[
    {
        "text": "bienvenue au premier forum des possibles",
        "start": 3.41,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "de yannick jadot merci de prendre place",
        "start": 5.819,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 toutes les personnes qui ont un si\u00e8ge",
        "start": 7.919,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "attribu\u00e9 s'il vous pla\u00eet et de ne pas",
        "start": 9.179,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "laisser tra\u00eener niveau manteau niveau",
        "start": 11.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sac par terre car nous aurons besoin de",
        "start": 13.019,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "circuler il ya un vestiaire pr\u00e9vu \u00e0 cet",
        "start": 15.24,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "effet merci",
        "start": 17.55,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "merci aux personnes debout d'avanc\u00e9 s'il",
        "start": 146.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous pla\u00eet",
        "start": 148.52,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "bienvenue au premier forum des possibles",
        "start": 172.34,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de yannick jadot pour celles et ceux qui",
        "start": 174.56,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "souhaitent partager ce moment sur les",
        "start": 177.2,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux penser au hashtag forum",
        "start": 179.629,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "des possibles nous vous rappelons que",
        "start": 181.459,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "les consignes sanitaires doivent \u00eatre",
        "start": 184.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9es pendant toute la dur\u00e9e du",
        "start": 185.45,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "forum merci de garder le masque de",
        "start": 187.28,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "conserver la distance marqu\u00e9 au sol et",
        "start": 190.129,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "de rester ainsi est assise",
        "start": 192.049,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "pensez \u00e9galement \u00e0 mettre vos t\u00e9l\u00e9phones",
        "start": 194.56,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "portables sur silencieux s'il vous pla\u00eet",
        "start": 197.09,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 199.04,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 259.839,
        "duration": 42.57
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 300.409,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 319.72,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 321.139,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 368.31,
        "duration": 23.98
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 394.35,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 401.66,
        "duration": 21.12
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 419.77,
        "duration": 23.05
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 422.78,
        "duration": 22.04
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 442.82,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 465.44,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 472.88,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 480.54,
        "duration": 11.74
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 490.28,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "2",
        "start": 502.07,
        "duration": 2.41
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 503.58,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 504.48,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 507.69,
        "duration": 9.589
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 519.549,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "on est",
        "start": 521.93,
        "duration": 12.44
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 524.39,
        "duration": 11.59
    },
    {
        "text": "bon",
        "start": 534.37,
        "duration": 33.22
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 535.98,
        "duration": 34.42
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 567.59,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 570.4,
        "duration": 11.35
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 575.69,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 581.75,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 581.88,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 583.11,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 585.97,
        "duration": 44.1
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 586.18,
        "duration": 68.579
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 630.07,
        "duration": 24.689
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 668.66,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 671.84,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 678.65,
        "duration": 8.089
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 689.02,
        "duration": 37.599
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 728.77,
        "duration": 23.23
    },
    {
        "text": "bah",
        "start": 749.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 752.05,
        "duration": 70.239
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 826.71,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 831.72,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 834.6,
        "duration": 7.579
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 850.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 855.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 881.82,
        "duration": 37.53
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 917.35,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 939.34,
        "duration": 22.839
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 968.36,
        "duration": 10.23
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 979.7,
        "duration": 25.199
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 1011.49,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 1016.07,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1024.99,
        "duration": 13.459
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 1036.449,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 1093.809,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1103.58,
        "duration": 34.64
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait roberto \u00e0 bout du cac",
        "start": 1138.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait roberto aronica qui vient de",
        "start": 1151.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous interpr\u00e9ter pr\u00e9lude de la premi\u00e8re",
        "start": 1153.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "suite de bach et qui de cette super",
        "start": 1155.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on vient de nous faire rentrer dans",
        "start": 1157.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le forme des possibles maintenant trois",
        "start": 1159.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "intervenants vont venir partager avec",
        "start": 1161.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous leur quotidien et leur combat merci",
        "start": 1164.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'applaudir chaleureusement fabienne",
        "start": 1166.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "storne professeur de fran\u00e7ais et",
        "start": 1168.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'histoire g\u00e9ographie dans un lyc\u00e9e",
        "start": 1170.15,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "professionnel de l'oise",
        "start": 1171.89,
        "duration": 18.79
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1174.16,
        "duration": 16.52
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous",
        "start": 1196.94,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "merci de m'accueillir c'est tr\u00e8s gentil",
        "start": 1198.8,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "donc moi je suis enseignante en lyc\u00e9e",
        "start": 1201.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "professionnel",
        "start": 1203.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je pense que la plupart d'entre vous ne",
        "start": 1204.87,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "savent pas ce que c'est exactement",
        "start": 1207.84,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "rassurez vous vous n'\u00eates pas les seuls",
        "start": 1209.57,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "il y en a beaucoup qui savent pas est",
        "start": 1212.39,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s haut d'ailleurs qu'ils savent pas",
        "start": 1214.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du tout ce que c'est alors moi je viens",
        "start": 1216.24,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "vous expliquer simplement avec mes mots",
        "start": 1218.79,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre aussi en \u00e9motions je vous",
        "start": 1222.44,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "demande de m'en excuser",
        "start": 1224.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1226.51,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1228.39,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "donc tout \u00e7a pour vous dire ce qu'il ya",
        "start": 1234.759,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dedans au coeur de tout \u00e7a est au coeur",
        "start": 1237.429,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "de tout \u00e7a ce sont nos jeunes les v\u00f4tres",
        "start": 1240.789,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pas les miens j'en ai pas fait mais nos",
        "start": 1243.519,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "jeunes",
        "start": 1246.099,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "ce sont des jeunes qui sont pour la",
        "start": 1248.159,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "plupart en grande difficult\u00e9 d\u00e9j\u00e0 qu'ils",
        "start": 1250.69,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "nous viennent de coll\u00e8ges de lyc\u00e9es qui",
        "start": 1253.869,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 trouver leur place \u00e0",
        "start": 1256.539,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "van dans l'est dans les \u00e9tablissements",
        "start": 1258.969,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'ils ont fr\u00e9quent\u00e9es et qui nous",
        "start": 1260.949,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "arrive comme \u00e7a",
        "start": 1262.749,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 ce d\u00e9sir un peu \u00e9litiste qui veut",
        "start": 1265.959,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'on envoie le plus grand nombre",
        "start": 1269.199,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "possible en lyc\u00e9e g\u00e9n\u00e9ral et quelquefois",
        "start": 1271.149,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "m\u00eame aux d\u00e9pens des d\u00e9sirs des \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 1273.849,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames",
        "start": 1276.489,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour ces jeunes de lyc\u00e9es pros c'est",
        "start": 1277.469,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "souvent une seconde chance une vraie",
        "start": 1279.849,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "chance parce que c'est l'espoir d'un",
        "start": 1282.639,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "enseignement plus concret bienveillant",
        "start": 1285.129,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et plus adapt\u00e9 \u00e0 leurs envies ils ont",
        "start": 1287.739,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "besoin de mettre les pactes les mains",
        "start": 1290.649,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dans la p\u00e2te h\u00e9las \u00e0 la sortie du",
        "start": 1292.69,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge la plupart de nos \u00e9l\u00e8ves sont",
        "start": 1295.839,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "prioritairement",
        "start": 1297.879,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "orient\u00e9s vers des lyc\u00e9es g\u00e9n\u00e9raux et",
        "start": 1299.069,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "quelquefois mais quelquefois vers les",
        "start": 1302.229,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es technologiques",
        "start": 1304.749,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on en arrive \u00e0 recevoir des \u00e9l\u00e8ves chez",
        "start": 1305.879,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "nous qui ont d\u00fb lutter et quand je vous",
        "start": 1309.039,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dis lutte et je ne manque pas pour faire",
        "start": 1311.739,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "respecter le projet d'orientation un",
        "start": 1314.139,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "projet bas\u00e9 sur un vrai une vrai d\u00e9sir",
        "start": 1316.869,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "de vie de d'orientation et r\u00e9fl\u00e9chi avec",
        "start": 1319.749,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "envie il faut donc je pense revoir",
        "start": 1323.079,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vraiment notre syst\u00e8me parce que non ce",
        "start": 1325.959,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "n'est pas une r\u00e9ussite",
        "start": 1329.049,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "assez fr\u00e9quemment",
        "start": 1330.809,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "assez fr\u00e9quemment on voit justement",
        "start": 1338.49,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "revenir ceux qui se monte un peu pousser",
        "start": 1340.93,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "trop vite vers le lyc\u00e9e g\u00e9n\u00e9ral parce",
        "start": 1344.11,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "que l'orientation s'av\u00e8re \u00eatre un \u00e9chec",
        "start": 1347.29,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "et que dans ce cas le jeune et r\u00e9orient\u00e9",
        "start": 1354.24,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "vers nous d'accord mais sans pour autant",
        "start": 1358.06,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "avoir pr\u00e9par\u00e9 v\u00e9ritablement un projet",
        "start": 1361.24,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "personnel et pierce en tenir compte et",
        "start": 1364.36,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a fait mal qu'il n'a pas",
        "start": 1367.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9tudi\u00e9 en premi\u00e8re ann\u00e9e les \u00e9l\u00e9ments de",
        "start": 1370.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "professionnalisme que nous pouvons lui",
        "start": 1373.51,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "donner",
        "start": 1375.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors il \u00e9tait en seconde g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 1376.62,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "certes les parents professionnels or je",
        "start": 1379.24,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "rappelle quand m\u00eame que le lyc\u00e9e",
        "start": 1383.2,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "professionnel",
        "start": 1384.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il pr\u00e9pare nos jeunes \u00e0 devenir les",
        "start": 1385.75,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "travailleurs de demain et m\u00eame nos",
        "start": 1388.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "entrepreneurs de demain parce que oui",
        "start": 1391.15,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est possible \u00e7a aussi et \u00e7a forc\u00e9ment",
        "start": 1393.1,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne s'improvise pas pour ma part jean",
        "start": 1396.97,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "s\u00e8ye le fran\u00e7ais l'histoire g\u00e9o du ceap",
        "start": 1400.63,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "et au bac pro 1re ann\u00e9e de s'\u00e9chapper et",
        "start": 1404.08,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "terminale bac pro ont fait la totale",
        "start": 1407.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous essayons de r\u00e9pondre un d\u00e9sir",
        "start": 1410.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'\u00e9galit\u00e9 du point de vue de la culture",
        "start": 1412.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "chez nous aussi en donnant \u00e0 nos futurs",
        "start": 1415.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "professionnels un minimum de culture",
        "start": 1417.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "litt\u00e9raire g\u00e9n\u00e9ral et de d\u00e9velopper",
        "start": 1419.89,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "aussi les capacit\u00e9s d'analys\u00e9 et de",
        "start": 1422.95,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "citoyennet\u00e9 et dieu sait que nous nous",
        "start": 1425.86,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "en avons besoin alors justement cette",
        "start": 1428.56,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e on a \u00e9t\u00e9 g\u00e2t\u00e9 par notre cher",
        "start": 1431.47,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ministre qui nous a offert une apr\u00e8s",
        "start": 1434.2,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "midi compl\u00e8te de causerie sur les",
        "start": 1437.38,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "valeurs r\u00e9publicaines et la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 1440.74,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "l'objectif c'\u00e9tait tr\u00e8s probablement que",
        "start": 1445.02,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "l'on soit tous au clair avec ce nouvel",
        "start": 1448.12,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9vangile selon saint jean michel",
        "start": 1451.24,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "blanquer",
        "start": 1453.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "parce que bien entendu en tant",
        "start": 1455.37,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "qu'enseignant anciens hussards noirs de",
        "start": 1458.71,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique parce que \u00e9tant prof",
        "start": 1461.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'histoire-g\u00e9o quand m\u00eame un petit peu",
        "start": 1463.84,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "de bagages l\u00e0 dessus",
        "start": 1465.34,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et enseignants du quotidien on ne",
        "start": 1466.92,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise peut \u00eatre pas tous bien",
        "start": 1471.22,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ce que c'est que notre devise nationale",
        "start": 1474.54,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "et ces trois mots importants \u00e9crit \u00e0",
        "start": 1477.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "tous les frontons de nos mairies la",
        "start": 1479.86,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 la fraternit\u00e9",
        "start": 1482.47,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "au moins la notion de la\u00efcit\u00e9 elle elle",
        "start": 1485.34,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "peut faire d\u00e9bat selon qu'on est plut\u00f4t",
        "start": 1489.22,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "radical ou pragmatique",
        "start": 1492.01,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut se discuter",
        "start": 1495.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alors je vais pas rentrer dans ce d\u00e9bat",
        "start": 1496.65,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "l\u00e0 moi je vais aller justement sur nos",
        "start": 1499.51,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "trois mots fondateur et puis allons-y",
        "start": 1501.91,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par parler justement de la",
        "start": 1505.32,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 je vous pr\u00e9viens moi je mets",
        "start": 1507.669,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "toujours le plus important \u00e0 la fin donc",
        "start": 1510.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je vais vous parler de nous en tant",
        "start": 1512.5,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "qu'enseignant on nous donne la libert\u00e9",
        "start": 1514.09,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogique libert\u00e9 p\u00e9dagogique \u00e7a veut",
        "start": 1516.51,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "dire que je peux choisir le support qui",
        "start": 1519.76,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9ressent qui me correspond qui est",
        "start": 1523.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour moi le plus performant le plus",
        "start": 1526.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "rigoureux aussi pour pouvoir aider mes",
        "start": 1528.01,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves \u00e0 bien comprendre et acqu\u00e9rir les",
        "start": 1530.89,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "notions que je vais aborder dans le",
        "start": 1534.25,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "cadre de mon cours sauf que",
        "start": 1536.26,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "la fameuse",
        "start": 1541.049,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "transformation de la voie",
        "start": 1543.21,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "professionnelle",
        "start": 1544.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fait qu'en fran\u00e7ais nous avons une liste",
        "start": 1545.76,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "exhaustive et je vous promets je ne",
        "start": 1548.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plaisante pas de quatre ou cinq oeuvres",
        "start": 1550.54,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "uniquement pour aborder le jeu du th\u00e8me",
        "start": 1553.0,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "le th\u00e8me du jeu par d'exclusion \u00e0 jour",
        "start": 1556.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bafouille avec interdiction stricte",
        "start": 1558.94,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "d'utiliser un film alors on peut",
        "start": 1561.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "utiliser un extrait bien s\u00fbr mais pas un",
        "start": 1563.679,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "film complet pour pouvoir travailler sur",
        "start": 1566.11,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a c'est l'id\u00e9e de la libert\u00e9",
        "start": 1568.84,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogique",
        "start": 1572.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vient ensuite l'\u00e9galit\u00e9 entre les",
        "start": 1573.809,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res et l\u00e0 aussi \u00e7a f\u00e2che un peu",
        "start": 1576.79,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "avec la cr\u00e9ation du bac pro il ya trente",
        "start": 1579.63,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "ans on avait ajout\u00e9 un troisi\u00e8me bac \u00e0",
        "start": 1582.34,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 du domaine g\u00e9n\u00e9ral et du domaine",
        "start": 1585.4,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "technologique pour que tous nos \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 1588.07,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "puissent valider en m\u00eame temps pau dans",
        "start": 1590.89,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le m\u00eame temps puisque c'est \u00e0 saint",
        "start": 1593.919,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "quentin",
        "start": 1595.72,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "si un niveau de niveau 4 3 je sais plus",
        "start": 1596.35,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "hyper enfin le m\u00eame niveau du bac 4 donc",
        "start": 1601.03,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "je m'\u00e9tais pas tromp\u00e9 merci pour tous",
        "start": 1604.63,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "les bacs et que les mots sont dans les",
        "start": 1608.32,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "textes qu'il soit d'\u00e9gal dignit\u00e9 sasebo",
        "start": 1611.11,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "d'\u00e9gal dignit\u00e9",
        "start": 1614.76,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "donc pour faire clair bac technologique",
        "start": 1617.16,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "bac g\u00e9n\u00e9ral bac pro m\u00eame combat m\u00eame",
        "start": 1620.2,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "niveau bien d'accord sauf que parce que",
        "start": 1622.99,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il y en a encore un sauf que pour",
        "start": 1627.94,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "poursuivre leurs \u00e9tudes nos \u00e9l\u00e8ves de",
        "start": 1630.1,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es professionnels doivent avoir le",
        "start": 1633.37,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bac \u00e7a s'entend mais doivent rajouter",
        "start": 1635.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une mention alors qu'ils n'en aient pas",
        "start": 1638.26,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "demander aux autres",
        "start": 1640.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est d\u00e9j\u00e0 une \u00e9galit\u00e9 plus au m\u00eame",
        "start": 1642.12,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "prix effectivement",
        "start": 1645.46,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "cela compte avec la nouvelle r\u00e9forme je",
        "start": 1648.33,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "reviens sur ce sujet par un autre point",
        "start": 1652.12,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "les ordres d'enseignement ont \u00e9t\u00e9 revues",
        "start": 1654.28,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "\u00e0 la baisse",
        "start": 1657.159,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "alors tant en enseignement g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1658.35,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "quand l'enseignement professionnel",
        "start": 1661.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cela conduit forc\u00e9ment une baisse",
        "start": 1666.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "induite de la qualit\u00e9 de la formation",
        "start": 1668.23,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "qui est donn\u00e9e \u00e0 nos jeunes",
        "start": 1670.57,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la seconde de d\u00e9termination parce qu'on",
        "start": 1673.049,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "a mis \u00e7a en place chez nous aussi c'est",
        "start": 1676.15,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'on va apprendre en premi\u00e8re",
        "start": 1678.64,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e une famille de m\u00e9tier donc promet",
        "start": 1681.49,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "l'ensemble et les \u00e9lectriciens les",
        "start": 1684.789,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriciens oui je dis bien les",
        "start": 1688.11,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "plasturgistes les climatique puisque",
        "start": 1690.75,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "chez nous on a \u00e7a comme formation alors",
        "start": 1694.51,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "que dans la r\u00e9alit\u00e9 c'est trois choses",
        "start": 1697.33,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement diff\u00e9rentes d'accord alors",
        "start": 1700.179,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "on nous garantit dans les textes que",
        "start": 1703.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans cette premi\u00e8re ann\u00e9e on va",
        "start": 1705.19,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "principalement se focaliser sur des",
        "start": 1707.38,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences communes \u00e0 ces trois corps",
        "start": 1710.59,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "de m\u00e9tier",
        "start": 1713.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "oui mais \u00e7a c'est pas tenir compte de",
        "start": 1714.24,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "nos jeunes qui auront vie je voulais dit",
        "start": 1717.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de mettre les mains dans la p\u00e2te et donc",
        "start": 1718.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ils ont pas envie d'\u00e9tudier des choses",
        "start": 1720.97,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "qui ne leur appartiendrait pas plus tard",
        "start": 1723.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "leur certes si jamais perdre et on est",
        "start": 1725.559,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "bien d'accord mais o\u00f9 l ont envie de",
        "start": 1727.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "perdre du temps",
        "start": 1729.65,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "s'ils ont choisi de venir chez nous",
        "start": 1736.96,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "c'est parce que justement ils veulent",
        "start": 1739.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quelque part aller vite pas trop vite",
        "start": 1741.95,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "mais quand m\u00eame aller vite",
        "start": 1744.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de plus pour vous parler un peu chiffres",
        "start": 1746.53,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "parce que tant qu'\u00e0 faire on l'on",
        "start": 1749.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "profit\u00e9 un peu et des cons\u00e9quences que",
        "start": 1750.65,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "cela peut avoir nous perdons une",
        "start": 1753.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "centaine d'heures en enseignement",
        "start": 1756.049,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral donc pour mes mati\u00e8res fran\u00e7ais",
        "start": 1758.36,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "histoire-g\u00e9o \u00e7a sur trois ans d'accord",
        "start": 1760.419,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "pour les math\u00e9matiques c'est \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1763.7,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "80 et pour les langues ont 40 pardon",
        "start": 1766.34,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "pour les math\u00e9matiques et 80 pour les",
        "start": 1770.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "langues l\u00e0 aussi on a du mal \u00e0",
        "start": 1773.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "comprendre puisque on fait des \u00e9normes",
        "start": 1775.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "efforts au niveau national mais au",
        "start": 1777.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en aussi pour essayer de",
        "start": 1779.99,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper justement cet apprentissage",
        "start": 1782.48,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "de l'international parce qu'on sait bien",
        "start": 1784.309,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "que l'avenir c'est aussi dans le monde",
        "start": 1786.169,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "qu'il se joue",
        "start": 1788.84,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "mais la casse s'arr\u00eate pas l\u00e0 h\u00e9las on",
        "start": 1790.27,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "constate aussi une baisse drastique sur",
        "start": 1794.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les semaines de formation en entreprise",
        "start": 1797.179,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "ces fameux stage qu'on balance sans",
        "start": 1799.1,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "arr\u00eat la figure en me disant oui mais",
        "start": 1802.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pendant ce temps l\u00e0 vous faites rien",
        "start": 1804.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ces stages en entreprise sont le temps",
        "start": 1806.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour nos \u00e9l\u00e8ves de prendre un premier",
        "start": 1808.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "contact en entreprise et dieu sait qu'il",
        "start": 1809.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est important parce que il leur permet",
        "start": 1812.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre valoris\u00e9 eux parce que d'un seul",
        "start": 1814.64,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "coup oui ils savent faire oui ils sont",
        "start": 1817.37,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "capables deux et \u00e7a c'est pas rien pour",
        "start": 1820.52,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ces jeunes l\u00e0 c'est aussi un moment",
        "start": 1823.82,
        "duration": 8.509
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1826.97,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "merci c'est aussi un moment important",
        "start": 1834.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour leurs choix d'orientation parce que",
        "start": 1836.61,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "c'est aussi le moment ils sont",
        "start": 1838.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du m\u00e9tier cette",
        "start": 1839.669,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "fois ci il faut pas tourner il faut",
        "start": 1842.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vraiment les mettre les mains dans la",
        "start": 1844.59,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "p\u00e2te et donc c'est l'occasion aussi de",
        "start": 1846.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier que ben non ils se sont pas",
        "start": 1848.429,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tromp\u00e9s et puis enfin dernier \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 1849.9,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "important c'est aussi un premier pr\u00eat",
        "start": 1853.169,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "qui est pardon dans l'entreprise un",
        "start": 1855.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "premier contact avec des professionnels",
        "start": 1857.4,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et c'est bien entendu le moment de lier",
        "start": 1859.71,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "des liens avec les futures entreprises",
        "start": 1862.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'ils vont pouvoir fr\u00e9quenter et des",
        "start": 1864.539,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "march\u00e9s pour s'ins\u00e9rer dans le domaine",
        "start": 1866.73,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "professionnel",
        "start": 1868.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je vous parlerai pour finir de la",
        "start": 1870.289,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 l\u00e0 je suis d\u00e9sol\u00e9 j'esp\u00e8re je",
        "start": 1872.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "p\u00e8te sage parce que c'est pour moi le",
        "start": 1875.039,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "moment le plus lourd",
        "start": 1877.59,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "je vais vous parler",
        "start": 1879.86,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement mes petits pions",
        "start": 1882.02,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "j'ai lu il n'y a pas longtemps que sans",
        "start": 1891.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la fraternit\u00e9 les deux valeurs convient",
        "start": 1894.33,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'\u00e9voquer tout \u00e0 l'heure elles sont",
        "start": 1897.15,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "vides de sens",
        "start": 1899.55,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 pour le coup ils en ont besoin ces",
        "start": 1900.86,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "jeunes de cette fraternit\u00e9",
        "start": 1904.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donc je vais vous parler de ma petite",
        "start": 1906.29,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "lola",
        "start": 1909.45,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "de marc guillemot rapha\u00ebl et quantit\u00e9",
        "start": 1916.37,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "d'autres qu'ils y ont eu l'occasion de",
        "start": 1919.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "passer entre mes mains c'est le coeur",
        "start": 1921.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "humain de notre m\u00e9tier c'est pour \u00e7a que",
        "start": 1923.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a me prend autant aux tripes parce que",
        "start": 1925.92,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "si on n'y met pas tout son coeur du main",
        "start": 1928.68,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "alors on sert \u00e0 rien pour eux",
        "start": 1931.11,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "ces jeunes l\u00e0 ils nous viennent de",
        "start": 1943.9,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge ils nous viennent de segpa qui",
        "start": 1946.36,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "est une section d'enseignement",
        "start": 1949.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9 quelquefois du lit ce qui est",
        "start": 1950.19,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "de l'enseignement adapt\u00e9 pour essayer de",
        "start": 1953.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "faire que ben justement ils puissent se",
        "start": 1956.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "raccrocher \u00e0 quelque chose et trouver",
        "start": 1958.27,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre une place \u00e9ventuellement sont",
        "start": 1960.7,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des jeunes pour la plupart en tr\u00e8s",
        "start": 1963.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "grande difficult\u00e9 d'apprentissage \u00e0",
        "start": 1965.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cause de tous ces fameux 10 dont je vous",
        "start": 1968.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parlerai tout \u00e0 l'heure mais m\u00eame",
        "start": 1970.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parfois parce qu'ils sont en situation",
        "start": 1972.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de handicap alors pas forc\u00e9ment",
        "start": 1973.78,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "physiques mais de vrais handicaps ils",
        "start": 1976.27,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "sont originaires de plein d'horizon et",
        "start": 1979.72,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "puis il nous arrive en septembre comme",
        "start": 1982.96,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "guillaume comme rapha\u00ebl comme le la ils",
        "start": 1986.11,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 en ulis est chez nous \u00e7a coince",
        "start": 1989.68,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "il n'y a que 10 places pour notre",
        "start": 1993.28,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "section ulis sur un lyc\u00e9e qui peut",
        "start": 1996.34,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "accueillir entre 740 et 780 \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 1998.26,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "la disproportion est effrayante on est",
        "start": 2002.9,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d'accord",
        "start": 2006.39,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "mais ils sont contents ils sont au lyc\u00e9e",
        "start": 2009.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est valorisant",
        "start": 2012.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "maintenant il faut qu'on trouve une",
        "start": 2014.33,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "solution pour faire face \u00e0 ce souci l\u00e0",
        "start": 2016.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "alors bien entendu on fait des r\u00e9unions",
        "start": 2018.54,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "on se concerte on discute on contacte on",
        "start": 2021.54,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fait plein de choses on se d\u00e9multiplient",
        "start": 2025.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tant qu'on peut pour trouver des",
        "start": 2027.03,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "solutions",
        "start": 2028.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "h\u00e9las pour les sections en place ulysse",
        "start": 2029.63,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "ben \u00e7a c'est r\u00e9gl\u00e9 d'avanc\u00e9 et",
        "start": 2032.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "heureusement on a ce qu'on appelle des",
        "start": 2034.68,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "ash",
        "start": 2036.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui viennent pour aider justement ces",
        "start": 2038.3,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "jeunes qui n'ont pas pu acc\u00e9der \u00e0",
        "start": 2041.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'exception lice \u00e0 suivre quand m\u00eame le",
        "start": 2042.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "recours parce que je vous promets que",
        "start": 2045.51,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "sans cette aide suivre un cours",
        "start": 2046.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quelconque c'est un vrai calvaire pour",
        "start": 2049.169,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "eux le mot n'est pas trop fort",
        "start": 2051.21,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "et puis ben pour tous ces jeunes qui",
        "start": 2054.32,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "reste quand m\u00eame 10 graphique",
        "start": 2057.929,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "dysorthographiques dyslexiques",
        "start": 2060.32,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "dyspraxiques et j'en passe et des",
        "start": 2062.61,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "meilleurs",
        "start": 2064.62,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "ben le r\u00e9sultat c'est que en fait le",
        "start": 2065.77,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "nombre d'heures qui est allou\u00e9e par",
        "start": 2070.19,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ve est largement insuffisant je ne",
        "start": 2072.44,
        "duration": 7.739
    },
    {
        "text": "les ai que deux heures par semaine et",
        "start": 2076.82,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ils sont accompagn\u00e9s une seule heure",
        "start": 2080.179,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "dans l'emploi du temps",
        "start": 2082.28,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "je suis quand m\u00eame celle qui suit charg\u00e9",
        "start": 2084.76,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "de continuer \u00e0 leur apprendre leur",
        "start": 2087.47,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "langue maternelle pour la plupart",
        "start": 2089.81,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 2092.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors on se dit eh bah tant mieux disons",
        "start": 2100.15,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame une aide et puis bah je vais",
        "start": 2103.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire de mon mieux voil\u00e0 pour que eux",
        "start": 2105.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aussi r\u00e9ussi ce parce que c'est \u00e7a notre",
        "start": 2107.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ambition au lyc\u00e9e professionnel faire",
        "start": 2109.55,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "que chacun puisse trouver sa place que",
        "start": 2111.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "chacun r\u00e9ussissent \u00e0 sa mani\u00e8re avec son",
        "start": 2113.869,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "projet",
        "start": 2116.78,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 2121.33,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "comment un quelconque discours sur la",
        "start": 2123.67,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "citoyennet\u00e9 parce que j'enseigne aussi",
        "start": 2127.34,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a la citoyennet\u00e9 m\u00eame mitonn\u00e9 aux",
        "start": 2129.08,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "petits oignons m\u00eame aussi original que",
        "start": 2132.2,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "\u00e7a puisse \u00eatre et aussi percutant que \u00e7a",
        "start": 2134.57,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "peut vouloir l'\u00eatre peut-il toucher ces",
        "start": 2137.869,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "jeunes qu'on a trop souvent laiss\u00e9",
        "start": 2140.78,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tomber ou conduit \u00e0 se dire et \u00e0 se",
        "start": 2142.82,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9ter je l\u00e2che c'est pas pour moi moi",
        "start": 2146.3,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "je suis pas fait pour \u00e7a",
        "start": 2150.32,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "car les moyens manquent de partout",
        "start": 2152.26,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "alors vous voyez chine pro furieuse mais",
        "start": 2155.92,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "vraiment",
        "start": 2159.77,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "et j'aime vraiment ce que je fais",
        "start": 2162.609,
        "duration": 13.721
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2166.14,
        "duration": 13.35
    },
    {
        "text": "mais je suis une prof triste est quand",
        "start": 2176.33,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "m\u00eame tr\u00e8s en col\u00e8re parce que justement",
        "start": 2179.49,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "on n'est pas juste avec ces jeunes on",
        "start": 2181.77,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "leur donne pas cette \u00e9galit\u00e9 \u00e0 laquelle",
        "start": 2185.01,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "ils ont droit voil\u00e0",
        "start": 2187.38,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "merci fabienne",
        "start": 2200.27,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 2202.97,
        "duration": 31.66
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2203.97,
        "duration": 30.66
    },
    {
        "text": "m\u00eame si fabienne merci beaucoup",
        "start": 2236.08,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "maintenant accueillons marjorie la boue",
        "start": 2238.17,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8re lib\u00e9rale depuis 13 ans \u00e0 laon",
        "start": 2240.66,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2243.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous",
        "start": 2249.48,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "alors je suis infirmi\u00e8re depuis 19 ans",
        "start": 2251.28,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "j'ai travaill\u00e9 cinq ans service de",
        "start": 2253.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "p\u00e9diatrie \u00e0 l'h\u00f4pital et l\u00e0 \u00e0 l'heure",
        "start": 2255.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "actuelle je suis infirmi\u00e8re lib\u00e9rale",
        "start": 2257.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "depuis 13 ans alors aujourd'hui",
        "start": 2259.18,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "j'aimerais vous parler de ma profession",
        "start": 2261.19,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "parce que ba infirmi\u00e8re lib\u00e9rale c'est",
        "start": 2263.25,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "plein de beaux moments et belles",
        "start": 2266.35,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "rencontres mais c'est aussi beaucoup et",
        "start": 2267.31,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup de difficult\u00e9s",
        "start": 2268.81,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "et de contraintes \u00e0 l'heure actuelle",
        "start": 2271.44,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "alors pour moi ce qui me pousse \u00e0",
        "start": 2274.62,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "vouloir partager aujourd'hui avec vous",
        "start": 2277.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le manettes de ma profession c'est parce",
        "start": 2280.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que ces derniers temps j'ai une id\u00e9e de",
        "start": 2282.67,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "reconversion du m\u00e9tier",
        "start": 2284.47,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "alors j'adore ce que je fais je ne pense",
        "start": 2286.62,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "pas faire autre chose que prendre soin",
        "start": 2290.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des gens qui pour moi tellement",
        "start": 2292.39,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "important mais le probl\u00e8me qui se pose \u00e0",
        "start": 2294.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'heure actuelle c'est la politique de",
        "start": 2297.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sentiers qui fait perdre toute la",
        "start": 2299.17,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "dimension humaine du m\u00e9tier",
        "start": 2300.94,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "je vois trop de coll\u00e8gues partir quitter",
        "start": 2303.3,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "la profession et m\u00eame mettre fin \u00e0 leur",
        "start": 2306.61,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "joie",
        "start": 2308.92,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "parce que ils ne se retrouvent plus dans",
        "start": 2311.4,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "cette vocation qu'ils ont pouss\u00e9 \u00e0 ce",
        "start": 2314.56,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier et surtout apr\u00e8s s'\u00eatre battu",
        "start": 2316.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour un syst\u00e8me de sant\u00e9 qui en ont fait",
        "start": 2319.78,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "rage",
        "start": 2321.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "alors je fais ce que je peux dans cette",
        "start": 2322.47,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "situation pour ne pas montrer lors de",
        "start": 2325.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mes soins ou de mes passages aupr\u00e8s des",
        "start": 2327.97,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "gens",
        "start": 2329.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "toute cette \u00e9motion qui m'envahit par",
        "start": 2330.84,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 tout ce qui se passe \u00e0 l'heure",
        "start": 2333.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "actuelle ce qui est pas toujours facile",
        "start": 2334.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et dans notre m\u00e9tier on sait bien qu'on",
        "start": 2336.55,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "se donne \u00e0 fond et il faut compenser",
        "start": 2339.67,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "tous ces manquements du syst\u00e8me alors \u00e0",
        "start": 2343.81,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "quel prix",
        "start": 2346.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en laissant sa vie priv\u00e9e de c\u00f4t\u00e9 et",
        "start": 2347.88,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "aussi sa sant\u00e9 parfois",
        "start": 2351.04,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "alors j'aime mon m\u00e9tier et rien ne me",
        "start": 2353.43,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "fait plus plaisir quand je vais chez les",
        "start": 2355.93,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "gens et que je vois",
        "start": 2357.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le soulagement tu peut leur procurer ou",
        "start": 2358.74,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "qu'ils sont satisfaits des joints des",
        "start": 2361.15,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "soins pardon que j'ai effectivement",
        "start": 2363.22,
        "duration": 13.43
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2365.49,
        "duration": 14.02
    },
    {
        "text": "mais malheureusement la r\u00e9alit\u00e9 et les",
        "start": 2376.65,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "conditions de travail sont souvent",
        "start": 2379.51,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "prennent le dossier",
        "start": 2380.98,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "alors je vais vous quand m\u00eame vous",
        "start": 2385.68,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "expliquer un peu ma journ\u00e9e de type de",
        "start": 2387.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "travail donc le matin je me l\u00e8ve vers 5",
        "start": 2390.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "heures pour commencer en g\u00e9n\u00e9ral vers",
        "start": 2392.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "6h30 et on a une tourn\u00e9e qui est",
        "start": 2393.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "planifi\u00e9 bien s\u00fbr mais parfois dans la",
        "start": 2396.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e forc\u00e9ment les gens peuvent nous",
        "start": 2398.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "appeler on est contraint d'aller faire",
        "start": 2400.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'autres soins donc parfois on est",
        "start": 2402.13,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "confront\u00e9 \u00e0 des retours \u00e0 domicile des",
        "start": 2404.86,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "sorties d'hospitalisation difficile",
        "start": 2407.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parce que suivi et compliqu\u00e9 on n'a pas",
        "start": 2409.89,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "toutes les informations les",
        "start": 2412.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "transmissions et les gens sont pas",
        "start": 2413.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "toujours capables de nous expliquer ce",
        "start": 2415.51,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "qui s'est pass\u00e9 durant l'hospitalisation",
        "start": 2416.77,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 2419.76,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "parfois ils n'ont pas les infos aussi",
        "start": 2421.59,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya peut-\u00eatre un manque de",
        "start": 2423.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "temps du personnel hospitalier et du",
        "start": 2425.41,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "couquet enfin c'est \u00e7a fait partie des",
        "start": 2427.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "contraintes actuelles dans les h\u00f4pitaux",
        "start": 2430.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "je pense et du manque de personnel",
        "start": 2431.41,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "surtout",
        "start": 2433.12,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "donc donc voil\u00e0 donc il faut g\u00e9rer tout",
        "start": 2435.51,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a en fait qu'ils aient retour donc il",
        "start": 2438.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faut faire les papiers prendre contact",
        "start": 2441.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avec d'autres professionnels de sant\u00e9",
        "start": 2443.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comme par exemple les pharmacies s'il ya",
        "start": 2444.34,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "besoin",
        "start": 2446.14,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "rappeler les h\u00f4pitaux aussi pour avoir",
        "start": 2446.82,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "plus d'infos et puis aussi voir avec la",
        "start": 2449.05,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "famille pour justement essayer voir avec",
        "start": 2452.41,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "eux pour g\u00e9rer la situation",
        "start": 2455.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et puis aussi bas apr\u00e8s il faut",
        "start": 2457.59,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "reprendre la tourn\u00e9e donc par tous les",
        "start": 2459.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "temps qu'il pleuve qu'il neige qu'il",
        "start": 2462.49,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "fasse beau parce que parfois il fait",
        "start": 2463.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "beau aussi chez nous",
        "start": 2465.07,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2467.05,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "les autres patients nous attendent on a",
        "start": 2470.03,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "des lois respect\u00e9es de nombreux soins",
        "start": 2472.71,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents qui nous montrent plus ou",
        "start": 2475.05,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "moins de temps",
        "start": 2476.579,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "il faut du mat\u00e9riel aussi et dans tout",
        "start": 2477.65,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "\u00e7a il faut prendre surtout en compte le",
        "start": 2480.48,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 relationnel",
        "start": 2482.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "car oui les gens ont besoin de nous et",
        "start": 2483.68,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "ils ont besoin de se confie donc on a",
        "start": 2486.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "besoin de parler et puis bah il faut",
        "start": 2488.43,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "prendre son temps aussi dans ces moments",
        "start": 2489.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l\u00e0 donc on est toujours sous pression",
        "start": 2491.25,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "toute la journ\u00e9e pour \u00eatre \u00e0 temps chez",
        "start": 2493.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chacun et pouvoir apporter toute notre",
        "start": 2495.329,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "disponibilit\u00e9 puis parfois on est",
        "start": 2497.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fatigu\u00e9 on a des soucis personnels on",
        "start": 2499.829,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "est malade on y va quand m\u00eame parce que",
        "start": 2502.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est notre m\u00e9tier puis c'est notre",
        "start": 2505.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "engagement aussi m\u00eame s'il bat voil\u00e0 des",
        "start": 2506.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gens ont besoin de nous donc il faut",
        "start": 2508.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "toujours \u00eatre l\u00e0 en plus des conditions",
        "start": 2509.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de travail difficiles on est confront\u00e9",
        "start": 2512.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aussi \u00e9galement alors l\u00e0 pour le coup un",
        "start": 2514.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "manque de reconnaissance financi\u00e8re",
        "start": 2517.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce que oui il faut aussi en parler",
        "start": 2518.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "quand on doit donner 50 % de ce que l'on",
        "start": 2521.04,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "se gagnent dans les charges",
        "start": 2523.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 depuis que je suis infirmi\u00e8re",
        "start": 2525.32,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rale donc depuis 13 ans je n'ai",
        "start": 2527.7,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "connu qu'une seule augmentation de nos",
        "start": 2529.859,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "soins et frais de d\u00e9placement qui a lu",
        "start": 2531.329,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "en 2012 et depuis \u00e7a a \u00e9t\u00e9 gel\u00e9",
        "start": 2533.46,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 \u00e7a la profession dont on nous en",
        "start": 2536.9,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "demande toujours plus parce qu'il faut",
        "start": 2540.21,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "des cabinets adapt\u00e9 et accessible \u00e0 tous",
        "start": 2541.829,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "il il faut aussi un mat\u00e9riel",
        "start": 2545.089,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "informatique pour faire la",
        "start": 2547.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9transmission voil\u00e0 il faut passer",
        "start": 2549.72,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "par l\u00e0 aussi et puis il faut aussi du",
        "start": 2552.21,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "carburant qui augmente assez souvent",
        "start": 2555.93,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "donc c'est toutes ces difficult\u00e9s",
        "start": 2560.66,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "envahissement de la sant\u00e9 aussi bien",
        "start": 2562.8,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "dans le public que dans le priv\u00e9",
        "start": 2564.78,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "et ce faute d'effectifs et de moyens",
        "start": 2566.72,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "le seul but \u00e0 l'heure actuelle c'est",
        "start": 2571.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faire du chiffre et est ce qu'on peut en",
        "start": 2574.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parler pour tous qui est question de",
        "start": 2576.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 mais parce que les h\u00f4pitaux",
        "start": 2578.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "valaisans foot il en souffre \u00e7a",
        "start": 2580.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "complique notamment la prise en charge",
        "start": 2582.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des patients les soignants sont",
        "start": 2584.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "submerg\u00e9s par l'administratif du coup \u00e7a",
        "start": 2586.38,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "engendre des oublis des erreurs un",
        "start": 2588.9,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "manque de coordination et donc d'une",
        "start": 2591.119,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "efficacit\u00e9",
        "start": 2592.829,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "le manque de personnels et de moyens est",
        "start": 2593.99,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent et \u00e7a concerne tous les",
        "start": 2597.21,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "secteurs de la sant\u00e9",
        "start": 2599.04,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "alors oui on a parl\u00e9 du s\u00e9gur alors je",
        "start": 2600.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vais vous expliquer un petit peu quand",
        "start": 2603.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "m\u00eame ce que dira le s\u00e9gur parce qu'il",
        "start": 2604.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avait pour but un investissement",
        "start": 2606.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "financier dans le syst\u00e8me de sant\u00e9 pour",
        "start": 2608.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer la prise en charge des",
        "start": 2611.2,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "patients et le quotidien des soignants",
        "start": 2612.49,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "avec des augmentations de salaires des",
        "start": 2615.09,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "recrutements des ouvertures de lits pour",
        "start": 2618.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faciliter l'acc\u00e8s aux soins revaloriser",
        "start": 2620.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tiers des \u00e9tablissements de sant\u00e9",
        "start": 2623.29,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gier la qualit\u00e9 des soins",
        "start": 2625.36,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "form\u00e9 plus de soignants combattre les",
        "start": 2628.38,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s de la sant\u00e9 mais que s'est il",
        "start": 2631.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 entre deux puisqu'on parle encore",
        "start": 2634.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de fermetures de lits de service et de",
        "start": 2636.04,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9sertification des soignants",
        "start": 2638.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on peut donc se demander si c'est",
        "start": 2641.01,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement suffisant d'autant qu'il ya",
        "start": 2643.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "eu des oubli\u00e9s comme les sages femmes",
        "start": 2645.82,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "nous les lib\u00e9raux",
        "start": 2647.59,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "on est nombreux \u00e0 penser qu'il faudrait",
        "start": 2657.02,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9valuer ce s\u00e9gur des syndicats et",
        "start": 2659.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "beaucoup de collectifs ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s",
        "start": 2661.92,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pour ce fait comme par exemple collectif",
        "start": 2664.41,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 en danger pour n'en citer qu'un et",
        "start": 2667.05,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pour se battre et mettre en avant ce qui",
        "start": 2670.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "se passe dans notre syst\u00e8me de sant\u00e9",
        "start": 2672.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans nos h\u00f4pitaux publics priv\u00e9s et en",
        "start": 2673.77,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ral",
        "start": 2676.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la priorit\u00e9 c'est quand m\u00eame l'acc\u00e8s aux",
        "start": 2677.81,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "soins pour tous",
        "start": 2680.28,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2684.48,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "mais si les soignantes sont plus motiv\u00e9s",
        "start": 2689.11,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "que va-t-il se passer malheureusement il",
        "start": 2691.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est difficile de se rendre compte de la",
        "start": 2694.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 du terrain quand on n'est pas",
        "start": 2695.63,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "dedans quand on n'est pas dans le m\u00e9tier",
        "start": 2697.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "si je devais me projeter dans un monde",
        "start": 2699.61,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "id\u00e9al je pense qu'il faudrait motiver",
        "start": 2701.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les professionnels de sant\u00e9 en leur",
        "start": 2704.57,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "montrant que leur int\u00e9r\u00eat vin qu'ils ont",
        "start": 2706.94,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "un int\u00e9r\u00eat dans notre soci\u00e9t\u00e9 et qui",
        "start": 2710.48,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "sont importants",
        "start": 2712.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre une vraie augmentation de",
        "start": 2713.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "salaire pour tous",
        "start": 2716.21,
        "duration": 7.859
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2718.3,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "la crise sanitaire que l'on vit depuis",
        "start": 2724.609,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "presque deux ans nous prouve \u00e0 quel",
        "start": 2726.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "point il est indispensable d'avoir des",
        "start": 2728.579,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "soignants et du personnel de sant\u00e9 que",
        "start": 2730.95,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "ce soit des m\u00e9decins des infirmiers des",
        "start": 2732.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aides soignants des agences services",
        "start": 2735.089,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "hospitaliers des \u00e9ducateurs",
        "start": 2737.46,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "des secr\u00e9taires m\u00e9dicales et tellement",
        "start": 2740.27,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "d'autres mais nous avons tr\u00e8s",
        "start": 2743.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "principalement toutes les failles du",
        "start": 2745.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de sant\u00e9 qui sont pr\u00e9sents",
        "start": 2746.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "depuis presque 20 ans et pour cela",
        "start": 2748.2,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu augmenter les effectifs",
        "start": 2751.2,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aussi bien dans le public et le priv\u00e9 et",
        "start": 2753.119,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e7a concr\u00e8tement et pas dans des discours",
        "start": 2756.66,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "serait b\u00e9n\u00e9fique",
        "start": 2758.309,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "mais il faut aussi apporter des moyens",
        "start": 2767.88,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires aux soignants et aux",
        "start": 2770.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements de sant\u00e9 ce qui",
        "start": 2771.97,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "permettrait une meilleure coordination",
        "start": 2773.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "entre les h\u00f4pitaux et la ville et \u00e0 nous",
        "start": 2774.7,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "infirmiers lib\u00e9raux et nous permettre",
        "start": 2778.45,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'avoir du temps parce que \u00e7a c'est",
        "start": 2781.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tellement important pour prendre en",
        "start": 2783.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "charge les patients en revoyant",
        "start": 2785.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre l'art valises la",
        "start": 2787.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "revalorisation pardon de nos indemnit\u00e9s",
        "start": 2788.89,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 taux plein et plus le premier acte \u00e0",
        "start": 2791.05,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "taux plein le deuxi\u00e8me soins \u00e0 moiti\u00e9",
        "start": 2794.14,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "prix et le troisi\u00e8me gratuitement",
        "start": 2796.78,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2801.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la revalorisation pardon de nos",
        "start": 2803.52,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9placements en fonction de",
        "start": 2805.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'augmentation des frais de carburant la",
        "start": 2807.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "reconnaissance de notre profession parce",
        "start": 2809.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que oui nous avons \u00e9t\u00e9 applaudi pour",
        "start": 2811.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ensuite \u00eatre montr\u00e9 du doigt lors de",
        "start": 2813.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'obligation de la vaccination",
        "start": 2815.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et puis nous nous plions \u00e0 tout nous",
        "start": 2817.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nous plions pardon \u00e0 toutes les",
        "start": 2820.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "obligations gouvernementales parce que",
        "start": 2822.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pendant la pand\u00e9mie personne n'a compt\u00e9",
        "start": 2823.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "16 heures nous avons particip\u00e9 au",
        "start": 2825.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vaccinodromes au d\u00e9pistage massif les",
        "start": 2827.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soins aux patients atteints du coc vide",
        "start": 2830.56,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "et pas de mat\u00e9riel ou alors \u00e0 prix d'or",
        "start": 2831.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et pas de primes qu vite pour tout le",
        "start": 2834.45,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "monde non plus parce que nous les",
        "start": 2836.62,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux nous avons \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9s exact",
        "start": 2837.76,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "\u00e9galement pas mal",
        "start": 2840.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc pour finir il y a encore beaucoup",
        "start": 2846.66,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "de chemin \u00e0 parcourir et si \u00e7a ne change",
        "start": 2849.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas je pense que certainement je",
        "start": 2850.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "changerais de profession voil\u00e0 \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2853.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s difficile de dire tous \u00e0 haute voix",
        "start": 2855.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais en tout cas merci \u00e0 tout le monde",
        "start": 2857.02,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "et je crois au changement",
        "start": 2858.64,
        "duration": 18.329
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2860.73,
        "duration": 16.239
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2879.12,
        "duration": 10.769
    },
    {
        "text": "merci marc joly merci beaucoup",
        "start": 2890.08,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pour conclure ces prises de paroles nous",
        "start": 2892.77,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "allons accueillir maintenant jean luc",
        "start": 2895.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vilain \u00e9leveurs passer en bio il ya 20",
        "start": 2896.92,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "ans et qui va nous raconter son parcours",
        "start": 2899.17,
        "duration": 11.03
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2901.1,
        "duration": 12.59
    },
    {
        "text": "je vous remercie de m'\u00e9couter je suis",
        "start": 2910.2,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s impressionn\u00e9",
        "start": 2913.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j'avoue que c'est pas c'est pas",
        "start": 2916.32,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment facile d'\u00eatre l\u00e0 je pr\u00e9f\u00e8re la",
        "start": 2918.37,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "tra\u00eene",
        "start": 2921.7,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2922.34,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "on est beaucoup mieux on s'est battu",
        "start": 2928.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 2933.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "suis donc",
        "start": 2935.53,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "agriculteurs je cherchais de t\u00e9moigner",
        "start": 2937.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 2939.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "agriculteurs depuis une quarantaine",
        "start": 2940.57,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es install\u00e9 en thi\u00e9rache donc une",
        "start": 2942.47,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "petite commune qui s'appelle argent et",
        "start": 2945.71,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "donc associ\u00e9 avec thierry henry",
        "start": 2948.23,
        "duration": 10.26
    },
    {
        "text": "donc et moi personnellement je quand je",
        "start": 2953.44,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "me suis install\u00e9",
        "start": 2958.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'ai appliqu\u00e9 ce qu'on m'avait appris \u00e0",
        "start": 2960.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole et rigole tueur c'est \u00e0 dire",
        "start": 2962.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour faire du lait ou pour faire de",
        "start": 2965.32,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage il faut \u00eatre attentif il n'ya",
        "start": 2967.46,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "pas d'autre choix donc j'ai appliqu\u00e9",
        "start": 2969.68,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodiquement",
        "start": 2972.16,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "j'ai doubl\u00e9 mon troupeau laitier g semer",
        "start": 2974.62,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "du ma\u00efs j'ai investi dans les b\u00e2timents",
        "start": 2977.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "enfin nous avons parce que le tec mes",
        "start": 2979.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "parents \u00e0 l'\u00e9poque alors certes les",
        "start": 2981.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats du lait r\u00e9sulte un \u00e9tat",
        "start": 2984.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "efficace puisque on a doubl\u00e9 la",
        "start": 2985.85,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "production",
        "start": 2988.37,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "le revenu a suivi mais qu'\u00e0 un quart",
        "start": 2989.38,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "et puis au bout d'une dizaine d'ann\u00e9es",
        "start": 2992.86,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "de ce r\u00e9gime enfin je me suis aper\u00e7u que",
        "start": 2996.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "j'arrivais un peu haut au bout du",
        "start": 2998.51,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me en fait la certitude que j'avais",
        "start": 3000.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "au d\u00e9part",
        "start": 3003.34,
        "duration": 1.82
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3003.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ne devenez plus certitude mais le doute",
        "start": 3005.16,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "s'installer il y avait j'ai eu",
        "start": 3008.05,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents",
        "start": 3011.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "clignotants qui sont allum\u00e9s or j'en",
        "start": 3012.87,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "cite deux il y en a bien s\u00fbr beaucoup",
        "start": 3015.79,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "d'autres",
        "start": 3017.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le premier c'est quand la bourre chaque",
        "start": 3018.99,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e des hectares de p\u00e2tures et puis on",
        "start": 3021.82,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "arrache des dents des surfaces en pente",
        "start": 3024.43,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat apr\u00e8s deux hivers on a le",
        "start": 3027.07,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "sol qui se d\u00e9robe la terre qui arrive",
        "start": 3030.88,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "sur les routes en contrebas",
        "start": 3033.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que c'est la meilleure",
        "start": 3035.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "terre qui s'en va",
        "start": 3037.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "notre meilleure terre va nourrir les",
        "start": 3039.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s\u00e9diments de la mer",
        "start": 3041.38,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une premi\u00e8re c'\u00e9tait l'une",
        "start": 3043.62,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "des remarques",
        "start": 3047.35,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "mais la principale c'\u00e9tait li\u00e9 la sant\u00e9",
        "start": 3049.29,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "j'ai",
        "start": 3053.92,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "en fait j'ai fait un traitement ma\u00efs la",
        "start": 3055.68,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "poste se lever avec un herbicide",
        "start": 3059.38,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "par m\u00e9garde j'ai mis la main dans la",
        "start": 3062.099,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "bouillie je me suis appuy\u00e9 sur le",
        "start": 3064.869,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "pantalon j'\u00e9tais trait\u00e9e et le soir",
        "start": 3067.119,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais pas bien il ya du tout \u00e7a",
        "start": 3069.96,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "s'agite tra\u00eener \u00e7a pendant une semaine",
        "start": 3072.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr on j'ai pas \u00e9t\u00e9 voir le m\u00e9decin",
        "start": 3074.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e7a laisse aller se passer mais n\u00e9anmoins",
        "start": 3075.88,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "qu'on a des naus\u00e9es pendant une semaine",
        "start": 3079.24,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "direct dure une semaine des maux de t\u00eate",
        "start": 3080.97,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 donc de ce jour l\u00e0 de plus",
        "start": 3084.63,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 les pieds sur un tracteur qui avec",
        "start": 3087.579,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "un tout nouveau traitement derri\u00e8re bon",
        "start": 3089.98,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "j'ai",
        "start": 3092.5,
        "duration": 2.299
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas tr\u00e8s courageux ma part j'ai",
        "start": 3099.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "confi\u00e9 la t\u00e2che de mon associ\u00e9",
        "start": 3102.369,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "donc les applaudissements c'\u00e9tait",
        "start": 3105.99,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas forc\u00e9ment bien je",
        "start": 3108.099,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "les ai donc",
        "start": 3112.109,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "n\u00e9anmoins",
        "start": 3114.96,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "voyez c'est de ces deux choses qui",
        "start": 3116.609,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "arrivent et puis d'autres encore et donc",
        "start": 3118.839,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "la certitude se fissure et j'avais la",
        "start": 3122.16,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "chance en fait d'avoir rencontr\u00e9 puis",
        "start": 3125.2,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "quelques temps une technicienne qui",
        "start": 3126.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "m'avait montr\u00e9 les r\u00e9sultats des",
        "start": 3127.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes \u00e0 l'herbe d'\u00e9levage \u00e0 l'herbe",
        "start": 3130.21,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "avec des r\u00e9sultats tr\u00e8s surprenants",
        "start": 3132.52,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "et donc j'ai commenc\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9 et puis",
        "start": 3135.21,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 3139.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on a ensemble on a essay\u00e9 de mettre en",
        "start": 3140.799,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "place un programme est donc pratiquement",
        "start": 3143.68,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "du jour au lendemain ce temps 92 je me",
        "start": 3146.829,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "souviens du jour au lendemain",
        "start": 3148.839,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "pratiquement",
        "start": 3149.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on a remis quelques hectares de terres",
        "start": 3151.349,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "en p\u00e2ture on a arr\u00eat\u00e9 d'acheter des",
        "start": 3154.63,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "aliments du b\u00e9tail on arr\u00eate de limiter",
        "start": 3156.91,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "les engrais en fait on a commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 3158.799,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "faire des changements mais les",
        "start": 3160.839,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "changements assez gros test mais vers",
        "start": 3162.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus d'autonomie en fait pour \u00eatre plus",
        "start": 3164.2,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'est un peu plus autonome \u00e0 l'herm",
        "start": 3166.03,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr un peu contre l'avis de tous",
        "start": 3168.48,
        "duration": 7.139
    },
    {
        "text": "les conseils qui jus qui tournait autour",
        "start": 3171.81,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "de nous mais j'avais quelqu'un sur qui",
        "start": 3175.619,
        "duration": 8.121
    },
    {
        "text": "j'ai pu m'appuyer et donc",
        "start": 3179.55,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "la surprise en fait c'est l'ann\u00e9e",
        "start": 3183.74,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "suivante en fait le r\u00e9sultat notre \u00e9tat",
        "start": 3185.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "alcoolique notre venue mon revenu parce",
        "start": 3188.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'on fait vit une famille tassement \u00e0",
        "start": 3190.89,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "notre venue a largement augment\u00e9 et puis",
        "start": 3192.33,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "petit \u00e0 petit notre technique a \u00e9volu\u00e9",
        "start": 3195.98,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "et puis je me suis associ\u00e9 avec mon",
        "start": 3199.25,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "voisin je me suis associ\u00e9 avec thierry",
        "start": 3201.84,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "et puis donc",
        "start": 3203.46,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "100 98 99 donc j'ai visit\u00e9 la premi\u00e8re",
        "start": 3206.78,
        "duration": 9.28
    },
    {
        "text": "ferme bio \u00e0 l'\u00e9poque le bio pour moi je",
        "start": 3211.23,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "n'ai pas de sympathie ni antipathie je",
        "start": 3216.06,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "ne connaissais pas et je connaissais pas",
        "start": 3219.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce qu'on le prenait pas du tout",
        "start": 3222.66,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole et puis on rencontrait pas en",
        "start": 3223.95,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "fait on se rencontre entre nous entre",
        "start": 3225.78,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "entre \u00e9leveurs intensifs on se rencontre",
        "start": 3228.38,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "pas on se m\u00e9lange pas avec les autres et",
        "start": 3230.73,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 3234.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j'ai rencontr\u00e9 donc cet \u00e9leveur bio",
        "start": 3235.55,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 une coop\u00e9rative est en fait je",
        "start": 3238.59,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "dirais pratiquement gr\u00e2ce \u00e0 vous parce",
        "start": 3241.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que c'est parce que il ya des acheteurs",
        "start": 3243.359,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui voulaient du lait bio qui ont forc\u00e9",
        "start": 3245.91,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "le coop\u00e9rative",
        "start": 3247.859,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3249.28,
        "duration": 8.63
    },
    {
        "text": "donc en fait votre acte a de la chance",
        "start": 3254.21,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "un acte politique compl\u00e8tement donc qui",
        "start": 3257.91,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "ont forc\u00e9 coop\u00e9rative",
        "start": 3261.0,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "et la coop\u00e9rative chercher du lait bio",
        "start": 3265.43,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "donc parce que elle perdait des march\u00e9s",
        "start": 3267.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en lait conventionnel \u00e7a n'avait pas de",
        "start": 3269.91,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "lait bio et donc je suis all\u00e9 visiter la",
        "start": 3271.2,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ferme bio lors atlantique donc",
        "start": 3274.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quand j'ai fait 500 km en faveur de la",
        "start": 3277.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "france pour visiter cette ferme alors la",
        "start": 3279.33,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "surprise je m'attendais pour moi le bio",
        "start": 3282.27,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le barbu un peu crado qui fumait",
        "start": 3284.79,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "le p\u00e9tard c'est",
        "start": 3287.85,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "non je dis les choses telles que je le",
        "start": 3292.91,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "pensais c'\u00e9tait est encore aujourd'hui",
        "start": 3295.23,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "un certain mieux rigole c'est encore \u00e7a",
        "start": 3297.72,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "et donc",
        "start": 3300.68,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "j'ai cette ferme et puis quand je suis",
        "start": 3302.63,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "revenu j'\u00e9tais abasourdi en fait j'\u00e9tais",
        "start": 3305.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "abasourdi je me suis dit c'est \u00e7a c'est",
        "start": 3307.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "clair j'ai trouv\u00e9 ma voie donc on a",
        "start": 3309.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "partag\u00e9 ce sont mes associ\u00e9s ils sont",
        "start": 3312.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "all\u00e9s voir la ferme aussi et donc on a",
        "start": 3314.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de passer en bio je fais gr\u00e2ce",
        "start": 3316.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des \u00e9tudes et c'est parce que ce n'\u00e9tait",
        "start": 3318.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas le but c'est pas le but mais le",
        "start": 3320.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "changement bio c'est vraiment une",
        "start": 3322.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution vraiment \u00e0 dire que l\u00e0 c'est",
        "start": 3324.72,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pas 7 ha compass en herbe c'est 60",
        "start": 3327.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "hectares compass en herbe c'est \u00e0 dire",
        "start": 3331.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que la ferme est pratiquement couvert de",
        "start": 3333.21,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "peinture on replante d\u00e8s",
        "start": 3335.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on en est \u00e0 13 kilom\u00e8tres de",
        "start": 3338.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "planter",
        "start": 3340.89,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "on est",
        "start": 3341.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 3344.48,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "et surtout en fait ce qu'on mesure pas",
        "start": 3347.24,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "si on change compl\u00e8tement de r\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 3352.43,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire quand je sais \u00e7a nouveau",
        "start": 3354.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier enfin c'est \u00e0 dire qu'on",
        "start": 3356.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "retravaille avec la nature faut",
        "start": 3359.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9apprendre comment elle fonctionne faut",
        "start": 3361.26,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9apprendre les cycles pour r\u00e9apprendre",
        "start": 3363.99,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "en fait faut toujours apprendre les",
        "start": 3367.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bases",
        "start": 3370.08,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "de ce qui fait notre base de la vie",
        "start": 3370.94,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "et donc sais",
        "start": 3374.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est pas simple c'est pas simple les",
        "start": 3378.74,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment dire on a tous fait trois",
        "start": 3381.86,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "associ\u00e9s chacun il a un moment de",
        "start": 3386.76,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9prime",
        "start": 3389.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelques mois o\u00f9 est pr\u00e8s de passer en",
        "start": 3390.68,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "bio vous dire j'ai pas dire vous dire",
        "start": 3392.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'expliquer ici le pourquoi et le",
        "start": 3395.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comment mais ces deux mondes passage qui",
        "start": 3396.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sont pas faciles parce que derri\u00e8re il",
        "start": 3399.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ya une question aussi de revenus il ya",
        "start": 3401.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une question aussi de belles on int\u00e9r\u00eat",
        "start": 3403.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir parce que les voisins une",
        "start": 3405.9,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "surveille et puis quelque part",
        "start": 3407.97,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 3412.22,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "j'avais l'habitude tous les ans va le",
        "start": 3414.47,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "silo de ma\u00efs et remettait \u00e0 cet endroit",
        "start": 3416.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l\u00e0 mais cette ann\u00e9e l\u00e0 et puis le silo",
        "start": 3417.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de ma\u00efs donc faut trouver d'autres",
        "start": 3420.12,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "solutions donc aujourd'hui",
        "start": 3421.83,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "ce passage effet \u00e7a fait maintenant 21",
        "start": 3425.69,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "ans nous sommes trois associ\u00e9s donc",
        "start": 3428.22,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "henry et et thierry donc henry c'est le",
        "start": 3430.68,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "dernier qui arrivait sur la ferme il ya",
        "start": 3435.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "quelques il ya un an",
        "start": 3436.89,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "thierry \u00e0 27 ans donc henry \u00e0 27 ans il",
        "start": 3439.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "a un dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur il vient",
        "start": 3442.23,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d'arriver donc sur l'expression et puis",
        "start": 3444.81,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "thierry n'est pas aussi ni l'un ni",
        "start": 3448.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'autre sont d'origine agricole de se",
        "start": 3450.51,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "dire qu'ils sont ni l'un ni l'autre",
        "start": 3451.83,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "n'ont de parents agriculteurs",
        "start": 3452.58,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est int\u00e9ressant",
        "start": 3454.34,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "c'est pas int\u00e9ressant parce que derri\u00e8re",
        "start": 3457.49,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "il n'y a pas une tradition qui est",
        "start": 3461.28,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "lourde donc la novation les aspects",
        "start": 3462.72,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "novateurs essayer une nouvelle technique",
        "start": 3466.89,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous fait pas peur",
        "start": 3468.92,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et donc aujourd'hui la ferme",
        "start": 3471.14,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "on a vendu les on a un contrat et",
        "start": 3474.35,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'at-elle bio on vend \u00e9galement des",
        "start": 3476.72,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "c\u00e9r\u00e9ales pour les boulangeries en des",
        "start": 3479.72,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "boulangeries de la sueur bio on fait",
        "start": 3483.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aussi des copeaux de bois avec les est",
        "start": 3485.6,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 3487.67,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "enfin nettoyer les donc on transforme en",
        "start": 3489.82,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "copeaux de bois que l'on vend et puis au",
        "start": 3493.55,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "fond si la viande",
        "start": 3495.83,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "est donc cette vie je fais aussi depuis",
        "start": 3497.29,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es de la vente au d\u00e9tail de",
        "start": 3501.11,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "viande et alors c'est l\u00e0 j'ai une",
        "start": 3503.75,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion a ou livret parce que il ya",
        "start": 3508.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quelques il ya un nom en fait et tous",
        "start": 3510.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les tous les b\u00e2timents toutes les",
        "start": 3513.38,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "semaines on est bombard\u00e9 l'\u00e9levage",
        "start": 3514.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une l'inde l'une des raisons du",
        "start": 3517.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "changement climatique",
        "start": 3519.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est ce que j'entends donc",
        "start": 3520.93,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "j'ai essay\u00e9 d'analyser sur ma ferme sur",
        "start": 3523.43,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "notre ferme en fait quelle \u00e9tait notre",
        "start": 3526.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "incidence sur le changement climatique",
        "start": 3529.34,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "donc on a fait un audit sur notre bilan",
        "start": 3531.17,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "carbone sur le faire et donc on a fait",
        "start": 3534.89,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "un audit par l'inra un deuxi\u00e8me audit",
        "start": 3538.4,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9tude \u00e9levage donc des instituts",
        "start": 3540.92,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "qui sont",
        "start": 3544.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui sont carr\u00e9s la m\u00e9thode est tr\u00e8s",
        "start": 3545.23,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "carr\u00e9 et les deux en fait confirme que",
        "start": 3547.67,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me qu'on est bien en place",
        "start": 3551.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc avec une replantation des toros me",
        "start": 3553.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'herbe pratiquement sur toute la",
        "start": 3556.13,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "surface avec un r\u00e9seau d'eau et qui est",
        "start": 3557.27,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important sur la ferme",
        "start": 3561.2,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "on a sur la ferme c'\u00e9tait compter par",
        "start": 3563.17,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "des jeunes de l'issat il ya quelques",
        "start": 3566.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quelques mois on a quarante et un mille",
        "start": 3568.85,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui est d'arbres ou d'arbustes ce qui",
        "start": 3571.28,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "est \u00e9norme et donc le constat c'est que",
        "start": 3574.16,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "notre bilan carbone est pratiquement",
        "start": 3578.69,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibr\u00e9 c'est \u00e0 dire que",
        "start": 3580.37,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les \u00e9missions de",
        "start": 3591.869,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "m\u00e9thane que provoquent les vaches en",
        "start": 3593.849,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fait c'est compenser compl\u00e8tement",
        "start": 3596.46,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pratiquement compl\u00e8tement alors ce sera",
        "start": 3598.079,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "compens\u00e9e \u00e0 quelques ann\u00e9es parce que",
        "start": 3600.299,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pour voir planter encore deux kilom\u00e8tres",
        "start": 3601.529,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et demi des mais c'est compens\u00e9",
        "start": 3602.999,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "pratiquement compl\u00e8tement par la",
        "start": 3605.309,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fixation du carbone par \u00e0 la fois les",
        "start": 3607.46,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "prairies et par les plantes qu'on a",
        "start": 3610.619,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "plant\u00e9 par les armes et donc \u00e7a c'\u00e9tait",
        "start": 3612.15,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "un premier effet qui est qui est",
        "start": 3615.66,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant un deuxi\u00e8me effet donc qui",
        "start": 3617.759,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "donc si tout c'est quand vous achetez de",
        "start": 3621.269,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "l'avion encore votre r\u00e9flexe de",
        "start": 3623.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "consommateurs demande est bien qu'elle",
        "start": 3625.65,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "vienne d'\u00e9levage \u00e9lev\u00e9 \u00e0 l'herbe si elle",
        "start": 3628.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vient d'\u00e9levage de l'ext\u00e9rieur des",
        "start": 3630.839,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "stades autres l\u00e0 par contre c'est",
        "start": 3633.42,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3636.69,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "0,2",
        "start": 3638.869,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "derni\u00e8rement j'ai c'est sur un autre",
        "start": 3640.43,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "constat qu'on a fait sur la ferme qu'on",
        "start": 3643.23,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "a qu'on a re\u00e7us mais les p\u00e2tures donc on",
        "start": 3645.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "a implant\u00e9 le b\u00e2timent au milieu des",
        "start": 3648.119,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "p\u00e2tures et puis on a fait un forage pr\u00e8s",
        "start": 3649.41,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "du b\u00e2timent le forage donc donc tr\u00e8s",
        "start": 3652.259,
        "duration": 7.411
    },
    {
        "text": "rapidement tr\u00e8s rapidement donc on avait",
        "start": 3656.339,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "compt\u00e9 le fourrage ya vingt ans donc 46",
        "start": 3659.67,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "mg de nitrates par litre d'eau les",
        "start": 3662.88,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res les derni\u00e8res on a refait une",
        "start": 3665.91,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "analyse on enfile tous les ans on \u00e9tait",
        "start": 3670.109,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "redescendu \u00e0 27 mg",
        "start": 3672.269,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 3674.839,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "dont deuxi\u00e8me effet vous imaginez qu on",
        "start": 3677.64,
        "duration": 5.689
    },
    {
        "text": "\u00e9tendait sur tous les bassins de captage",
        "start": 3681.66,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "la culture biologique obligatoire sur",
        "start": 3683.329,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "tous les bassins de captage en",
        "start": 3685.619,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9tribuant bien s\u00fbr l'agriculteur qui",
        "start": 3686.579,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "sont peu pour pour l'est pour l'\u00e9quipe \u00e0",
        "start": 3689.519,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "les aider \u00e0 passer d'un culture musique",
        "start": 3693.059,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ont une famille et donc si",
        "start": 3694.38,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "on permettait \u00e7a et en sachant que le",
        "start": 3698.279,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "co\u00fbt le co\u00fbt de traitement de l'autre",
        "start": 3701.579,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 un captage ces cinq fois le",
        "start": 3704.549,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "budget de la pac",
        "start": 3705.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et donc on imagine \u00e0 l'info et",
        "start": 3707.089,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique onfray globalement et puis",
        "start": 3709.68,
        "duration": 6.679
    },
    {
        "text": "aussi le bon j'arr\u00eate j'ai compris",
        "start": 3711.99,
        "duration": 8.069
    },
    {
        "text": "je conclus n'a pas la pac politique",
        "start": 3716.359,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "agricole commune",
        "start": 3720.059,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "l'avenir de la politique agricole",
        "start": 3722.119,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "commune ce qui va se passer at int\u00e9r\u00eats",
        "start": 3723.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les prochaines en fait c'est la",
        "start": 3725.43,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "reconduction la veille qu'elle r\u00e9colte",
        "start": 3726.75,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "commune d'avant mois les est bio",
        "start": 3728.13,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "globalement c'est \u00e7a et",
        "start": 3729.71,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "est donc",
        "start": 3733.88,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "et donc ses savoirs l'encontre toutes",
        "start": 3736.549,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "les objectifs qu'on s'est fix\u00e9s au",
        "start": 3740.789,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "niveau de l'\u00e9tat desbois 55% de roger",
        "start": 3742.17,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "gaz \u00e0 effet de serre d'ici 2030",
        "start": 3744.809,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "jeudi enfin l'important nous sommes",
        "start": 3747.799,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "c'est quand en tant qu'agriculteur",
        "start": 3751.319,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "quelque part ma fiert\u00e9 c'est \u00eatre",
        "start": 3752.96,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "cultiv\u00e9 la vie",
        "start": 3756.2,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre source de vie",
        "start": 3758.119,
        "duration": 7.331
    },
    {
        "text": "avec vous je partage cette vie et et",
        "start": 3760.309,
        "duration": 7.391
    },
    {
        "text": "quand on a quand partage la vie en fait",
        "start": 3765.45,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "il ya plein d'espoir",
        "start": 3767.7,
        "duration": 40.78
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3769.6,
        "duration": 38.88
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3813.54,
        "duration": 54.43
    },
    {
        "text": "e",
        "start": 3865.97,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 3877.46,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 3897.38,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 3903.589,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 3908.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 3910.82,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 3922.09,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3928.79,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3929.8,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3930.47,
        "duration": 15.999
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3931.76,
        "duration": 14.709
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 3962.5,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "2",
        "start": 3964.069,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 3965.73,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a va",
        "start": 4002.22,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a y est vous savez d'irlande",
        "start": 4007.62,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "l'empa long lent",
        "start": 4010.609,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "profitez-en profitez-en pour visiter",
        "start": 4014.049,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "cette ville magnifique profitez-en pour",
        "start": 4016.819,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "visiter cette r\u00e9gion magnifique",
        "start": 4019.549,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "cette ville est mal connue",
        "start": 4022.48,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9gion est mal connue et pourtant",
        "start": 4025.42,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "elle est all\u00e9e magnifique profitez-en",
        "start": 4028.609,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4032.52,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "vous savez c'est ici allant chez moi",
        "start": 4039.22,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "chez nous pour beaucoup de ceux qui sont",
        "start": 4043.3,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "l\u00e0 que je viens port\u00e9 au tr\u00e8s haut",
        "start": 4046.119,
        "duration": 7.971
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e9rance \u00e9cologique pour la france",
        "start": 4050.49,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "dans ma picardie",
        "start": 4054.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans ma picardie au coeur de ma france",
        "start": 4058.14,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "au coeur de notre france car c'est ici",
        "start": 4061.54,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "chez moi que je mens plis des espoirs et",
        "start": 4065.29,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "des col\u00e8res des fran\u00e7aises et des",
        "start": 4068.619,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 4070.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est ici que je fais mien les",
        "start": 4071.609,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "enthousiasmes les envies les innovations",
        "start": 4075.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "les capacit\u00e9s \u00e0 agir des jeunes et des",
        "start": 4077.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "moins jeunes des paysans comme jean-luc",
        "start": 4080.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des salari\u00e9s des chercheurs des chefs",
        "start": 4082.93,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d'entreprise des artisans c'est ici que",
        "start": 4085.09,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "je vois et que j'entends les d\u00e9ceptions",
        "start": 4088.78,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "les peurs les divisions qui s'empare du",
        "start": 4091.27,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "pays s'est angoiss\u00e9 cette fatigue que",
        "start": 4094.75,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite est une droite \u00e0 la",
        "start": 4098.23,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9rive tente d'instrumentaliser \u00e0 des",
        "start": 4100.6,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "fins funeste pour embraser la france \u00e0",
        "start": 4104.17,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "coups de panique identitaire",
        "start": 4107.68,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "c'est ici que je nourris sans rel\u00e2che ma",
        "start": 4119.47,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 ind\u00e9fectible de porter",
        "start": 4123.49,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie \u00e0 la hauteur de l'histoire de",
        "start": 4127.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "notre pays et de construire une",
        "start": 4130.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alternative \u00e9cologique heureuse pour",
        "start": 4131.95,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "notre r\u00e9publique",
        "start": 4134.74,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "c'est ici tout pr\u00e8s du chemin des dames",
        "start": 4142.65,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "o\u00f9 tant de nos compatriotes sont morts",
        "start": 4145.529,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "au champ d'honneur que n\u00e9 et ren\u00e9 sans",
        "start": 4148.17,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "cesse ma d\u00e9termination \u00e0 faire face au",
        "start": 4151.17,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "nationalisme aux tentations morbide",
        "start": 4154.35,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9gressive tourner vers un pass\u00e9",
        "start": 4157.049,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "fantasm\u00e9 qui nous d\u00e9tournent des",
        "start": 4159.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "exigences du pr\u00e9sent et de l'avenir",
        "start": 4161.79,
        "duration": 7.949
    },
    {
        "text": "c'est ici c'est ici dans cette nature si",
        "start": 4164.64,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "souvent parcourus et aim\u00e9 que s'est",
        "start": 4169.739,
        "duration": 6.741
    },
    {
        "text": "forg\u00e9 mon engagement \u00e0 organiser enfin",
        "start": 4173.31,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "une lutte intransigeante pour notre",
        "start": 4176.48,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "environnement pour le respect d\u00fb aux",
        "start": 4179.429,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "animaux pour la biodiversit\u00e9 et contre",
        "start": 4181.71,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 4184.44,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "car ici comme ailleurs comme ailleurs",
        "start": 4194.71,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nous sommes percut\u00e9s par les chocs",
        "start": 4198.18,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "climatiques l'effondrement du vivant les",
        "start": 4200.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mies et les maladies chroniques",
        "start": 4203.53,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "li\u00e9es aux pollutions et la malbouffe",
        "start": 4205.0,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "jamais jamais nous n'avons \u00e9t\u00e9 autant",
        "start": 4207.51,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "fragiliser et n'en d\u00e9plaise \u00e0 tous ceux",
        "start": 4211.69,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "qui voudraient trouver des solutions",
        "start": 4215.05,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "\u00e9triqu\u00e9 errance face \u00e0 ces d\u00e9sastres que",
        "start": 4216.969,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "nous subissons ces chocs se contrefiche",
        "start": 4220.239,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "des fronti\u00e8res des nationalit\u00e9s et des",
        "start": 4223.39,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "identit\u00e9s",
        "start": 4226.45,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "ils nous frappent il loupera quelles que",
        "start": 4232.41,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "soient nos cultures quelles que soient",
        "start": 4236.5,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nos langues le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 4238.989,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 la plan\u00e8te br\u00fble avec les",
        "start": 4241.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "m\u00e9ga-feux elle coule sous les",
        "start": 4244.54,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "d'inondations",
        "start": 4246.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9r\u00e8glement climatique est sans aucun",
        "start": 4247.8,
        "duration": 7.689
    },
    {
        "text": "doute et je p\u00e8se mes mots le plus grand",
        "start": 4251.8,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9fi de notre si\u00e8cle et c'est un d\u00e9fi",
        "start": 4255.489,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "universel parce qu'il touche \u00e0 notre",
        "start": 4258.87,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "destin du main \u00e0 notre destin de",
        "start": 4261.58,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "terrestre c'est l\u00e0 que se joue d\u00e9sormais",
        "start": 4264.43,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "le combat de l'universalisme",
        "start": 4267.46,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris vous l'avez compris",
        "start": 4278.92,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "c'est ici aussi qu'est n\u00e9e cette",
        "start": 4281.77,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "ambition de donner \u00e0 la france un",
        "start": 4285.34,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du climat",
        "start": 4288.52,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "l'engagement et la col\u00e8re",
        "start": 4297.37,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je les ai entendus ce matin encore nous",
        "start": 4299.49,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "\u00e9tions plusieurs \u00e0 l'h\u00f4pital de laon a",
        "start": 4302.83,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 des soignantes et des",
        "start": 4307.33,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "soignants",
        "start": 4308.8,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "mobiliser \u00e9videmment contre la pand\u00e9mie",
        "start": 4309.84,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "et qui prennent soin de nous alors qu",
        "start": 4312.09,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "elle manque cruellement de moyens comme",
        "start": 4315.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans tant de service public qui ont",
        "start": 4317.98,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9sert\u00e9 nos territoires",
        "start": 4319.87,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "vous savez on rencontrait des m\u00e9decins",
        "start": 4322.26,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "des infirmi\u00e8res",
        "start": 4325.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des aides-soignantes",
        "start": 4328.71,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "et nous expliquer comme partout sur nos",
        "start": 4330.42,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "territoires dans tous nos territoires",
        "start": 4334.75,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le manque d'effectifs les",
        "start": 4336.64,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "semaines de 50 60 70 heures",
        "start": 4340.9,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "il nous parlait",
        "start": 4344.19,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "des nuits pass\u00e9es",
        "start": 4346.44,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "vous savez combien on donne en plus par",
        "start": 4349.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "heure",
        "start": 4353.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 un personnel soignant pour une heure",
        "start": 4353.94,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "de nuit 1 euro 1 euro",
        "start": 4357.04,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "une infirmi\u00e8re qui va faire 10 heures",
        "start": 4361.47,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "une nuit teaser touchera la fin de ces",
        "start": 4363.97,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "nuits parce qu'elle a pass\u00e9 la nuit 10",
        "start": 4367.27,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "euros suppl\u00e9mentaires",
        "start": 4369.94,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "c'est pas possible",
        "start": 4372.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous le savez vous les entendez au",
        "start": 4373.65,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "service de maternit\u00e9 que nous visitions",
        "start": 4377.47,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 4379.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on a rencontr\u00e9 une infirmi\u00e8re qui avait",
        "start": 4380.52,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "fait sa formation \u00e9videmment qui avait",
        "start": 4383.8,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 six ans en r\u00e9animation et qui",
        "start": 4386.71,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "souhaitait \u00e9voluer et aller au",
        "start": 4390.1,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "service \u00e0 la maternit\u00e9",
        "start": 4392.28,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s six ans elle est toujours",
        "start": 4395.25,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "contractuels apr\u00e8s six ans elle est",
        "start": 4398.11,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "toujours contractuels",
        "start": 4401.08,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "elle n'a pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des mesures du",
        "start": 4402.71,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "s\u00e9gur parce qu'elle est contractuel",
        "start": 4406.04,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "et il ya encore quelques mois",
        "start": 4409.33,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s 6 ans d'exp\u00e9rience",
        "start": 4412.21,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "notamment en r\u00e9animation c'est long",
        "start": 4414.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s sa formation",
        "start": 4416.989,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "parce qu'elle faisait des nuits parce",
        "start": 4419.29,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "qu'elle faisait des week-ends elle",
        "start": 4421.55,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "touche \u00e9mis 450 euros par mois",
        "start": 4423.68,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "cette situation h\u00e9las la discussion",
        "start": 4426.82,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "c'est est-ce qu'elle allait pouvoir",
        "start": 4429.89,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "rester au service de maternit\u00e9 c'est la",
        "start": 4430.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "seule infirmi\u00e8re pour l'instant au",
        "start": 4432.53,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "service de maternit\u00e9",
        "start": 4434.42,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nous mettrons fin au sacrifice de",
        "start": 4436.66,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public",
        "start": 4440.48,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "pas en chantant",
        "start": 4450.93,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "quand j'entends le premier ministre de",
        "start": 4455.48,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "la france",
        "start": 4457.82,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "le premier ministre de la france",
        "start": 4459.25,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "qui se revendiquent des territoires",
        "start": 4462.25,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "qui se revendiquent de ces territoires",
        "start": 4465.55,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9s souvent par la r\u00e9publique nous",
        "start": 4468.05,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "dire qu'avant la pand\u00e9mie il n'y avait",
        "start": 4472.61,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "pas de probl\u00e8me \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 4474.53,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "mais d'o\u00f9 des barques utile",
        "start": 4477.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "franchement",
        "start": 4479.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "premier ministre de la france",
        "start": 4481.3,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a me rappelle le pr\u00e9sident de la",
        "start": 4483.7,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui disait j'ai d\u00e9couvert la",
        "start": 4485.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "situation dans les banlieues apr\u00e8s avoir",
        "start": 4487.91,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "vu le film les mis\u00e9rables",
        "start": 4490.31,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "il avait sacrifi\u00e9 le plan borloo",
        "start": 4492.31,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "construit avec des milliers d'acteurs",
        "start": 4495.97,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "sociaux des milliers d'\u00e9lus de terrain",
        "start": 4498.26,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "des banlieues il avait sacrifi\u00e9 m\u00e9pris\u00e9",
        "start": 4500.57,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "jeter \u00e0 la poubelle",
        "start": 4504.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et de la m\u00eame mani\u00e8re un premier",
        "start": 4505.54,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "ministre cas oubliez toutes les luttes",
        "start": 4508.1,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des personnels soignants avant la",
        "start": 4510.92,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 4513.53,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9j\u00e0 jet\u00e9 leur blues qui d\u00e9j\u00e0 \u00e9tait",
        "start": 4514.6,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "en gr\u00e8ve pour dire \u00e0 quel point",
        "start": 4519.56,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public est menac\u00e9",
        "start": 4521.84,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le ministre de la sant\u00e9",
        "start": 4524.56,
        "duration": 8.41
    },
    {
        "text": "des blocs appel le plan blanc \u00e0",
        "start": 4528.43,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle du territoire",
        "start": 4532.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le plan blanc normalement c'est pour les",
        "start": 4534.55,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "situations absolument exceptionnelle",
        "start": 4537.77,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "absolument exceptionnelle",
        "start": 4540.46,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on d\u00e9clenche le plan blanc",
        "start": 4542.96,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "pour les situations normales",
        "start": 4545.15,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "avec une trouille pour tous les",
        "start": 4548.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "soignants et les soignantes",
        "start": 4550.76,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "c'est qu'on mette fin",
        "start": 4552.85,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "au repos l\u00e9gitime n\u00e9cessaire",
        "start": 4555.1,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "pour les vacances de no\u00ebl cette trouille",
        "start": 4558.88,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "pour tout le monde de craquer de",
        "start": 4562.39,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "parvenir s'il n'y a pas les vacances",
        "start": 4565.88,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "cette trouille pour les soignantes et",
        "start": 4568.81,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "les soignants qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 cet",
        "start": 4571.31,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "h\u00f4pital va s'effondrer faute de",
        "start": 4574.31,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "soignante faute de soignants parce qu'on",
        "start": 4576.86,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "les aura tellement maltrait\u00e9e",
        "start": 4579.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parce qu'on les aura tellement m\u00e9pris\u00e9",
        "start": 4581.989,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "l\u00e0-bas \u00e0 l'elys\u00e9e et \u00e0 matignon",
        "start": 4583.91,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "qu'ils ne tiendront plus malgr\u00e9 leur",
        "start": 4586.9,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "mission malgr\u00e9 leur engagement",
        "start": 4589.3,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 4606.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alors nous mettrons en oeuvre un grand",
        "start": 4607.06,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "plan pour sauver l'h\u00f4pital public et",
        "start": 4610.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'ensemble de notre politique de sant\u00e9",
        "start": 4612.32,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "on sortira",
        "start": 4614.12,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "on sortira les technocrates avec leurs",
        "start": 4617.53,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "feuilles excel de sa gouvernance et on",
        "start": 4620.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mettra les soignantes et les soignants",
        "start": 4623.15,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "pour g\u00e9rer l'h\u00f4pital",
        "start": 4625.04,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "on d\u00e9finira l'offre de soins \u00e0 partir",
        "start": 4633.909,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "des besoins de chaque territoire on",
        "start": 4637.989,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "d\u00e9finit pas l'offre de soins en fonction",
        "start": 4641.11,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "d'un objectif de rentabilit\u00e9 de",
        "start": 4643.57,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital qui a jamais eu cette id\u00e9e que",
        "start": 4646.449,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital devait \u00eatre rentable et",
        "start": 4649.51,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t l'\u00e9cole",
        "start": 4651.189,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "non on d\u00e9finira l'offre de soins \u00e0",
        "start": 4652.53,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "partir des besoins de chaque d\u00e9part",
        "start": 4656.169,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "territoire de chaque territoire nous",
        "start": 4658.84,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "valoriserons \u00e9videmment les salaires pas",
        "start": 4662.139,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "simplement donnant des primes ce sont",
        "start": 4665.439,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "les salaires qu'on va revaloriser parce",
        "start": 4668.38,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "que vous le savez dans les milliards",
        "start": 4670.84,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9s du s\u00e9gur",
        "start": 4672.189,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "c'est une incroyable fumisterie ce s\u00e9gur",
        "start": 4675.269,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "et ses 19 17 18 milliards",
        "start": 4678.729,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "reprise des dettes",
        "start": 4681.989,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "et de quoi on parle on a on va laisser",
        "start": 4683.969,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "nos h\u00f4pitaux en faillite",
        "start": 4687.429,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "nos h\u00f4pitaux c'est l'\u00e9tat",
        "start": 4689.469,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat c'est l'\u00e9tat l'argent public",
        "start": 4691.499,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "c'est l'argent public quel est ce jeu",
        "start": 4693.909,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comptable qui consiste \u00e0 dire on fait un",
        "start": 4695.739,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "effort pour l'h\u00f4pital public quand on",
        "start": 4697.749,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "reprend une dette publique d'un h\u00f4pital",
        "start": 4699.699,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "public",
        "start": 4701.199,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mais le pire le pire du m\u00e9pris pour les",
        "start": 4702.479,
        "duration": 7.861
    },
    {
        "text": "personnels soignants c'est que la moiti\u00e9",
        "start": 4706.659,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "des 183 euros ces fameuses ces fameux",
        "start": 4710.34,
        "duration": 8.199
    },
    {
        "text": "183 euros la moiti\u00e9 des pans de",
        "start": 4714.429,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "l'augmentation des actes que c'est",
        "start": 4718.539,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soignantes et ses soignants vont",
        "start": 4721.09,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser ils sont au bord du gouffre du",
        "start": 4722.709,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "burn out ils sont \u00e9puis\u00e9s et qu'est ce",
        "start": 4726.519,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'on leur demande si vous voulez",
        "start": 4729.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toucher un peu plus d'argent il va",
        "start": 4731.559,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "falloir en faire un peu plus et ben fait",
        "start": 4733.63,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "que gicla nous y mettrons fin la",
        "start": 4736.419,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "tarification \u00e0 l'acte nous y mettrons",
        "start": 4738.669,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "fin",
        "start": 4740.59,
        "duration": 2.089
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4750.89,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "dans la plupart des services je les dis",
        "start": 4756.54,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui dans beaucoup d'h\u00f4pitaux",
        "start": 4760.53,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "dans les services de p\u00e9diatrie qui sont",
        "start": 4762.55,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "soumis \u00e0 cette \u00e9pid\u00e9mie de bronchiolite",
        "start": 4765.19,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "jeud les infirmi\u00e8res et les infirmiers",
        "start": 4768.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "doivent s'occuper",
        "start": 4771.22,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "de deux fois plus de malades",
        "start": 4772.32,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "que l'exigent la s\u00e9curit\u00e9 la qualit\u00e9 des",
        "start": 4775.41,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "soins et l'humanit\u00e9 deux fois plus de",
        "start": 4779.98,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "malades c'est aussi \u00e7a ce cercle vicieux",
        "start": 4782.77,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "que vous d\u00e9criviez madame ce cercle",
        "start": 4786.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vicieux on vous en demande toujours plus",
        "start": 4789.28,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "toujours plus de sacrifices",
        "start": 4791.26,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "toujours - pages toujours moins de temps",
        "start": 4793.8,
        "duration": 7.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 passer malgr\u00e9 la demande de parole",
        "start": 4797.55,
        "duration": 9.04
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 la demande d' \u00e9coute et donc \u00e0",
        "start": 4801.79,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 les gens s'\u00e9puise \u00e0",
        "start": 4806.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 ils se sentent en",
        "start": 4808.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "danger m\u00eame o\u00f9 ils sentent le risque de",
        "start": 4810.73,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "maltraiter les patients et ben les",
        "start": 4813.82,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "personnels soignants son nom et ceux qui",
        "start": 4816.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "rasent celle qui reste c'est de plus en",
        "start": 4819.52,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "plus difficile et ben nous reprendrons",
        "start": 4821.47,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "la revendication du comit\u00e9 inter",
        "start": 4824.13,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "hospitalier de recruter 100 mille",
        "start": 4827.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res et infirmiers sur le",
        "start": 4830.32,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "quinquennat",
        "start": 4832.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parce que la sant\u00e9",
        "start": 4834.99,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "c'est notre joyau parce que la sant\u00e9",
        "start": 4837.46,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est notre bien le plus pr\u00e9cieux et",
        "start": 4839.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "s'il ya bien un moment dans l'histoire",
        "start": 4842.86,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous savons c'est avec cette pand\u00e9mie",
        "start": 4844.66,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'urgence sanitaire en ce moment vous",
        "start": 4848.16,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "savez \u00e7a reste le colis on y est tous",
        "start": 4851.05,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "et merci merci de respecter les gestes",
        "start": 4854.43,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "barri\u00e8re nous avons choisi une jauge",
        "start": 4858.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour le permettre j'ai vu d'autres",
        "start": 4860.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "meetings la semaine derni\u00e8re o\u00f9 personne",
        "start": 4862.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ne portait le masque en toute",
        "start": 4864.55,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "irresponsabilit\u00e9",
        "start": 4866.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "merci de cette discipline",
        "start": 4867.219,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "ce que vivent donc",
        "start": 4871.0,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qui continue de tuer et d'\u00e9puiser",
        "start": 4872.88,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "physiquement moralement",
        "start": 4876.73,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "psychologiquement notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4877.84,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "je demande au gouvernement de r\u00e9tablir",
        "start": 4881.13,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "la gratuit\u00e9 des tests pour favoriser l'",
        "start": 4884.56,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "isolement des personnes",
        "start": 4887.739,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "je demande au gouvernement",
        "start": 4893.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'installation des capteurs de co2 dans",
        "start": 4895.44,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "les lieux clos qui re\u00e7oit du public",
        "start": 4898.33,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait un an commente faut-il",
        "start": 4900.58,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "enfin enfin",
        "start": 4905.16,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "nous n'en aurons pas fini avec cette",
        "start": 4908.34,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "end\u00e9mie tant que des continents entiers",
        "start": 4911.5,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "seront exclus de la vaccination",
        "start": 4914.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "varian delta",
        "start": 4922.62,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "variant au micro mais qu'est ce qu'on va",
        "start": 4924.69,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "trouver comme appellation pour ne pas",
        "start": 4927.01,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dire une seule r\u00e9alit\u00e9 c'est que ces",
        "start": 4930.55,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "variants viennent de pays o\u00f9 la pand\u00e9mie",
        "start": 4933.19,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "est encore trop lourde",
        "start": 4935.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pourquoi cacher le variant indien",
        "start": 4937.44,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "pourquoi cacher le variant br\u00e9silien",
        "start": 4940.54,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pourquoi maintenant cacher le variant",
        "start": 4943.87,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "sud africain",
        "start": 4946.27,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est pas pour stigmatiser ces pays mais",
        "start": 4947.76,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "nous devons les appeler comme tel pour",
        "start": 4951.79,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "nous rappeler \u00e0 notre responsabilit\u00e9",
        "start": 4954.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tant qu'il n'y aura que 4 % de",
        "start": 4957.22,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "vaccination en afrique nous ne serons",
        "start": 4959.68,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 l'abri de n'importe quel variant",
        "start": 4962.83,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "et puis surtout avec 4% de vacciner \u00e7a",
        "start": 4965.98,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "veut dire que nous laissons mourir des",
        "start": 4969.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "milliers des milliers d'africains et",
        "start": 4972.13,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "d'africains par manque de solidarit\u00e9",
        "start": 4974.41,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi",
        "start": 4985.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi les \u00e9cologistes demandent",
        "start": 4986.38,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "depuis au moins non",
        "start": 4989.3,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "partout nous sommes en france \u00e0",
        "start": 4991.3,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale au s\u00e9nat au",
        "start": 4994.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en nous demandons la",
        "start": 4997.34,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "lev\u00e9e des brevets sur les vaccins pour",
        "start": 5000.13,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "que ces derniers soient produits",
        "start": 5002.949,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "massivement dans les pays qui en ont",
        "start": 5005.31,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "tant besoin",
        "start": 5008.44,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "chers amis vous le savez les firmes",
        "start": 5014.86,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques",
        "start": 5017.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ont r\u00e9alis\u00e9 pr\u00e8s de 40 milliards de",
        "start": 5018.57,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "dollars de b\u00e9n\u00e9fices depuis le d\u00e9but de",
        "start": 5022.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e 40 milliards de dollars de",
        "start": 5024.82,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices c'est l'argent public qui paye",
        "start": 5027.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ses vaccins c'est souvent l'argent",
        "start": 5031.21,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "public qui a soutenu la recherche et",
        "start": 5032.98,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'obtention de ces vaccins alors bravo",
        "start": 5035.679,
        "duration": 6.621
    },
    {
        "text": "ils ont trouv\u00e9 des vaccins bravo ils ont",
        "start": 5038.53,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "ici il ya des g\u00e9nies tant mieux mais",
        "start": 5042.3,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "franchement est ce que l'argent public",
        "start": 5045.82,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "doit servir \u00e0 payer",
        "start": 5048.13,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement les vaccins sur la",
        "start": 5050.82,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie est ce que l'argent public doit",
        "start": 5053.53,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "financer une rampe vaccinale des groupes",
        "start": 5056.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques",
        "start": 5058.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "si nous voulons la lev\u00e9e des brevets",
        "start": 5059.8,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "c'est pour mettre fin \u00e0 la pand\u00e9mie",
        "start": 5062.05,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "c'est donc sur cette terre",
        "start": 5073.46,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ici picarde",
        "start": 5075.89,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "alors pour celles et ceux qui ne sont",
        "start": 5078.83,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "pas de la r\u00e9gion \u00e7a va leur parler un",
        "start": 5081.239,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "peu \u00e9trange mais moi je suis n\u00e9 \u00e0 clacy",
        "start": 5082.83,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "et thierret dans un village juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9",
        "start": 5085.11,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je suis n\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de la r\u00e9publique",
        "start": 5088.4,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dans le logement de fonction",
        "start": 5090.42,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "j'ai grandi \u00e0 mon sens la noix et puis",
        "start": 5093.32,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 laon o\u00f9 j'ai pass\u00e9 ma",
        "start": 5096.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jeunesse je les dis c'est l\u00e0 que s'est",
        "start": 5099.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "forg\u00e9 ma vision de l'\u00e9cologie",
        "start": 5101.61,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "c'est ici aussi que s'est impos\u00e9e",
        "start": 5104.19,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pour moi l'\u00e9vidence de la convergence",
        "start": 5107.57,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "des combats sociaux et environnementaux",
        "start": 5110.37,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "cette conviction",
        "start": 5112.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cette conviction qui est devant nous",
        "start": 5121.53,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'ardente obligation de r\u00e9ussir la",
        "start": 5124.46,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "transformation \u00e9cologique dans toute sa",
        "start": 5127.17,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9 en construisant un chemin de",
        "start": 5129.659,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "rassemblement qui n'oublie jamais",
        "start": 5132.69,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "personne est d'abord les plus inquiet et",
        "start": 5135.389,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "les plus fragiles",
        "start": 5138.719,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "quand vous quand vous grandissez au",
        "start": 5146.489,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "milieu des champs",
        "start": 5148.469,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous avez toujours la nature en",
        "start": 5149.809,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "perspective et c'est l\u00e0 que mes parents",
        "start": 5151.829,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "m'ont transmis l'amour des arbres et des",
        "start": 5155.579,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "oiseaux",
        "start": 5158.82,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "le plaisir intense devoir passer une",
        "start": 5159.98,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "arme de serre et de biche au fond de la",
        "start": 5163.349,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "for\u00eat",
        "start": 5166.409,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "je sais pas si vous avez d\u00e9j\u00e0 eu cette",
        "start": 5167.719,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "chance",
        "start": 5170.07,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "mais si vous avez d\u00e9j\u00e0 observ\u00e9 une seule",
        "start": 5171.019,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "fois la beaut\u00e9 et la majest\u00e9 d'un cerf",
        "start": 5174.869,
        "duration": 8.6
    },
    {
        "text": "vous deviendrez comme moi un militant",
        "start": 5179.599,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9 de l'interdiction de la chasse",
        "start": 5183.469,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "\u00e0 courre",
        "start": 5186.329,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "ce plaisir ce plaisir de la nature je",
        "start": 5200.41,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "veux que chacune et chacun",
        "start": 5204.01,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "randonneurs cyclistes promeneurs seul ou",
        "start": 5205.62,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "en famille puisse pleinement profit\u00e9 en",
        "start": 5208.81,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 c'est pourquoi nous interdirons",
        "start": 5213.33,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "la chasse le week-end et pendant les",
        "start": 5217.42,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "vacances scolaires",
        "start": 5219.76,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "parce que vous savez la nature pour",
        "start": 5227.27,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "toutes et tous la nature prot\u00e9ger la",
        "start": 5229.31,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "nature partager la nature et mais c'est",
        "start": 5232.58,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "au coeur de notre engagement et c'est \u00e7a",
        "start": 5235.61,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d'abord l'\u00e9cologie c'est une invitation",
        "start": 5238.55,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9merveillement et \u00e0 la beaut\u00e9 de la",
        "start": 5242.03,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "vie",
        "start": 5244.61,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "quand vous grandissez comme moi dans une",
        "start": 5252.15,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "\u00e9cole communale",
        "start": 5254.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous vivez au quotidien les valeurs de",
        "start": 5255.23,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique le respect de la libert\u00e9",
        "start": 5258.39,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9galit\u00e9 de la fraternit\u00e9",
        "start": 5261.02,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "l' attachement au service public ce",
        "start": 5263.57,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "patrimoine de celles et de ceux qui n'en",
        "start": 5266.219,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "n'ont pas c'est la passion de l'humain",
        "start": 5268.199,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "et de l'universel revenir ici me",
        "start": 5270.33,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "convainc chaque fois si besoin \u00e9tait que",
        "start": 5274.17,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "ces valeurs ne sont pas une langue morte",
        "start": 5277.14,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9 d\u00e9mocratie",
        "start": 5280.19,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "citoyennet\u00e9 la\u00efcit\u00e9 ce sont des mots",
        "start": 5283.38,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d'une formidable jeunesse ce sont des",
        "start": 5286.8,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "actes de courage ce sont des principes",
        "start": 5289.56,
        "duration": 6.619
    },
    {
        "text": "d'action et de vie et je vous le dis",
        "start": 5291.96,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "depuis l'enfant de l'an le militants",
        "start": 5296.179,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "greenpeace et l'altermondialiste au",
        "start": 5300.06,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "burkina faso ou au bangladesh jusqu aux",
        "start": 5302.58,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 5305.76,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "j'ai toujours la m\u00eame conviction que",
        "start": 5308.04,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "notre vie et notre dignit\u00e9 doivent \u00eatre",
        "start": 5311.73,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9serv\u00e9es et plac\u00e9 au centre de tout",
        "start": 5314.76,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5318.21,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "vous savez comme moi de longue date",
        "start": 5331.9,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "que dans les moments les plus difficiles",
        "start": 5335.199,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "comme ce que vit aujourd'hui notre pays",
        "start": 5337.07,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "et l'europe r\u00e9side une flamme une",
        "start": 5339.139,
        "duration": 6.621
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 un enthousiasme un une esp\u00e9rance",
        "start": 5342.349,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "car l'\u00e9cologie c'est aussi cela une",
        "start": 5345.76,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 agir pour prendre soin de",
        "start": 5349.099,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "nous de chacune et de chacun et d'abord",
        "start": 5352.01,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "des plus fragiles du collectif que nous",
        "start": 5355.19,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "avons forg\u00e9 au sein de notre nation de",
        "start": 5357.53,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "notre r\u00e9publique ab\u00eem\u00e9e par des discours",
        "start": 5360.979,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de haine que nul n'imaginait entendre de",
        "start": 5363.769,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "nouveau r\u00e9sonner",
        "start": 5367.159,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie ce n'est pas une longue",
        "start": 5369.34,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "p\u00e9nitence",
        "start": 5372.199,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas une punition",
        "start": 5373.789,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et je vais le dire pour celles et ceux",
        "start": 5375.28,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "qui l'ignorent l'\u00e9cologie ce n'est pas",
        "start": 5378.199,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "prendre une douche froide une fois par",
        "start": 5380.749,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "mois dans le noir",
        "start": 5383.03,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 5388.13,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est un magnifique projet de",
        "start": 5390.17,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "vie et de beaut\u00e9 je les dis c'est un",
        "start": 5393.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "beau projet pour chacune et chacun et",
        "start": 5395.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour notre r\u00e9publique pour notre europe",
        "start": 5398.1,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "pour notre pr\u00e9sent et notre avenir",
        "start": 5400.53,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie repose sur la conviction que",
        "start": 5403.58,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9tenons par l'\u00e9volution de nos",
        "start": 5406.53,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "comportements individuels et collectifs",
        "start": 5409.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "par le progr\u00e8s des sciences et des",
        "start": 5410.87,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "techniques la capacit\u00e9 \u00e0 vivre mieux au",
        "start": 5413.28,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "travail dans notre alimentation nos",
        "start": 5417.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9placements notre logement nos loisirs",
        "start": 5419.52,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "et \u00e0 mettre la sant\u00e9 individuelle et",
        "start": 5421.71,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "collective au coeur des politiques c'est",
        "start": 5424.469,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "la condition pour retrouver le contr\u00f4le",
        "start": 5427.53,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "de nos vies et c'est pour cela que nous",
        "start": 5430.23,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "devons nous battre c'est pour cela que",
        "start": 5434.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le destin heureux de la france se",
        "start": 5436.8,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "construit ici",
        "start": 5439.5,
        "duration": 8.239
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5441.61,
        "duration": 8.279
    },
    {
        "text": "l'art",
        "start": 5447.739,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "vous le savez",
        "start": 5449.889,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "l'enjeu de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 5451.229,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "mais rien moi que l'avenir de notre pays",
        "start": 5453.63,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "des femmes et des hommes qui vivent et",
        "start": 5457.199,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "de nos enfants c'est le choix des",
        "start": 5460.059,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "valeurs que nous voulons transmettre qui",
        "start": 5462.669,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s'y fera c'est l'\u00e9tat dans lequel nous",
        "start": 5465.459,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "allons leur laisser l'air l'eau les",
        "start": 5467.919,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "prairies les for\u00eats les littoraux les",
        "start": 5470.559,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "rivi\u00e8res et les fleuves les montagnes et",
        "start": 5473.32,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "les oc\u00e9ans qui va \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 c'est",
        "start": 5475.78,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "notre destin\u00e9e commune que nous allons",
        "start": 5479.019,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "choisir et mon combat notre combat sera",
        "start": 5481.449,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "inlassables pour faire pr\u00e9valoir la vie",
        "start": 5485.459,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "la jeunesse et l'avenir contre celles et",
        "start": 5488.499,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "ceux qui veulent organiser le suicide",
        "start": 5491.439,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 5493.84,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite l'extr\u00eame droite sous",
        "start": 5505.6,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "toutes ses formes et la droite fran\u00e7aise",
        "start": 5508.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui tourne le dos \u00e0 son h\u00e9ritage",
        "start": 5510.88,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "gaulliste et r\u00e9publicain doivent savoir",
        "start": 5512.89,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qu'elles trouveront face \u00e0 elle les",
        "start": 5515.46,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "force sereine et d\u00e9terminante puissante",
        "start": 5518.68,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "de la vie de l'\u00e9cologie",
        "start": 5522.01,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "je ne laisserai pas je ne laisserai pas",
        "start": 5532.34,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "une chape de plomb se poser sur notre",
        "start": 5535.31,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pays fond\u00e9e sur les haine contre les",
        "start": 5537.89,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers les divisions le rejet des",
        "start": 5541.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences la concurrence toujours plus",
        "start": 5543.95,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "violentes au d\u00e9triment des plus faibles",
        "start": 5546.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "je ne les laisserai pas installer un",
        "start": 5548.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ordre moral dont les femmes et les",
        "start": 5551.48,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "homosexuels seraient les victimes notre",
        "start": 5553.4,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "france chers amis \u00e7a n'est pas celle des",
        "start": 5556.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "antidreyfusards \u00e7a n'ait pas fait des",
        "start": 5559.88,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "collabos et de l' os cette france de la",
        "start": 5562.16,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9faite dans la devise dans la devise",
        "start": 5565.31,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "est raciste antis\u00e9mite et r\u00e9visionniste",
        "start": 5568.46,
        "duration": 8.79
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5572.77,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5577.25,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "vous le savez vous le savez notre france",
        "start": 5600.78,
        "duration": 8.32
    },
    {
        "text": "et plus grande all\u00e9e plus forte elle est",
        "start": 5605.98,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "plus fier que leurs d\u00e9lires identitaire",
        "start": 5609.1,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et leur obsession agressive nos pulsions",
        "start": 5611.62,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de vie seront toujours plus puissantes",
        "start": 5615.19,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "que leurs pulsions de mort et nous",
        "start": 5617.98,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "chanterons toujours la devise de la",
        "start": 5620.62,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 5623.2,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "ma d\u00e9termination",
        "start": 5641.09,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste sera sans faille pour faire",
        "start": 5642.76,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "de la lutte pour les droits des femmes",
        "start": 5646.01,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "une priorit\u00e9 de tous les instants notre",
        "start": 5647.719,
        "duration": 7.531
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 en tant qu'individu en tant que",
        "start": 5651.889,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 en tant que nation ne peut plus",
        "start": 5655.25,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "s'accommoder des violences qu'elles",
        "start": 5658.489,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "subissent et des in\u00e9galit\u00e9s notamment",
        "start": 5659.989,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "salariales qui p\u00e8sent sur elle",
        "start": 5662.11,
        "duration": 7.589
    },
    {
        "text": "comment ne pas dire ma sid\u00e9ration",
        "start": 5665.23,
        "duration": 8.259
    },
    {
        "text": "ma sid\u00e9ration en \u00e9coutant le pr\u00e9sident",
        "start": 5669.699,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique par les d'inquisition",
        "start": 5673.489,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique lorsque des journalistes",
        "start": 5675.86,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "enqu\u00eatent et permettent \u00e0 des femmes de",
        "start": 5678.219,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "sortir du silence de dire face cam\u00e9ra et",
        "start": 5680.989,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "quel courage il faut pour parler face",
        "start": 5684.889,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "cam\u00e9ra pour dire leur souffrance et les",
        "start": 5687.26,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "violences sexuelles qu'elles ont subies",
        "start": 5690.26,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en reprenant la ligne de d\u00e9fense des",
        "start": 5692.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dateurs sexuels",
        "start": 5695.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a d\u00e9montr\u00e9 sur ce sujet",
        "start": 5696.92,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "comme sur beaucoup d'autres qu'il est du",
        "start": 5699.65,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "mauvais c\u00f4t\u00e9 de l'histoire",
        "start": 5701.989,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique \u00e9cologique sera celle de",
        "start": 5728.75,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la pleine \u00e9galit\u00e9 des femmes et des",
        "start": 5732.08,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "hommes plus un euro d'argent public",
        "start": 5733.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "n'ira des entreprises qui ne s'engage",
        "start": 5735.85,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "pas pour l'\u00e9galit\u00e9 des femmes et des",
        "start": 5738.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "hommes comme pour la transition",
        "start": 5740.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et les progr\u00e8s des droits des",
        "start": 5742.28,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s",
        "start": 5745.07,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "ma d\u00e9termination sera sans faille pour",
        "start": 5747.97,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "combat toutes les discriminations dont",
        "start": 5751.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tant de femmes et d'hommes notamment les",
        "start": 5754.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "jeunes restent victimes en raison de",
        "start": 5756.74,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "leur origine dans les rues dans nos",
        "start": 5759.59,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "villes pour l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi et pour",
        "start": 5762.41,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s au logement la parole des",
        "start": 5764.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "victimes s'est lib\u00e9r\u00e9e celle des femmes",
        "start": 5767.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "celle des homosexuels",
        "start": 5769.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "celle des femmes et des hommes que l'on",
        "start": 5771.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "stigmatise pour leurs origines ou la",
        "start": 5773.09,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "couleur de leur peau cette lib\u00e9ralisme",
        "start": 5775.73,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "cette lib\u00e9ration ne s'arr\u00eatera pas et",
        "start": 5778.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est une bonne nouvelle nous",
        "start": 5781.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'accompagnons en agissant chaque jour",
        "start": 5783.41,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "pour faire en sorte que plus jamais il",
        "start": 5786.68,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "n'y ait des discriminations dans notre",
        "start": 5790.76,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pays que plus jamais la r\u00e9publique et la",
        "start": 5793.04,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ne nient la dignit\u00e9 des femmes",
        "start": 5796.82,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "et des hommes et ne renonce \u00e0 combattre",
        "start": 5800.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9galit\u00e9 ne renonce \u00e0 combattre",
        "start": 5803.48,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "contre les discriminations",
        "start": 5806.12,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "nous avons l'occasion historique nous",
        "start": 5815.909,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "avons l'occasion historique non pas",
        "start": 5818.789,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'aggraver les divisions mais bien de",
        "start": 5821.489,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9unir deux rassembl\u00e9s autour des",
        "start": 5823.979,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "valeurs enfin \u00e0 r\u00e9aliser de la",
        "start": 5826.769,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e9cologique aux divisions et",
        "start": 5828.9,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "au n",
        "start": 5832.349,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nous opposerons sans cesse dans notre",
        "start": 5833.209,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique ce qui nous rassemble dans le",
        "start": 5836.219,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "respect de nos diff\u00e9rences et de la",
        "start": 5839.07,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 de chacune et de chacun pour",
        "start": 5841.199,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "gagner vous le savez ils sont pr\u00eats \u00e0",
        "start": 5844.8,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 diviser ha\u00efr \u00e0 exclure",
        "start": 5847.499,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "nous gagnerons nous gagnerons cette",
        "start": 5851.999,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en rassemblant",
        "start": 5854.82,
        "duration": 6.889
    },
    {
        "text": "et en r\u00e9conciliant les fran\u00e7ais",
        "start": 5857.28,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "chers amis",
        "start": 5871.88,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "de toutes ces menaces pour notre survie",
        "start": 5873.59,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "en tant qu'\u00eatre vivant et en tant que",
        "start": 5876.36,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "nation",
        "start": 5879.36,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "emmanuel macron ne nous prot\u00e8ge en rien",
        "start": 5880.73,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "le conformisme technocratique le",
        "start": 5884.0,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisme qu'il inspire depuis bient\u00f4t",
        "start": 5886.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cinq ans et qu'il nous promet pour 50",
        "start": 5889.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plus ne font qu'aggraver les maux du",
        "start": 5892.14,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "pays son statut quo c'est le chaos les",
        "start": 5894.39,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "ambitions des manuels macron sont mortes",
        "start": 5899.55,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le d\u00e9passement n'a pas eu lieu aucun des",
        "start": 5901.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "verrous fran\u00e7ais n'a saut\u00e9 bien au",
        "start": 5904.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "contraire en accroissant les injustices",
        "start": 5907.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "en ce moment la d\u00e9sesp\u00e9rance sociale",
        "start": 5909.96,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "emmanuel macron apporter l'extr\u00eame",
        "start": 5912.75,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "droite \u00e0 30 % dans les sondages",
        "start": 5915.48,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "les lobbys sont plus puissants que",
        "start": 5918.95,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "jamais les lobbys sont plus puissants",
        "start": 5921.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que jamais dans l'agriculture il",
        "start": 5923.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 d\u00e9grader notre alimentation",
        "start": 5926.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et notre sant\u00e9 et celle des paysans \u00e0",
        "start": 5928.14,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "force de pesticides depuis dix ans cent",
        "start": 5931.83,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "mille ferme ont disparu dans notre pays",
        "start": 5935.82,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "tous les jours ou presque un paysan ce",
        "start": 5938.99,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "suicide et 30 fermes heures nous y",
        "start": 5942.81,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "mettons fin",
        "start": 5946.44,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5948.7,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "dans notre r\u00e9publique \u00e9cologique les",
        "start": 5955.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "enfants mangeront 100% bio dans les",
        "start": 5958.849,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "\u00e9coles les malades 100% bio \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 5960.92,
        "duration": 8.12
    },
    {
        "text": "les anciens 100% bio dans les \u00e9coles",
        "start": 5964.04,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu de sant\u00e9 et vous le savez",
        "start": 5969.79,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu sant\u00e9 essentiels aussi",
        "start": 5972.77,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "pour les familles les plus en difficult\u00e9",
        "start": 5975.469,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "emmanuel macron veut continuer nous",
        "start": 5978.25,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "imposer l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire malgr\u00e9 ses",
        "start": 5980.96,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "dangers et les co\u00fbts faramineux dont un",
        "start": 5983.81,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "jour son gouvernement comme les",
        "start": 5986.389,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents devront rendre",
        "start": 5989.63,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "des comptes devant la nation quand un",
        "start": 5992.36,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 5995.78,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "installe",
        "start": 5997.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "engage",
        "start": 5999.52,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "un r\u00e9acteur nucl\u00e9aire",
        "start": 6001.11,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "le fameux e p r de flamanville qu'il",
        "start": 6004.09,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "s'engage pour 3 milliards d'euros et",
        "start": 6007.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quand la cour des comptes aujourd'hui",
        "start": 6010.48,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "nous dit \u00e7a va co\u00fbter 20 au moins",
        "start": 6011.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "puisqu'aucun nos pme fonctionne dans le",
        "start": 6013.71,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 6015.88,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "ces dix sept milliards d'euros de",
        "start": 6016.56,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "gabegie \u00e0 ce jour 17 milliards d'euros",
        "start": 6019.659,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "de gabegie c'est presque le budget de",
        "start": 6023.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'enseignement sup\u00e9rieur est-ce que vous",
        "start": 6025.96,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "avez vu un seul d\u00e9cideur",
        "start": 6028.48,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "rendre compte de 7 17 milliards d'euros",
        "start": 6030.389,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "de gabegie et vous connaissez le projet",
        "start": 6033.579,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident",
        "start": 6035.949,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "face \u00e0 ce fiasco face \u00e0 7,17 milliards",
        "start": 6037.409,
        "duration": 7.301
    },
    {
        "text": "d'euros de gadji c'est d'en faire six de",
        "start": 6041.829,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "plus",
        "start": 6044.71,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "il pense que si fiasco \u00e7a peut faire un",
        "start": 6046.619,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "succ\u00e8s",
        "start": 6050.05,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 pour les \u00e9cologistes",
        "start": 6052.27,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9cologistes parce que nous",
        "start": 6055.27,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "sommes responsables",
        "start": 6057.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "si fiasco \u00e7a fait un gros gros gros",
        "start": 6059.239,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "fiasco",
        "start": 6062.27,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 6069.36,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "l'industrie nucl\u00e9aire est une grande",
        "start": 6071.039,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re incontestable de notre pays",
        "start": 6073.119,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "incontestablement on peut \u00eatre pour ou",
        "start": 6074.969,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "contre quand l'\u00e9tat d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9velopper",
        "start": 6076.989,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "cette fili\u00e8re nucl\u00e9aire on n'y a mis les",
        "start": 6080.349,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "meilleurs ing\u00e9nieurs du monde on ya mis",
        "start": 6082.659,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les meilleurs ouvriers du monde et on a",
        "start": 6084.94,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "eu 58 r\u00e9acteurs dans notre pays quand",
        "start": 6087.639,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat veut quand le g\u00e9nie fran\u00e7ais est",
        "start": 6090.82,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "mis \u00e0 contribution",
        "start": 6094.179,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on y arrive alors on peut remercier",
        "start": 6095.949,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les ing\u00e9nieurs les ouvriers",
        "start": 6098.349,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui maintiennent malgr\u00e9 les difficult\u00e9s",
        "start": 6100.989,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 le vieillissement des centrales",
        "start": 6103.239,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "un minimum de s\u00fbret\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 dans le",
        "start": 6105.27,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "centre habit\u00e9",
        "start": 6108.76,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "on peut les remercier mais maintenant il",
        "start": 6114.34,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "nous faut avec eux",
        "start": 6117.01,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "regarder l'avenir avec lucidit\u00e9 et avoir",
        "start": 6118.44,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat transparent sur le co\u00fbt et les",
        "start": 6121.989,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "risques du nucl\u00e9aire en tout cas notre",
        "start": 6124.869,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination est claire nous",
        "start": 6127.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopperons les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 6130.03,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "nous sortirons du nucl\u00e9aire avec",
        "start": 6132.31,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisme en garantissant que chaque",
        "start": 6135.489,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "famille chaque famille chaque entreprise",
        "start": 6138.76,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ne manquera jamais de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 6141.849,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire",
        "start": 6144.67,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "je ne veux pas pour mon pays d'un",
        "start": 6154.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nouveau quinquennat d'injustice sociale",
        "start": 6158.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'appauvrissement d\u00e9mocratique de d\u00e9nis",
        "start": 6160.1,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique c'est pourquoi je mettrai en",
        "start": 6163.14,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "place un imp\u00f4t de solidarit\u00e9 sur la",
        "start": 6166.29,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "fortune qui sera climatique",
        "start": 6169.35,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "il mettra interne qui mettra un terme \u00e0",
        "start": 6173.78,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "cinq ans d'injustice sociale et fiscale",
        "start": 6178.17,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui prendra en compte l'empreinte",
        "start": 6180.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "carbone des fortunes financi\u00e8res et",
        "start": 6183.24,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9orientera ces financements des plus",
        "start": 6186.11,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "riches vers la d\u00e9fense du climat vers la",
        "start": 6188.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 avec les plus pauvres qui",
        "start": 6191.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous le savez dans ce quinquennat se",
        "start": 6194.22,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "sont appauvris",
        "start": 6196.62,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "nous mettrons en place une tva",
        "start": 6204.88,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "diff\u00e9renci\u00e9s selon l'impact",
        "start": 6207.659,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "environnemental des produits nous",
        "start": 6209.679,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "taxerons plus les produits qui repose",
        "start": 6212.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sur l'obsolescence programm\u00e9e qui",
        "start": 6214.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voyagent unis tilman des milliers de",
        "start": 6217.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres ou qui d\u00e9t\u00e9riorent notre",
        "start": 6218.86,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 mais nous r\u00e9duirons la tva nous",
        "start": 6220.96,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9duirons les taxes sur le bio 0 % sur",
        "start": 6223.989,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "les produits r\u00e9parable recyclables",
        "start": 6228.34,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "r\u00e9utilisables sur l'alimentation de",
        "start": 6231.429,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 encore une fois pour que ce qui",
        "start": 6234.429,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "nous fait du bien soit accessible \u00e0",
        "start": 6236.65,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "toutes et \u00e0 tous",
        "start": 6238.69,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "nos objectifs sont clairs",
        "start": 6246.7,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sortir de notre d\u00e9pendance aux \u00e9nergies",
        "start": 6249.48,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "fossiles organis\u00e9e la r\u00e9silience des",
        "start": 6251.83,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "territoires cr\u00e9er des emplois par la",
        "start": 6254.62,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "transformation \u00e9cologique s\u00e9curiser les",
        "start": 6257.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parcours professionnels et l'acquisition",
        "start": 6259.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de nouvelles comp\u00e9tences contribuer \u00e0",
        "start": 6261.7,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "une autre r\u00e9partition de la valeur entre",
        "start": 6264.55,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le travail et le capital prot\u00e9ger les",
        "start": 6267.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes contre les effets",
        "start": 6269.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sociaux de la crise \u00e9cologique",
        "start": 6271.63,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "chaque politiques publiques chaque euro",
        "start": 6274.24,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d'argent public",
        "start": 6278.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ils seront conditionn\u00e9s ce sera notre",
        "start": 6279.82,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle d'or pour le climat",
        "start": 6283.18,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "fini les politiques publiques qui",
        "start": 6296.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "subventionne les \u00e9nergies fossiles qui",
        "start": 6297.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "subventionne total qui va explorer et",
        "start": 6299.97,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "exploiter le p\u00e9trole le gaz en arctique",
        "start": 6303.3,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ou en afrique fini l'argent public qui",
        "start": 6305.91,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "ira vers les pesticides nous financerons",
        "start": 6309.45,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables et",
        "start": 6312.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'isolation des logements voil\u00e0 comment",
        "start": 6314.43,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "aider les familles voil\u00e0 le meilleur",
        "start": 6317.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bouclier \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 6319.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment l'isolation des",
        "start": 6321.45,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "logements",
        "start": 6323.82,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "demain demain nous relocaliser seront",
        "start": 6331.219,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "les entreprises et l'industrie pour",
        "start": 6333.679,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "retrouver notre ind\u00e9pendance de",
        "start": 6335.69,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "production nous lancerons un grand plan",
        "start": 6337.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'investissements de 50 milliards",
        "start": 6340.429,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d'euros par an sur le quinquennat 2% du",
        "start": 6342.8,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "pime 25 milliards iront \u00e0 la",
        "start": 6346.309,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "reconstruction d'une \u00e9conomie sur la",
        "start": 6349.219,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "base de la durabilit\u00e9 10 milliards sur",
        "start": 6351.8,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "le logement et le b\u00e2timent et 25",
        "start": 6354.32,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "milliards seront d\u00e9volus \u00e0 la r\u00e9paration",
        "start": 6356.659,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "de nos services publics lutter pour le",
        "start": 6359.719,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "climat",
        "start": 6362.929,
        "duration": 2.331
    },
    {
        "text": "lutter pour le climat pour la fin du",
        "start": 6369.76,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "gaspillage pour la sobri\u00e9t\u00e9",
        "start": 6372.49,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 renforcer nos services publics",
        "start": 6374.82,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "nous cr\u00e9erons un million et demi",
        "start": 6377.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'emplois \u00e0 l'\u00e9chelle des territoires et",
        "start": 6379.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous dynamiseront par des",
        "start": 6382.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "investissements un mode de production et",
        "start": 6384.31,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "de consommation",
        "start": 6386.74,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "responsables",
        "start": 6387.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tu en as parl\u00e9 jean-luc nous utiliserons",
        "start": 6397.389,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les 9 milliards d'euros d'argent public",
        "start": 6399.789,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de la pac qui tous les jours arrivent en",
        "start": 6401.709,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "france pour passer un grand contrat de",
        "start": 6403.929,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "transition a gricole avec les paysans",
        "start": 6406.749,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "pour que l'agriculture biologique",
        "start": 6409.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "devienne le coeur de notre mod\u00e8le",
        "start": 6411.539,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "agricole et je l'assum\u00e9 nous mettrons",
        "start": 6414.28,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "sur la table avec les agriculteurs leur",
        "start": 6417.519,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "endettement parce que nous savons que",
        "start": 6420.55,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "trop d'agriculteurs sont surendett\u00e9s ils",
        "start": 6422.739,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "sont pi\u00e9g\u00e9s dans le productivisme par le",
        "start": 6425.439,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "surendettement est bas dans cette",
        "start": 6428.889,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "transition de l'agriculture nous",
        "start": 6430.749,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "assumons parfois souvent de mettre fin",
        "start": 6432.939,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "au surendettement des paysans pour",
        "start": 6436.36,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "qu'ils puissent changer de mod\u00e8le",
        "start": 6438.459,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "agricole",
        "start": 6440.019,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "demain nous engagerons la sortie de",
        "start": 6453.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage industriel qui maltraitent les",
        "start": 6456.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "animaux fait dispara\u00eetre les paysans et",
        "start": 6458.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "polluent l'environnement nous",
        "start": 6460.39,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "interdirons l'\u00e9levage en cage",
        "start": 6462.22,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "nous installerons cent mille jeunes en",
        "start": 6472.59,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "agriculture avec des revenus d\u00e9cents",
        "start": 6474.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans le respect des animaux et de la",
        "start": 6476.489,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "nature pour produire une alimentation",
        "start": 6478.32,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "saine et savoureuse",
        "start": 6480.08,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nous oeuvrerons aussi",
        "start": 6482.84,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 une juste taxation enfin des",
        "start": 6486.02,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "multinationales qui placent leurs",
        "start": 6490.17,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "profits dans les paradis fiscaux",
        "start": 6492.119,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e8re tr\u00e8s largement leurs",
        "start": 6493.639,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "actionnaires tout en continuant \u00e0",
        "start": 6496.02,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "licencier eh bien ces firmes",
        "start": 6498.33,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "n'acc\u00e9deront plus \u00e0 aucun euro d'argent",
        "start": 6500.75,
        "duration": 7.739
    },
    {
        "text": "public a aucun march\u00e9 public",
        "start": 6503.76,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "alors vous avez d\u00fb l'entendre vous avez",
        "start": 6517.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00fb l'entendre le pr\u00e9sident macron nous",
        "start": 6519.85,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "promet d\u00e9sormais le plein emploi",
        "start": 6521.68,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "de quoi parle-t-il",
        "start": 6524.61,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "d'un pays o\u00f9 le taux de ch\u00f4mage aurait",
        "start": 6527.31,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "certes baiss\u00e9 mais o\u00f9 demeurer des",
        "start": 6530.5,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "millions pauvres de pr\u00e8s clair deux",
        "start": 6533.59,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "jeunes et de ch\u00f4meurs longue dur\u00e9e",
        "start": 6536.26,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "un pays o\u00f9 des milliers d'entreprises ne",
        "start": 6538.62,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "parviendrait pas embaucher faute de",
        "start": 6541.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "salaires et de conditions de travail \u00e0",
        "start": 6542.83,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "l'auteur forme de formation",
        "start": 6545.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ad\u00e9quate un pays qui se serait enferm\u00e9",
        "start": 6546.99,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "dans les technologies du pass\u00e9 et aurait",
        "start": 6550.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement manqu\u00e9 le tournant vital",
        "start": 6553.06,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de la transition \u00e9cologique un pays",
        "start": 6555.04,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "incapable d'organiser les migrations de",
        "start": 6558.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "travail et l'int\u00e9gration des personnes",
        "start": 6560.83,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res pour \u00eatre \u00e0 la hauteur de ses",
        "start": 6562.75,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "valeurs et des besoins de son \u00e9conomie",
        "start": 6565.18,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "c'est un autre horizon",
        "start": 6567.93,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "mobilisateur celui l\u00e0 que je vous",
        "start": 6570.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "propose",
        "start": 6573.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "celui d'un plein emploi o\u00f9 l'on peut",
        "start": 6574.44,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "vivre de son travail ou la sant\u00e9 des",
        "start": 6578.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s est une priorit\u00e9 ou la",
        "start": 6580.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration est enfin \u00e0 la hauteur de",
        "start": 6583.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'utilit\u00e9 sociale ou la mobilisation",
        "start": 6585.13,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aura \u00e9t\u00e9 sans faille pour combattre la",
        "start": 6587.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fatalit\u00e9 de la pauvret\u00e9 ou les jeunes",
        "start": 6590.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "trouveront pleinement leur place ou les",
        "start": 6592.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "emplois seront durables et trouveront",
        "start": 6594.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tout leur sens avec l'engagement des",
        "start": 6596.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "entreprises dans les vastes secteurs de",
        "start": 6598.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9cologique ou la migration",
        "start": 6600.85,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "de travail sera organis\u00e9 et ma\u00eetris\u00e9",
        "start": 6603.37,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le pari de l'\u00e9cologie pour donner",
        "start": 6607.35,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "la de la force \u00e0 notre \u00e9conomie",
        "start": 6610.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "si indispensable \u00e0 l'avenir de notre",
        "start": 6612.82,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nation nous investirons dans l'humain et",
        "start": 6615.1,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "dans la transition \u00e9cologique notre",
        "start": 6618.73,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie sera celle des entrepreneurs et",
        "start": 6621.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des salari\u00e9s pas celle des actionnaires",
        "start": 6624.37,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et de la finance ce sera celle des",
        "start": 6626.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "innovations technologiques et sociales",
        "start": 6629.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pas celle de la rente ce sera celle de",
        "start": 6631.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 environnementale et",
        "start": 6634.54,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "sociale pas celle de la pr\u00e9dation",
        "start": 6636.7,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "parce que parce que le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 6651.23,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "climatique les catastrophes naturelles",
        "start": 6653.42,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ce ne sont pas des mots ou des images",
        "start": 6656.27,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sur les cha\u00eenes d'info ce sont des",
        "start": 6659.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes fracass\u00e9e par ce",
        "start": 6661.46,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "chaos qu'un mod\u00e8le \u00e9cocide a install\u00e9 \u00e0",
        "start": 6663.92,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "croire ceux qui nous gouvernent depuis",
        "start": 6668.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cennies toujours les m\u00eames \u00e0 peu",
        "start": 6669.739,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "de choses pr\u00e8s plus ou moins lib\u00e9raux",
        "start": 6672.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "toujours productiviste il n'y aurait",
        "start": 6674.51,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qu'un seul mod\u00e8le auquel il faudrait se",
        "start": 6677.39,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "tenir m\u00eame s'il d\u00e9vaste tout sur son",
        "start": 6680.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "passage",
        "start": 6683.06,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "la nature comme la solidarit\u00e9",
        "start": 6684.14,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "vous le savez combien de fois les avons",
        "start": 6686.32,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "nous vu moquer notre rapport \u00e0 la faune",
        "start": 6690.8,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 la flore \u00e0 l'humain le juge jean",
        "start": 6694.19,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "id\u00e9aliste quand nous \u00e9tions juste",
        "start": 6697.79,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "pr\u00e9curseur",
        "start": 6700.25,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "l'harmonie",
        "start": 6701.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "entre l'humain et la nature",
        "start": 6703.48,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "c'est un peu mi\u00e8vre \u00e0 les entendre pour",
        "start": 6706.81,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "nous c'est juste primordial",
        "start": 6710.42,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "ce que nous promet manuel macron c'est",
        "start": 6724.659,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "un nouveau quinquennat de stagnation qui",
        "start": 6728.119,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "annonce un d\u00e9clin du pays cette",
        "start": 6730.28,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tude qui \u00e9treint tant de fran\u00e7ais",
        "start": 6733.46,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de toutes mes forces de toute la vigueur",
        "start": 6736.09,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie et de ses promesses",
        "start": 6739.46,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "d'avenir je m'y refuse je ne veux pas",
        "start": 6741.38,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'un nouveau quinquennat ou emmanuel",
        "start": 6745.099,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "macron d\u00e9rive chaque jour un peu plus au",
        "start": 6747.05,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "gr\u00e9 des effluves d\u00e9l\u00e9t\u00e8res d'une droite",
        "start": 6750.17,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "en pleine d\u00e9rive",
        "start": 6752.989,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "emmanuel macron dirige la france avec la",
        "start": 6754.749,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "seule technocratie vous l'avez compris",
        "start": 6757.849,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "ce n'est pas ma conception de la",
        "start": 6760.369,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie je pr\u00e9f\u00e9rerai toujours",
        "start": 6762.44,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "l'intelligence collective \u00e0 la",
        "start": 6765.19,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tention d'un seul",
        "start": 6767.479,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "emmanuel macron agi sous l'influenc\u00e9",
        "start": 6779.2,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "sous l'emprise des lobbys ce n'est pas",
        "start": 6781.8,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "ma conception de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 6785.47,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "il d\u00e9cide avec et pour les plus riches",
        "start": 6787.99,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ce n'est pas notre conception de la",
        "start": 6790.78,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "justice sociale",
        "start": 6793.54,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "alors chers amis",
        "start": 6802.54,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "j'entends et je partage les aspirations",
        "start": 6804.15,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "de beaucoup d'\u00e9lectrices et d'\u00e9lecteurs",
        "start": 6808.68,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "de gauche et plus largement des",
        "start": 6811.87,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "progressistes et des humanistes qui ne",
        "start": 6815.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "veulent pas se retrouver dans la",
        "start": 6818.08,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "situation de devoir choisir \u00e0 nouveau",
        "start": 6819.82,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "entre la droite et l'extr\u00eame droite",
        "start": 6822.18,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "c'est donc autour des id\u00e9es et du projet",
        "start": 6825.99,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste pour la france pour la",
        "start": 6830.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qu'il faut se retrouver j'ai",
        "start": 6832.18,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "tendu la main et je suis convaincu que",
        "start": 6835.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous trouverons les moyens du",
        "start": 6837.91,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "rassemblement la maison de l'\u00e9cologie de",
        "start": 6840.25,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "la justice sociale et de la r\u00e9publique",
        "start": 6844.06,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "elle est grande ouverte c'est ce projet",
        "start": 6846.46,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui doit permettre \u00e0 toutes et tous \u00e0",
        "start": 6849.28,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "gauche et au del\u00e0 de se retrouver dans",
        "start": 6851.77,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "une d\u00e9marche collective pour gagner",
        "start": 6854.26,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "j'appelle aujourd'hui tous les",
        "start": 6856.65,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "progressistes et les humanistes \u00e0 nous",
        "start": 6859.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rejoindre \u00e0 venir travailler avec nous",
        "start": 6862.0,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "venez avec vos combats venez avec votre",
        "start": 6864.34,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "histoire venait vos engagements vos",
        "start": 6867.16,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "id\u00e9es pour construire ensemble la belle",
        "start": 6869.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alternative",
        "start": 6872.65,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cette coalition du climat et de la",
        "start": 6873.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "justice sociale dont notre pays a tant",
        "start": 6875.59,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "besoin et \u00e0 laquelle aspire tant de nos",
        "start": 6877.93,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 6881.17,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6892.22,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "nos bras nos bras comme la maison de",
        "start": 6914.76,
        "duration": 7.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie nos bras sont grands ouverts",
        "start": 6918.69,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "et nous proposerons dans les prochaines",
        "start": 6922.67,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "semaines nous proposerons dans les",
        "start": 6925.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "prochaines semaines aux forces vives du",
        "start": 6927.78,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pays aux forces sociales organis\u00e9es dans",
        "start": 6929.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le respect de leur ind\u00e9pendance aux",
        "start": 6932.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "forces politiques qui le souhaitent \u00e0",
        "start": 6934.74,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "partager notre projet et notre campagne",
        "start": 6937.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est ainsi que nous \u00e9chapperons",
        "start": 6940.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'alternative mortif\u00e8re que l'on nous",
        "start": 6942.33,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "promet et \u00e0 laquelle je ne me r\u00e9soudrai",
        "start": 6945.06,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "jamais",
        "start": 6947.43,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "j'en suis convaincu",
        "start": 6958.76,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "pour chacune et chacun d'entre nous ici",
        "start": 6960.73,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "nous n'acceptons pas",
        "start": 6964.269,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "que l'on tourne le dos aux promesses de",
        "start": 6966.969,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et de solidarit\u00e9 nous",
        "start": 6970.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "n'acceptons pas quand emmanuel macron",
        "start": 6973.61,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "cherche \u00e0 complaire aux pulsions du",
        "start": 6975.98,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "rejet en organisant pour le compte de",
        "start": 6978.409,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "boris johnson le harc\u00e8lement des",
        "start": 6981.44,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "migrants \u00e0 calais",
        "start": 6983.539,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "il y a quelques jours",
        "start": 6990.46,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "dans une r\u00e9gion que tu connais bien que",
        "start": 6993.55,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "plusieurs ici connaissent bien damien",
        "start": 6995.96,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "marie et en d'autres lieux",
        "start": 6997.519,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "de france",
        "start": 7000.179,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "dans la chapelle ardente qui \u00e9taient",
        "start": 7004.139,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "dress\u00e9s \u00e0 la m\u00e9moire des 27 femmes et",
        "start": 7006.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "hommes morts dans la manche au large de",
        "start": 7008.739,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "calais",
        "start": 7010.09,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "je me suis fait le serment de porter",
        "start": 7011.61,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "plus que jamais dans ce moment de la vie",
        "start": 7015.309,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de notre pays l'humain d'abord de",
        "start": 7017.71,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "combattre le cynisme et la froideur",
        "start": 7021.309,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "mortif\u00e8re des calculs politiciens",
        "start": 7023.679,
        "duration": 7.431
    },
    {
        "text": "et j'aimerais que nous pensions",
        "start": 7027.119,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "c'est une personne parmi tant de",
        "start": 7031.57,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "milliers d'autres qui est morte",
        "start": 7033.55,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "j'aimerais que nous pensions \u00e0 mariam",
        "start": 7035.559,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "une jeune femme kurde irakienne de 21",
        "start": 7039.03,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "ans souvenez les kurdes qu'on a",
        "start": 7042.789,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 qui combattait les pays",
        "start": 7044.44,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "islamiques ont abandonn\u00e9",
        "start": 7046.3,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "elle avait 21 ans",
        "start": 7048.63,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "elle rejoignait son finances sont",
        "start": 7051.21,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "fianc\u00e9s en angleterre",
        "start": 7053.559,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "elle avait 21 ans",
        "start": 7057.599,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "elle rejoignait son fianc\u00e9 en angleterre",
        "start": 7059.789,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "quelles menaces qu'elles menacent",
        "start": 7066.099,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "pouvait-elle repr\u00e9senter",
        "start": 7068.349,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "pour qu'on la maltraite autant",
        "start": 7070.53,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "au pays des droits de l'homme et de la",
        "start": 7073.289,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "femme",
        "start": 7076.119,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie pour nous ce sera toujours",
        "start": 7079.05,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "une force de vie ce sera toujours la vie",
        "start": 7082.21,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "celles que nous entendons insuffler \u00e0 la",
        "start": 7085.47,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "france et \u00e0 la r\u00e9publique",
        "start": 7088.99,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ce que j'entends combattre de toutes mes",
        "start": 7091.89,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "forces de toutes nos forces c'est ce",
        "start": 7095.44,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "naufrage de civilisation que le pape",
        "start": 7099.07,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois vient de d\u00e9noncer \u00e0 lesbos",
        "start": 7101.65,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "oui comme il nous y invite de toutes nos",
        "start": 7105.18,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "forces de vie je cite",
        "start": 7108.82,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "surmontons la paralysie de la peur",
        "start": 7112.23,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "l'indiff\u00e9rence qui tue le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat",
        "start": 7115.26,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "cynique qui avec ses gants de velours",
        "start": 7118.96,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "condamne \u00e0 mort ceux qui sont en marche",
        "start": 7121.0,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "luttons \u00e0 la racine contre cette pens\u00e9e",
        "start": 7124.47,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "dominante c'est penser qu'ils se",
        "start": 7127.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "concentrent sur son propre - sur les",
        "start": 7129.37,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "\u00e9go\u00efsmes personnels et nationaux",
        "start": 7132.13,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "je vous le promets ici j'en prends",
        "start": 7135.0,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "l'engagement ferme nous mettrons fin \u00e0",
        "start": 7138.55,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "cet effondrement du projet europ\u00e9en qui",
        "start": 7142.51,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "promeut la circulation sans entrave des",
        "start": 7145.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "marchandises des services et des flux",
        "start": 7148.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "financiers mais qui construit des murs",
        "start": 7151.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des barbel\u00e9s et des miradors pour les",
        "start": 7153.46,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains",
        "start": 7156.13,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "je veux",
        "start": 7181.91,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "je veux ici lancer dans ce combat de",
        "start": 7183.52,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "civilisation",
        "start": 7187.94,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "un appel \u00e0 la jeunesse de france",
        "start": 7188.87,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "ce combat est le v\u00f4tre c'est de vous",
        "start": 7192.4,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "qu'il s'agit de votre pr\u00e9sent de votre",
        "start": 7196.25,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "avenir vous qui vivez votre jeunesse en",
        "start": 7199.37,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "ces temps de pand\u00e9mie",
        "start": 7202.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous qui connaissez les premiers grands",
        "start": 7203.47,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "espoirs et d\u00e9j\u00e0 les d\u00e9ceptions vous qui",
        "start": 7206.18,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "prenez enfin l\u00e0 toute la mesure des",
        "start": 7209.99,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "risques qui p\u00e8sent sur l'humanit\u00e9 vous",
        "start": 7213.41,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui aspirez \u00e0 la justice \u00e0 la fraternit\u00e9",
        "start": 7216.08,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "ou tout simplement au respect et \u00e0 la",
        "start": 7218.75,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 vous qui connaissez parfois trop",
        "start": 7222.17,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "souvent la pr\u00e9carit\u00e9 vous qui vous",
        "start": 7225.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "engager pour le climat pour la justice",
        "start": 7228.98,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pour les droits mais vous aussi qui ne",
        "start": 7230.93,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "vous engagez pas car vous ne voyez plus",
        "start": 7234.5,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de sens \u00e0 cette soci\u00e9t\u00e9 vous qu'il ne",
        "start": 7237.32,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "croyez pas dans le vote est dans",
        "start": 7240.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'action politique parce que vous \u00eates",
        "start": 7242.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les grands exclus du quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 7244.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "parce que depuis trop longtemps dans les",
        "start": 7246.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quartiers dans les zones rurales en",
        "start": 7249.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "outre-mer vous \u00eates les enfants oubli\u00e9s",
        "start": 7251.09,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique",
        "start": 7253.64,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "refuser le fatalisme",
        "start": 7256.01,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 le conformisme emprunter la seule",
        "start": 7258.22,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "voie nouvelle celle de l'\u00e9cologie je",
        "start": 7262.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "n'accepte pas je le dis ici chez moi",
        "start": 7265.37,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "terre de ma jeunesse que ce pays laisse",
        "start": 7267.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "perdurer une sorte de fatalit\u00e9 de la",
        "start": 7270.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gal\u00e8re pour les jeunes",
        "start": 7273.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "comme si les \u00e9checs scolaires les",
        "start": 7275.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s de sant\u00e9 les difficult\u00e9s \u00e0",
        "start": 7278.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "trouver un emploi ou une formation",
        "start": 7280.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "parfois les ruptures familiales jusqu'\u00e0",
        "start": 7282.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9carit\u00e9 la pauvret\u00e9 devait \u00eatre un",
        "start": 7285.53,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "passage oblig\u00e9",
        "start": 7288.14,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "qui peut penser qui peut penser un seul",
        "start": 7290.11,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "instant qu une soci\u00e9t\u00e9 fraternelle et",
        "start": 7294.05,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moderne se construit sur un tel rapport",
        "start": 7296.96,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre jeunesse",
        "start": 7299.54,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "je sais que disant cela je parle aussi",
        "start": 7301.51,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "au nom de tant de parents et de grands",
        "start": 7305.36,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "parents de ce pays qui vivent l'amour et",
        "start": 7308.12,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la fraternit\u00e9 entre les g\u00e9n\u00e9rations et",
        "start": 7311.09,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "ils vous le fondement d'une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 7313.49,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "heureuse c'est cela aussi la r\u00e9publique",
        "start": 7315.449,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique que je vous propose",
        "start": 7319.78,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "alors alors jeune de france",
        "start": 7333.38,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "donnez-nous de la force",
        "start": 7337.36,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "donnez-moi de la force donnez-vous de la",
        "start": 7340.12,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "force celle de r\u00e9sister aux pulsions",
        "start": 7343.94,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "morbides celle de faire pr\u00e9valoir la vie",
        "start": 7346.46,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "celle de construire votre avenir celui",
        "start": 7349.52,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 tout enti\u00e8re \u00e0 partir de",
        "start": 7352.67,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "vous de vos projets de votre cr\u00e9ativit\u00e9",
        "start": 7355.34,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de votre \u00e9nergie et de vos six de votre",
        "start": 7358.159,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "si belle diversit\u00e9 la r\u00e9publique",
        "start": 7361.34,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique vous attend elle vous",
        "start": 7364.55,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "entra\u00eene elle se construit avec vous",
        "start": 7366.62,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pour vous \u00e0 partir de vous de vos envies",
        "start": 7368.719,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "de vos doutes et de vos attentes je les",
        "start": 7372.08,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "dis la r\u00e9publique \u00e9cologique sera celle",
        "start": 7375.08,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de la jeunesse \u00e7a sera celle de l'avenir",
        "start": 7378.469,
        "duration": 6.651
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera celle de la ville",
        "start": 7381.44,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7390.08,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "nous pleurons",
        "start": 7409.57,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "nos corps ont de la r\u00e9forme",
        "start": 7410.88,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "de notre syst\u00e8me \u00e9ducatif et",
        "start": 7414.389,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "d'enseignement sup\u00e9rieur",
        "start": 7417.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous ferons de cette r\u00e9forme une",
        "start": 7418.98,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 centrait sur la jeunesse et ses",
        "start": 7421.57,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "aspirations",
        "start": 7424.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avec les enseignants afin qu'elles",
        "start": 7425.099,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "puissent trouver la place qui leur",
        "start": 7427.9,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "revient dans la soci\u00e9t\u00e9 et l'emploi de",
        "start": 7429.099,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "demain",
        "start": 7431.349,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "notre \u00e9cole notre \u00e9cole si pr\u00e9cieuse qui",
        "start": 7432.09,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "est le creuset de notre nation qui fait",
        "start": 7436.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de tous les enfants des citoyens de",
        "start": 7439.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "venir devra \u00e9voluer pourrait r\u00e9pondre",
        "start": 7440.65,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "aux d\u00e9fis de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 7443.8,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "ensemble avec les professeurs avec les",
        "start": 7446.31,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "parents avec toute la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9ducative",
        "start": 7448.659,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "nous devrons trouver les voies d'une",
        "start": 7451.389,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "\u00e9cole plus \u00e9galitaire offrant \u00e0 toutes",
        "start": 7453.46,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "et tous les m\u00eames perspectives",
        "start": 7456.07,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d'\u00e9panouissement et d'accomplissement",
        "start": 7457.32,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "nous travaillerons \u00e0 la mise en place de",
        "start": 7460.239,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "nouvelles p\u00e9dagogies plus \u00e9panouissante",
        "start": 7462.73,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "ainsi que de rythmes scolaires - l'eau",
        "start": 7465.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui donneront plus d'importance \u00e0",
        "start": 7467.469,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s \u00e0 la nature au d\u00e9veloppement des",
        "start": 7470.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "talents artistiques sportifs et",
        "start": 7472.449,
        "duration": 5.511
    },
    {
        "text": "relationnel chez nos enfants",
        "start": 7474.4,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'universit\u00e9",
        "start": 7483.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous restaurons le droit \u00e0",
        "start": 7484.28,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "l'enseignement sup\u00e9rieur en supprimant",
        "start": 7486.65,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me opaque et in\u00e9galitaire de",
        "start": 7489.469,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "parcours sub qui met les familles dans",
        "start": 7491.87,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "l'angoiss\u00e9",
        "start": 7494.39,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "rim et les familles dans l'angoiss\u00e9",
        "start": 7502.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves chaque ann\u00e9e plusieurs milliers",
        "start": 7504.4,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "de bacheliers sans acc\u00e8s aux \u00e9tudes",
        "start": 7507.19,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieures",
        "start": 7510.28,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "nous mettrons en place",
        "start": 7511.41,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "nous mettrons en place et bien les",
        "start": 7513.81,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "jeunes commencent \u00e0 arriver",
        "start": 7516.19,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "nous mettrons en place un revenu citoyen",
        "start": 7519.21,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "garanti sans une vie digne et accessible",
        "start": 7523.21,
        "duration": 8.75
    },
    {
        "text": "d\u00e8s 18 ans qui permettent",
        "start": 7527.32,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "ils permettent un revenu citoyen un",
        "start": 7537.8,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "revenu citoyen",
        "start": 7541.25,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "automatique qui permettra aux jeunes",
        "start": 7543.31,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "d'avanc\u00e9 dans la r\u00e9alisation de leur",
        "start": 7546.28,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "projet qui permettra \u00e0 chaque fran\u00e7aise",
        "start": 7548.93,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "et \u00e0 chaque fran\u00e7ais de manger \u00e0 sa faim",
        "start": 7552.35,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "avec notre revenu citoyen nous",
        "start": 7555.35,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "\u00e9radiqueront la pauvret\u00e9 en france",
        "start": 7558.38,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "chers amis chers amis nous n'avons que",
        "start": 7569.77,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "trop laiss\u00e9 les conservateurs les",
        "start": 7573.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "conformistes les socios technocrates",
        "start": 7576.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous faire croire que r\u00e9inventer le",
        "start": 7578.99,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "monde \u00e9tait impossible",
        "start": 7581.24,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "retrouver du temps et de la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 pas",
        "start": 7583.12,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "possible un service public qui",
        "start": 7585.56,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fonctionne pas possible renoncer aux",
        "start": 7588.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies fossiles et prot\u00e9ger le vivent",
        "start": 7590.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas possible laissez la jeunesse choisir",
        "start": 7592.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "son avenir pas possible une d\u00e9mocratie",
        "start": 7595.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vivante et participative pas possible",
        "start": 7597.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer la parole des femmes pas",
        "start": 7599.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "possible une europe qui fasse r\u00eaver pas",
        "start": 7602.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 7604.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "lutter contre les lobbys pas possible",
        "start": 7605.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires pas possible",
        "start": 7607.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "accueillir dignement les migrants pas",
        "start": 7608.93,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "possible eh bien moi ce qu'on m'en a",
        "start": 7611.3,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "pris mes ann\u00e9es d'engagement",
        "start": 7615.17,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est que r\u00e9inventer le monde est",
        "start": 7617.41,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 7620.42,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "quand de solution tant de solutions",
        "start": 7634.19,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "existent d\u00e9j\u00e0 elles sont port\u00e9es un peu",
        "start": 7637.03,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "partout en france vous les connaissez",
        "start": 7640.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous en avez chez vous \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez",
        "start": 7641.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous vous en fait partie ce sont des",
        "start": 7644.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "initiatives qui sont port\u00e9s et des",
        "start": 7647.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riences des exp\u00e9rimentations qui",
        "start": 7649.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sont port\u00e9es par des citoyennes et des",
        "start": 7651.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "citoyens par des entreprises des",
        "start": 7653.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s des labos de recherche des",
        "start": 7655.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "associations des jeunes des solutions",
        "start": 7657.86,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "par lesquels des femmes et des hommes",
        "start": 7660.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui entendent reprendre la ma\u00eetrise de",
        "start": 7661.969,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "leur vie s'engage dans l'agriculture",
        "start": 7665.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "biologique les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 7667.31,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie circulaire dans ses initiatives",
        "start": 7669.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "citoyennes et solidaires qui cr\u00e9ent des",
        "start": 7672.37,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "emplois qui am\u00e9liore le bien \u00eatre des",
        "start": 7675.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "habitants et revitalise notre industrie",
        "start": 7677.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et nos territoires dans des entreprises",
        "start": 7680.06,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "inventive qui prennent au s\u00e9rieux la",
        "start": 7682.58,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction de leur empreinte \u00e9cologique",
        "start": 7684.4,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "qui redonne sens au progr\u00e8s et \u00e0 la",
        "start": 7686.08,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 partag\u00e9e tout en dessinant un",
        "start": 7689.96,
        "duration": 5.989
    },
    {
        "text": "avenir bienveillant",
        "start": 7693.02,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "loin du mod\u00e8le productiviste et",
        "start": 7703.21,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "consum\u00e9riste des centaines d'initiatives",
        "start": 7705.59,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "irrigue ainsi nos territoires qui",
        "start": 7708.219,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "redonne \u00e0 chacune \u00e0 chacun sa dignit\u00e9 et",
        "start": 7711.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des perspectives d'avenir qui redonne de",
        "start": 7714.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'espoir \u00e0 notre jeunesse qui nous",
        "start": 7716.69,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "redonne la puissance d'agir c'est cette",
        "start": 7718.88,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie de solutions qui doit gagner la",
        "start": 7722.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 7725.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "car je vous le dis chers amis nous",
        "start": 7726.86,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "sommes nous sommes le monde d'apr\u00e8s nous",
        "start": 7729.98,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "sommes ceux qui allons ouvrir un nouveau",
        "start": 7734.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "chapitre de notre r\u00e9cit national et",
        "start": 7736.85,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain la r\u00e9publique \u00e9cologique je",
        "start": 7739.64,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "ne vous dis pas que ce sera facile nous",
        "start": 7743.929,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "nous heurterons a beaucoup d'int\u00e9r\u00eat de",
        "start": 7745.969,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "conservatisme de lobby mais nous serons",
        "start": 7748.64,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9s pers\u00e9v\u00e9rants nous",
        "start": 7751.4,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "convaincrons et nous vaincrons par les",
        "start": 7754.31,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "armes du droit et de la raison parce que",
        "start": 7757.28,
        "duration": 6.709
    },
    {
        "text": "vous savez nous sommes de celles et ceux",
        "start": 7760.61,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "qui ne se laisse pas dicter leur destin",
        "start": 7763.989,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "nous sommes le prolongement de toutes",
        "start": 7767.92,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui ont contribu\u00e9 \u00e0 b\u00e2tir",
        "start": 7770.57,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "notre culture nos valeurs notre",
        "start": 7773.179,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "civilisation",
        "start": 7776.42,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "nous savons que c'est dans cet h\u00e9ritage",
        "start": 7777.62,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "dans cette fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 cet h\u00e9ritage et",
        "start": 7780.429,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "dans les apports de l'avenir que notre",
        "start": 7784.25,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "nation continuera \u00e0 avancer",
        "start": 7786.77,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "comme cette enseignante comme cette",
        "start": 7790.06,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8re comme cet agriculteur qui ont",
        "start": 7793.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "t\u00e9moign\u00e9 tout \u00e0 l'heure ses h\u00e9ros du",
        "start": 7795.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "quotidien que nous avons tant applaudi",
        "start": 7798.44,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "pendant le confinement en pleine crise",
        "start": 7801.11,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de l'aco vide et pendant ce meeting de",
        "start": 7803.659,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m\u00eame que celles et ceux qui se",
        "start": 7807.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "retrouvaient le samedi sur le rond point",
        "start": 7808.429,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "de l'europe allant un peu plus loin ce",
        "start": 7810.56,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "cercle de bitume ou jusque l\u00e0 ne",
        "start": 7813.83,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eatait personnes est devenue un haut",
        "start": 7815.96,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "lieu de sociabilit\u00e9 r\u00e9v\u00e9lant les",
        "start": 7818.57,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "d\u00e9chirements d'une france oubli\u00e9",
        "start": 7821.51,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "d'ici allons je m'adresse \u00e0 celles et",
        "start": 7824.679,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "ceux trop souvent ignor\u00e9e et qui",
        "start": 7828.61,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pourtant font tenir le pays debout \u00e0 ces",
        "start": 7830.77,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res \u00e0 ces paysans ces aides \u00e0",
        "start": 7833.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "domicile ses artisans ses travailleurs",
        "start": 7836.199,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "sociaux ces caissi\u00e8res ses salari\u00e9s de",
        "start": 7838.9,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "la restauration et du b\u00e2timent \u00e0 ces",
        "start": 7841.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9boueurs \u00e0 ces travailleuses du",
        "start": 7844.119,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "nettoyage \u00e0 celles et ceux qui",
        "start": 7846.25,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "connaissent la duret\u00e9 du travail",
        "start": 7848.56,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "les longs d\u00e9placements les salaires",
        "start": 7850.989,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "insuffisants et la mis\u00e8re \u00e0 celles et",
        "start": 7852.48,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "ceux qui vivent la difficult\u00e9 d'acc\u00e9der",
        "start": 7855.67,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "au logement dans les grandes villes \u00e0",
        "start": 7858.699,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui souffrent de",
        "start": 7861.219,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'invisibilit\u00e9 dans les villes moyennes",
        "start": 7863.199,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "et dans les campagnes \u00e0 celles et ceux",
        "start": 7865.57,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dont les salaires sont inversement",
        "start": 7868.36,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "proportionnelles \u00e0 leur utilit\u00e9 sociale",
        "start": 7870.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 celles et ceux que personne ne veut",
        "start": 7872.949,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "voir entendre et d\u00e9fendre en d\u00e9pit des",
        "start": 7875.53,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "efforts des organisations syndicales je",
        "start": 7878.32,
        "duration": 7.379
    },
    {
        "text": "leur dis vous \u00eates le coeur battant de",
        "start": 7882.01,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 et puisque nous sommes \u00e0",
        "start": 7885.699,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "quelques kilom\u00e8tres du chemin des dames",
        "start": 7888.849,
        "duration": 7.821
    },
    {
        "text": "vous \u00eates les poilus de la r\u00e9publique",
        "start": 7891.73,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "vous \u00eates les poilus de la r\u00e9publique",
        "start": 7920.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "car vous \u00eates les combattants du lien",
        "start": 7922.52,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "social vous \u00eates celles et ceux qui",
        "start": 7925.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "prenaient soin de nous et de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 7927.62,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "toute enti\u00e8re et pour cela vous serez",
        "start": 7930.05,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "les premiers b\u00e9n\u00e9ficiaires de la",
        "start": 7933.71,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "revalorisation des salaires dont nous",
        "start": 7936.38,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "ferons une priorit\u00e9",
        "start": 7938.6,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "nour valoriseront les salaires dans le",
        "start": 7947.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "public comme dans le priv\u00e9 en d\u00e9gelant",
        "start": 7949.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le point d'indic\u00e9 en conditionnant les",
        "start": 7951.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aides aux entreprises \u00e0 l'engagement de",
        "start": 7953.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations salariales visant \u00e0 r\u00e9duire",
        "start": 7955.94,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les \u00e9carts de salaire et un plan sant\u00e9",
        "start": 7958.55,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "au travail nous donnerons la priorit\u00e9 \u00e0",
        "start": 7961.25,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'augmentation du pouvoir d'achat des",
        "start": 7965.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "travailleuses et des travailleurs des",
        "start": 7967.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "secteurs essentiels les mettez du lien",
        "start": 7969.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et de l'humain principalement exerc\u00e9 par",
        "start": 7971.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les femmes dans les ehpad qui",
        "start": 7974.33,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "connaissent une crise invraisemblable",
        "start": 7976.16,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9tablissements scolaires aupr\u00e8s",
        "start": 7978.22,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "des enfants en situation de handicap",
        "start": 7981.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on en a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure dans la",
        "start": 7984.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "logistique la grande distribution la",
        "start": 7986.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "restauration l'entretien toutes celles",
        "start": 7988.67,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "et ceux qui ont tenu la soci\u00e9t\u00e9 pendant",
        "start": 7991.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie et que ce gouvernement a",
        "start": 7994.52,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "renvoy\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 l'invisibilit\u00e9",
        "start": 7996.86,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "et \u00e0 l'ingratitude social",
        "start": 7999.95,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "fini avec nous cette \u00e9conomie punitive",
        "start": 8003.18,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "qui p\u00e9nalisent le pouvoir d'achat d\u00e8s",
        "start": 8007.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en faisant exploser les",
        "start": 8009.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses contraintes l'\u00e9nergie le",
        "start": 8012.37,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "logement les transports l'alimentation",
        "start": 8014.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous baisserons justement ces d\u00e9penses",
        "start": 8016.44,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "et nous redonnerons du pouvoir de vivre",
        "start": 8019.51,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais",
        "start": 8022.63,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "nous le ferons en investissant dans le",
        "start": 8034.99,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "logement social",
        "start": 8037.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui est une catastrophe sous ce",
        "start": 8038.91,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "quinquennat nous le ferons en",
        "start": 8041.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "investissant dans les transports",
        "start": 8044.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "collectifs les v\u00e9los les pistes",
        "start": 8045.4,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cyclables en rendant gratuits et soutenu",
        "start": 8047.5,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "le covoiturage nous le ferons en",
        "start": 8050.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "investissant dans l'isolation des",
        "start": 8053.41,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "logements et en rendant cette isolation",
        "start": 8055.0,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "s'en charge pour les familles les plus",
        "start": 8057.87,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables",
        "start": 8061.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ces millions famille qui en ce moment",
        "start": 8061.72,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "aujourd'hui m\u00eame vivent dans le froid",
        "start": 8064.9,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "faute de payer de pouvoir payer leur",
        "start": 8067.57,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "chauffage",
        "start": 8070.99,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "en r\u00e9duisant en r\u00e9duisant ses d\u00e9penses",
        "start": 8075.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "contraintes",
        "start": 8079.54,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique \u00e9cologique rendra ainsi au",
        "start": 8081.51,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais l'\u00e9quivalent d'un 13e mois de",
        "start": 8085.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "salaire c'est une mesure de justice",
        "start": 8088.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique pour la d\u00e9fense du pouvoir",
        "start": 8090.13,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'achat parce que la d\u00e9fense du pouvoir",
        "start": 8092.98,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'achat parce que le pouvoir de ville",
        "start": 8095.95,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "sont une priorit\u00e9 des \u00e9cologistes sont",
        "start": 8098.59,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "une priorit\u00e9 de notre projet",
        "start": 8102.13,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "vous savez combien notre coh\u00e9sion",
        "start": 8112.4,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "entente nation est ab\u00eem\u00e9e par les",
        "start": 8114.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s sociales aggrav\u00e9e par",
        "start": 8117.11,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et son obsession pour",
        "start": 8119.57,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "les premiers de cord\u00e9e",
        "start": 8122.09,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "parce que la transformation \u00e9cologique",
        "start": 8123.489,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "que je conduirai comme pr\u00e9sident de la",
        "start": 8125.989,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique au service de tous les",
        "start": 8127.79,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sera d'abord au service de",
        "start": 8130.67,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "celles et de ceux qui souffrent le plus",
        "start": 8133.34,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "chers amis",
        "start": 8136.15,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "revenons \u00e0 cette france \u00e0 toute la",
        "start": 8138.37,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "france de l'espoir",
        "start": 8141.65,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "cela semble toujours impossible jusqu'\u00e0",
        "start": 8143.89,
        "duration": 9.45
    },
    {
        "text": "ce qu'on le fasse disait nelson mandela",
        "start": 8148.06,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "avec l'aco vide nous avons d\u00e9couvert",
        "start": 8153.34,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait possible en quelques",
        "start": 8156.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "semaines de changer notre mani\u00e8re de",
        "start": 8157.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "travailler de trouver des milliards pour",
        "start": 8160.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sauver les entreprises d'applaudir les",
        "start": 8162.11,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "fonctionnaires d'augmenter si peu les",
        "start": 8164.39,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "personnels soignants d'offrir des",
        "start": 8167.87,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "vaccins gratuit",
        "start": 8170.15,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "arr\u00eatez de nous dire que c'est",
        "start": 8172.21,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "impossible",
        "start": 8174.949,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "le renoncement le conformisme des",
        "start": 8175.79,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res d\u00e9cennies n'ont que trop dur\u00e9",
        "start": 8178.67,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 nos dirigeants qui depuis",
        "start": 8181.21,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "tant d'ann\u00e9es de beaux discours en",
        "start": 8183.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fausses promesses tra\u00eene les pieds",
        "start": 8186.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "recule au lieu de faire face avec",
        "start": 8188.36,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "courage il procrastine il lambine ils",
        "start": 8190.55,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "remettent \u00e0 plus tard il pense avoir le",
        "start": 8193.79,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "temps il croit que le statu quo est une",
        "start": 8196.37,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "option qu'un peu de croissance ici de",
        "start": 8198.889,
        "duration": 6.021
    },
    {
        "text": "technologie la r\u00e9soudront les probl\u00e8mes",
        "start": 8201.83,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9marrerons dans cette campagne",
        "start": 8204.91,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "ceux qui pr\u00e9tendent agir pour la plan\u00e8te",
        "start": 8208.55,
        "duration": 6.259
    },
    {
        "text": "mais qu'ils ne font rien ou si peu",
        "start": 8210.65,
        "duration": 8.519
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8214.809,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "chers amis chers amis",
        "start": 8224.28,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "reprendre en main notre destin c'est",
        "start": 8226.61,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "possible avec nous sauvez le climat",
        "start": 8230.07,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "c'est possible avec nous redonner du",
        "start": 8234.24,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "sens aux mots de libert\u00e9 de fraternit\u00e9",
        "start": 8237.78,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "c'est possible s'\u00e9manciper obtenir",
        "start": 8240.23,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 8243.93,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "avec nous avoir le droit de mourir dans",
        "start": 8245.96,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "la dignit\u00e9 c'est possible avec nous",
        "start": 8249.45,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "gagner son autonomie et trouver sa place",
        "start": 8252.6,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 c'est possible garantir",
        "start": 8255.48,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 effective pour les personnes",
        "start": 8258.75,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9es c'est possible avec nous",
        "start": 8261.87,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "partager les richesses c'est possible",
        "start": 8265.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avec nous prot\u00e9ger le vivant et vivre",
        "start": 8266.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans une soci\u00e9t\u00e9 plus saine c'est",
        "start": 8269.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 8271.83,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "interdire le glyphosate et les",
        "start": 8273.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "n\u00e9onicotino\u00efdes maintenant c'est",
        "start": 8274.92,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "possible en finir avec le ch\u00f4mage de",
        "start": 8277.53,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "masse c'est possible d\u00e9centraliser",
        "start": 8280.53,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "vraiment la france c'est possible avec",
        "start": 8283.14,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "nous en finir avec la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 8286.2,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "patriarcale c'est possible accueillir",
        "start": 8288.81,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "dignement les r\u00e9fugi\u00e9s c'est possible un",
        "start": 8292.35,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me \u00e9ducatif performant et donnant",
        "start": 8296.37,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les m\u00eames droits toutes et tous ces",
        "start": 8299.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "possibles avec nous un h\u00f4pital public",
        "start": 8301.68,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "gratuit et performant c'est possible la",
        "start": 8304.14,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "justice sociale c'est possible cette",
        "start": 8308.16,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "france est possible c'est celle dans",
        "start": 8312.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "laquelle je vous propose de vivre si",
        "start": 8314.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous me portez \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 8317.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 8319.68,
        "duration": 36.379
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8320.4,
        "duration": 35.659
    },
    {
        "text": "vous les entendez",
        "start": 8378.63,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "vous les entendez d\u00e9j\u00e0 nous dire que",
        "start": 8381.21,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'est impossible",
        "start": 8384.819,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "je leur r\u00e9ponds que nous leur donnerons",
        "start": 8386.79,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "tort",
        "start": 8390.729,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "notre pr\u00e9sidence \u00e9cologique et sociale",
        "start": 8393.45,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "c'est une pr\u00e9sidence qui agit",
        "start": 8396.399,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement",
        "start": 8398.439,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "et avec toutes les fran\u00e7aises et tous",
        "start": 8399.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais",
        "start": 8402.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et partant d\u00e8s l'es2 de ce qu'ils vivent",
        "start": 8403.74,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "de leurs esp\u00e9rances de leurs difficult\u00e9s",
        "start": 8407.14,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "de leurs envies et de leur inventivit\u00e9",
        "start": 8409.27,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 et la d\u00e9mocratie",
        "start": 8412.62,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "partout tel sera ma r\u00e8gle de conduite \u00e0",
        "start": 8415.5,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique",
        "start": 8419.53,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "vous le savez vous le savez",
        "start": 8421.29,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "partout montrent les atteintes \u00e0 la",
        "start": 8424.229,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 8427.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les rapports de force internationaux se",
        "start": 8427.95,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "durcissent mena\u00e7ant notre s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 8431.14,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "so\u00fblard et sous la pression de r\u00e9gime",
        "start": 8433.2,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "qui combattent explicitement la",
        "start": 8436.63,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie menace l'a pris au sein m\u00eame",
        "start": 8438.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de l'europe",
        "start": 8442.12,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite menace sous l'\u00e9gide",
        "start": 8443.59,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "d'orban hongrie et de 4,1 ski en pologne",
        "start": 8445.899,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "si je suis un europ\u00e9en",
        "start": 8449.64,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "lucide sur les insuffisances de l'europe",
        "start": 8452.979,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "est cependant son ferveur des centres",
        "start": 8455.229,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseur c'est parce que je mesure la",
        "start": 8457.63,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'une r\u00e9sidence collective",
        "start": 8461.439,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "pour la d\u00e9fense de nos libert\u00e9s \u00e0",
        "start": 8463.74,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "commencer par la d\u00e9fense de notre",
        "start": 8466.72,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 \u00e9conomique sanitaire et",
        "start": 8468.67,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "alimentaire car si la france est notre",
        "start": 8471.729,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "maison",
        "start": 8474.88,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "l'europe est notre village",
        "start": 8475.84,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "il",
        "start": 8481.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et c'est avec l'europe et c'est avec",
        "start": 8488.5,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "l'europe que nous parviendrons \u00e0",
        "start": 8491.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9sister aux tentatives de",
        "start": 8493.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilisation agressive de la chine de",
        "start": 8495.74,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "la russie ou de la turquie tel sera le",
        "start": 8498.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fil conducteur de notre politique",
        "start": 8502.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re et de d\u00e9fense pour garantir la",
        "start": 8503.51,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 et les libert\u00e9s des fran\u00e7ais",
        "start": 8507.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il est temps que notre politique",
        "start": 8509.89,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re retrouve sa grandeur celle de",
        "start": 8511.85,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "la france par elle-m\u00eame et dans l'europe",
        "start": 8514.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "il est temps que cesse cette politique",
        "start": 8516.97,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re d'emmanuel macron dict\u00e9e par",
        "start": 8519.53,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des calculs mercantile",
        "start": 8522.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 court terme il est temps que cessent",
        "start": 8524.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ces accointances avec la chine la russie",
        "start": 8527.03,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "ou les producteurs de p\u00e9trole du golfe",
        "start": 8529.43,
        "duration": 6.799
    },
    {
        "text": "il y as presque un an jour pour jour",
        "start": 8532.69,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "presque jour pour jour le 30 d\u00e9cembre",
        "start": 8536.229,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "emmanuel macron f\u00eater avec angela merkel",
        "start": 8539.47,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "la conclusion d'un accord",
        "start": 8542.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'investissement avec la chine ouvrons",
        "start": 8544.34,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "un peu plus notre \u00e9conomie et nos",
        "start": 8547.7,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "entreprises aux investisseurs chinois et",
        "start": 8549.56,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur app\u00e9tit d\u00e9vorateur au m\u00eame moment",
        "start": 8553.43,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "au m\u00eame moment en chine",
        "start": 8556.729,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "sabath\u00e9 la plus violente des r\u00e9pressions",
        "start": 8560.05,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "contre les d\u00e9mocrates et les militants",
        "start": 8562.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mocratie",
        "start": 8565.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 hong kong et se perp\u00e9tuer loin des",
        "start": 8566.12,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cam\u00e9ras",
        "start": 8570.11,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le g\u00e9nocide contre le peuple ou\u00efghour 12",
        "start": 8571.31,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "millions de voitures allemandes dose",
        "start": 8575.09,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "millions de wii gour",
        "start": 8577.64,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "notre europe avec une pr\u00e9sidence",
        "start": 8579.85,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise \u00e9cologique mettra fin \u00e0 de",
        "start": 8582.89,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "tels marchandages mortif\u00e8re comme nous",
        "start": 8586.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mettrons fin \u00e0 tous les accords de libre",
        "start": 8589.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9change qui ne respectent pas nos",
        "start": 8592.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "valeurs qui d\u00e9truisent notre capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 8594.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "reconstruire notre souverainet\u00e9",
        "start": 8597.26,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "industrielle sanitaire alimentaire ou",
        "start": 8598.67,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique",
        "start": 8602.21,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "je veux dire aussi \u00e0 nos compatriotes",
        "start": 8612.381,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "que vendre des armes \u00e0 des dictatures",
        "start": 8616.461,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "n'a jamais servi la paix et la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 8619.221,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "du pays",
        "start": 8622.021,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "les \u00e9mirats arabes unis l'arabie",
        "start": 8623.751,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "saoudite o\u00f9 l'egypte sont notamment",
        "start": 8626.94,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "accus\u00e9s de crimes de guerre d'avoir",
        "start": 8630.271,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 ces armes nos \u00e2mes contre des",
        "start": 8633.511,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "populations civiles ou y\u00e9men ou sur leur",
        "start": 8637.2,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "propre sol",
        "start": 8640.381,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est le premier dirigeant",
        "start": 8642.021,
        "duration": 7.179
    },
    {
        "text": "d'un grand pays \u00e0 avoir serr\u00e9 la main du",
        "start": 8645.69,
        "duration": 6.411
    },
    {
        "text": "prince h\u00e9ritier mohammed bin hamman",
        "start": 8649.2,
        "duration": 7.861
    },
    {
        "text": "celui celui l\u00e0 m\u00eame qui a ordonn\u00e9 de",
        "start": 8652.101,
        "duration": 8.049
    },
    {
        "text": "tuer et de d\u00e9couper \u00e0 la scie \u00e9lectrique",
        "start": 8657.061,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "le journaliste jamal khashoggi",
        "start": 8660.15,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 de la france et",
        "start": 8662.721,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "d'oeuvrer \u00e0 la stabilit\u00e9 de l'art et de",
        "start": 8667.081,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion est certainement pas",
        "start": 8670.141,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "d'alimenter une poudri\u00e8re",
        "start": 8672.171,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "dans notre r\u00e9publique \u00e9cologique nous",
        "start": 8681.91,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "rejoindront les autres d\u00e9mocraties",
        "start": 8684.88,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "qui",
        "start": 8686.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "normalement",
        "start": 8689.101,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "banalement",
        "start": 8690.78,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide et contr\u00f4ler les ventes d'armes",
        "start": 8693.48,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "par le parlement nous devons mettre fin",
        "start": 8696.61,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "au domaine r\u00e9serv\u00e9 du pr\u00e9sident de la",
        "start": 8699.97,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui peut engager nos arm\u00e9es",
        "start": 8702.521,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "sur un territoire \u00e9tranger qui peut",
        "start": 8705.58,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "vendre des armes sans aucun contr\u00f4le du",
        "start": 8708.88,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "parlement nous y mettrons fin",
        "start": 8711.79,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 la premi\u00e8re de nos",
        "start": 8722.68,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "aspirations fran\u00e7aise la premi\u00e8re de nos",
        "start": 8725.38,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "aspirations \u00e9cologistes nous entendons",
        "start": 8728.109,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "en porter l'\u00e9tendard en ces temps de",
        "start": 8731.439,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "r\u00e9gression la libert\u00e9 pour les femmes de",
        "start": 8733.3,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "disposer de leur corps la libert\u00e9 pour",
        "start": 8736.42,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "toutes et tous dans l'exercice des",
        "start": 8739.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "droits fondamentaux",
        "start": 8741.399,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'enjeu face \u00e0 la menace climatique est",
        "start": 8743.38,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "bien de nous redonner justement des",
        "start": 8745.779,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s des marges de manoeuvre pour",
        "start": 8747.489,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que le d\u00e9ni de l'urgence climatique des",
        "start": 8749.62,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "gouvernements successifs n'a cess\u00e9 de",
        "start": 8752.109,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire",
        "start": 8755.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir la capacit\u00e9 d'agir pour chacune",
        "start": 8756.12,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "et chacun s'est install\u00e9 la d\u00e9mocratie",
        "start": 8759.88,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "partout on vous dit que les p\u00e9rils",
        "start": 8762.489,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "doivent conduire \u00e0 moins de d\u00e9mocratie",
        "start": 8765.43,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "et \u00e0 moins de libert\u00e9",
        "start": 8767.319,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "j'affirme que c'est par plus de",
        "start": 8769.83,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et de libert\u00e9 que nous",
        "start": 8772.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "construirons l'avenir que nous jetteront",
        "start": 8775.3,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "les bases populaires solide et",
        "start": 8777.58,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "prolongeront la longue et belle histoire",
        "start": 8779.529,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "de notre r\u00e9publique",
        "start": 8781.689,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "ce quinquennat fond\u00e9e sur une",
        "start": 8792.511,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "verticalit\u00e9 technocratique ab\u00eem\u00e9 notre",
        "start": 8794.461,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie notre syst\u00e8me institutionnel",
        "start": 8797.431,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "date du si\u00e8cle dernier ils \u00e9touffent les",
        "start": 8799.881,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies citoyennes et d\u00e9mobilisent les",
        "start": 8803.4,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "fonctionnaires ils n'\u00e9coutent rien les",
        "start": 8805.801,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "bureaucrates is to d\u00e8s notre arriv\u00e9e au",
        "start": 8808.411,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pouvoir nous construirons un nouveau",
        "start": 8811.141,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le de d\u00e9mocratie et d'actions",
        "start": 8813.241,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "collectives ou la d\u00e9fense du climat et",
        "start": 8814.801,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "celle de la justice sociale seront",
        "start": 8817.32,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "indissociables",
        "start": 8819.391,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous mettrons fin \u00e0 la concentration des",
        "start": 8820.341,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "pouvoirs pour redonner le pouvoir",
        "start": 8823.711,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "justement aux fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais",
        "start": 8825.451,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il est temps de rompre avec le",
        "start": 8828.121,
        "duration": 6.409
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentialisme de la v\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 8830.461,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "quand la r\u00e9publique \u00e9cologique et",
        "start": 8844.46,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "sociale nous instruisent ainsi un",
        "start": 8846.96,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "septennat non renouvelable avec un",
        "start": 8850.08,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui se recentrant sur ses",
        "start": 8852.66,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "grandes missions je serai le premier",
        "start": 8855.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "garant de l'\u00e9tat de droit des libert\u00e9s",
        "start": 8858.181,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "fondamentales et de la protection du",
        "start": 8860.67,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "climat l'assembl\u00e9e nationale et \u00e9lu \u00e0 la",
        "start": 8863.34,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "proportionnelle avec parit\u00e9 totale dans",
        "start": 8866.25,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9micycle et non plus seulement dans",
        "start": 8869.7,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "les candidatures deviendra le coeur",
        "start": 8871.92,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "battant de la d\u00e9mocratie",
        "start": 8874.771,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident \u00e9lu doit cesser de croire",
        "start": 8886.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'il pourra au vu de l'ampleur des",
        "start": 8888.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis avancer dans les transformations",
        "start": 8890.47,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires",
        "start": 8892.57,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "seul et avec son seul parti confort\u00e9 par",
        "start": 8893.38,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "le scrutin majoritaire nous ne l'avons",
        "start": 8897.67,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "que trop v\u00e9cu dans ce pays ce syst\u00e8me",
        "start": 8899.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "est \u00e0 l'origine de bien des blocages",
        "start": 8902.979,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "c'est toute la soci\u00e9t\u00e9 tout le pays que",
        "start": 8904.9,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nous devrons mener dans cette transition",
        "start": 8907.84,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "en d\u00e9finissant ensemble un chemin dont",
        "start": 8910.15,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je serai le",
        "start": 8914.229,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "garant au lieu du couple ex\u00e9cutif un",
        "start": 8916.96,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "nouveau couple form\u00e9 par le pr\u00e9sident de",
        "start": 8920.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique et la pr\u00e9sidente de",
        "start": 8922.75,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 8924.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "formera un bin\u00f4me paritaire dans",
        "start": 8926.04,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 des pouvoirs",
        "start": 8928.99,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "mais la d\u00e9mocratie vous le savez c'est",
        "start": 8940.521,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bien plus que cela nous d\u00e9velopperons",
        "start": 8942.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "toutes les formes de d\u00e9mocratie",
        "start": 8945.021,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "participative \u00e0 travers les conventions",
        "start": 8946.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "citoyenne les conf\u00e9rences de consensus",
        "start": 8948.591,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "et les r\u00e9f\u00e9rendums locaux le m\u00e9pris",
        "start": 8950.54,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "affirm\u00e9 affich\u00e9e par emmanuel macron",
        "start": 8953.87,
        "duration": 6.651
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis du travail extraordinaire",
        "start": 8957.4,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "men\u00e9 par les 150 citoyennes et citoyens",
        "start": 8960.521,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "de la convention climat ainsi que le",
        "start": 8963.53,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "travail tout aussi passionnant des \u00e9lus",
        "start": 8967.101,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "et des acteurs sociaux du plan borloo",
        "start": 8970.221,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "pour les banlieues ce m\u00e9pris pour les",
        "start": 8972.23,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "dynamiques citoyennes ce m\u00e9pris pour",
        "start": 8976.881,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'intelligence collective ne sont pas",
        "start": 8979.131,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "une fatalit\u00e9",
        "start": 8982.221,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "nous ferons de la vie associative",
        "start": 8983.501,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9ceptacle de temps d'engagement un lieu",
        "start": 8986.74,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "central de la vie citoyenne",
        "start": 8989.811,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation populaire sport solidarit\u00e9 des",
        "start": 8992.62,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "millions de b\u00e9n\u00e9voles qui d'antan au",
        "start": 8996.53,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "vivre ensemble",
        "start": 8999.53,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficieront de nouveaux droits pour",
        "start": 9000.66,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "valoriser leurs engagements et puisque",
        "start": 9003.341,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "ces associations notamment souffrent",
        "start": 9007.74,
        "duration": 6.521
    },
    {
        "text": "tant sont tellement d\u00e9stabilis\u00e9 par les",
        "start": 9010.751,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "politiques publiques nous r\u00e9tablirons",
        "start": 9014.261,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "les 300000 emplois aid\u00e9s dans le secteur",
        "start": 9016.87,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "non marchand pour que nos associations",
        "start": 9019.87,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "vie pour que nos associations excellent",
        "start": 9022.98,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "et en plus ce sont des magnifiques",
        "start": 9026.921,
        "duration": 6.949
    },
    {
        "text": "parcours d'int\u00e9gration pour des semaines",
        "start": 9029.561,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "nous installerons la d\u00e9mocratie dans les",
        "start": 9036.07,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "entreprises en renfor\u00e7ant la place des",
        "start": 9038.471,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s dans les organes de direction",
        "start": 9040.181,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "parce que les salari\u00e9s doivent prendre",
        "start": 9042.521,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "part \u00e0 la vie des entreprises parce que",
        "start": 9045.101,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s doivent prendre part aux",
        "start": 9047.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions sur la r\u00e9partition de la",
        "start": 9050.021,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "valeur cr\u00e9\u00e9e et des fruits de leur",
        "start": 9052.48,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "travail un ch\u00e8que syndical",
        "start": 9054.37,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "un ch\u00e8que syndical donnera plus de force",
        "start": 9057.9,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'organisation collective des salari\u00e9s",
        "start": 9061.21,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et nous trouverons les moyens d'\u00e9tendre",
        "start": 9064.03,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "la participation des salari\u00e9s \u00e0 leur",
        "start": 9066.58,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "entreprise dans les secteurs notamment",
        "start": 9068.891,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les services o\u00f9 vous savez la revois",
        "start": 9071.051,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "n'est pas assez entendu la pr\u00e9sidence",
        "start": 9073.271,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "que j'ambitionne c'est une pr\u00e9sidence",
        "start": 9076.9,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "qui remettra la cr\u00e9ativit\u00e9 et",
        "start": 9079.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'intelligence collective des fran\u00e7aises",
        "start": 9081.521,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et des fran\u00e7ais au coeur de l'\u00e9tat et de",
        "start": 9083.53,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie",
        "start": 9086.261,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du climat",
        "start": 9087.811,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "chef de l'\u00e9tat",
        "start": 9089.94,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "j'entends me mettre pleinement au",
        "start": 9092.101,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "service du peuple et non d'une caste de",
        "start": 9094.601,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "technocrates et de lobbys j'entends",
        "start": 9097.9,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "valoriser l'action de temps de",
        "start": 9100.54,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "fonctionnaires dans ce pays qui n'en",
        "start": 9102.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "peuvent plus du m\u00e9pris que leur prodigue",
        "start": 9104.771,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "ce qui devrait les guider et valoriser",
        "start": 9106.87,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "leur engagement l'\u00e9tat \u00e9cologique devra",
        "start": 9109.45,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les fran\u00e7ais",
        "start": 9113.5,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat \u00e9cologique devra prot\u00e9ger les",
        "start": 9125.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 9129.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ici allant moins qu'ailleurs je",
        "start": 9130.16,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "n'\u00e9luderai les difficult\u00e9s de vie des",
        "start": 9133.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est ma responsabilit\u00e9",
        "start": 9135.99,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 d'\u00e9cologistes de",
        "start": 9138.9,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "voir le pays tel qu'il est pour",
        "start": 9142.261,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "construire un autre avenir pour lui avec",
        "start": 9144.271,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "lui pas pour transiger sur l'essentiel",
        "start": 9146.7,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nos valeurs r\u00e9publicaines la protection",
        "start": 9149.33,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "du climat du vivant pas pour manipuler",
        "start": 9151.86,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "et instrumentaliser les peurs et des",
        "start": 9154.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "col\u00e8res mais pour fonder la",
        "start": 9156.511,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "transformation \u00e9cologique sur ce que",
        "start": 9159.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vivent les fran\u00e7ais pour les emmener",
        "start": 9161.7,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "loin dans ce beau projet oui",
        "start": 9163.83,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais souffrent d'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 9167.391,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "multiples contre lesquels je les",
        "start": 9169.67,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "prot\u00e9geraient mieux que tous ces",
        "start": 9172.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "matamores d'extr\u00eame droite de droite et",
        "start": 9174.09,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 macron et ses ministres qui font",
        "start": 9176.49,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des discours muscl\u00e9 sans lendemain et",
        "start": 9178.771,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui ne font qu'aggraver les d\u00e9sordres",
        "start": 9181.65,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "oui il y \u00e0 une in\u00e9galit\u00e9 terrible entre",
        "start": 9183.931,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "les 5 % de fran\u00e7ais les plus modestes et",
        "start": 9187.17,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "les 5% de fran\u00e7ais les plus riches",
        "start": 9190.2,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "c'est la diff\u00e9rence d'esp\u00e9rance de vie",
        "start": 9193.221,
        "duration": 7.149
    },
    {
        "text": "de 13 ans 13 ans de diff\u00e9rence",
        "start": 9195.84,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "d'esp\u00e9rance de vie entre les plus riches",
        "start": 9200.37,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et les plus pauvres li\u00e9 aux conditions",
        "start": 9202.561,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "de travail \u00e0 la malbouffe \u00e0 l'exposition",
        "start": 9205.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nuisances et aux polices et aux",
        "start": 9208.41,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "pollutions cette injustice ultime",
        "start": 9210.12,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "guide or notre action du premier au",
        "start": 9214.88,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "dernier jour de notre quinquennat",
        "start": 9218.55,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 9230.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "oui trop de fran\u00e7ais souffrent",
        "start": 9232.01,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 sociale face \u00e0 l'emploi",
        "start": 9234.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "face au logement dans leurs conditions",
        "start": 9236.31,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "de vie oui la mondialisation et ch lev\u00e9",
        "start": 9238.08,
        "duration": 9.029
    },
    {
        "text": "sgv les \u00e9chevel\u00e9 et exacerbe la",
        "start": 9242.09,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "concurrence entre les peuples et les",
        "start": 9247.109,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s et la politique d' emmanuel",
        "start": 9248.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "macron ne fait qu'aggraver les",
        "start": 9251.01,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 9252.54,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "oui trop de fran\u00e7ais vivent l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 9253.46,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "et les incivilit\u00e9s dans leur vie les",
        "start": 9256.97,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes sont",
        "start": 9260.55,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "insupportables je pense aussi aux",
        "start": 9261.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cambriolages qui minent la vie",
        "start": 9263.939,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "quotidienne aux exactions des",
        "start": 9265.08,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "trafiquants de drogue aux jeunes",
        "start": 9267.21,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "victimes de harc\u00e8lement scolaire",
        "start": 9268.979,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "oui la menace terroriste \u00e0 frapper et",
        "start": 9271.399,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "menace de continuer \u00e0 frapper venus de",
        "start": 9274.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur vous alimentez par",
        "start": 9276.45,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "l'islamisme et l'extr\u00eame droite dans",
        "start": 9278.34,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "notre propre pays oui trop de fran\u00e7ais",
        "start": 9280.109,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vivent une ins\u00e9curit\u00e9 culturel comme",
        "start": 9282.779,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "ailleurs dans le monde alors que les",
        "start": 9285.899,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "identit\u00e9s notamment religieuses mais",
        "start": 9287.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aussi nationaliste se tendent et safran",
        "start": 9289.89,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "rendant plus pr\u00e9cieux que jamais ce",
        "start": 9292.2,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sor national et r\u00e9publicain qu'est la",
        "start": 9295.319,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 oui notre pays vit tout \u00e0 la",
        "start": 9298.05,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "fois les richesses et les difficult\u00e9s de",
        "start": 9300.989,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration notamment dans certaines",
        "start": 9303.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "villes dont les quartiers se transforme",
        "start": 9305.819,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "en ghetto au d\u00e9triment de leurs",
        "start": 9308.01,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "habitants parce que la r\u00e9publique s'est",
        "start": 9311.04,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "retir\u00e9e que tant de fran\u00e7ais souffrent",
        "start": 9313.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des discriminations quotidiennes contre",
        "start": 9315.93,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "nous contre leur couleur de peau contre",
        "start": 9318.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "leur religion contre leur origine",
        "start": 9322.2,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 9324.42,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident",
        "start": 9325.489,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "j'entends \u00e0 tout moment \u00eatre lucide sur",
        "start": 9327.29,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "ce que vivent les fran\u00e7ais pour",
        "start": 9331.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "combattre les instrumentalisations des",
        "start": 9333.149,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "peurs dans une soci\u00e9t\u00e9 fragilis\u00e9e pour",
        "start": 9335.01,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "apporter des solutions efficaces",
        "start": 9337.92,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "conforme aux valeurs r\u00e9publicaines",
        "start": 9339.979,
        "duration": 7.721
    },
    {
        "text": "c'est aussi cela l'\u00e9cologie je serai le",
        "start": 9343.2,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "chef d'\u00e9tat",
        "start": 9347.7,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "d'un pays qui tendra toutes ses forces",
        "start": 9349.16,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "pour combattre ses ins\u00e9curit\u00e9s je",
        "start": 9352.22,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "transformerai le minist\u00e8re de",
        "start": 9355.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur en minist\u00e8re de la",
        "start": 9357.18,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "protection r\u00e9publicaine centr\u00e9e sur le",
        "start": 9359.01,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "respect de l'ordre public",
        "start": 9362.05,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9tablirons une conception",
        "start": 9371.199,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine du maintien de l'ordre et",
        "start": 9373.06,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "nous donnerons forces de l'ordre les",
        "start": 9375.879,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "moyens de travailler au plus pr\u00e8s des",
        "start": 9377.499,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais au plus pr\u00e8s de leurs besoins",
        "start": 9379.81,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 en mettant le paquet sur la",
        "start": 9381.669,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention vous le savez comme pour le",
        "start": 9385.329,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "s\u00e9gur de la sant\u00e9 le beauvau de la",
        "start": 9388.209,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 s'attaquer aux",
        "start": 9390.489,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "causes profondes qui minent le travail",
        "start": 9393.339,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de la police et de la gendarmerie",
        "start": 9395.56,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "nous reprendrons ce chantier pour",
        "start": 9397.539,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir les missions de protection de",
        "start": 9400.119,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention et de r\u00e9pression et nous",
        "start": 9401.89,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "ferons la grande loi de programmation",
        "start": 9404.529,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que ce gouvernement refusait de faire",
        "start": 9406.77,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "pour donner aux policiers les moyens",
        "start": 9409.449,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'exercer pleinement et de mani\u00e8re",
        "start": 9411.64,
        "duration": 6.199
    },
    {
        "text": "exemplaire leur mission",
        "start": 9413.799,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c'est aussi pour cela que nous les gars",
        "start": 9427.11,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "liseron les r\u00e9guleront dans un cadre de",
        "start": 9430.41,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 publique la vente et la",
        "start": 9433.141,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "consommation de cannabis",
        "start": 9435.391,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 9444.55,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "parce que nous voulons lutter",
        "start": 9445.95,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "efficacement contre les trafics de",
        "start": 9448.021,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "drogue parce que nous en avons assez de",
        "start": 9450.271,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "l'emprise les mafias sur certains",
        "start": 9452.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quartiers sur certains territoires et",
        "start": 9455.04,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "parce que nous voulons d\u00e9livrer",
        "start": 9457.38,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement nos enfants de",
        "start": 9459.561,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "certaines addictions",
        "start": 9462.061,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "sans justice pas de libert\u00e9 sans justice",
        "start": 9470.811,
        "duration": 7.259
    },
    {
        "text": "pas de s\u00e9curit\u00e9 les magistrats comme les",
        "start": 9475.16,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "policiers les enseignants et les",
        "start": 9478.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "soignants sont aujourd'hui en grande",
        "start": 9479.811,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse la perte de sens la",
        "start": 9481.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carisation et la souffrance au",
        "start": 9483.53,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "travail rendent l'exercice de leurs",
        "start": 9485.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "missions de plus en plus difficile et",
        "start": 9487.521,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "les attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es du pouvoir",
        "start": 9490.16,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "politique et des \u00e9lus mais en coupe",
        "start": 9491.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mis-en-cause g\u00e9n\u00e8re une grande confusion",
        "start": 9493.971,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dans l'opinion publique nous rendrons \u00e0",
        "start": 9496.28,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "la justice la place qu'elle a perdus du",
        "start": 9499.311,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fait de trente ans de politique de",
        "start": 9501.801,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "paup\u00e9risation comme l'illustrent si vous",
        "start": 9504.171,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "l'avez lu la tribune poignante r\u00e9cemment",
        "start": 9507.021,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "sign\u00e9e par plus de 3000 magistrat",
        "start": 9509.69,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamant simplement le droit de",
        "start": 9512.381,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "travailler dans des conditions d\u00e9centes",
        "start": 9514.551,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "et de retrouver un sens \u00e0 leur travail",
        "start": 9516.86,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "alors nous nous mettrons au niveau des",
        "start": 9520.15,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "autres pays europ\u00e9ens en recrutant 3000",
        "start": 9522.471,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "magistrats suppl\u00e9mentaires et 8000",
        "start": 9524.841,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "agents de tribunaux et nous renforcerons",
        "start": 9526.881,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance du parquet et de la",
        "start": 9529.78,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "police judiciaire en coupe on en coupant",
        "start": 9532.16,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "le cordon qui les lie au pouvoir",
        "start": 9534.921,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 9537.291,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "la justice ses larmes de protection des",
        "start": 9549.06,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "plus faibles celle qui permet d'opposer",
        "start": 9552.31,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "le droit \u00e0 la puissance et \u00e0 l'argent",
        "start": 9554.079,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi nous la voulons simple",
        "start": 9557.279,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "cette justice rapide et peu co\u00fbteuse",
        "start": 9560.289,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi aussi pour garantir",
        "start": 9562.779,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la justice les",
        "start": 9566.109,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "magistrats ne sont plus nomm\u00e9s par le",
        "start": 9569.169,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "ministre ils seront nomm\u00e9s comme tous",
        "start": 9571.869,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les magistrats du si\u00e8ge par une instance",
        "start": 9574.18,
        "duration": 7.069
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante de justice",
        "start": 9577.359,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 9589.62,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "ren\u00e9 dosi\u00e8re tu connais bien le sujet de",
        "start": 9591.45,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "la bonne gestion des d\u00e9penses publiques",
        "start": 9595.359,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9tablirons la jurisprudence qui",
        "start": 9599.34,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "veut que un ministre quand il est mis en",
        "start": 9603.67,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "examen un ministre quand il est mis en",
        "start": 9607.45,
        "duration": 8.51
    },
    {
        "text": "examen il d\u00e9missionne il d\u00e9missionne",
        "start": 9610.51,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "comment",
        "start": 9617.83,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "imaginez",
        "start": 9622.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'imaginer les magistrats pts et les",
        "start": 9623.649,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "magistrats de ce pays \u00e0 voir pour",
        "start": 9625.91,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "ministre un ministre mise en examen \u00e7a",
        "start": 9629.45,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "peut pas fonctionner \u00e7a ne peut pas",
        "start": 9633.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fonctionner \u00e7a ne peut pas permettre",
        "start": 9635.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'organes d'engager les r\u00e9formes",
        "start": 9637.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires pour avoir une justice",
        "start": 9639.74,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "efficace et ind\u00e9pendante",
        "start": 9641.78,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "pour mettre la d\u00e9mocratie partout au",
        "start": 9650.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "service de la transition \u00e9cologique nous",
        "start": 9653.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avons aussi besoin vous savez d'une",
        "start": 9655.46,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "nouvelle \u00e9tape de d\u00e9centralisation",
        "start": 9657.2,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "il faut accorder une place majeure aux",
        "start": 9659.11,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "acteurs locaux \u00e9lus associatifs et",
        "start": 9662.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "citoyens qui depuis longtemps",
        "start": 9664.431,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimente et met en oeuvre une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 9665.99,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9siliente et juste donnons de nouvelles",
        "start": 9668.62,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences et des moyens aux",
        "start": 9672.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s pour organiser les",
        "start": 9674.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique social et",
        "start": 9676.16,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique n\u00e9cessaire au del\u00e0",
        "start": 9678.2,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 des fonctions r\u00e9galiennes",
        "start": 9684.82,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "protectrice des citoyens l'\u00e9tat doit",
        "start": 9687.01,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "avec les collectivit\u00e9s \u00eatre",
        "start": 9689.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'accompagnateur des tr\u00e9sors",
        "start": 9691.101,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d'inventivit\u00e9 des fran\u00e7ais dans leur",
        "start": 9692.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "entreprise dans les services publics les",
        "start": 9694.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "associations les citoyennes et les",
        "start": 9696.71,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "citoyens mobilis\u00e9s ou d\u00e9sireux de l'\u00eatre",
        "start": 9698.96,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "puisque ne pouvons plus transiger avec",
        "start": 9702.07,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "le climat avec le vivant \u00e0 chaque fois",
        "start": 9704.721,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "dans chaque secteur il nous faudra",
        "start": 9707.181,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "trouver le chemin commun qui f\u00e9d\u00e8re les",
        "start": 9710.12,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies mobilisera semble prot\u00e8ge les",
        "start": 9712.61,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "plus fragiles c'est avec les salari\u00e9s",
        "start": 9715.521,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "que nous construirons les nouvelles",
        "start": 9718.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "protections sociales avec les paysans",
        "start": 9720.2,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que nous ferons la transition agricole",
        "start": 9722.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avec les entreprises que nous penserons",
        "start": 9725.48,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "mon l'\u00e9conomie avec les citoyennes et",
        "start": 9727.91,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "les citoyens que nour animeront la",
        "start": 9731.0,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie il n'est pas de r\u00e9publique",
        "start": 9733.79,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et sociale possible sans le",
        "start": 9736.521,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "concours de toutes les fran\u00e7aises et de",
        "start": 9739.58,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais il n'est pas de",
        "start": 9741.95,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e9cologique possible sans vous",
        "start": 9744.351,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "ce mod\u00e8le que je d\u00e9fends nous permettra",
        "start": 9756.76,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "de nous rapprocher riez nos territoires",
        "start": 9759.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ruraux comme urbain il nous permettra de",
        "start": 9760.97,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "recr\u00e9er un maillage social dom seront",
        "start": 9764.15,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "fiers adoss\u00e9s \u00e0 de grands services",
        "start": 9766.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "publics je les dis ce joyau de notre",
        "start": 9768.561,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il nous permettra de donner",
        "start": 9771.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "envie \u00e0 tous ses habitants des",
        "start": 9773.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles en manque de nature et d'une",
        "start": 9774.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vie \u00e0 l'\u00e9chelle humaine de revenir",
        "start": 9777.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "travailler habiter dans des petites",
        "start": 9778.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "villes comme celle qui nous comme celle",
        "start": 9781.37,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "qui nous accueillent allant de faire",
        "start": 9782.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "revivre tous ces lieux qui sont notre",
        "start": 9785.271,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "patrimoine naturel culturel historique",
        "start": 9787.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "autant que nos terrains d'\u00e9mancipation",
        "start": 9789.5,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et social il nous permettra",
        "start": 9791.99,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de soutenir massivement et je veux",
        "start": 9795.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "insister l\u00e0 dessus la cr\u00e9ation",
        "start": 9798.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "culturelle et les actrices et les",
        "start": 9800.45,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "acteurs de la culture",
        "start": 9802.7,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "face \u00e0 face \u00e0 l'imaginaire de haine et",
        "start": 9813.24,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "de r\u00e9tr\u00e9cissement qui gangr\u00e8ne notre",
        "start": 9816.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "coh\u00e9sion faisons confiance \u00e0 la culture",
        "start": 9818.221,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre \u00e0 l'avant garde d'un",
        "start": 9821.49,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "imaginaire de tol\u00e9rance de bienveillance",
        "start": 9823.351,
        "duration": 6.139
    },
    {
        "text": "et de solidarit\u00e9",
        "start": 9826.021,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "je veux je veux que la r\u00e9publique enfin",
        "start": 9832.221,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "chaque jeune fran\u00e7aise et fran\u00e7ais les",
        "start": 9835.74,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "m\u00eames droits les m\u00eames perspectives",
        "start": 9838.351,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "d'accomplissement partout sur le",
        "start": 9839.721,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "territoire je veux que chaque fran\u00e7aise",
        "start": 9841.8,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "est fran\u00e7ais tous g\u00e9n\u00e9ration rassembler",
        "start": 9844.32,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "s'empare avec joie et confiance de son",
        "start": 9847.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avenir",
        "start": 9851.49,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie nous le permet porte on l'a",
        "start": 9852.59,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "maintenant au pouvoir",
        "start": 9855.811,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "rassemblons nous derri\u00e8re l'\u00e9cologie",
        "start": 9857.811,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "pour remettre le vivant la beaut\u00e9 le",
        "start": 9860.13,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "plaisir l'espoir au coeur de la france",
        "start": 9863.101,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "rassemblons nous pour faire vivre toutes",
        "start": 9866.82,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "nos libert\u00e9s la libert\u00e9 d'\u00eatre ce que",
        "start": 9869.79,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l'on ait la libert\u00e9 d'aimer qui l'on",
        "start": 9872.94,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "veut la libert\u00e9 de vivre sur une terre",
        "start": 9875.94,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "habitable de respirer un air pur et de",
        "start": 9878.42,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "boire et de manger sain et bon la",
        "start": 9881.82,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de s'\u00e9duquer et de force de se",
        "start": 9884.73,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "former tout au long de sa vie la libert\u00e9",
        "start": 9887.641,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "de se soigner et de ne pas tomber malade",
        "start": 9890.431,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de se cultiver la libert\u00e9 de",
        "start": 9893.88,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "croire ou de ne pas croire la libert\u00e9 de",
        "start": 9896.91,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "voir grandir ses enfants avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9",
        "start": 9900.061,
        "duration": 6.679
    },
    {
        "text": "dans le monde qui vient",
        "start": 9903.3,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris le grand projet de",
        "start": 9917.81,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie est un projet d'\u00e9mancipation",
        "start": 9921.529,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "individuelle et collective ensemble",
        "start": 9923.689,
        "duration": 7.411
    },
    {
        "text": "soyons des semeurs de civilisation pour",
        "start": 9927.59,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "reprendre les beaux mots de victor hugo",
        "start": 9931.1,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'europ\u00e9en il est temps de renouer dans",
        "start": 9933.59,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "notre pays avec le courage politique qui",
        "start": 9936.77,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "a b\u00e2ti la france il est temps de renouer",
        "start": 9940.01,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "avec le kw/h politique qui a install\u00e9 la",
        "start": 9942.56,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique dans le coeur des fran\u00e7ais",
        "start": 9945.619,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vous le savez le xviiie si\u00e8cle a vu",
        "start": 9947.93,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "briller la france gr\u00e2ce aux lumi\u00e8res le",
        "start": 9951.079,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "19e par ses conqu\u00eates d\u00e9mocratiques",
        "start": 9953.989,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "le 20e par ses conqu\u00eates sociales",
        "start": 9956.96,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "ensemble pour le 21e si\u00e8cle fonds dont",
        "start": 9959.829,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "une grande r\u00e9publique \u00e9cologique et",
        "start": 9963.319,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "sociale dc o\u00f9 je suis n\u00e9 je vous la",
        "start": 9965.84,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "fille je me porte \u00e0 la t\u00eate de ce combat",
        "start": 9969.77,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "de civilisation de cette esp\u00e9rance",
        "start": 9972.38,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tout commence je compte sur",
        "start": 9976.189,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "nous vous pouvez compter sur ma vive",
        "start": 9979.1,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie vive la r\u00e9publique vive la",
        "start": 9983.39,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 9987.14,
        "duration": 2.059
    },
    {
        "text": "la suite de vendre",
        "start": 10016.6,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 10026.45,
        "duration": 6.729
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 10040.96,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 10045.78,
        "duration": 12.48
    },
    {
        "text": "il",
        "start": 10066.579,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 10074.439,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 10079.89,
        "duration": 12.94
    }
]