[
    {
        "text": "en quoi \u00e7a vous distinguez vous le",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "candidat \u00e9cologie des autres candidats",
        "start": 2.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de gauche qui propose pour la m\u00eame chose",
        "start": 3.899,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "que moi je fais mes propositions",
        "start": 5.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aujourd'hui s'il ya une candidature",
        "start": 8.929,
        "duration": 3.191
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste dans cette \u00e9lection",
        "start": 10.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est parce que on ne",
        "start": 12.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "peut plus \u00e9chapper aux enjeux du",
        "start": 14.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique voyez bien \u00e0 quel",
        "start": 17.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "point il ya une acc\u00e9l\u00e9ration du",
        "start": 19.68,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 21.0,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique n'en parle",
        "start": 22.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas quantit\u00e9 deux heures d'\u00e9mission",
        "start": 23.609,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "sur son bilan et c'est un levier",
        "start": 25.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "extraordinaire pour notre agriculture",
        "start": 27.89,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "pour notre industrie pour nos",
        "start": 30.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "entreprises pour l'emploi les salaires",
        "start": 31.949,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat et donc sur le",
        "start": 33.39,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "travail on a deux enjeux 1 les bas",
        "start": 35.43,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "salaires il faut les augmenter on a un",
        "start": 38.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de pouvoir d'achat on a un",
        "start": 40.77,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de pouvoir de vivre de qualit\u00e9",
        "start": 42.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de vie dans notre pays sur les bas",
        "start": 44.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "salaires et sur le smic donc on va",
        "start": 46.62,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "augmenter de 125 euros le smic et on va",
        "start": 48.87,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "imposer les n\u00e9gociations salariales dans",
        "start": 51.899,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les secteurs o\u00f9 les caissi\u00e8res les",
        "start": 54.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "livreurs les les personnes dans",
        "start": 57.239,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire les aides \u00e0 domicile",
        "start": 59.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ou sa d'aujourd'hui sont des emplois",
        "start": 61.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sous r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s avec des contrats souvent",
        "start": 63.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caire et des difficult\u00e9s au travail",
        "start": 66.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donc on va am\u00e9liorer \u00e7a et puis il ya",
        "start": 68.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "effectivement un enjeu qui est majeure",
        "start": 71.1,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "c'est la question de la sant\u00e9 au travail",
        "start": 73.53,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "s est ce que vous savez que entre les 5%",
        "start": 75.479,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "de la population les plus pauvres et les",
        "start": 78.75,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "5% les plus riches il ya treize ann\u00e9es",
        "start": 81.45,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de diff\u00e9rence d'esp\u00e9rance d'esp\u00e9rance de",
        "start": 84.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vie c'est l'une des plus grandes",
        "start": 86.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "injustices des raisons de notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 88.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "yannick jadot pour lesquels vous voulez",
        "start": 91.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "restaurer le comte p\u00e9nibilit\u00e9 qui avait",
        "start": 92.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 institu\u00e9e sous fran\u00e7ois hollande",
        "start": 95.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour prendre en compte la p\u00e9nibilit\u00e9 de",
        "start": 96.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "certains m\u00e9tiers est ce que \u00e7a veut dire",
        "start": 98.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates d\u00e9favorable aussi par",
        "start": 100.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "principe un allongement de l'\u00e2ge du",
        "start": 102.18,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d\u00e9part \u00e0 la retraite qui de toute fa\u00e7on",
        "start": 104.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "va \u00eatre dans le d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel vous",
        "start": 105.899,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "rendez compte que les personnes qui",
        "start": 107.64,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "aujourd'hui porte",
        "start": 109.86,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "le report de l'\u00e2ge de la retraite sont",
        "start": 111.56,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "les personnes qui font partie de ces 5 %",
        "start": 115.35,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les plus favoris\u00e9s qui ont aujourd'hui",
        "start": 117.719,
        "duration": 7.801
    },
    {
        "text": "une esp\u00e9rance de vie autour de 84 ans il",
        "start": 120.78,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "parle au fond de la mise en difficult\u00e9",
        "start": 125.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des personnes qui vont avoir une",
        "start": 129.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rance de vie de quatre ans apr\u00e8s le",
        "start": 130.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9part \u00e0 la retraite d'un jeu vaut \u00e7a",
        "start": 132.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment injuste profond\u00e9ment",
        "start": 134.73,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "choquant oui ce gouvernement macron en",
        "start": 136.8,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "supprimant l'exposition aux produits",
        "start": 141.12,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "chimiques le port de charges lourdes les",
        "start": 143.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vibrations les postures tout",
        "start": 146.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "traumatisant et le conte p\u00e9nibilit\u00e9",
        "start": 148.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faisait le compte p\u00e9nibilit\u00e9 remis en",
        "start": 150.24,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "cause",
        "start": 152.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tous les tous les tous les programmes",
        "start": 153.83,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient en train d'\u00eatre install\u00e9s",
        "start": 156.21,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dans les entreprises pour traiter la",
        "start": 157.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 au travail eh bien oui nous ferons",
        "start": 158.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de cette in\u00e9galit\u00e9s d'esp\u00e9rance de vie",
        "start": 161.19,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "un marqueur tr\u00e8s fort de notre programme",
        "start": 164.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et de notre prochain quinquennat alors",
        "start": 166.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "votre programme la situation ne s'est",
        "start": 168.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas \u00e9clairci un parmi les candidats de",
        "start": 170.49,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "gauche c'est le moins qu'on puisse dire",
        "start": 172.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 en tout cas avec l'entr\u00e9e en",
        "start": 173.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne de christiane taubira qu'est ce",
        "start": 177.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui pourrait faire un d\u00e9clic selon vous",
        "start": 178.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du mois de janvier pour que ce",
        "start": 181.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "total des voix de gauche d\u00e9passe les 25%",
        "start": 182.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que lui promettent aujourd'hui des",
        "start": 185.04,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "sondages des ann\u00e9es que je l'enjeu pour",
        "start": 186.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes c'est de faire en sorte",
        "start": 187.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que le vivant",
        "start": 189.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la culture les services publics la",
        "start": 191.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et le climat soit au coeur de",
        "start": 193.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la campagne \u00e9lectorale et du prochain km",
        "start": 196.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "on voit christiane les conduira \u00e0",
        "start": 198.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cran l'\u00e9cologie n'est pas soluble",
        "start": 199.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dans la gauche il ya une vieille gauche",
        "start": 202.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui sait plus o\u00f9 elle habite moi mon",
        "start": 204.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sujet c'est pas de sauver la vieille",
        "start": 207.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gauche c'est d'imposer l'\u00e9cologie dans",
        "start": 208.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cette campagne donc qu'ils fassent la",
        "start": 211.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "primaire entre les socialistes il ya une",
        "start": 213.03,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "multiplication des candidatures",
        "start": 214.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "socialistes c'est leur probl\u00e8me moi",
        "start": 215.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je veux parler aux fran\u00e7ais",
        "start": 218.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on est \u00e0 quatre mois de l'\u00e9lection",
        "start": 220.41,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 222.0,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "est ce qu'\u00e0 un moment il peut y avoir un",
        "start": 222.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "petit peu de s\u00e9rieux donc moi je veux",
        "start": 224.34,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parler comment on fait pour l'\u00e9cologie",
        "start": 226.47,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "on a nos jeunes qui vous avez vu ce",
        "start": 229.56,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "chiffre 37% des jeunes de moins de 25",
        "start": 231.87,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ans saute au moins un repas par semaine",
        "start": 235.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parce qu'ils n'ont pas laiss\u00e9 \u00e0 settat",
        "start": 238.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et ben les grenats logique je veux m le",
        "start": 239.76,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "revenu citoyen pour \u00e0 partir de 18 ans",
        "start": 242.67,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "automatique au niveau du seuil de",
        "start": 246.56,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 pour qu'il n'y ait plus un seul",
        "start": 249.209,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "jeune qui sont oblig\u00e9s d'aller \u00e0 la",
        "start": 251.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "soupe populaire en m\u00eame temps que faire",
        "start": 253.83,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ses \u00e9tudes on a vu la m\u00e9t\u00e9o juste avant",
        "start": 255.78,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "notre entretien il faisait moins cinq il",
        "start": 258.2,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "ya deux jours j'ai fait je faisais la",
        "start": 261.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "maraude avec le samu social vous avez",
        "start": 263.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans notre pays des gens qui dorment",
        "start": 266.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dehors vous avez dans notre pays des",
        "start": 267.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gens qui pensent qu'on va leur proposer",
        "start": 269.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la nuit dans les bars - je veux r\u00e9gler",
        "start": 271.5,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ses probl\u00e8mes de grande pauvret\u00e9 en m\u00eame",
        "start": 273.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "temps que celle du climat et du vivant",
        "start": 277.05,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "dans notre soci\u00e9t\u00e9 plus de solidarit\u00e9",
        "start": 278.61,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plus d'\u00e9cologie voil\u00e0 un beau projet",
        "start": 280.37,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "pour 2022 conviendrait merci beaucoup et",
        "start": 283.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "yannick jadot candidat dans deux europe",
        "start": 285.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ecologie les verts pour cette campagne",
        "start": 287.82,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 289.29,
        "duration": 2.75
    }
]