[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.22,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "si \u00e7a va me r\u00e9pondait tr\u00e8s bri\u00e8vement",
        "start": 6.54,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "bonjour et bienvenue bienvenue dans",
        "start": 9.959,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "cette interview diff\u00e9rentes ce matin",
        "start": 12.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comme nous feront maintenant avec les",
        "start": 15.25,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "principaux candidats de la",
        "start": 16.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle nous sommes en direct du",
        "start": 18.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qg de campagne quartier g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 20.71,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 23.47,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "c'est toujours int\u00e9ressant de voir les",
        "start": 24.279,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lieux o\u00f9 sont organis\u00e9es les campagnes",
        "start": 26.109,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est le coeur battant du candidat que",
        "start": 28.359,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "nous distille ses lieux que nous",
        "start": 30.999,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "distille d'un ou d'une candidate de leur",
        "start": 33.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9 de leur dynamique du moral",
        "start": 35.35,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des troupes m\u00eame si \u00e0 8h15 \u00e9videmment \u00e7a",
        "start": 38.23,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "n'est pas encore la ruche que cela",
        "start": 40.66,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "devrait \u00eatre renvoy\u00e9 en \u00e9clats d'os",
        "start": 41.859,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "jours merci nous accueillir chez vous",
        "start": 43.18,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vous avez dit que votre principal trait",
        "start": 45.539,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "de caract\u00e8re c'\u00e9tait la franchise on va",
        "start": 48.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier \u00e7a on est ensemble pour une",
        "start": 50.109,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bonne quarantaine de minutes vous",
        "start": 51.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9collez pas encore dans les sondages",
        "start": 53.559,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu pour vous on va en parler",
        "start": 55.21,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "il reste peu de temps avant 10 avril",
        "start": 56.71,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "vous garder le moral alors on a grand",
        "start": 58.089,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "moral",
        "start": 59.769,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "nous sommes yannick jadot dans un",
        "start": 60.75,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "immeuble du 9e arrondissement de paris \u00e0",
        "start": 63.19,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "la fois en plein quartier bobo \u00e9colo",
        "start": 65.71,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "rempli de magasins bio mais on n'est pas",
        "start": 68.85,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "loin non plus des grands magasin",
        "start": 71.439,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "haussmann ces temples de la consommation",
        "start": 72.97,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "carbon\u00e9es \u00e9chevel\u00e9 donc voil\u00e0 c'est un",
        "start": 75.479,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "c'est un arrondissement parisien on va",
        "start": 78.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dire de synth\u00e8se votre qg s'\u00e9tend sur 4",
        "start": 80.38,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "\u00e9tages on est l\u00e0 au quatri\u00e8me savoie la",
        "start": 83.17,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "communication circule bien quand m\u00eame",
        "start": 85.329,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fort vous avez gard\u00e9 un peu de",
        "start": 86.619,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "place pour h\u00e9berger vos camarades de",
        "start": 88.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gauche ils se d\u00e9sistent d'ici l\u00e0 c'est",
        "start": 90.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie l'\u00e9cologie l'\u00e9cologie bon",
        "start": 92.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondez pas \u00e0 la question des",
        "start": 94.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "races \u00e0 tout \u00e0 l'heure ici c'est la",
        "start": 95.86,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "salle o\u00f9 vous tenez vos points de presse",
        "start": 97.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "yannick jadot lors il ya un pupitre un",
        "start": 99.219,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "pupitre enfin changer voil\u00e0 pour votre",
        "start": 101.32,
        "duration": 6.439
    },
    {
        "text": "ma\u00eetre 92",
        "start": 105.61,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "91 soyons pr\u00e9cis l\u00e0 ben voil\u00e0 c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 107.759,
        "duration": 6.381
    },
    {
        "text": "le boulot au boulot une dizaine",
        "start": 111.85,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "quinzaine de jeunes c'est comme \u00e7a que",
        "start": 114.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e7a se passe donc sur les quatre \u00e9tages",
        "start": 115.909,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 il ya un coin on va dire un coin",
        "start": 117.65,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "vous faites des des interviews sur la",
        "start": 120.409,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "plateforme twitch vous avez inaugur\u00e9 ce",
        "start": 123.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vendredi dernier vous \u00eates \u00e0 l'aise avec",
        "start": 126.56,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "les djeuns ouais ouais",
        "start": 128.24,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais hier \u00e0 rennes on fait nos",
        "start": 130.959,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "meetings maintenant dans la rue pour que",
        "start": 133.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tout le monde s'empare de cette campagne",
        "start": 135.92,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle il y avait \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 137.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de jeunes c'est une tr\u00e8s",
        "start": 138.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bonne nouvelle ils sont en train de",
        "start": 140.75,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "s'emparer de cette \u00e9lection",
        "start": 142.25,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on va voir c'est votre",
        "start": 143.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "espoir on va parler de ce que vous",
        "start": 144.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "proposez aux fran\u00e7ais elle met d'abord",
        "start": 146.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des mots sur vous parce que la",
        "start": 148.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle n'est pas une \u00e9lection",
        "start": 150.02,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait comme les autres les",
        "start": 153.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais veulent savoir \u00e0 qui quelle",
        "start": 154.459,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9 ils peuvent \u00e9ventuellement",
        "start": 156.86,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "confier leur destin d'ailleurs je vous",
        "start": 159.37,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "ai demand\u00e9 de pr\u00e9parer un exercice qui",
        "start": 163.55,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "est pas toujours \u00e9vident oui vous",
        "start": 165.41,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "fassions quelques secondes trentaine",
        "start": 166.519,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "quarantaine de secondes votre portrait",
        "start": 167.9,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "j'ai 54 ans",
        "start": 169.75,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "j'ai deux enfants je ne compagne",
        "start": 171.97,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "l'extraordinaire g et suis n\u00e9 dans",
        "start": 174.8,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "l'aisne en picardie dans un village",
        "start": 177.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 que j'ai appris \u00e0 aimer la",
        "start": 179.209,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nature les arbres les oiseaux c'est l\u00e0",
        "start": 181.85,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "que j'ai grandi et puis j'ai fait mes",
        "start": 184.489,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes \u00e0 paris j'ai rejoint mon fr\u00e8re y",
        "start": 186.739,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "compris pour qu'on puisse partager la",
        "start": 188.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chambre de bonne et puis apr\u00e8s des",
        "start": 190.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes d'\u00e9conomie je suis partie au",
        "start": 192.17,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "burkina faso vivre et travailler deux",
        "start": 193.7,
        "duration": 6.259
    },
    {
        "text": "ans l\u00e0 j'ai vu \u00e0 quel point",
        "start": 196.91,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'agriculture est un enjeu essentiel des",
        "start": 199.959,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "fragiles li\u00e9es au climat \u00e0",
        "start": 202.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'environnement apr\u00e8s je suis parti",
        "start": 204.14,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "vivre et travailler au bangladesh en",
        "start": 205.79,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "deux ans dans des programmes d'appui aux",
        "start": 208.519,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "femmes qui vit dans la mis\u00e8re et puis",
        "start": 210.799,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "j'ai particip\u00e9 \u00e0 la construction du",
        "start": 213.41,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "mouvement altermondialiste",
        "start": 215.72,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "j'ai dirig\u00e9 les campagnes de greenpeace",
        "start": 216.829,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "pendant sept ans et puis je suis devenu",
        "start": 218.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en avec dany cohn-bendit",
        "start": 221.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "jos\u00e9 bov\u00e9 et tant d'autres et vous",
        "start": 223.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser le r\u00eave de votre vie candidat \u00e0",
        "start": 225.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle vous en avez dit pas",
        "start": 227.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mal sur vos d\u00e9buts tiens je dis \u00e7a parce",
        "start": 229.31,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que habituellement vous \u00eates plut\u00f4t du",
        "start": 231.29,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "genre pudique mais vous aviez quand m\u00eame",
        "start": 232.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 il ya quelques semaines",
        "start": 235.489,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "mi-d\u00e9cembre",
        "start": 237.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour paris match de donner des photos",
        "start": 238.42,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es mais si ma six",
        "start": 241.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pages sur le candidat jadot alors qu'est",
        "start": 242.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ce qu'on voyait d'abord envoyait la",
        "start": 244.76,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fratrie autour de votre p\u00e8re voit \u00e0",
        "start": 246.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cran quatre gar\u00e7ons c'est vous le",
        "start": 250.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "petit blond vous \u00eates plus petit parce",
        "start": 252.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates le dernier aujourd'hui",
        "start": 254.33,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous \u00eates le plus grand avec votre",
        "start": 255.44,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ma\u00eetre 80 ont joint vous les voulez",
        "start": 256.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "surclass\u00e9 en taillant vous appelle le",
        "start": 258.859,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "g\u00e9ant vert parfois pendant la famine",
        "start": 260.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bata dans la famille on vous appelle",
        "start": 262.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "commandant la famille l'unique yannick",
        "start": 263.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "votre petit surnom alors les m\u00eames les",
        "start": 265.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00eames quelques ann\u00e9es plus tard \u00e0",
        "start": 268.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tourner sept fois de votre m\u00e8re donc",
        "start": 270.11,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "quatre gar\u00e7ons et une maman vos parents",
        "start": 272.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9tait socialiste militant je crois que",
        "start": 275.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "votre p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 un moment vous",
        "start": 277.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00eates papa de deux gar\u00e7ons vous l'a\u00ef dit",
        "start": 279.53,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "tout cela elle 21 ans 22 22 ans et il",
        "start": 280.82,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "fabio 20 ans solal et fabio way deux",
        "start": 285.29,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9noms que vous avez choisi le sol",
        "start": 288.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "origines ouvert sur le monde c'est comme",
        "start": 291.23,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a que vous le dites",
        "start": 292.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "donc tr\u00e8s rapproch\u00e9 vos deux gar\u00e7ons et",
        "start": 293.89,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "des jeunes adultes et puis en 2019 dans",
        "start": 296.96,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'ambiance euphorique de votre score aux",
        "start": 301.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes vous aviez aussi accept\u00e9 de",
        "start": 302.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "para\u00eetre dans paris match main dans la",
        "start": 305.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "main avec isabelle saporta l'autre",
        "start": 308.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "compagne vous allez leur faire avant le",
        "start": 310.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "premier tour savait il avait sa porte \u00e0",
        "start": 312.11,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ma compagne a beaucoup perdu du fait de",
        "start": 315.05,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "ma carri\u00e8re politique elle a beaucoup",
        "start": 317.39,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "perdu du point de vue professionnel du",
        "start": 318.979,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "point de vue de de son engagement du",
        "start": 321.169,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "point de vue de ses ses convictions mais",
        "start": 324.169,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "c'est une femme engag\u00e9e depuis longtemps",
        "start": 326.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "longtemps longtemps et on a l'impression",
        "start": 328.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que parfois elle doit simplement",
        "start": 330.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 travers mon prisme \u00e0 travers",
        "start": 332.27,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "moi on lui rend la renvoie toujours un",
        "start": 335.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mois donc c'est un moment difficile pour",
        "start": 337.34,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "un conjointe je pense que c'est \u00e0 peu",
        "start": 340.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s la m\u00eame chose pour un conjoint",
        "start": 343.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya une forme d'effacement ou",
        "start": 344.96,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "de encore une fois on ram\u00e8ne tout \u00e0 moi",
        "start": 347.27,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "en l'occurrence et c'est pas bien pour",
        "start": 351.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des gens qui sont au tangage et c'est",
        "start": 353.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas bien pour des gens qui kiffent ont",
        "start": 355.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "autant dans la vie en fait du m\u00e9rite qui",
        "start": 357.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritent d'\u00eatre respect\u00e9s pour \u00e7a mais",
        "start": 359.51,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a se fait \u00e0 deux une campagne",
        "start": 361.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle avec un tel niveau de",
        "start": 362.41,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition \u00e7a fait \u00e0 deux donc ce que",
        "start": 364.4,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "vous me dites c'est que vous aimeriez",
        "start": 366.719,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bien \u00e9ventuellement peut-\u00eatre des",
        "start": 367.74,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "pressions autour de vous il ya nier",
        "start": 369.749,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'il faut que tu t'exposes convoi qui",
        "start": 371.129,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tu es qui est accompagn\u00e9 ce mais vous le",
        "start": 372.629,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "ferez pas c'est vrai que je suis pudique",
        "start": 374.669,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "mais quand on est picard comme",
        "start": 376.05,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dans beaucoup de r\u00e9gions de",
        "start": 378.24,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "france on est pudique voil\u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 379.469,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "politique c'est d'abord mon aile c'est",
        "start": 382.139,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous autres r\u00e9v\u00e9lations parce que c'est",
        "start": 383.639,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vrai que je sais que c'est important",
        "start": 385.379,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais on a parfois l'impression aussi que",
        "start": 387.809,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la politique elle passe des id\u00e9es \u00e0 la",
        "start": 389.699,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "vie priv\u00e9e je comprends parfaitement",
        "start": 392.969,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "qu'on veuille savoir qui est derri\u00e8re le",
        "start": 395.24,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "candidat tout la candidat \u00e0 la",
        "start": 398.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle je sais je sais qu est-ce",
        "start": 399.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui anime mais c'est vrai que on est",
        "start": 402.24,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "dans une campagne on voit bien l\u00e0 la",
        "start": 404.61,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui \u00e0 parler",
        "start": 406.409,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des difficult\u00e9s des fran\u00e7ais de nos",
        "start": 409.499,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "propositions des enjeux de diversit\u00e9",
        "start": 411.419,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "donc on a on a envie de porter ces id\u00e9es",
        "start": 414.649,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "parce que moi c'est trente ans de combat",
        "start": 417.689,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9colo c'est trente ans de combat pour la",
        "start": 419.159,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 donc je suis tout \u00e0 fait pr\u00eat",
        "start": 421.139,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire ce qui m'a ski \u00e0 qu'est ce",
        "start": 423.389,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui a forg\u00e9 mes convictions quelles sont",
        "start": 426.089,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les exp\u00e9riences de vie qui ont fait",
        "start": 428.189,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui je suis l\u00e0 candidat \u00e0 la",
        "start": 430.169,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique mais c'est",
        "start": 432.27,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vrai que parfois de parler de sa vie",
        "start": 433.949,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "intime on a l'impression de presque de",
        "start": 435.12,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "perdre du temps du temps de parole pr\u00e8s",
        "start": 437.279,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mais alors pardon je sais c'est pas un",
        "start": 439.589,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "jeu c'est peut-\u00eatre pas aussi ce qui",
        "start": 442.529,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous manque dans cette campagne parce",
        "start": 444.18,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "qu'il vous cr\u00e9er ce lien ce sont des",
        "start": 445.259,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "id\u00e9es ce sont des convictions la",
        "start": 447.149,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "politique c'est de l'humain aussi ici un",
        "start": 448.62,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "lien concret avec les fran\u00e7ais aussi",
        "start": 450.599,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "avec 7,7 comment dirais-je adh\u00e9sion aux",
        "start": 451.949,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "femmes de s'exposer alors peut-\u00eatre trop",
        "start": 456.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "beaucoup trop sans doute dans cette",
        "start": 458.37,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de transparence mais bon vous ne",
        "start": 459.93,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "le ferez pas \u00e0 la question initiale est",
        "start": 462.419,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce que vous avez vous avez vu des photos",
        "start": 463.919,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "oui mais l\u00e0 avec je suis votre coup je",
        "start": 466.259,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "suis l\u00e0 bas qui me bouge je suis",
        "start": 468.599,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "j'ai racont\u00e9 ma picardie j'ai racont\u00e9",
        "start": 471.87,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole communale \u00e7a je suis n\u00e9 dans le",
        "start": 474.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "logement de fonction de l'\u00e9cole",
        "start": 477.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "communale donc les quatre gar\u00e7ons sont",
        "start": 478.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n\u00e9s sont n\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole mais l engagement",
        "start": 481.17,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e0 greenpeace ma vie ma vie amoureuse",
        "start": 482.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "elle est connue",
        "start": 486.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc tout va bien donc \u00e7a suffit pas au",
        "start": 488.34,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "del\u00e0 tout verra alors il yal'affaire de",
        "start": 491.01,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "la cravate pardon d'ailleurs ce matin ne",
        "start": 494.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'acquitt\u00e9 plus maintenant depuis que",
        "start": 497.1,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "vous l'avez",
        "start": 498.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "entendu celle \u00e9mise je vous avais pour",
        "start": 500.39,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "que j'avais mise chez les miss pour",
        "start": 502.53,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "qu'on arr\u00eate de me parler",
        "start": 504.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'on arr\u00eate de me dire parfois sur le",
        "start": 505.49,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "terrain vous savez on a une teinte elles",
        "start": 508.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des personnes me disent ce que vous",
        "start": 510.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dites c'est fantastique vous avez",
        "start": 512.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tellement raison mais on a un",
        "start": 514.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "attachement fort \u00e0 la fonction",
        "start": 517.5,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle est pour nous un",
        "start": 519.09,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique \u00e7a doit",
        "start": 522.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "porter une cravate donc j'ai dit ok je",
        "start": 524.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vais mettre la cravate si \u00e7a rassure",
        "start": 526.89,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais c'est justement pour qu'on n'en",
        "start": 529.68,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "parle pas et bain",
        "start": 531.57,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "juste gratt\u00e9",
        "start": 533.42,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "journal conservateur times on en a parl\u00e9",
        "start": 535.49,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "je vous l'apprends j'ai pas vu avait",
        "start": 538.98,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "fait les gros titres",
        "start": 541.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les gros titres et vous m\u00eame vous faire",
        "start": 542.36,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "la traduction face au d\u00e9sastre \u00e9lectoral",
        "start": 544.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui s'annonce pour les partis de la",
        "start": 547.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "gauche fran\u00e7aise le candidat \u00e0 la",
        "start": 549.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence des verts a d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 551.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "renoncer \u00e0 ses principes de toujours et",
        "start": 552.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de porter une cravate c'\u00e9tait \u00e9crit \u00e0",
        "start": 555.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "londres dans les kiosques on a les",
        "start": 556.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "titres qu'on m\u00e9rite c'est comme \u00e7a mais",
        "start": 559.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la cravate la prochaine \u00e9tape",
        "start": 561.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est le costume de pr\u00e9sident pas trop",
        "start": 562.8,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "grand pour vous non non et non on est",
        "start": 565.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pr\u00e9par\u00e9 je suis pr\u00e9par\u00e9 vous n'\u00eates que",
        "start": 568.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je suis pr\u00eat oui je suis on est pr\u00e9par\u00e9",
        "start": 570.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour le s\u00e9jour dans ses 1 an annonc\u00e9",
        "start": 572.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jeudi je suis pr\u00e9par\u00e9 mais c'est une",
        "start": 575.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aventure collective l'id\u00e9e qu'on puisse",
        "start": 577.71,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "gouverner seule la france l'id\u00e9e que",
        "start": 580.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'on construise seule une campagne",
        "start": 583.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale qu'on gagne seul pour",
        "start": 585.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "gouverner seul c'est une c'est une",
        "start": 587.4,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aberration c'est un mensonge en fait",
        "start": 589.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est un travail d'\u00e9quip\u00e9 et",
        "start": 592.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "heureusement que c'est un travail",
        "start": 594.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quip\u00e9 c'est \u00e7a qui est rassurant",
        "start": 595.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est que on voit \u00e0 quel point y compris",
        "start": 597.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans ce quinquennat le pr\u00e9sident de la",
        "start": 599.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e0 concentrer des pouvoirs",
        "start": 601.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parfois contre les syndicats contre les",
        "start": 603.18,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "m\u00e8res contre les citoyens et on voit que",
        "start": 606.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a pas donn\u00e9 des bons r\u00e9sultats donc",
        "start": 608.73,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "moi je veut \u00e0 la fois",
        "start": 610.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "incarner la fonction pr\u00e9sidentielle",
        "start": 612.92,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sid\u00e9e ce pays mais aussi pour rendre",
        "start": 615.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le pouvoir aux fran\u00e7ais qu'ils soient",
        "start": 618.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "actrices et acteurs de la vie",
        "start": 620.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique actrices et acteurs de",
        "start": 622.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'heure de la reprise en main de leur",
        "start": 624.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "destin c'est \u00e7a la politique alors on va",
        "start": 627.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parler de votre programme dans tous les",
        "start": 629.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "instants et avant d'aller de rejoindre",
        "start": 631.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'autres bureaux parce que l\u00e0 c'est une",
        "start": 633.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "salle on l'a compris de communication et",
        "start": 635.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de travail collectif on va revendre",
        "start": 636.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "votre bureau qui est juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9",
        "start": 638.67,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous lisiez en ce moment",
        "start": 639.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je vous ai demand\u00e9 d'apporter valeur je",
        "start": 641.16,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "lis",
        "start": 643.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "granger les promise gens s'aiment pas",
        "start": 644.03,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s branch\u00e9 c'est pas tr\u00e8s gai je",
        "start": 647.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "reconnais pas ce que \u00e7a se passe pendant",
        "start": 649.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le nazisme et donc c'est un polar",
        "start": 650.73,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "pendant la p\u00e9riode nazie \u00e0 berlin c'est",
        "start": 654.27,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "patrick est g\u00e9n\u00e9ralement en campagne je",
        "start": 658.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "reconnais que je prends du bouquin qui",
        "start": 660.27,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "m'ouvre plus sur l'\u00e9cran paysage sur l'",
        "start": 663.09,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "aventure les quais celle des cavaliers",
        "start": 666.06,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "kessel un livre absolument magnifique",
        "start": 669.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que j'ai d\u00e9couvert pendant qu vide moi",
        "start": 671.22,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mon bouquin qui m'a construit sur",
        "start": 673.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est les racines du ciel de",
        "start": 676.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gore romain gary et puis comme mon fils",
        "start": 678.15,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "m'a piqu\u00e9 mon bouquin j'esp\u00e8re",
        "start": 680.22,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "du ciel",
        "start": 683.57,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "jack london martin vouliez nous montrer",
        "start": 686.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 690.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais eux accessoirement vous attendez",
        "start": 691.46,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "oui il faut que je lise il faut que je",
        "start": 694.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonce leur train non non pas dans le",
        "start": 696.45,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "train parce que dans le travail mais",
        "start": 698.61,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "dix minutes je me connais je dis j'ai eu",
        "start": 701.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "un petit peu peur pour s'\u00e9vader oui la",
        "start": 704.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fiction pour blesser un peu la pression",
        "start": 706.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "s'est un peu t\u00e9l\u00e9 un peu de netflix un",
        "start": 709.7,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "peu de cin\u00e9ma brugu\u00e8s ici j'ai vu j'ai",
        "start": 711.86,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "juste pas et norman j'ai vu les",
        "start": 715.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "illusions perdues elle m\u00eame fille mais",
        "start": 717.68,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "le spider man c'est pas mal aussi",
        "start": 720.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9clectisme",
        "start": 722.14,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "allez on va dans votre bureau allez-y je",
        "start": 724.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous paye pas une mauvaise mani\u00e8re je",
        "start": 726.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous fais pas une darmanin ce jugement",
        "start": 727.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ou g\u00e9rald dahan maintenant on va en",
        "start": 730.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "reparler mais puisque vous mettez \u00e7a sur",
        "start": 732.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le sujet tout de suite c'est pas",
        "start": 734.6,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vraiment ma premi\u00e8re question \u00e0 part",
        "start": 736.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00eatre votre programme votre programme la",
        "start": 737.42,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "parit\u00e9 turin voulait d'ailleurs nomm\u00e9",
        "start": 739.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on est dans votre bureau on va on",
        "start": 741.589,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "va le visiter dans un instant mais vous",
        "start": 744.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "me dites en fait une darmana c'est pas",
        "start": 745.94,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment innocent cette formule que",
        "start": 748.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous utilisez ce nas est un transfuge",
        "start": 750.71,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "qui le futur alors",
        "start": 752.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "face \u00e0 pauline de mahler notre consoeur",
        "start": 754.3,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "de bfm il ya eu une interview",
        "start": 757.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement tendue cours de laquelle il",
        "start": 759.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "a notamment dit mais calmez vous \u00e7a va",
        "start": 761.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bien se passer madame calmez vous et",
        "start": 763.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a donne lieu \u00e0 une sc\u00e8ne in\u00e9dite",
        "start": 765.95,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "sans doute entre un journaliste et un et",
        "start": 768.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "un ministre \u00e9coutez \u00e7a dit beaucoup de",
        "start": 771.589,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "la relation de darmana enfin on sait que",
        "start": 774.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est pas qu'il a un probl\u00e8me avec \u00e7a",
        "start": 776.69,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "mais je trouve que \u00e0 un ministre qui",
        "start": 778.85,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente l'\u00e9tat qui n'accepte pas la",
        "start": 781.69,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "critique ou une question d'une",
        "start": 786.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "journaliste femme je trouve \u00e7a",
        "start": 789.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "scandaleux parce qu'au fond ils",
        "start": 791.63,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "n'auraient jamais os\u00e9 faire \u00e7a avec un",
        "start": 792.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "homme donc je trouve qu'il y ait \u00e0 la",
        "start": 794.06,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "fois de l'arrogance un sexisme arrogant",
        "start": 796.04,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "et cynique et je trouve \u00e7a totalement",
        "start": 800.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9plac\u00e9 totalement d\u00e9plac\u00e9 \u00e7a vous a",
        "start": 802.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment choqu\u00e9 je trouve \u00e7a je",
        "start": 804.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a choquant mais \u00e7a \u00e7a dit quoi",
        "start": 807.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "alors vous dites sexisme de sexisme",
        "start": 809.12,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "profond de lui ministre g\u00e9rald darmanin",
        "start": 811.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "du rapport faire de sentiment de",
        "start": 813.85,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "sup\u00e9riorit\u00e9 par aux femmes ils",
        "start": 816.41,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "n'acceptent pas des challenge et par une",
        "start": 818.06,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "femme sadie \u00e7a ne dit encore une fois le",
        "start": 820.459,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me qui peut avoir avec les femmes",
        "start": 823.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et doit s'excuser",
        "start": 824.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "comment bien s\u00fbr il peut se dire c'est",
        "start": 827.12,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un craquage",
        "start": 829.58,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez qu'il assume pas le bilan qu'il",
        "start": 831.67,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "y assurent la s\u00e9curit\u00e9 c'est un sujet",
        "start": 835.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais il est l\u00e0 pour faire de la",
        "start": 837.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "politique est l\u00e0 pour respecter la",
        "start": 839.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "presse il est l\u00e0 pour respecter ses",
        "start": 841.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "contradicteurs o\u00f9 ces contrats dits",
        "start": 843.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tristes il ya quand m\u00eame r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 845.08,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "jeu dans ce gouvernement une critique de",
        "start": 847.03,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "la presse une critique de la justice il",
        "start": 850.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "faut un moment donn\u00e9 que y compris le",
        "start": 852.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique sonne la fin",
        "start": 854.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9cr\u00e9 il est garant de l'\u00e9tat de",
        "start": 856.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "droit il est garant de l'ind\u00e9pendance de",
        "start": 858.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la presse avide garant de l'ind\u00e9pendance",
        "start": 860.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de la justice et \u00e7a doit \u00eatre et la",
        "start": 861.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "justice et la presse respect\u00e9e dans ce",
        "start": 864.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pays et juste derri\u00e8re question sonn\u00e9 la",
        "start": 866.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fin de la r\u00e9cr\u00e9 comment mais quand",
        "start": 868.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "celles qui rappellent \u00e0 l'ordre qui",
        "start": 870.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rappelle alors de l'ensemble de ce",
        "start": 872.71,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "gouvernement parce que c'est quand m\u00eame",
        "start": 873.88,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement il ils font en sorte",
        "start": 875.76,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "d'aider il d\u00e9passe la ligne jaune ils",
        "start": 879.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "franchissent la ligne jaune voire la",
        "start": 881.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ligne rouge et s'est pass\u00e9 pas normal \u00e0",
        "start": 883.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dire on a besoin d'un pays qui s'apaise",
        "start": 885.58,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "on a besoin d'un pays o\u00f9 on va aborder",
        "start": 887.89,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans cette campagne pr\u00e9sidentielle de",
        "start": 890.74,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re sereine mais forte les grands",
        "start": 893.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "enjeux de soci\u00e9t\u00e9 on sort quand m\u00eame",
        "start": 895.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'une pand\u00e9mie qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 beaucoup de",
        "start": 897.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 notre soci\u00e9t\u00e9 on les",
        "start": 899.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "connaissait avant le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 901.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "climatique l'effondrement de la",
        "start": 903.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 les difficult\u00e9s de",
        "start": 905.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public et de l'\u00e9cole c'\u00e9tait",
        "start": 907.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dans le colis mais on a vu \u00e0 quel",
        "start": 909.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "point nous \u00e9tions vuln\u00e9rables",
        "start": 911.71,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement \u00e0 quel point la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 913.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9tait tendue donc dans ce moment l\u00e0 dans",
        "start": 914.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce cas de l'art sont l\u00e0 la france est \u00e0",
        "start": 917.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dire fran\u00e7ais m\u00e9rite un grand d\u00e9bat",
        "start": 918.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "politique parce qu'au fond se joue pas",
        "start": 920.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 pas ce qui se joue",
        "start": 922.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ici du du ressort de l'invectiv\u00e9 de",
        "start": 924.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'incapacit\u00e9 \u00e0 assumer une question qui",
        "start": 926.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre le d\u00e9range incapacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 929.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "assumer c'est \u00e7a finalement leurs",
        "start": 930.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "proches que vous pensez \u00e0 g\u00e9rald",
        "start": 932.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "darmanin et \u00e0 l'ensemble d\u00fb gouvernement",
        "start": 934.75,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et avenue emmanuel macron on y reviendra",
        "start": 936.7,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sans doute sur cette question une femme",
        "start": 940.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "puisque c'est de \u00e7a dont il s'agit",
        "start": 941.95,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'abord dites vous dans ce qui s'est",
        "start": 943.3,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 hier matin on est dans votre",
        "start": 945.16,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "bureau alors il ya un pot de miel je",
        "start": 947.259,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "sais pas s'il ya un clin d'oeil arnaud",
        "start": 949.269,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "montebourg mais c'est pas non non c'est",
        "start": 950.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas le miel d'arnaud montebourg mais il",
        "start": 952.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est quand m\u00eame m\u00e9dine france \u00e9videmment",
        "start": 954.55,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 956.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui est grand combe hors gros",
        "start": 957.42,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "combat pour 2010 font cela il ya deux",
        "start": 960.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "drapeaux et un drapeau fran\u00e7ais un",
        "start": 962.709,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "drapeau europ\u00e9en car si vous \u00eates un",
        "start": 963.91,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "candidat trop europ\u00e9en oui",
        "start": 965.74,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on se souvient de notre",
        "start": 969.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "invectives \u00e7a n'a rien \u00e0 voir dans",
        "start": 971.56,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "votre interpellation oui votre",
        "start": 973.92,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "interpellation je mens mais vous avez",
        "start": 976.449,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "raison votre interpellation des manuels",
        "start": 978.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "macron \u00e0 strasbourg hier et quelques",
        "start": 979.959,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "semaines vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9s voil\u00e0",
        "start": 981.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "puis \u00e7a s'est d\u00e9pouill\u00e9 vous \u00eates s\u00fbr de",
        "start": 984.459,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "venir souvent l\u00e0 dans ce bureau \u00e7a fait",
        "start": 986.44,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates encore c'est normal",
        "start": 988.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "beaucoup dans votre bureau non non vous",
        "start": 989.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas pourquoi dans vos bureaux",
        "start": 992.23,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates en campagne vous \u00eates",
        "start": 993.25,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "vous \u00eates habituellement sur vos p\u00e8res",
        "start": 995.79,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "vos plateaux vous \u00eates beaucoup en",
        "start": 998.889,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement vous \u00eates en rencontres vous",
        "start": 1001.5,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "\u00eates en nous on organise des forums",
        "start": 1003.66,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "justement pour ouvrir la discussion avec",
        "start": 1006.449,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais donc le",
        "start": 1008.459,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "boulot d'un candidat c'est d'\u00eatre aupr\u00e8s",
        "start": 1012.089,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais alors",
        "start": 1015.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas audible pour l'instant",
        "start": 1017.339,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pas suffisamment vous \u00eates sans doute",
        "start": 1019.23,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "d\u00e9\u00e7us quatre et demi pour cent",
        "start": 1020.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'intentions de vote dans le hip hop",
        "start": 1022.709,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 8% dans un sondage",
        "start": 1023.97,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "ipsos votre campagne les fran\u00e7ais se",
        "start": 1026.0,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "demandent mais n'imprime pas yannick",
        "start": 1029.189,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "jadot pourquoi ma question c'est qu'est",
        "start": 1031.38,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "ce qui pourrait vous porter plus haut",
        "start": 1034.679,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "alors par exemple les derniers les",
        "start": 1036.089,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "candidats le week-end dernier week-end",
        "start": 1037.919,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "prochain week-end dernier eric zemmour",
        "start": 1039.51,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "marine le pen fabien roussel \u00e0 marseille",
        "start": 1041.79,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dimanche prochain ce sera \u00e0 suivre sur",
        "start": 1044.15,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "elle si \u00e9videmment val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1046.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comme l'\u00e9cole tous les meetings aussi au",
        "start": 1048.299,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "z\u00e9nith \u00e0 paris grand meeting \u00e7a permet",
        "start": 1051.24,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de montrer fi\u00e8vre militante \u00e7a permet de",
        "start": 1054.03,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "faire r\u00e9sonner ses messages pas vous",
        "start": 1057.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ferez pas tr\u00e8s vite il ajout\u00e9",
        "start": 1059.19,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "jours nous \u00e9tions \u00e0 lyon j'ai lanc\u00e9 mon",
        "start": 1062.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "projet \u00e0 lyon la salle \u00e9tait pleine y",
        "start": 1064.65,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avait un enthousiasme incroyable je",
        "start": 1067.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "trouve de tr\u00e8s belles images mais",
        "start": 1070.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "surtout une \u00e9nergie qu'on ressent des",
        "start": 1071.67,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "militantes et des militants et la force",
        "start": 1074.1,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "du projet que nous avons construit gti \u00e0",
        "start": 1076.35,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "rennes alors la",
        "start": 1079.2,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 chaque fois dans ses nerfs avec",
        "start": 1084.08,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "des centaines de personnes \u00e0 un moment",
        "start": 1086.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'asse pendant la pause de midi les",
        "start": 1088.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "personnes peuvent venir \u00e9couter \u00e7a",
        "start": 1091.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "permet des \u00e9changes avec les militants",
        "start": 1093.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui les meetings dont vous parlez c'est",
        "start": 1095.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "essentiellement des militants d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1097.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "toutes et tous convaincus l\u00e0 l'id\u00e9e",
        "start": 1099.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est d'aller \u00e0 la rencontre des",
        "start": 1101.73,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais que la",
        "start": 1103.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "politique serait en part de l'espace",
        "start": 1104.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "public je serai demain \u00e0 montpellier",
        "start": 1107.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "donc on va continuer ses formats qui",
        "start": 1109.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 la fois des formats o\u00f9 on dit",
        "start": 1111.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "notre projet mais aussi des formats de",
        "start": 1113.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "rencontre avec les fran\u00e7ais c'est",
        "start": 1116.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "important mais ces grands \u00e9v\u00e9nements \u00e7a",
        "start": 1118.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous fait pas r\u00eaver vous n'aimeriez pas",
        "start": 1119.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avoir personne en face de vous qui se",
        "start": 1121.17,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "compte votre nom jadot pr\u00e9sident c'est",
        "start": 1124.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aussi \u00e7a la pr\u00e9sidentielle c'est une",
        "start": 1126.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "autre dimension oui mais c'est pas la",
        "start": 1127.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "question de savoir c'est la question",
        "start": 1130.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est aujourd'hui comment on arrive \u00e0",
        "start": 1131.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "convaincre les fran\u00e7aises et des",
        "start": 1133.98,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de ses id\u00e9es et j'entends bien",
        "start": 1135.3,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "que r\u00e9unir ses troupes c'est tout",
        "start": 1138.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'enjeu j'entends bien que r\u00e9unir 5",
        "start": 1141.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a mais y compris nous nous avons",
        "start": 1143.04,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 nos formats d\u00e8s le d\u00e9but en",
        "start": 1145.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fonction de la crise sanitaire enfin",
        "start": 1148.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'oublions pas n'oublions pas la",
        "start": 1150.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 vous avez vous inqui\u00e9tez pas",
        "start": 1152.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous inqui\u00e9tez pas pour \u00e7a n'oublions",
        "start": 1154.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas que il ya une crise sanitaire dans",
        "start": 1156.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "notre pays et que quand je vois certains",
        "start": 1158.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "meetings ou une partie des militants ne",
        "start": 1160.32,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "porte aucun masque ne respecte aucun",
        "start": 1162.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "geste barri\u00e8re je pense qu'il ya l\u00e0",
        "start": 1165.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aussi une forme d'irresponsabilit\u00e9",
        "start": 1167.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "certains candidats vous avez longtemps",
        "start": 1169.59,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "incarn\u00e9 yannick jadot l'\u00e9cologie le",
        "start": 1170.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 1172.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie pro-entreprises trop \u00e9conomie",
        "start": 1174.21,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de march\u00e9 vous disiez m\u00eame en 2019 le",
        "start": 1176.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "clivage droite gauche il n'est pas",
        "start": 1178.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pertinent vous avez \u00e9volu\u00e9 et o\u00f9 est ce",
        "start": 1180.15,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "matin tient \u00e0 la une de lib\u00e9ration",
        "start": 1183.06,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "yannick jadot j'ai un projet de rupture",
        "start": 1185.84,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "vous faites du en m\u00eame temps non",
        "start": 1190.76,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "c'est toujours vous savez \u00e7a fait 30 ans",
        "start": 1193.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que j'ai les m\u00eames convictions \u00e7a fait",
        "start": 1195.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "30 ans que j'ai la m\u00eame ligne politique",
        "start": 1197.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alors pendant des ann\u00e9es des ann\u00e9es mes",
        "start": 1199.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "combats c'\u00e9tait dans les associations",
        "start": 1201.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ces candidats \u00e0 la",
        "start": 1202.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique mais c'est",
        "start": 1205.32,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose vous savez on peut pas",
        "start": 1207.15,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "s'offrir ou subir cinq ans de plus",
        "start": 1210.18,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d'inaction climatique",
        "start": 1214.11,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "quand on regarde l'urgence absolue",
        "start": 1215.97,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'agir sur le climat gires chaque jour",
        "start": 1218.15,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "sur votre antenne quasiment vous montrer",
        "start": 1221.58,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dans le monde o\u00f9 en france un \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 1224.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "climatiques extr\u00eames on sait",
        "start": 1226.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'effondrement de l'universit\u00e9",
        "start": 1229.11,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "maintenant on sait la pollution de l'air",
        "start": 1230.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et on sait aujourd'hui des in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1234.09,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "donc l'id\u00e9e qu' on puisse encore",
        "start": 1236.22,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "procrastiner l'id\u00e9e qu'on puisse encore",
        "start": 1239.63,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "report\u00e9 l'id\u00e9e qu'on puisse toujours",
        "start": 1242.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00eatre dans le d\u00e9ni de l'urgence \u00e7a n'est",
        "start": 1244.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plus possible donc il faut cette rupture",
        "start": 1246.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais cette rupture l\u00e0 c'est pas une",
        "start": 1248.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rupture de punition c'est pas une",
        "start": 1250.83,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "rupture de repli au contraire vous voyez",
        "start": 1253.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 quel point",
        "start": 1256.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui elle a envie d'un projet",
        "start": 1257.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "partag\u00e9 elle a envie de se retrousser",
        "start": 1260.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les manches et se serrer les coudes et",
        "start": 1262.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la protection de l'environnement comme",
        "start": 1264.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la justice sociale c'est les grands",
        "start": 1266.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sujets du moment et c'est les grands",
        "start": 1269.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sujets j'en suis convaincu sur lesquels",
        "start": 1270.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais peuvent se retrouver parce",
        "start": 1272.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que c'est nos enfants c'est un essai",
        "start": 1274.83,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est notre avenir \u00e7a c'est votre acte",
        "start": 1277.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de foi on va dire votre profession de",
        "start": 1279.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "foi vous avez encore du boulot par",
        "start": 1281.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "exemple fabien roussel en meeting \u00e0",
        "start": 1282.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "marseille du maure gagnez vous a renvoy\u00e9",
        "start": 1284.43,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cologie punitive dis-lui moi je",
        "start": 1286.29,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "suis l'\u00e9cologie des soldats corps et",
        "start": 1290.22,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dans l'esprit des fran\u00e7ais profond\u00e9ment",
        "start": 1292.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ya l'id\u00e9e de la transition \u00e9cologique",
        "start": 1295.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e7a co\u00fbte cher ils se",
        "start": 1297.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "disent l'\u00e9cologie \u00e7a va nous demander",
        "start": 1299.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des efforts qu'on ne peut pas supporter",
        "start": 1302.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord \u00e7a les inqui\u00e8te",
        "start": 1304.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez j'entends parfaitement s'ils",
        "start": 1306.15,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "voulaient que fabien roussel reprennent",
        "start": 1308.07,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "le kodiak ministre reprennent les",
        "start": 1311.12,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "formules de tous ceux qui combattent",
        "start": 1313.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est son probl\u00e8me mais",
        "start": 1315.929,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui punit aujourd'hui c'est",
        "start": 1318.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie o\u00f9 c'est le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 1320.279,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 1321.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9cologie ou la pollution de",
        "start": 1322.169,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "l'air c'est l'\u00e9cologie ou les pesticides",
        "start": 1324.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9cologie o\u00f9 l'explosion des",
        "start": 1326.34,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "factures d'\u00e9nergie l'\u00e9cologie",
        "start": 1329.13,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est la meilleure alli\u00e9e du",
        "start": 1331.919,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat parce que les factures",
        "start": 1334.35,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui explosent pour les fran\u00e7aises et les",
        "start": 1336.69,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est le r\u00e9sultat de l'inaction",
        "start": 1338.46,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "du gouvernement macron du gouvernement",
        "start": 1341.21,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "langue ou du gouvernement sarkozy ils",
        "start": 1344.07,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "n'ont pas agi pour r\u00e9nover nos logements",
        "start": 1347.1,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "et faire en sorte que les fran\u00e7ais",
        "start": 1349.169,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "consomment moins ils n'ont pas agi pour",
        "start": 1350.519,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper des transports collectifs le",
        "start": 1352.74,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "covoiturage pour que les fran\u00e7ais payent",
        "start": 1354.96,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "moins de carburant ils n'ont pas agi",
        "start": 1357.029,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pour sortir des pesticides vous allez",
        "start": 1358.919,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "nous dire comment vous allez faire vous",
        "start": 1361.08,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr petite parenth\u00e8se parce que",
        "start": 1362.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 qu aussi deux jours le patron",
        "start": 1364.289,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de total patrick pouyann\u00e9 vient",
        "start": 1366.36,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d'annoncer un ch\u00e8que de 100 euros pour",
        "start": 1368.789,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "tout abonn\u00e9s au gaz total donc une aide",
        "start": 1372.57,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "directe au pouvoir d'achat mais",
        "start": 1375.629,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'affair\u00e9 pourrait fait \u00e7a parce qu'il",
        "start": 1377.549,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "va sortir que son b\u00e9n\u00e9fice net cette",
        "start": 1380.039,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e c'est le record absolu 15",
        "start": 1382.62,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "milliards",
        "start": 1384.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "donc en fait de total fait au journal m",
        "start": 1385.34,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup beaucoup d'argent sur",
        "start": 1389.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le dos des fran\u00e7ais \u00e0 travers les",
        "start": 1391.919,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "factures de gaz \u00e0 travers les factures",
        "start": 1393.57,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de carburant et sur l'exploitation du",
        "start": 1395.399,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole qui nous pourrit climat et remet",
        "start": 1399.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "en cause notre avenir collectif",
        "start": 1401.519,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "donc je comprends que monsieur puyan\u00e9",
        "start": 1404.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fasse un geste vis-\u00e0-vis des",
        "start": 1406.35,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "consommateurs qui l\u00e0 non parce que le",
        "start": 1408.33,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "lan le de l'aisne le sujet c'est pas la",
        "start": 1411.029,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "charit\u00e9 de total vis-\u00e0-vis de ses",
        "start": 1413.429,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "consommateurs c'est comment total",
        "start": 1415.559,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "grandes entreprises grandes entreprises",
        "start": 1418.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises qui a des comp\u00e9tences",
        "start": 1421.11,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "incroyable arr\u00eate de consid\u00e9rer qu'il",
        "start": 1422.73,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "faut aller chercher la derni\u00e8re goutte",
        "start": 1425.879,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de p\u00e9trole parce que la game derni\u00e8re",
        "start": 1427.769,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "goutte de p\u00e9trole sera toujours plus",
        "start": 1429.899,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "rentable qu'un panneau photovolta\u00efque",
        "start": 1431.49,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "avec la puissance de total s'il",
        "start": 1432.86,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "engageait la sortie du p\u00e9trole pour",
        "start": 1436.049,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "mettre toute leur intelligence tout leur",
        "start": 1439.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "investissent sur les \u00e9nergies",
        "start": 1442.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "renouvelables sur la r\u00e9duction de nos",
        "start": 1443.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "consommations d'\u00e9nergie qui prot\u00e8ge",
        "start": 1446.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "notre pouvoir d'achat eh bien ils",
        "start": 1448.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rendraient un service immense \u00e0",
        "start": 1449.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 aujourd'hui total fait partie",
        "start": 1451.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de ceux qui contribuent \u00e0 la destruction",
        "start": 1453.66,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de la plan\u00e8te donc petit effort de total",
        "start": 1455.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il rend l'argent il dit qu'il gagne sur",
        "start": 1458.31,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le dos des chaussettes vous vous dites",
        "start": 1461.01,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "on va mettre le paquet sur la r\u00e9novation",
        "start": 1463.41,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "thermique avec un budget tr\u00e8s important",
        "start": 1466.26,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et \u00e7a permettra aux fran\u00e7ais de faire",
        "start": 1468.95,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "des \u00e9conomies d'\u00e9nergie de \u00e7a c'est",
        "start": 1471.24,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "important vous 600 700 euros par an lien",
        "start": 1474.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr vous avez calcul\u00e9 en moyenne",
        "start": 1476.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une fois qu'on aura nous nous sommes",
        "start": 1478.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "joints devait r\u00e9nover avec des aides",
        "start": 1481.02,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "substantielles pour les familles les",
        "start": 1483.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "plus vuln\u00e9rables les deux millions de",
        "start": 1485.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "f\u00e9minin savez il ya 12 millions de",
        "start": 1487.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais aujourd'hui 12 millions de",
        "start": 1488.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui n'arrivent pas \u00e0 se",
        "start": 1490.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "chauffer tous les jours c'est des",
        "start": 1492.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de sant\u00e9 des probl\u00e8mes de",
        "start": 1493.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "confort pour les deux millions de",
        "start": 1495.3,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "familles qui sont la pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 1496.74,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique et qui sont les plus",
        "start": 1497.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fragiles d'entre nous ce sera totalement",
        "start": 1499.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pris en charge par l'un des b\u00e2tisseurs",
        "start": 1501.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et payer ce sera totalement leur soutien",
        "start": 1503.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'investissement public pas de taxe",
        "start": 1506.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "carbone dans votre programme vous la",
        "start": 1508.29,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "remplacez sauf erreur par une t\u00e9l\u00e9 \u00e0",
        "start": 1509.94,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "moduler si j'ai bien compris",
        "start": 1511.68,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "une tva qui va baisser sur les produits",
        "start": 1513.92,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "moi ce que j'ai et les services",
        "start": 1516.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques un mois j'ai bien compris",
        "start": 1518.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e l'id\u00e9e notre maintien telle",
        "start": 1520.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'elle est vue telle qu'elle est",
        "start": 1523.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui calais aujourd'hui on va pas",
        "start": 1524.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "monter la taxe carbone alors que les",
        "start": 1526.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "prix de l'\u00e9nergie ont d\u00e9j\u00e0 explos\u00e9 donc",
        "start": 1528.51,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mais en revanche tout mon approche de la",
        "start": 1531.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 au fond c'est une approche",
        "start": 1533.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bonus malus que tout le monde comprend",
        "start": 1535.26,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "vous avez un produit qui est r\u00e9parable",
        "start": 1537.18,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "recyclables qui a \u00e9t\u00e9 fait en france on",
        "start": 1541.1,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "baisse la tva vous avez un produit qui",
        "start": 1543.84,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve de l'obsolescence programm\u00e9e qui",
        "start": 1546.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "a fait des milliers de kilom\u00e8tres",
        "start": 1548.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "inutiles vous augmentez la tva vous",
        "start": 1550.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "baisser la tva sur le bio vous augmentez",
        "start": 1553.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la tva sur ce qui est trop gras trop",
        "start": 1555.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sucr\u00e9 trop sal\u00e9 eh ben c'est rendre",
        "start": 1557.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "accessible tout ce qui nous fait du bien",
        "start": 1559.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout le monde et c'est effectivement",
        "start": 1562.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sanctionn\u00e9s ce qui nous fait du mal mais",
        "start": 1564.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on fera la m\u00eame chose sur l'impossible",
        "start": 1567.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "facile \u00e0 comprendre comment il racont\u00e9",
        "start": 1569.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est hyper compliqu\u00e9 \u00e0 mettre en place",
        "start": 1570.87,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "c'est une usine \u00e0 gaz et pas du tout du",
        "start": 1572.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "real absolument personne",
        "start": 1575.11,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "mais mes coll\u00e8gues mes coll\u00e8gues su\u00e9dois",
        "start": 1577.47,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "doigts verts ont r\u00e9ussi \u00e0 engager cette",
        "start": 1581.19,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de la tva en su\u00e8de donc",
        "start": 1584.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "simplement vous avez vous fait r\u00e9parer",
        "start": 1587.29,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "un v\u00e9lo par exemple tva 5,5 vous prenez",
        "start": 1589.45,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "des transports collectifs tva \u00e0 5,5 on",
        "start": 1593.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "peut parfaitement le faire moi je veux",
        "start": 1596.02,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais retrouvent la libert\u00e9",
        "start": 1598.45,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "de se d\u00e9placer",
        "start": 1601.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s aux d\u00e9placements retrouve le",
        "start": 1603.0,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "confort dans leur appartement de leur",
        "start": 1605.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ville mange une alimentation de qualit\u00e9",
        "start": 1607.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et donc on va soutenir tous les secteurs",
        "start": 1609.46,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques qui existent d\u00e9j\u00e0 mais qui",
        "start": 1611.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sont souvent contraints on va les",
        "start": 1614.44,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "soutenir et tous ceux qui effectivement",
        "start": 1616.03,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "promeuvent la malbouffe le p\u00e9trole",
        "start": 1618.75,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "ou les pesticides et bien cela ils vont",
        "start": 1622.86,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "\u00eatre tax\u00e9s davantage et probablement",
        "start": 1626.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parfois comme sur le glyphosate leone et",
        "start": 1629.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "n\u00e9onicotino\u00efdes on intervient alors",
        "start": 1631.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'appelle qu'on est dans votre bureau en",
        "start": 1634.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "votre nom 9e arrondissement de paris",
        "start": 1635.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00e9tro chauss\u00e9e d'antin absolument est",
        "start": 1637.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "facile de circuler dans paris \u00e0 propos",
        "start": 1639.49,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "interdiction des v\u00e9hicules neufs d'ici \u00e0",
        "start": 1641.17,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "2030 on est en 2022",
        "start": 1644.01,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "le thermique est un carburant thermique",
        "start": 1646.98,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "m\u00eame mais m\u00eame les hybrides",
        "start": 1650.8,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous savez il faut y compris \u00e0 bala il",
        "start": 1652.62,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "faut les hybrides on aura une p\u00e9riode de",
        "start": 1656.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "transition plus forte mais essence",
        "start": 1658.18,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "diesel \u00e7a c'est s\u00fbr alors vous mettez il",
        "start": 1660.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ya d\u00e9j\u00e0 des constructeurs comme renault",
        "start": 1663.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui ont mis le paquet sur l'\u00e9lectrique",
        "start": 1665.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "depuis longtemps de malgr\u00e9 tout c'est",
        "start": 1666.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dans huit ans cette interdiction que",
        "start": 1668.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ceux devant des voitures thermiques vous",
        "start": 1670.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les mettez pas en danger les",
        "start": 1673.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "constructeurs contraire au contraire",
        "start": 1674.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous avez vu les r\u00e9sultats de notre",
        "start": 1676.6,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "balance commerciale",
        "start": 1678.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "depuis dix ans nous sommes devenus",
        "start": 1679.74,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "importateur massivement de voitures nos",
        "start": 1682.63,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "constructeurs automobiles par de mani\u00e8re",
        "start": 1686.02,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "bien au del\u00e0 de tous les constructeurs",
        "start": 1689.46,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens ont d\u00e9localis\u00e9 en tous les dix",
        "start": 1691.69,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ans tous les dix ans on perd 100 mille",
        "start": 1695.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "emplois dans l'industrie automobile en",
        "start": 1697.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "france est juste man il est temps que",
        "start": 1699.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'industrie automobile fran\u00e7aise",
        "start": 1701.83,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "s'inscrivent sur ce qui va \u00eatre le futur",
        "start": 1704.2,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "de l'automobile les allemands s'y",
        "start": 1707.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mettent renault rno vient d'annoncer que",
        "start": 1709.43,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "en 2030 ils seront tout \u00e9lectrique aux",
        "start": 1712.1,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis en allemagne en chine y",
        "start": 1715.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "prenne ce chemin l\u00e0 vous savez qu'on a",
        "start": 1717.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame 60 mille soixante dix mille",
        "start": 1720.47,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "morts li\u00e9s \u00e0 la pollution de l'air tous",
        "start": 1722.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les ans les centres villes sont en train",
        "start": 1725.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre ferm\u00e9e aux v\u00e9hicules thermiques",
        "start": 1727.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et bien moi je veux qu'on et d industrie",
        "start": 1729.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "automobile fran\u00e7aise je veux qu'on",
        "start": 1731.93,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "relocalise la production et se fera",
        "start": 1734.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "autour de l'\u00e9lectrique du biogaz de",
        "start": 1737.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'hydrog\u00e8ne vert mais sur la batterie",
        "start": 1739.07,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sur les data sur la construction",
        "start": 1741.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "automobile j'en ai assez d'entendre",
        "start": 1744.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'on peut rien faire et que on a des",
        "start": 1745.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "groupes qui d\u00e9localise qui supprime les",
        "start": 1748.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "emplois qui ferment les usines sur notre",
        "start": 1750.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "territoire est tu vas changer \u00e7a on va",
        "start": 1752.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "inverser la tendance mais voiture",
        "start": 1754.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "occasion continueront de rouler jusqu'\u00e0",
        "start": 1756.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "extinction quand elles sont ternies par",
        "start": 1757.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des v\u00e9hicules neufs avant de parler de",
        "start": 1759.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie gros sujet est ce que vous",
        "start": 1761.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00eates pour aura pour les v\u00e9hicules",
        "start": 1763.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'occasion on va favoriser \u00e9norm\u00e9ment ce",
        "start": 1765.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui est peu connu en france qu'on",
        "start": 1767.93,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "appelle le retrofit vous avez votre",
        "start": 1769.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voiture vous changer juste le moteur",
        "start": 1770.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous changer le moteur thermique pour un",
        "start": 1772.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moteur \u00e9lectrique",
        "start": 1775.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il ya plein de municipalit\u00e9s qui sont en",
        "start": 1776.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "train de se saisir de sang et pour les",
        "start": 1779.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "artisans c'est g\u00e9nial parce que quand",
        "start": 1781.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous avez am\u00e9nag\u00e9 votre camionnette pour",
        "start": 1783.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vos outils machin vous n'avez pas \u00e0",
        "start": 1786.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "changer de v\u00e9hicule vous changer le",
        "start": 1788.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moteur et vous \u00eates aidez pour changer",
        "start": 1790.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le moteur est ce que vous \u00eates autre",
        "start": 1792.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sujet pour l'universalit\u00e9 des",
        "start": 1793.91,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "allocations familiales",
        "start": 1796.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous on est pour aujourd'hui y compris",
        "start": 1797.83,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "avoir des allocations familiales d\u00e8s le",
        "start": 1800.99,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "premier enfant",
        "start": 1803.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "70 euros par an sous conditions de",
        "start": 1804.16,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "revenus aux c\u00f4t\u00e9s le principe oui non",
        "start": 1806.87,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "poste parce que son poulain c'est parce",
        "start": 1810.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'ils passent pas sous conditions de",
        "start": 1812.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "revenus non d'accord dommage pour moi je",
        "start": 1814.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pense que des ou\u00ef oui d\u00e8s le virage mais",
        "start": 1817.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bien le conduire 1 d\u00e8s le premier enfant",
        "start": 1819.65,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "y compris il faut pouvoir",
        "start": 1821.48,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier d'un soutien parce que \u00e0 la",
        "start": 1823.51,
        "duration": 8.409
    },
    {
        "text": "fois sont des d\u00e9penses en plus quand on",
        "start": 1827.779,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "voit les contraintes sur le logement",
        "start": 1831.919,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quand on voit les contraintes les co\u00fbts",
        "start": 1833.149,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "eh bien il faut \u00eatre aid\u00e9s d\u00e8s le",
        "start": 1834.919,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "premier enfant vous savez on va changer",
        "start": 1837.26,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "on va choix reste avait mis les",
        "start": 1839.33,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "allocations oui mais vous vous dites",
        "start": 1842.029,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien non c'est les importants",
        "start": 1844.789,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "aux lignes on a on a une politique qui",
        "start": 1847.039,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aident savez moi on va renforcer",
        "start": 1849.32,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment l'imp\u00f4t sur la fortune",
        "start": 1851.809,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on va mettre l'imp\u00f4t sur la",
        "start": 1854.049,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "fortune pour les 1% les plus riches \u00e0",
        "start": 1856.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "partir de 2 millions d'euros et on va",
        "start": 1858.559,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avoir un rendement de 15 milliards parce",
        "start": 1860.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que trop souvent les milliardaires",
        "start": 1863.059,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "\u00e9chappent \u00e0 l'imp\u00f4t vous le savez avec",
        "start": 1864.83,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "\u00e7a on va financer un revenu citoyen dans",
        "start": 1867.71,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "notre pays des dix-huit ans 900",
        "start": 1871.279,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "personnes ne touchera mois de 920 euros",
        "start": 1874.309,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "par mois nous allons \u00e9radiquer",
        "start": 1877.58,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "enfin la grande pauvret\u00e9 et donner de",
        "start": 1879.98,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'autonomie \u00e0 nos jeunes donc on va",
        "start": 1882.649,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "faire beaucoup de justice sociale on va",
        "start": 1884.84,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "faire beaucoup de redistribution parce",
        "start": 1887.0,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "que dans notre pays il est pas normal",
        "start": 1889.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que quand on a un h\u00f4pital qui s'ouvre",
        "start": 1891.679,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "une \u00e9cole qui souffrent un commissariat",
        "start": 1893.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui souffrent un tribunal qui souffrent",
        "start": 1895.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les tr\u00e8s riches continuent \u00e0 s'enrichir",
        "start": 1897.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et les plus pr\u00e9caires continuent \u00e0",
        "start": 1899.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s'appauvrir j'entends que dans cette",
        "start": 1902.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "grande entreprise de redistribution les",
        "start": 1904.58,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "allocations familiales pour tous quels",
        "start": 1907.46,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "que soient leurs revenus \u00e0 partir de",
        "start": 1909.74,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "leur premier enfant c'est dans votre",
        "start": 1910.909,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "programme c'est int\u00e9ressant emmanuel",
        "start": 1912.11,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "macron 20 \u00e0 belfort demain",
        "start": 1914.779,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "visite consacr\u00e9e \u00e0 la strat\u00e9gie",
        "start": 1916.96,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7aise on va parler de",
        "start": 1919.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie mais d'abord est ce que le",
        "start": 1920.929,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "rachat qui devrait confirmer demain des",
        "start": 1922.49,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s nucl\u00e9aires de general electric",
        "start": 1925.309,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "par edf est une bonne chose vous savez",
        "start": 1927.83,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "qui est \u00e9norm\u00e9ment d'inqui\u00e9tude chez les",
        "start": 1930.2,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s parce que edf a \u00e9t\u00e9 tellement",
        "start": 1931.519,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "fragilis\u00e9 par l'obsession nucl\u00e9aire que",
        "start": 1934.399,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s craignent que edf mais pas",
        "start": 1937.549,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "les reins assez solides pour relancer",
        "start": 1940.82,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 y compris relancer l'activit\u00e9",
        "start": 1942.98,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "sur l'id\u00e9e qu'on va construire de nous",
        "start": 1945.61,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "le r\u00e9acteur nucl\u00e9aire sur le fut le",
        "start": 1948.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "retour \u00e0 la maison sur les activit\u00e9s",
        "start": 1950.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires d'edf est ce que c'est une",
        "start": 1953.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bonne chose on rappelle que je trouvais",
        "start": 1954.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que je trouve souvent ce que je trouve",
        "start": 1956.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "choquant dans cette affaire c'est que",
        "start": 1958.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous voyez l'absence de politique",
        "start": 1959.76,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "industrielle dramatique particuli\u00e8rement",
        "start": 1963.27,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "sur ce quinquennat emmanuel macron juste",
        "start": 1965.76,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00e9tait un",
        "start": 1969.48,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "essai essaye de corriger",
        "start": 1971.1,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'aberration d'avoir vendu alstom \u00e0",
        "start": 1973.61,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "general electric et comme on rappelle",
        "start": 1977.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est que ce fait il est vendu \u00e0 general",
        "start": 1979.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "electric par emmanuel marc emmanuel",
        "start": 1981.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "martin \u00e9tait ministre de l'\u00e9conomie dans",
        "start": 1983.79,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des conditions absolument inacceptable",
        "start": 1986.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour la science donc il fait de",
        "start": 1988.59,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectoralisme la politique nous avons",
        "start": 1990.96,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "salle et nous sommes un pays qui a",
        "start": 1993.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "historiquement eu une grande politique",
        "start": 1996.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "industrielle aujourd'hui il ya plus de",
        "start": 1998.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "politique industrielle vous avez un haut",
        "start": 2001.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "commissaire au plan fran\u00e7ois bayrou qui",
        "start": 2002.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "doit faire surtout des plantes table",
        "start": 2006.02,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que des plans pour l'industrie",
        "start": 2007.31,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise vous avez vous avez une sorte",
        "start": 2008.93,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d'improvisation permanente sur les",
        "start": 2012.62,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "enjeux industriels",
        "start": 2015.35,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "pardon on parle du nucl\u00e9aire",
        "start": 2016.51,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "mois tandis qu'on va parler du nucl\u00e9aire",
        "start": 2018.73,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "mais pas tout de suite mais je vous",
        "start": 2021.14,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "parlais pour les petits cadeaux pour",
        "start": 2022.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pi\u00e9tons a voulu vous voulez nationaliser",
        "start": 2025.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "bf oui c'est aujourd'hui \u00e0",
        "start": 2027.44,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "82,83",
        "start": 2029.62,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a changera quoi \u00e7a changera trois",
        "start": 2031.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "choses 1",
        "start": 2034.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "edf a d'\u00e9normes probl\u00e8mes d'argent vous",
        "start": 2036.37,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "le savez tr\u00e8s endett\u00e9 par cette cette",
        "start": 2039.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "obsession nucl\u00e9aire donc quand vous",
        "start": 2042.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "veulent quand vous avez un epic plut\u00f4t",
        "start": 2045.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'une soci\u00e9t\u00e9 anonyme vous empruntez \u00e0",
        "start": 2047.0,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "de meilleures conditions 2 il ya un",
        "start": 2049.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "enjeu majeur sur les grands barrages les",
        "start": 2051.679,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "grands barrages hydrauliques fran\u00e7ais",
        "start": 2053.75,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sont en train d'\u00eatre privatis\u00e9e d'\u00eatre",
        "start": 2056.149,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "mis en concession c'est un enjeu majeur",
        "start": 2058.97,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de souverainet\u00e9 de gestion de l'eau et",
        "start": 2060.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 j'aurais qu'on a dragu\u00e9 mans",
        "start": 2063.169,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "3e manquant pour faire vos jours d'une",
        "start": 2064.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "centrale nucl\u00e9aire on donne des",
        "start": 2066.8,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "indemnit\u00e9s de fermeture de centrales \u00e0",
        "start": 2068.84,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des actionnaires qui n'ont jamais",
        "start": 2071.629,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 \u00e0 la construction des",
        "start": 2073.37,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "centrales je trouve \u00e7a",
        "start": 2074.78,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'on va faire d'edf le bras arm\u00e9 de la",
        "start": 2076.6,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique vous \u00eates pour",
        "start": 2079.76,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "une sortie progressive du nucl\u00e9aire oui",
        "start": 2081.45,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "sortie sortie du nucl\u00e9aire ma question",
        "start": 2083.25,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "est simple quand est-ce que vous fermez",
        "start": 2085.919,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le dernier r\u00e9acteur j'ai cherch\u00e9 dans le",
        "start": 2087.569,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "point j'ai pas trouv\u00e9 c'est quand elle",
        "start": 2090.419,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous fermez dernier bouton 1 1 conques",
        "start": 2092.159,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "ont juste trois mots 1 aujourd'hui",
        "start": 2094.679,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 2098.49,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "la france est en grande difficult\u00e9 du",
        "start": 2099.77,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "fait de la fragilit\u00e9 de ses r\u00e9acteurs",
        "start": 2103.109,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires l'autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9",
        "start": 2104.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire oblige edf a ferm\u00e9 deux",
        "start": 2106.349,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "nouveaux r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires pour",
        "start": 2109.02,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "maintenance",
        "start": 2110.28,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et ce sont les plus r\u00e9cents donc on a",
        "start": 2110.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dix douze r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires qui ne",
        "start": 2113.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "peuvent pas tourner parce qu'ils ont des",
        "start": 2115.95,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes",
        "start": 2117.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement donc \u00e7a explique aussi",
        "start": 2118.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'explosion de la facture d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2120.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement moi ce que je dis c'est",
        "start": 2122.52,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "qu'on ne construit pas de nouveaux",
        "start": 2124.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires le choix",
        "start": 2125.849,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est est ce qu'on construit",
        "start": 2127.74,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "de nouveaux r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires est ce",
        "start": 2129.24,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "qu'on met le paquet sur les \u00e9nergies",
        "start": 2130.619,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 un plan \u00e9couter avec des",
        "start": 2132.14,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "nouveaux bpr et bien \u00e9coutez c'est son",
        "start": 2134.4,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "choix c'est un choix politique une fois",
        "start": 2136.349,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "que vous caract\u00e9risez comment de passer",
        "start": 2138.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un choix obsol\u00e8te et un choix le choix",
        "start": 2140.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "du fiasco on a un ep madame madame",
        "start": 2143.22,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "artichauts on a 1 2 perd aujourd'hui",
        "start": 2145.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'au r\u00e9duit entre en fonctions 2012",
        "start": 2147.119,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "pour 3 milliards d'euros il n'entrera",
        "start": 2149.7,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pas en fonction avant des ann\u00e9es et des",
        "start": 2152.31,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es \u00e0 tant d y trouver selon la dog",
        "start": 2154.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et comment les verts vous \u00eates",
        "start": 2156.569,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "historiquement thing c'est important",
        "start": 2158.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce que je me demande si \u00e7a ne br\u00fble",
        "start": 2159.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas aussi votre image aujourd'hui mais",
        "start": 2161.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "moi je les fran\u00e7ais ont compris que",
        "start": 2163.89,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9nergie la pulsation dit \u00e7a",
        "start": 2166.02,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous en dites pardonnez moi",
        "start": 2169.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "non moi je pense qu'aujourd'hui les",
        "start": 2171.38,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais quand on",
        "start": 2174.03,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "regarde les enqu\u00eates d'opinion il",
        "start": 2175.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aimerait bien sortir du nucl\u00e9aire et",
        "start": 2176.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'on fasse des \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 2178.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais attendez attendez laissez moi juste",
        "start": 2180.45,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "finir mon raisonnement on a 1 2 p r 17",
        "start": 2182.73,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "milliards d'euros de surco\u00fbt 17",
        "start": 2186.45,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "milliards vous rendez compte l'argent",
        "start": 2188.609,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "personne n'a jamais rendu compte devant",
        "start": 2190.619,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sur cette gabegie et le",
        "start": 2193.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique il prend un",
        "start": 2196.079,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "fiasco",
        "start": 2197.91,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "17 milliards de surco\u00fbts et ils vont",
        "start": 2199.069,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "faire 6 et ce sera un succ\u00e8s eh bien les",
        "start": 2201.569,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes ils vont mettre le paquet",
        "start": 2204.599,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9conomies d'\u00e9nergie ils vont",
        "start": 2206.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mettre le paquet sur les \u00e9nergies",
        "start": 2207.99,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nouvelles et progressivement pour",
        "start": 2209.13,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question",
        "start": 2210.75,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "progressivement nous fermerons et ben il",
        "start": 2211.91,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "y en aura dix d'ici 2035 mais quand est",
        "start": 2214.479,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce que vous pouvez am\u00e9liorer dans la",
        "start": 2216.819,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "presse regrette vous restera payant",
        "start": 2218.529,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que reprenez vous prenez sujet \u00e0",
        "start": 2220.059,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'envers vous dites au fond moi je veux",
        "start": 2221.829,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "absolument",
        "start": 2225.219,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire dit mais \u00e7a c'est m\u00e9lenchon",
        "start": 2226.44,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "moi je dis en responsabilit\u00e9 on met le",
        "start": 2229.42,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "paquet sur les \u00e9conomies d'\u00e9nergie on",
        "start": 2233.109,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploie les \u00e9nergies renouvelables et au",
        "start": 2234.819,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "fur et \u00e0 mesure on ferme les r\u00e9acteurs",
        "start": 2236.499,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires \u00e7a prendra 20 ans si \u00e7a doit",
        "start": 2238.9,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "prendre 25 ans apprendre \u00e0 25 ans je ne",
        "start": 2240.969,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "mettrai pas en danger notre \u00e9conomie je",
        "start": 2243.489,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ne mettrai pas en danger les familles au",
        "start": 2246.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "contraire on cr\u00e9era de l'emploi on",
        "start": 2248.829,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cr\u00e9era des entreprises et on prot\u00e9gera",
        "start": 2250.96,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat des fran\u00e7ais et on",
        "start": 2253.089,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sauvera edf aujourd'hui menac\u00e9e de",
        "start": 2254.499,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "faillite du fait de cette obsession",
        "start": 2257.349,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire on y reviendra bien s\u00fbr \u00e0",
        "start": 2258.91,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "l'occasion d'autres d\u00e9bats pendant la",
        "start": 2261.549,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle les d\u00e9bats d'ailleurs si",
        "start": 2263.979,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "emmanuel macron ne participe pas au",
        "start": 2267.489,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat avez vous dit r\u00e9cemment ce serait",
        "start": 2269.289,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "une faute morale ou quoi c'est ce que",
        "start": 2271.42,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "faute morale parce que je pense que",
        "start": 2273.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "notre pays a besoin d'accords d\u00e9bat",
        "start": 2275.589,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politique parce qu'on sort d'une p\u00e9riode",
        "start": 2276.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous de jouer oui mais vous inqui\u00e9tez",
        "start": 2279.339,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas je dis moi je fais confiance aux",
        "start": 2281.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour de toute fa\u00e7on s'emparer",
        "start": 2282.999,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "du d\u00e9bat de la pr\u00e9sidentielle que",
        "start": 2285.13,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "emmanuel macron soient f\u00e9briles sur son",
        "start": 2287.619,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "bilan peu courageuse sur son projet",
        "start": 2290.529,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "c'est son sujet les fran\u00e7ais trancheront",
        "start": 2293.049,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mais quand on sort d'une p\u00e9riode o\u00f9 les",
        "start": 2295.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont fatigu\u00e9s il ya eu la",
        "start": 2298.299,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie beaucoup souvenez il ya",
        "start": 2300.19,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "quelques mois on tout le monde se",
        "start": 2302.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'interroger sur le monde d'apr\u00e8s",
        "start": 2303.849,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quelles le\u00e7ons tirer de cette pand\u00e9mie",
        "start": 2306.46,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "quelle le\u00e7on tir d'un mod\u00e8le qui met les",
        "start": 2307.719,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en concurrence avec le reste du",
        "start": 2311.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "monde qui fait perdre nos industries qui",
        "start": 2313.299,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "appauvrit et d\u00e9stabilise nos services",
        "start": 2315.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "publics et donc on a besoin de ce grand",
        "start": 2318.16,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat on a besoin de ce grand d\u00e9bat",
        "start": 2320.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parce que on a besoin de retrouver de",
        "start": 2322.029,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "l'enthousiasm\u00e9 dans notre pays on a",
        "start": 2324.43,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "besoin de se r\u00e9concilier autour d'un",
        "start": 2325.93,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "projet et on ne peut pas tronquer le",
        "start": 2327.819,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle parce",
        "start": 2330.609,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "que il se joue un projet de civilisation",
        "start": 2331.989,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "voyez bien sans argument c'est de dire",
        "start": 2333.94,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "il a fait dire par un gabriel attaque",
        "start": 2336.269,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "tout le monde sera contre moi et veut",
        "start": 2338.769,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "vrai que dix minutes pour me d\u00e9fendre",
        "start": 2341.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "landreau au c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 je pense qu'il fait",
        "start": 2343.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "campagne assez largement ils rentrent",
        "start": 2345.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas dans l'\u00e9quit\u00e9 des temps de parole",
        "start": 2348.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ils profitent largement de son statut",
        "start": 2349.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu pr\u00e9sidentielle pour faire campagne",
        "start": 2352.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il distribue des milliards dans tous les",
        "start": 2354.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sens c'est des milliards c'est le quoi",
        "start": 2356.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'il en co\u00fbte \u00e9lectoraliste d' emmanuel",
        "start": 2358.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "macron et il va nous expliquer qu'en",
        "start": 2360.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fait il ne pense pas \u00e0 la campagne",
        "start": 2363.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle tout \u00e7a n'est pas s\u00e9rieux",
        "start": 2364.37,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "et d'enfin je crois que vous maintenez",
        "start": 2366.02,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "vous avez chang\u00e9 le son",
        "start": 2369.19,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "et les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais savent",
        "start": 2372.52,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "quand ils lisent que 1400 scientifiques",
        "start": 2375.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les interpelle sur le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 2378.71,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 2380.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quand il voit les oc\u00e9ans donc on va",
        "start": 2380.96,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "parler ces jours-ci aussi menac\u00e9 quand",
        "start": 2383.54,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "il voit les injustices sociales ils",
        "start": 2387.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "savent bien qu'il faut parler politique",
        "start": 2390.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parce que moi mon sujet c'est pas les",
        "start": 2392.63,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "id\u00e9es naus\u00e9abondes hugues remplacement",
        "start": 2395.06,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et innovation l'enthousiaste contre le",
        "start": 2397.0,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "grand \u00e9chauffement vous avez votre",
        "start": 2400.49,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "gouvernement en t\u00eate",
        "start": 2402.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "une femme premi\u00e8re ministre je vous dit",
        "start": 2404.65,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "hun sen lui toutes les mains on nous a",
        "start": 2407.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tous entendu sur ce que vous avez dit",
        "start": 2408.74,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "darmanin de sa confrontation une femme",
        "start": 2410.69,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de",
        "start": 2414.32,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "l'ofa pas rentrer l\u00e0 mais non non non je",
        "start": 2418.57,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "rentre pas dans ce dans ce truc l\u00e0 on",
        "start": 2420.98,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "ira jeudi qui comprit y compris",
        "start": 2422.54,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale sera paritaire ce",
        "start": 2426.22,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "sera \u00e0 la fin \u00e0 l'assembl\u00e9e \u00e0 5,50 % de",
        "start": 2430.1,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "femmes cinquante et une femme au",
        "start": 2433.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "perchoir comme on dit c'est de l'argent",
        "start": 2435.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour la listed bien objectif est",
        "start": 2437.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il para\u00eet que vous avez",
        "start": 2439.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 \u00e0 christiane taubira pr\u00e9sidence",
        "start": 2441.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 2444.29,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "alors il faut quand m\u00eame qu'on en dise",
        "start": 2445.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un mot paix si oui \u00e0 romainville hier il",
        "start": 2446.81,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "ya eu ou avant-hier il ya une r\u00e9union",
        "start": 2450.38,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "dimanche pardon il ya eu il ya quelques",
        "start": 2453.07,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "heures disons entre vos \u00e9quipes et celle",
        "start": 2456.47,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "de christiane taubira \u00e9videmment en jeu",
        "start": 2459.26,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "une r\u00e9union qu'est ce qui se passe",
        "start": 2462.13,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "exactement entre vos \u00e9quipes et celles",
        "start": 2465.71,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "de table 1 j'avais les",
        "start": 2467.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "responsables de la campagne de christian",
        "start": 2469.9,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "dior mais de part et d'autre y a pas de",
        "start": 2472.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sujet les les responsables de la",
        "start": 2474.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "campagne de christiane taubira ont",
        "start": 2476.18,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 mon \u00e9quipe \u00e0 une discussion il",
        "start": 2478.28,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "voulait absolument discuter avec nous",
        "start": 2482.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez sur la situation politique",
        "start": 2483.97,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez nous nous sommes courtois on est",
        "start": 2486.38,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 \u00e0 une r\u00e9union on y va et puis mon",
        "start": 2488.84,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe et mes repr\u00e9sentants ont rappel\u00e9",
        "start": 2492.47,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que vous savez parfaitement que en 2022",
        "start": 2494.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "au regard de l'enjeu climatique au",
        "start": 2497.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "regard des injustices regarde d'un",
        "start": 2500.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 de retrouver de l'enthousiasm\u00e9",
        "start": 2502.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notre pays il y aura une carri\u00e8re thur",
        "start": 2504.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie ce sera la mienne sandrine",
        "start": 2506.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "rousseau qu'est ce qu'elle a dit elle",
        "start": 2508.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'a confi\u00e9 \u00e0 politico ce matin au sujet",
        "start": 2510.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de cette r\u00e9union pendant quinze jours on",
        "start": 2512.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "raconte que christiane taubira est la",
        "start": 2514.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pire des candidates et au final on fait",
        "start": 2515.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "une r\u00e9union en catimini pour se r\u00e9partir",
        "start": 2517.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les places dans la s\u00e9rie on va d'\u00e9couter",
        "start": 2518.87,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais on est bien parti",
        "start": 2520.76,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "je comprends pas sa sortie mais",
        "start": 2523.42,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais la comprennent",
        "start": 2526.6,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "quelle temp\u00eate contre une r\u00e9union en",
        "start": 2529.33,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "catimini elle n'\u00e9tait pas au courant",
        "start": 2531.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous discut\u00e9 en coulisses et vous faites",
        "start": 2533.45,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "semblant ou demain et chacun veut voir",
        "start": 2536.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tout le monde tout le monde va pas",
        "start": 2538.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "retrouver un peu de calme un peu de",
        "start": 2540.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 quand christiane taubira",
        "start": 2542.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m'appelle elle avait promis d'appeler",
        "start": 2544.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout le monde elle m'a appel\u00e9 j'\u00e9tais",
        "start": 2546.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "courtois j'ai r\u00e9pondu et vous",
        "start": 2547.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "permettrait de ne pas discuter avant de",
        "start": 2550.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "recevoir l'appel de christiane taubira",
        "start": 2552.44,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "avec sandrine rousseau jeu le candidat",
        "start": 2553.88,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "des \u00e9cologistes \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 2556.829,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e7a c'est dit elle est",
        "start": 2558.0,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "votre pr\u00e9sidence de votre conseil",
        "start": 2560.609,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "politique dans un instant on va",
        "start": 2562.94,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "retrouver thomas misraki qui sera en",
        "start": 2564.779,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "face de",
        "start": 2566.579,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "s\u00e9gol\u00e8ne royal une petite question",
        "start": 2567.619,
        "duration": 6.711
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 les jo de p\u00e9kin en ce moment",
        "start": 2569.88,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "il faut les boycotter quand on est",
        "start": 2574.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais il faut pas les regarder pour",
        "start": 2576.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "montrer que non j'adore le sport j'adore",
        "start": 2577.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le sport j'ai regard\u00e9 le premier",
        "start": 2580.51,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "biathlon on a rat\u00e9 la m\u00e9daille d'or une",
        "start": 2582.94,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "demi seconde le biathlon mixte c'est",
        "start": 2585.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "magnifique moi j'adore le sport donc moi",
        "start": 2588.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je souhaite pas que on condamne les",
        "start": 2590.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sportifs \u00e0 ne pas participer \u00e0 ces",
        "start": 2592.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "grands \u00e9v\u00e9nements qui sont des moments",
        "start": 2594.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "essentiels de leur carri\u00e8re et de notre",
        "start": 2596.08,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "plaisir ce que je conteste que je r\u00e9fute",
        "start": 2598.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et ce qui me g\u00eane c'est",
        "start": 2601.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'instrumentalisation politique par une",
        "start": 2602.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dictature qui organise un g\u00e9nocide",
        "start": 2605.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "contre les ou\u00efghours une des dictatures",
        "start": 2608.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les plus violentes de la de la plan\u00e8te",
        "start": 2609.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et on sait qu'ils instruments tels que",
        "start": 2612.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous avez vu la mise en sc\u00e8ne de ti jean",
        "start": 2614.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ping et vladimir poutine les deux",
        "start": 2616.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dictatures qui se congratulent donc",
        "start": 2618.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cette instrumentalisation du sport par",
        "start": 2620.77,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la politique je trouve \u00e7a ind\u00e9cent donc",
        "start": 2623.05,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "je trouve dommage que \u00e0 l'image d'autres",
        "start": 2626.11,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "pays la france ne boycotte pas",
        "start": 2629.29,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "politiquement diplomatiquement ces jeux",
        "start": 2632.16,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "\u00e7a dit trop souvent la complaisance des",
        "start": 2635.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "manuels macron vis-\u00e0-vis de ti jean pin",
        "start": 2637.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ou de vladimir poutine merci beaucoup",
        "start": 2639.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "yannick noah la pr\u00e9sidentielle c'est",
        "start": 2641.77,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "aussi un sport de tr\u00e8s tr\u00e8s haut niveau",
        "start": 2643.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition niveau tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 on vous",
        "start": 2645.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "souhaite",
        "start": 2648.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "merci notre invit\u00e9 ce matin premi\u00e8re ce",
        "start": 2650.04,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "premier format dans les qg sp\u00e9cialit\u00e9 de",
        "start": 2653.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ville et dans un instant dans les",
        "start": 2655.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "studios de l'essayer \u00e9videmment thomas",
        "start": 2658.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "misrachi et tous nos chroniqueurs face \u00e0",
        "start": 2659.47,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "s\u00e9gol\u00e8ne royal bonne journ\u00e9e",
        "start": 2661.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ils sont tous l\u00e0 merci elizabeth et",
        "start": 2663.3,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous bienvenue dans l'oeuf 12",
        "start": 2665.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous sommes ensemble en direct pendant",
        "start": 2667.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "trois heures sondage parrainage finances",
        "start": 2669.34,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 deux mois de la pr\u00e9sidentielle la",
        "start": 2672.34,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "gauche",
        "start": 2674.23,
        "duration": 2.06
    }
]