[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.32,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 5.18,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "il",
        "start": 7.53,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "bonjour et on est tr\u00e8s heureux d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 9.4,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "on est tr\u00e8s heureux d'\u00eatre l\u00e0 \u00e0",
        "start": 12.65,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "marseille",
        "start": 14.09,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "les comme dans",
        "start": 14.98,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "tous les rendez vous qu on fait comme \u00e7a",
        "start": 16.99,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "sur les places publiques hier soleil pas",
        "start": 20.0,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "trop de soleil pour pas que \u00e7a devienne",
        "start": 23.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9sagr\u00e9able mais juste ce qu'il faut et",
        "start": 25.849,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "surtout pas la pluie",
        "start": 29.0,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "vous savez on vit un moment",
        "start": 31.0,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "particulier notre histoire",
        "start": 34.87,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "un moment particulier notre histoire sur",
        "start": 37.149,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "le sol europ\u00e9en",
        "start": 39.86,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "en ce moment m\u00eame",
        "start": 41.8,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "en ukraine dans les rues dans les",
        "start": 45.22,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "maisons",
        "start": 49.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des femmes et des hommes se battent pour",
        "start": 50.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "leur libert\u00e9",
        "start": 53.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ils se battent pour la d\u00e9mocratie",
        "start": 54.97,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "ils se battent pour l'int\u00e9grit\u00e9 de leur",
        "start": 57.86,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 60.8,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "nous le savons",
        "start": 62.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "il se bat",
        "start": 65.229,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "aussi pour l'ensemble de ses valeurs",
        "start": 67.63,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes ce qui se joue en ukraine",
        "start": 70.7,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 73.73,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'est le front de la paix c'est le front",
        "start": 74.86,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "de la s\u00e9curit\u00e9 c'est le front des",
        "start": 79.52,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s ces fronts de la d\u00e9mocratie ils",
        "start": 82.28,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "le font",
        "start": 86.18,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "souvent dans les pires conditions",
        "start": 87.13,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "ils le font face un dictateur qui depuis",
        "start": 90.76,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "tant d'ann\u00e9es tant d'ann\u00e9es",
        "start": 94.88,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "suit exactement la m\u00eame politique",
        "start": 97.51,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "depuis tant d'ann\u00e9es l'un des mires",
        "start": 101.68,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "poutine c'est le m\u00eame refrain vous",
        "start": 105.02,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "voulez la d\u00e9mocratie",
        "start": 107.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous aurez la guerre vous voulez la",
        "start": 108.7,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 111.65,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "vous aurez la mort",
        "start": 112.25,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 20 ans qu'il le fait",
        "start": 114.52,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "vingt ans que vladimir poutine est un",
        "start": 117.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dictateur",
        "start": 121.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "on l'a vu en tch\u00e9tch\u00e9nie le massacre des",
        "start": 122.35,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tch\u00e9tch\u00e8nes",
        "start": 126.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il a bombard\u00e9 les populations civiles en",
        "start": 127.42,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "syrie",
        "start": 131.06,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "et nous pourrions parler de la georgie",
        "start": 132.519,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "de la bi\u00e9lorussie de l'ukraine",
        "start": 135.379,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "vladimir poutine a toujours \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 139.3,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "dictateur il est un dictateur dans son",
        "start": 142.04,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "pays contre ses opposants contre les",
        "start": 145.91,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "journalistes contre les homosexuels",
        "start": 149.15,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "contre toutes celles et tous ceux qui",
        "start": 151.3,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "voulaient remettre en cause un r\u00e9gime",
        "start": 155.03,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "corrompu",
        "start": 157.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il l'a fait dans les pays qui",
        "start": 158.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'environnent",
        "start": 161.66,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "et \u00e0 aucun moment \u00e0 aucun moment",
        "start": 162.88,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9cologistes il n'a \u00e9t\u00e9 question",
        "start": 167.41,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "de capituler vis-\u00e0-vis de vladimir",
        "start": 170.9,
        "duration": 7.339
    },
    {
        "text": "poutine parce que vladimir poutine",
        "start": 174.59,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "son probl\u00e8me c'est pas l'otan",
        "start": 178.239,
        "duration": 7.301
    },
    {
        "text": "son probl\u00e8me c'est la d\u00e9mocratie la",
        "start": 181.81,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie chez lui la d\u00e9mocratie \u00e0 ses",
        "start": 185.54,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res alors oui on peut \u00eatre fier",
        "start": 188.81,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'en tant qu'europ\u00e9ens",
        "start": 191.3,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "y ait des sanctions massives contre",
        "start": 194.89,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "vladimir poutine et tous les oligarques",
        "start": 198.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui l'entourent on peut \u00eatre fier",
        "start": 200.569,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "content qu europ\u00e9en la russie parce que",
        "start": 203.39,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "c'est le choix de vladimir poutine a \u00e9t\u00e9",
        "start": 207.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mis au ban de la communaut\u00e9",
        "start": 209.87,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "internationale",
        "start": 211.19,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et s'est jamais simple dans un tel",
        "start": 212.98,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "conflit s'est jamais simple dans un tel",
        "start": 216.95,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "contexte mais quand vous avez des femmes",
        "start": 220.19,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "et des hommes qui d\u00e9fendent leur libert\u00e9",
        "start": 223.7,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fendent la d\u00e9mocratie qui",
        "start": 226.73,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent leur pays contre une invasion",
        "start": 229.91,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "contre un dictateur qu'ils n'ont jamais",
        "start": 233.83,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "provoqu\u00e9 eh bien oui comme on aurait d\u00fb",
        "start": 237.019,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "faire pendant la guerre d'espagne",
        "start": 240.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moi je suis pour qu'on fournisse des",
        "start": 242.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "armes pour crise ukrainienne et les",
        "start": 244.76,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "ukrainiens se d\u00e9fendre",
        "start": 246.62,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "j'entends bien tous les discours",
        "start": 252.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "grandiloquents",
        "start": 254.939,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "j'entends bien les grands vandalis\u00e9",
        "start": 256.85,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique",
        "start": 259.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour nous rappeler qu'il faut d\u00e9fendre",
        "start": 261.079,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "la paix oui \u00e7a nous aurait pas \u00e9chapp\u00e9",
        "start": 263.58,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "qu'il fallait d\u00e9fendre la paix mais",
        "start": 266.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "quand ya des femmes et des hommes qui se",
        "start": 268.919,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "battent pour leur libert\u00e9",
        "start": 271.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "simplement leur libert\u00e9 le fait de vivre",
        "start": 272.85,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "libres dans un pays libre et ben oui",
        "start": 276.27,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "nous devons \u00eatre alors c\u00f4t\u00e9 jamais nous",
        "start": 279.33,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "devons accepter que les ukrainiens passe",
        "start": 282.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "par pertes et profits parce que ce",
        "start": 285.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "serait le sens historique qu'ils",
        "start": 287.85,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "appartiennent \u00e0 vladimir poutine",
        "start": 289.44,
        "duration": 8.189
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 292.75,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "et \u00e7a vous a pas \u00e9chapp\u00e9 ce qui se joue",
        "start": 297.979,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "savez j'\u00e9tais au parlement hier au",
        "start": 301.01,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en c'est un grand moment",
        "start": 303.72,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'\u00e9motion quand le pr\u00e9sident est mince",
        "start": 306.389,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "qui a pris la parole",
        "start": 308.22,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "il a rappel\u00e9 combien il \u00e9tait europ\u00e9en",
        "start": 310.58,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "il a rappel\u00e9 combien jamais l'ukraine",
        "start": 314.06,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "n'avait provoqu\u00e9 la russie",
        "start": 318.18,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "vous le savez jamais l'ukraine il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 322.16,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "question plus craindront dans l'otan",
        "start": 325.68,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "c'est pas le sujet",
        "start": 327.36,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait l\u00e0 il racont\u00e9 les femmes et les",
        "start": 329.3,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "hommes qui sont en train de mourir",
        "start": 333.09,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "simplement encore une fois parce qu'ils",
        "start": 335.57,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "ont \u00e0 coeur de rester chez eux libres et",
        "start": 338.43,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "bien dans ce moment \u00e0 l'\u00e9chelle de",
        "start": 342.03,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "l'europe",
        "start": 344.25,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "on a aussi parl\u00e9 de",
        "start": 346.669,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "ce qui a construit toutes les",
        "start": 349.52,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "complaisances vis-\u00e0-vis de poutine et il",
        "start": 352.74,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ya quelques semaines \u00e0 quelques mois le",
        "start": 356.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9bat europ\u00e9en peut-\u00eatre vous en",
        "start": 358.86,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "souvenez",
        "start": 360.93,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait ce qu'on appelle la taxonomie",
        "start": 362.24,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "comment des investissements sont \u00e0 des",
        "start": 365.06,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "conditions beaucoup plus favorables pour",
        "start": 369.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "engager la transition \u00e9cologique et",
        "start": 371.78,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger le climat \u00e0 ce moment l\u00e0 le",
        "start": 374.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat europ\u00e9en c'\u00e9tait est ce que le gaz",
        "start": 377.07,
        "duration": 6.459
    },
    {
        "text": "et le nucl\u00e9aire sont des \u00e9nergies vertes",
        "start": 379.5,
        "duration": 7.509
    },
    {
        "text": "et c'\u00e9tait un dr\u00f4le de moment hier de",
        "start": 383.529,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "voir la pr\u00e9sidente de la commission",
        "start": 387.009,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne de voir tous les groupes",
        "start": 388.599,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "politiques qui \u00e0 quelques semaines nous",
        "start": 390.729,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "expliquer \u00e0 quel point on avait besoin",
        "start": 393.099,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il favorise fallait pas autoriser le gaz",
        "start": 395.169,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "russe nous expliquer aujourd'hui",
        "start": 397.569,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "combien ces d\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique aux",
        "start": 400.319,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies fossiles",
        "start": 403.689,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "construisez des complaisances politique",
        "start": 404.879,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "etc statut et la d\u00e9mocratie en plus de",
        "start": 407.829,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "tuer le climat",
        "start": 411.219,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "ce que nous portons dans cette campagne",
        "start": 418.079,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle vous le voyez bien",
        "start": 420.579,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "c'est un vrai projet de civilisation",
        "start": 423.569,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "c'est pas simplement remplacer une",
        "start": 426.149,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "technologie par une autre",
        "start": 428.589,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est pas simplement un moment donn\u00e9 se",
        "start": 430.619,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "dire est ce que le biogaz est ce que",
        "start": 433.959,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "l'hydrog\u00e8ne vert est ce que le mixte",
        "start": 435.939,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "photovolta\u00efque \u00e9olien g\u00e9othermie machin",
        "start": 439.769,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "truc c'est pas simplement \u00e7a qui joue \u00e7a",
        "start": 442.989,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "se joue \u00e7a bien s\u00fbr que \u00e7a se joue et \u00e0",
        "start": 445.689,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "chaque fois que je viens \u00e0 marseille",
        "start": 448.959,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'habitude je visite une entreprise des",
        "start": 449.889,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables donc \u00e7a se joue",
        "start": 452.379,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "bien sur mes skis se joue l\u00e0 c'est bien",
        "start": 454.599,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "plus que \u00e7a ce qui se joue l\u00e0 c'est",
        "start": 458.589,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "notre souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique c'est",
        "start": 461.499,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'avoir des \u00e9nergies qui sont pas",
        "start": 464.919,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "simplement des \u00e9nergies qui prot\u00e8ge le",
        "start": 466.779,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "climat mais d'avoir des \u00e9nergies qui",
        "start": 469.179,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sont des \u00e9nergies de paix qui sont des",
        "start": 471.849,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies de s\u00e9curit\u00e9 qui sont des",
        "start": 474.459,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies de libert\u00e9 et oui les \u00e9nergies",
        "start": 476.889,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "renouvelables sont les \u00e9nergies de la",
        "start": 481.299,
        "duration": 3.131
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 483.669,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 484.43,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables sont les",
        "start": 487.919,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies des citoyennes et des citoyens",
        "start": 490.6,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ce sont les \u00e9nergies de la d\u00e9mocratie",
        "start": 493.36,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "parce que franchement quand on nous fait",
        "start": 496.63,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "encore en ce moment le proc\u00e8s de dire \u00e0",
        "start": 498.91,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "va envoyer en voulant sortir du",
        "start": 501.729,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire vous nous allier au gaz mais",
        "start": 504.76,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 20 ans que le nucl\u00e9aire est",
        "start": 508.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alli\u00e9 au gaz contre les \u00e9nergies",
        "start": 510.31,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "renouvelables et contre l'efficacit\u00e9",
        "start": 512.62,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique du crin de vous le savez",
        "start": 514.89,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui se joue sur le site de",
        "start": 518.7,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "tchernobyl",
        "start": 521.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est le pays de tchernobyl c'est le",
        "start": 522.419,
        "duration": 4.751
    },
    {
        "text": "pays de la catastrophe nucl\u00e9aire en",
        "start": 525.49,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "europe et lala l'arm\u00e9e russe a occup\u00e9 le",
        "start": 527.17,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "site de tchernobyl et il veut occuper",
        "start": 531.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'autre grande centrale d'ukraine qui",
        "start": 534.25,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "est l'une des plus grandes centrales",
        "start": 536.41,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire",
        "start": 538.17,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "c'est pas simplement une \u00e9nergie",
        "start": 540.21,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tr\u00e8s cher c'est pas",
        "start": 543.04,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "simplement \u00e0 fiasco industriels et",
        "start": 545.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "financiers bien qu'\u00e0 voir le p\u00e8re de",
        "start": 548.29,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "flins mobile le nucl\u00e9aire c'est un choix",
        "start": 550.3,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "politique c'est un choix moral et c'est",
        "start": 554.05,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "un choix essentiel dans un monde",
        "start": 557.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "instable on sait pas quoi faire du",
        "start": 560.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "risque du clair on sait pas quoi faire",
        "start": 562.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de la prolif\u00e9ration on ne sait pas quoi",
        "start": 564.04,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "faire des d\u00e9chets nucl\u00e9aires",
        "start": 565.99,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "je parlais du d\u00e9bat qu'on a eue sur les",
        "start": 575.229,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies qui peuvent sauver le",
        "start": 578.329,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "climat",
        "start": 580.639,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a renvoie au d\u00e9bat sur l'efficacit\u00e9",
        "start": 582.519,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 585.739,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "ya en 2018 2017 2018 nous discutions au",
        "start": 587.739,
        "duration": 9.16
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en de nos ambitions en",
        "start": 593.539,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de climat en mati\u00e8re d'\u00e9nergies",
        "start": 596.899,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "renouvelables et en mati\u00e8re d'efficacit\u00e9",
        "start": 599.989,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 601.819,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "et ne nous \u00e9tions pas tu",
        "start": 603.639,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "au parlement europ\u00e9en pour construire",
        "start": 606.249,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "une majorit\u00e9 pour que peu importe les",
        "start": 609.439,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "chiffres mais qu'\u00e0 l'horizon 2030",
        "start": 611.839,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'objectif d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \u00e7a",
        "start": 614.979,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "soit 40 %",
        "start": 617.299,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats",
        "start": 619.209,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "parce qu'ils pr\u00e9f\u00e8rent produire de",
        "start": 621.819,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie que l'\u00e9conomiser parce que les",
        "start": 624.169,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "lobbys sont plus souvent les lobbys de",
        "start": 626.359,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la production \u00e9nerg\u00e9tique notamment des",
        "start": 628.309,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies sales plut\u00f4t que le lobby des",
        "start": 630.889,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies d'\u00e9nergie",
        "start": 633.799,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et bien les \u00e9tats sont tomb\u00e9s sur 32%",
        "start": 635.979,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "32% lieu 40",
        "start": 639.199,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "avec 40 % d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique en",
        "start": 642.129,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "2030 on r\u00e9duit de moiti\u00e9 notre",
        "start": 645.799,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "consommation de gaz est de deux tiers",
        "start": 648.859,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nos importations la diff\u00e9rence entre",
        "start": 651.589,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "l'objectif que le parlement port\u00e9e est",
        "start": 654.769,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'objectif que les \u00e9tats porter cette",
        "start": 658.429,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre 40 et 32 c en volume",
        "start": 660.949,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "les importations de gaz russe",
        "start": 664.309,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "donc vous voyez quand on se bat tous les",
        "start": 666.939,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "jours \u00e0 l'\u00e9chelle locale \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 669.949,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "nationale \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne",
        "start": 672.649,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "pour dire combien isoler les logements",
        "start": 674.619,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "c'est bon pour le confort",
        "start": 678.909,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "c'est bon pour la sant\u00e9 c'est bon pour",
        "start": 681.489,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "le bruit c'est \u00e9videmment avoir des",
        "start": 685.069,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "logements honda mois froid l'hiver moins",
        "start": 688.639,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "chaud l'\u00e9t\u00e9 vous \u00eates dans une ville",
        "start": 691.249,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "vous savez ce que \u00e7a veut dire",
        "start": 693.019,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est bon pour le pouvoir d'achat c'est",
        "start": 694.749,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "bon c'est 600 700 euros d'\u00e9conomis\u00e9s",
        "start": 697.999,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "parents d'avoir un logement r\u00e9nov\u00e9 ce",
        "start": 700.999,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "sont des 10 deux milliers d'emplois",
        "start": 704.419,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "surtout nos territoires mais",
        "start": 706.71,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique l'\u00e9nergie qu'on",
        "start": 709.08,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "ne consomme pas et basse et l'\u00e9nergie",
        "start": 712.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'on ne produit pas et donc c'est une",
        "start": 715.68,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie qui ne pollue pas",
        "start": 717.99,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "et on va nous dire oui les \u00e9colos",
        "start": 725.12,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "si vous voulez pas le gaz il faut le",
        "start": 729.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 732.63,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "en 2018 encore",
        "start": 733.94,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "emmanuel macron signes et met en sc\u00e8ne",
        "start": 737.15,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "vous savez comment il sait le faire il",
        "start": 740.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "met en sc\u00e8ne deux contrats qu'il signe",
        "start": 743.1,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "avec vladimir poutine",
        "start": 745.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 ils devaient le tutoyer je sais pas",
        "start": 746.84,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "comment un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 749.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qui porte les valeurs de la",
        "start": 750.75,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 753.75,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "peut choisir de tutoyer un dictateur \u00e7a",
        "start": 755.87,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "c'est pas normal au dos de la france",
        "start": 759.03,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "c'est pas normal",
        "start": 760.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ici le deux contre un avec poutine en",
        "start": 763.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "2018",
        "start": 765.9,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "le gaz pour total",
        "start": 767.45,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "total est la seule multinationales de",
        "start": 770.48,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie qui veut continuer \u00e0 rester en",
        "start": 773.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "russie comme ils sont rest\u00e9s trop",
        "start": 776.19,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "longtemps en birmanie comme ils font des",
        "start": 778.8,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "forages p\u00e9troliers en afrique quitt\u00e9",
        "start": 781.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "glace tout comme ils veulent fourrer en",
        "start": 783.96,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "arctique donc macro signe avec poutine",
        "start": 786.6,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "le contrat total et maintenant on nous",
        "start": 791.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "explique qu'ils peuvent pas arr\u00eater",
        "start": 793.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "total en russie est le deuxi\u00e8me contrat",
        "start": 794.61,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "qui si une macro avec poutine c'est",
        "start": 797.73,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "orpea y signe un contrat pour le",
        "start": 800.88,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement d'orpea en russie alors",
        "start": 804.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous voyez bien que ce qui se joue dans",
        "start": 808.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cette pr\u00e9sidentielle y compris quand on",
        "start": 809.46,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "regarde cette crise terrible qui se",
        "start": 812.34,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "passe en ukraine et en europe ce qui se",
        "start": 815.46,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "joue c'est un projet de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 818.04,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ce qui se joue c'est un projet de",
        "start": 820.89,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 ce qui se joue c'est un projet",
        "start": 824.07,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 o\u00f9 est il ce sont les",
        "start": 826.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes aujourd'hui qui par la",
        "start": 829.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique porte un projet",
        "start": 831.96,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 et de prosp\u00e9rit\u00e9 partag\u00e9e",
        "start": 834.66,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 838.3,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "mot sur orpea quand m\u00eame",
        "start": 847.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "puisque je les mentionnaient",
        "start": 849.99,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes interdiront toute",
        "start": 851.97,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "nouvelle autorisation d pad priv\u00e9 \u00e0 but",
        "start": 855.4,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "lucratif",
        "start": 859.27,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 860.9,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "il est insupportable",
        "start": 863.4,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "il est insupportable qu'on sp\u00e9cule sur",
        "start": 866.17,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "la perte d'autonomie de nos a\u00een\u00e9s c'est",
        "start": 869.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "absolument insupportable",
        "start": 872.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et comme nous r\u00e9formerons les droits de",
        "start": 874.06,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "succession pour enfin impos\u00e9 \u00e0 juste",
        "start": 877.09,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "niveau les grandes fortunes eh ben les",
        "start": 880.96,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "huit \u00e0 neuf milliards que nous",
        "start": 884.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9gagerons nous les mettrons sur une",
        "start": 886.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "politique d'autonomie pour qu'il y ait",
        "start": 888.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un personnel pour un concessionnaire",
        "start": 891.13,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "dans les ehpad",
        "start": 893.41,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "pour en finir avec la maltraitance",
        "start": 896.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'ailleurs",
        "start": 902.1,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "orpea et les ehpad priv\u00e9 \u00e0 but lucratif",
        "start": 904.14,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "dans l'accord d'investissement avec la",
        "start": 909.03,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "chine vous souvenez peut-\u00eatre que le 30",
        "start": 911.5,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre c'est toujours pratique le 30",
        "start": 914.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre qu'on voulait signer des choses",
        "start": 916.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui sont pas tr\u00e8s populaires et que vous",
        "start": 918.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aurez du mal \u00e0 en parler correctement",
        "start": 921.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avec les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais donc",
        "start": 923.02,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "le 30 d\u00e9cembre 2020",
        "start": 925.27,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "emmanuel macron signe avec angela merkel",
        "start": 927.36,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "la conclusion d'un accord",
        "start": 930.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'investissement avec la chine",
        "start": 932.02,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "en d\u00e9cembre 2020 c'est la r\u00e9pression",
        "start": 934.02,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "massive contre tous les d\u00e9mocrates \u00e0",
        "start": 937.78,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "hong kong et puis vous le savez en 2020",
        "start": 940.93,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a fait d\u00e9j\u00e0 depuis des ann\u00e9es",
        "start": 944.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que \u00e7a se poursuit c'est le g\u00e9nocide",
        "start": 946.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "contre les we go et oui nous nous votons",
        "start": 948.46,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "les g\u00e9nocides contre les we go",
        "start": 951.16,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "pour la reconnaissance du g\u00e9nocide",
        "start": 953.97,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et bien l'int\u00e9r\u00eat offensive de la france",
        "start": 956.52,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "dans l'accord avec la chine et ben",
        "start": 959.85,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait les m\u00eames ehpad priv\u00e9 \u00e0 but",
        "start": 962.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "lucratif",
        "start": 965.92,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "alors quand on nous explique",
        "start": 967.54,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "ministre apr\u00e8s ministre puis il d\u00e9couvre",
        "start": 969.06,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 de ces ehpad qui d\u00e9couvrent",
        "start": 972.12,
        "duration": 6.519
    },
    {
        "text": "la maltraitance qui lie \u00e0 vis \u00e0 vis de",
        "start": 975.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nos a\u00een\u00e9s qui d\u00e9couvrent tous ces",
        "start": 978.639,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "scandales mon oeil la r\u00e9alit\u00e9 c'est que",
        "start": 980.86,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es des ann\u00e9es des ann\u00e9es",
        "start": 983.649,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ils soutiennent ce mod\u00e8le de",
        "start": 985.509,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "maltraitance de nos a\u00een\u00e9s parce que \u00e7a",
        "start": 988.149,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "leur rapporte beaucoup d'argent",
        "start": 990.67,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "autre le\u00e7on que nous devons tirer de la",
        "start": 1000.709,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "guerre en ce moment",
        "start": 1005.279,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est la question agricole vous savez le",
        "start": 1007.009,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cren est",
        "start": 1010.259,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "historiquement le grenier \u00e0 bl\u00e9 de",
        "start": 1011.449,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "l'europe",
        "start": 1014.16,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "et on nous explique effectivement et",
        "start": 1016.91,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "c'est probable cette guerre va avoir des",
        "start": 1019.259,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences sur notre agriculture nos",
        "start": 1021.839,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "paysages nos paysans et \u00e9videmment",
        "start": 1025.079,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "potentiellement sur le prix de ce que",
        "start": 1027.51,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "nous consommons",
        "start": 1029.429,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi c'est quoi les impacts qui va y",
        "start": 1031.679,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "avoir les impacts qui va les voir c'est",
        "start": 1034.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que probablement le tourteau de soja va",
        "start": 1036.87,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "augmenter",
        "start": 1039.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9levage industriel c'est une",
        "start": 1040.819,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "catastrophe",
        "start": 1043.11,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "les engrais azot\u00e9s qui ont besoin de gaz",
        "start": 1044.659,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "vont augmenter",
        "start": 1048.299,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pour une partie de nos agriculteurs",
        "start": 1049.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est une catastrophe",
        "start": 1051.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et puis il ya des d\u00e9bouch\u00e9s en russie et",
        "start": 1053.48,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "ailleurs qui peuvent se fermer y compris",
        "start": 1056.49,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9levage le plus intensive de",
        "start": 1059.25,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "cochon",
        "start": 1062.37,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "vous voyez bien que ce mod\u00e8le",
        "start": 1063.44,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "d'agriculture industrielle",
        "start": 1067.01,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "qui concentrent l'\u00e9levage de mani\u00e8re",
        "start": 1069.77,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "abominable abominable pour les animaux",
        "start": 1073.47,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "abominable pour les agriculteurs qui",
        "start": 1076.76,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "avec toutes les pollutions qu'on conna\u00eet",
        "start": 1080.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et les probl\u00e8mes de mal bouffe que \u00e7a",
        "start": 1081.809,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e8re et de maladies chroniques ce",
        "start": 1084.33,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le qui va chercher le soja de",
        "start": 1086.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'atlantique au prix de",
        "start": 1089.34,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'amazonie ce mod\u00e8le qui polluent sur",
        "start": 1091.65,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "nos territoires ce mod\u00e8le qui",
        "start": 1095.34,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "maltraitent les animaux je les dis ce",
        "start": 1097.409,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le qui ne r\u00e9mun\u00e8re pas les \u00e9leveurs",
        "start": 1099.929,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a pour aller faire du poulet ou du",
        "start": 1102.869,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cochon qu'on vend exp\u00e9di\u00e9 de l'autre",
        "start": 1105.419,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de la plan\u00e8te ce mod\u00e8le ne tient",
        "start": 1107.909,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 1110.61,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "27 faire par jour qui disparaissent en",
        "start": 1111.649,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1114.929,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "un suicides de paysans tous les jours",
        "start": 1116.059,
        "duration": 8.411
    },
    {
        "text": "30 \u00e0 40% des paysans compas 350 euros",
        "start": 1120.2,
        "duration": 6.939
    },
    {
        "text": "par mois pour vivre",
        "start": 1124.47,
        "duration": 5.689
    },
    {
        "text": "l'environnement ab\u00eem\u00e9 la biodiversit\u00e9",
        "start": 1127.139,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "ab\u00eem\u00e9e je les dis sur la souffrance",
        "start": 1130.159,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "animale on pourra en parler apr\u00e8s des",
        "start": 1133.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "maladies chroniques et du probl\u00e8me de",
        "start": 1136.619,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "malbouffe",
        "start": 1139.08,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "franchement tout \u00e7a alors qu'on met 13",
        "start": 1140.549,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "milliards d'euros d'argent public dans",
        "start": 1143.039,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "notre agriculture tous les ans eh bien",
        "start": 1145.35,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "oui nous sommes porteurs depuis que",
        "start": 1148.08,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie existe nous sommes porteurs",
        "start": 1150.779,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "de la souverainet\u00e9 alimentaire et la",
        "start": 1153.6,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire",
        "start": 1156.69,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire des fermes de",
        "start": 1157.889,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'agro\u00e9cologie \u00e7a veut dire des dizaines",
        "start": 1159.45,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "de milliers de jeunes qu'on installe en",
        "start": 1162.389,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "agriculture \u00e7a veut dire l'environnement",
        "start": 1164.399,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "respecter \u00e7a veut dire les animaux",
        "start": 1167.279,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "respecter \u00e7a veut dire des robes d'udine",
        "start": 1170.239,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "pour les paysans et \u00e7a veut dire la",
        "start": 1173.279,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "bonne bouffe pour nous",
        "start": 1176.46,
        "duration": 9.869
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1178.44,
        "duration": 7.889
    },
    {
        "text": "alors vous l'avez compris les amis notre",
        "start": 1195.59,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "projet c'est un projet de civilisation",
        "start": 1199.11,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "et \u00e7a doit \u00eatre \u00e7a le grand d\u00e9bat de la",
        "start": 1202.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1206.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on a un pays qui vous en souvenez il ya",
        "start": 1207.65,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "deux ans on y participer toutes et tous",
        "start": 1210.75,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "on r\u00e9fl\u00e9chissait au monde d'apr\u00e8s chacun",
        "start": 1212.82,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "donnait son avis sur le monde d'apr\u00e8s",
        "start": 1216.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour tirer toutes les le\u00e7ons de la",
        "start": 1219.0,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie de ce que \u00e7a avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9",
        "start": 1221.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public abandonn\u00e9s maltrait\u00e9s",
        "start": 1223.37,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "les lits qui ferme les infirmi\u00e8res les",
        "start": 1226.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins qui s'enfuit les",
        "start": 1229.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aides-soignants 6 passes qui malgr\u00e9 leur",
        "start": 1230.67,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "h\u00e9ro\u00efsme malgr\u00e9 l'engagement n'en",
        "start": 1233.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "peuvent plus des d\u00e9bats salaire et des",
        "start": 1236.04,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "mauvaises conditions de travail",
        "start": 1238.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on r\u00e9fl\u00e9chisse au monde apr\u00e8s en tirant",
        "start": 1239.9,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "toutes les le\u00e7ons sur le lien entre la",
        "start": 1242.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 environnementale et l'effondrement",
        "start": 1244.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de la biodiversit\u00e9 la d\u00e9forestation la",
        "start": 1247.29,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 animale et les \u00e9levages",
        "start": 1250.11,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "industriels et la sant\u00e9 humaine",
        "start": 1251.88,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "on r\u00e9fl\u00e9chit c'est \u00e0 retrouver la",
        "start": 1253.73,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 que 2000 qu'un bus triel",
        "start": 1256.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "face \u00e0 une mondialisation lib\u00e9rale qui",
        "start": 1258.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "met en concurrence tout le monde contre",
        "start": 1261.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tout le monde on r\u00e9fl\u00e9chit c'est \u00e0",
        "start": 1263.28,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "changer de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1266.55,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui on se rend compte il ya",
        "start": 1267.83,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "une telle fatigue chez les fran\u00e7aises et",
        "start": 1272.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais une telle fatigue avait",
        "start": 1274.68,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s cette pand\u00e9mie que parfois nos",
        "start": 1277.08,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "concitoyens ils ont envie d'appuyer sur",
        "start": 1280.77,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "pause",
        "start": 1282.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ils ont envie que toute cette",
        "start": 1283.28,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "mondialisation que tout ce qui tape \u00e7a",
        "start": 1285.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eate qu'on arr\u00eate les chocs",
        "start": 1288.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "climatiques qu'on arr\u00eate les chocs",
        "start": 1290.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9s qu'on arr\u00eate les injustices",
        "start": 1292.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qu on arr\u00eate les r\u00e9formes qu'on arr\u00eate",
        "start": 1294.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la mondialisation qu'on arr\u00eate le",
        "start": 1297.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "terrorisme qu'on arr\u00eate les crises",
        "start": 1299.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res que tout s'arr\u00eate pour",
        "start": 1301.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "retrouver un peu de stabilit\u00e9 un peu de",
        "start": 1303.33,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9",
        "start": 1306.57,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "et en m\u00eame temps",
        "start": 1307.85,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais savent",
        "start": 1311.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que justement pour retrouver de la",
        "start": 1313.87,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 pour retrouver la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 eh",
        "start": 1316.33,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "ben il faut transformer le pays il faut",
        "start": 1319.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "transformer notre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 1322.42,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "jamais on n'a eu autant les moyens de le",
        "start": 1325.06,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "faire jamais on n'a autant connu autant",
        "start": 1327.43,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "su le d\u00e9r\u00e8glement climatique avec le",
        "start": 1330.67,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "rapport du giec qui est sorti lundi",
        "start": 1333.46,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "jamais on n'a autant su l'effondrement",
        "start": 1336.48,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "de la biodiversit\u00e9 est ce qu'elle se",
        "start": 1339.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fasse si l'isi pardon sur nos conditions",
        "start": 1341.62,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "m\u00eame d'existence jamais on n'a autant",
        "start": 1344.05,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "sur les in\u00e9galit\u00e9s jamais parce que ya",
        "start": 1347.56,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "l'histoire on sent l\u00e0 autant su ce que",
        "start": 1351.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "voulait dire l'extr\u00eame droite dans notre",
        "start": 1354.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pays jamais on n'a autant su les d\u00e9g\u00e2ts",
        "start": 1356.05,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "du lib\u00e9ralisme technocratique qui nous",
        "start": 1359.23,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "gouvernent et jamais jamais on n'a",
        "start": 1361.72,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "autant su toutes les initiatives qui",
        "start": 1365.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous font sourire",
        "start": 1368.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "toutes les initiatives qui nous",
        "start": 1370.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "enthousiasme dans les fermes dans les",
        "start": 1372.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "entreprises dans les centres de",
        "start": 1374.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "recherche dans les services publics dans",
        "start": 1376.63,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les associations par tout le monde qui",
        "start": 1378.94,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "va bien et l\u00e0 par tout le monde qui va",
        "start": 1382.27,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "bien existe alors notre responsabilit\u00e9",
        "start": 1385.33,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "dans cette campagne \u00e7a va \u00eatre \u00e0 la fois",
        "start": 1388.15,
        "duration": 9.36
    },
    {
        "text": "de montrer de d\u00e9montrer \u00e0 quel point",
        "start": 1393.3,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "toutes les crises que nous traversons",
        "start": 1397.51,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "ont souvent la m\u00eame origine un mod\u00e8le",
        "start": 1399.87,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique pr\u00e9dateurs qui est devenu un",
        "start": 1404.68,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le \u00e9conomique d'accaparement des",
        "start": 1407.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ressources naturelles parce que ses",
        "start": 1410.53,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ressources naturelles deviendra alors",
        "start": 1412.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "oui et c'est pour \u00e7a qu'on est sur les",
        "start": 1415.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "places publiques nous allons expliquer",
        "start": 1417.79,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais",
        "start": 1420.4,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pourquoi toutes ces crises et que on",
        "start": 1421.95,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "peut pas demain revenir \u00e0 la situation",
        "start": 1425.68,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "d'avant que la grande le\u00e7on de ces",
        "start": 1428.8,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es c'est que nous devons transformer",
        "start": 1431.95,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 c'est que nous",
        "start": 1434.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "devons remettre de l'entr'aide de la",
        "start": 1437.23,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "bienveillance de la solidarit\u00e9 de la",
        "start": 1439.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "justice sociale",
        "start": 1442.179,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie",
        "start": 1443.86,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "dans toute cette campagne nous allons",
        "start": 1450.26,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "expliquer \u00e0 quel poids l'\u00e9cologie et",
        "start": 1453.36,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9liorer li\u00e9 du pouvoir d'achat pas",
        "start": 1456.929,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "simplement parce qu'on va augmenter le",
        "start": 1459.99,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "smic les bas salaires les salaires dans",
        "start": 1461.549,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "la fonction publique pas mais surtout",
        "start": 1464.399,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "parce que nous nous attaquons au",
        "start": 1466.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "logement on a en cr\u00e9ant sur quinquennat",
        "start": 1469.23,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sept cent mille logements sociaux parce",
        "start": 1472.11,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "que nous allons r\u00e9nover parce que nous",
        "start": 1474.99,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "allons d\u00e9velopper les transports publics",
        "start": 1477.149,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "parce que nous allons baisser la tva sur",
        "start": 1479.909,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ce qui nous fait du bien et l'augmenter",
        "start": 1482.19,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "sur ce qui nous fait du mal",
        "start": 1484.049,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "nous allons expliquer dans cette",
        "start": 1490.19,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "campagne et nous fondons d\u00e9j\u00e0 et vous le",
        "start": 1492.75,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "faites d\u00e9j\u00e0 sur le terrain \u00e0 quel point",
        "start": 1495.0,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "notre projet est un projet pour la",
        "start": 1497.549,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "jeunesse parce qu'enfin nous allons",
        "start": 1500.399,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "r\u00e9investir dans l'\u00e9cole pour qu'on ait",
        "start": 1502.62,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "des enseignants des enseignants qu'on",
        "start": 1505.47,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "ait des m\u00e9decins des infirmi\u00e8res des",
        "start": 1508.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "assistances sociales qu'on est \u00e0 dans",
        "start": 1510.539,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "notre \u00e9cole une vraie \u00e9cole de la",
        "start": 1513.21,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et vous savez \u00e0 marseille",
        "start": 1515.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "combien l'\u00e9cole est un enjeu",
        "start": 1517.769,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1519.54,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nous allons r\u00e9investir dans les cfa dans",
        "start": 1521.539,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "les lyc\u00e9es professionnels et nous allons",
        "start": 1525.45,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9investir dans l'universit\u00e9 nous sommes",
        "start": 1527.279,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "le seul pays europ\u00e9en \u00e0 avoir baiss\u00e9",
        "start": 1530.82,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "l'investissement par \u00e9tudiant dans les",
        "start": 1534.529,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "dix derni\u00e8res ann\u00e9es rendez vous compte",
        "start": 1537.029,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un pays qui ne mise pas sur sa jeunesse",
        "start": 1540.059,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "un pays qui ne mise pas sur ses enfants",
        "start": 1542.279,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "un pays qui ne mise pas sur ses",
        "start": 1544.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants c'est un pays qui est vou\u00e9 \u00e0",
        "start": 1547.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la division c'est un pays qui est vou\u00e9",
        "start": 1549.57,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "au d\u00e9clin eh bien nous sommes la force",
        "start": 1552.36,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "politique de la jeunesse parce que nous",
        "start": 1555.63,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "allons cr\u00e9er un futur bienveillant parce",
        "start": 1558.779,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "que nous allons cr\u00e9er un futur",
        "start": 1561.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "enthousiasmant parce que nous allons",
        "start": 1563.269,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er un futur de la beaut\u00e9 de la vie du",
        "start": 1565.32,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "climat et de la biodiversit\u00e9",
        "start": 1568.83,
        "duration": 11.449
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1570.49,
        "duration": 9.789
    },
    {
        "text": "alors les amis",
        "start": 1587.19,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "il faut qu'ils aient cette campagne",
        "start": 1590.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1592.06,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "je les dis mon pays est taraud\u00e9",
        "start": 1593.88,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "par les tensions par les col\u00e8res par les",
        "start": 1597.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "angoisses",
        "start": 1600.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et que toutes ces tensions toutes ses",
        "start": 1601.95,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "col\u00e8res toutes ces angoisses que",
        "start": 1604.99,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "manipule un certain nombre de candidats",
        "start": 1607.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ont choisi les boucs \u00e9missaires pour",
        "start": 1608.58,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "stigmatiser une partie d'entre nous",
        "start": 1611.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "parce que cette partie l\u00e0 n'auraient pas",
        "start": 1614.28,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "la bonne couleur de peau la bonne",
        "start": 1616.96,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "religion ou le bon pr\u00e9nom",
        "start": 1618.58,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "pour sortir de ces tensions pour sortir",
        "start": 1621.69,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "de ses angoisses il faut qu'ils aient un",
        "start": 1626.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9bouch\u00e9 politique il faut qu'ils aient",
        "start": 1628.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bouch\u00e9 politique \u00e0 l' angoisse il",
        "start": 1630.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faut qu'ils aient un d\u00e9bouch\u00e9 politique",
        "start": 1632.8,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 la col\u00e8re si l'arriv\u00e9e",
        "start": 1633.82,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "dans notre pays que nous puissions pas",
        "start": 1637.23,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre projet contre projet c'est \u00e7a",
        "start": 1641.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie",
        "start": 1644.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat de projet contre projet pour dire",
        "start": 1645.51,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "nos solutions \u00e0 la fois aux difficult\u00e9s",
        "start": 1648.67,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "du quotidien qui minent la vie nos",
        "start": 1650.95,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "compatriotes mais pour dire aussi nos",
        "start": 1654.25,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "projets pour notre pays la france c'est",
        "start": 1657.22,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "notre maison l'europe c'est notre",
        "start": 1660.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "village et nous sommes toujours dans",
        "start": 1662.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'europe et nous avons toujours un",
        "start": 1665.02,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "regard de solidarit\u00e9 internationale si",
        "start": 1666.82,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas cette occasion l\u00e0",
        "start": 1670.72,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "ce qui risque d'arriver",
        "start": 1674.16,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "si sont pas les \u00e9cologistes qui gagne",
        "start": 1677.46,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection c'est encore une",
        "start": 1680.26,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9",
        "start": 1682.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce qui risque d'arriver c'est que notre",
        "start": 1683.22,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 1686.5,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "effectivement pourrait aller vers des",
        "start": 1688.14,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9cits de suicide collectif des r\u00e9cits",
        "start": 1692.41,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "de grand remplacement des r\u00e9cits de",
        "start": 1696.01,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "haine face aux puces on de mort nous",
        "start": 1699.04,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "serons toujours les pulsions de vie face",
        "start": 1702.88,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "aux pulsions de haine nous serons",
        "start": 1706.24,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "toujours les pulsions de fraternit\u00e9",
        "start": 1708.85,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 marseille comme dans toute la",
        "start": 1712.08,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "france comme dans toute la france nous",
        "start": 1716.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "allons dire aux fran\u00e7aises et aux",
        "start": 1719.05,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 1720.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que le suicide fran\u00e7ais n'est pas notre",
        "start": 1721.35,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "best-seller que notre best-seller c'est",
        "start": 1724.9,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'espoir que notre best-seller c'est la",
        "start": 1727.78,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 que notre best-seller c'est la",
        "start": 1730.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lutte contre les discriminations contre",
        "start": 1732.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le racisme c'est la lutte pour les",
        "start": 1734.98,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s pour l'\u00e9mancipation",
        "start": 1737.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "individuelle et collective alors il lui",
        "start": 1739.02,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "reste quelques semaines quelques",
        "start": 1742.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "semaines pour convaincre la france que",
        "start": 1743.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie est le seul projet qui",
        "start": 1746.5,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "regarde l'avenir dans les yeux",
        "start": 1749.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie les seuls probl\u00e8mes qu'ils",
        "start": 1751.35,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "affrontent les grands d\u00e9fis de notre",
        "start": 1753.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pays et de l'humanit\u00e9 le climat la",
        "start": 1756.04,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 la justice sociale et la",
        "start": 1758.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 1761.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alain rolland caufman les amis et",
        "start": 1762.79,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "portons l'\u00e9cologie elle est belle elle",
        "start": 1765.64,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "est forte merci",
        "start": 1768.22,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1769.76,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1774.46,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1780.83,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 1786.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "en fait \u00e7a casse je pense pas sur la",
        "start": 1796.429,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne place publique",
        "start": 1799.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1801.73,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "la place publique qui manque en ce sens",
        "start": 1804.5,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 1806.39,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "avoir choisi cavale",
        "start": 1810.33,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1817.12,
        "duration": 10.189
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1838.46,
        "duration": 7.159
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 1846.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1849.95,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1854.419,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1857.07,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 1859.14,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 1866.48,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1867.6,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "en gros",
        "start": 1872.73,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1876.3,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1877.01,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "lourd au niveau",
        "start": 1879.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1883.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bibelots en tous genres",
        "start": 1887.23,
        "duration": 11.08
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1889.17,
        "duration": 9.14
    }
]