[
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 0.07,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2.38,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8.73,
        "duration": 20.75
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 11.2,
        "duration": 21.239
    },
    {
        "text": "d",
        "start": 29.48,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "ah ah",
        "start": 32.439,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 34.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 36.41,
        "duration": 9.499
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 38.1,
        "duration": 7.809
    },
    {
        "text": "et bonsoir tout le monde bienvenue sur",
        "start": 45.91,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "ce stream bienvenue sur la cha\u00eene de",
        "start": 48.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "yannick jadot ce soir l'id\u00e9e c'est",
        "start": 50.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'\u00e9changer avec yannick jadot qui est un",
        "start": 52.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "grand amateur de foot de cuir charentais",
        "start": 53.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et de western donc on a plein plein de",
        "start": 55.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "temps pour discuter de tout \u00e7a mais last",
        "start": 58.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "but not least tu es candidat \u00e0",
        "start": 59.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle yannick et on",
        "start": 61.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "a plein de temps devant nous pour en",
        "start": 63.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "discuter exactement alors bon soir \u00e0 pau",
        "start": 64.97,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "zip ac \u00e0 jp now 13 caches \u00e0 44 lom\u00e9",
        "start": 67.64,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "nicolas oulhen roger soleil donc il ya",
        "start": 71.84,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pas mal de monde qui sont l\u00e0 pour cette",
        "start": 74.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re on sait pas pr\u00e9sent\u00e9s non alors",
        "start": 76.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moi j'ai envie ni dolores bac et l\u00e0 je",
        "start": 79.67,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "suis journaliste",
        "start": 81.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais moi je m'appelle alice timsit et je",
        "start": 82.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "suis \u00e9lue \u00e0 paris je suis \u00e9galement en",
        "start": 84.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "charge de la mobilisation la campagne",
        "start": 86.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jeunes pour yannick jadot et puis",
        "start": 87.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "accessoirement je finis une th\u00e8se depuis",
        "start": 90.2,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que je l' ai commenc\u00e9 mais c'est pas",
        "start": 92.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est pas le sujet de ce soir le sujet",
        "start": 94.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de ce soir c'est d'\u00e9lections",
        "start": 97.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles yannick jadot ton",
        "start": 99.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "engagement ton parcours l'id\u00e9e c'est de",
        "start": 101.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "se conna\u00eetre un peu mieux parce que tout",
        "start": 103.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le monde ne te conna\u00eet pas et on avait",
        "start": 104.66,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "envie de te poser quelques questions",
        "start": 107.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avec dolor\u00e8s \u00e0 ce sujet avant de",
        "start": 108.61,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "commencer \u00e0 apprendre les questions du",
        "start": 111.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "chat qui commence d\u00e9j\u00e0 \u00e0 d\u00e9filer bonsoir",
        "start": 112.52,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "bonsoir alors du coup on a au moins un",
        "start": 115.94,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "point commun ou trois c'est que c'est",
        "start": 118.909,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "notre premi\u00e8re fois sur twitter donc",
        "start": 121.49,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est un sacr\u00e9 bapt\u00eame du feu on va \u00eatre",
        "start": 123.86,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ensemble environ 1h 1h30 et donc faut",
        "start": 126.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "faire chauffer la question du coup",
        "start": 129.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e c'est de permettre de parler de",
        "start": 131.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toi de conna\u00eetre un peu mieux l'homme",
        "start": 133.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re la politique et si \u00e7a te parle",
        "start": 135.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 137.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 on peut commencer par \u00eatre",
        "start": 139.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ouais pas porter de but et on a deux",
        "start": 141.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "trois photos est remont\u00e9 pour que tu",
        "start": 143.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous racontes un peu ton papou dolores",
        "start": 144.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je te laisse lanc\u00e9 c'est la premi\u00e8re",
        "start": 147.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "photo alors avant de devenir peut-\u00eatre",
        "start": 150.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parler de la premi\u00e8re fois t\u00f4t peut-\u00eatre",
        "start": 151.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce que ton engagement il vient de",
        "start": 153.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "loin est ce que tu peux nous dire ce",
        "start": 155.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'il avait comme poster dans ta chance",
        "start": 157.43,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "quand totti",
        "start": 160.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'avais des posters de foot reconna\u00eet",
        "start": 161.89,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "j'adorais foot et j'avais le poster de",
        "start": 164.51,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "rocheteau aucun qu'\u00e9tait",
        "start": 168.08,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'ailier droit de saint-etienne dans les",
        "start": 171.37,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es sont de 10 la grande grande",
        "start": 174.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "grande \u00e9poque d\u00e9j\u00e0 les verts qui oblige",
        "start": 175.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 les rayons mais c'\u00e9tait la grande",
        "start": 178.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe de foot de ma jeunesse et \u00e0 c\u00f4t\u00e9",
        "start": 179.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'autre grande \u00e9quipe de foot \u00e0",
        "start": 181.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et liverpool et",
        "start": 183.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le poster de kevin keegan \u00e7a",
        "start": 186.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous dit rien mais je savais bien que",
        "start": 188.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour ma g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 189.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ces deux jours de foot c'est magique",
        "start": 191.45,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "deux clubs qui sont si des clubs de deux",
        "start": 193.73,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "villes ouvri\u00e8res c'\u00e9tait une histoire du",
        "start": 197.27,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "foot \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 elle a la",
        "start": 199.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 principale d'un joueur de",
        "start": 202.46,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "foot c'\u00e9tait de respecter son public de",
        "start": 204.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "se donner \u00e0 fond parce que pour chaque",
        "start": 206.989,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "supporters qui allait avoir deux matches",
        "start": 208.94,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "il payer un ticket il fallait c'\u00e9tait le",
        "start": 211.07,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "respect absolu du supporter",
        "start": 215.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et malheureusement oppos\u00e9s au r\u00e9gime",
        "start": 218.2,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "picardie donc saint-etienne c'est pas ma",
        "start": 220.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion mais c'\u00e9taient les",
        "start": 222.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "retransmissions des matchs \u00e0 la t\u00e9l\u00e9",
        "start": 224.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la coupe d'europe et donc je",
        "start": 226.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "suis rest\u00e9 je suis rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0",
        "start": 228.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "saint-etienne et c'est en ce moment",
        "start": 230.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est un peu compliqu\u00e9 pour \u00e7a et le",
        "start": 231.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "foot c'est pouvoir a toujours un int\u00e9r\u00eat",
        "start": 234.02,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "pour moi",
        "start": 236.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "j'ai un gros probl\u00e8me la semaine",
        "start": 237.58,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "prochaine \u00e0 ces lesquels 17 je vais",
        "start": 239.6,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avoir une \u00e9mission politique le soir du",
        "start": 242.03,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "match du match psg real",
        "start": 244.31,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "c'est pas cool \u00e7a c'est pas cool mais",
        "start": 247.33,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "bon voil\u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 250.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cette importance engagement engagement",
        "start": 252.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de 20 ouais alors la premi\u00e8re photo",
        "start": 253.79,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "qu'on peut montrer ouais oui voil\u00e0 donc",
        "start": 255.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cette photo qu'est-ce que \u00e7a t'inspire",
        "start": 259.519,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "est ce que tu peux nous dire que c'\u00e9tait",
        "start": 260.81,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "alors c'est je suis au bangladesh j'ai",
        "start": 262.37,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu avant deux ans au burkina faso",
        "start": 266.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'accord il l\u00e2ch\u00e9 au bangladesh et en",
        "start": 269.24,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 271.43,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "on est en",
        "start": 272.38,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "1994 et l\u00e0 c'est d\u00e9j\u00e0 les premiers camps",
        "start": 274.51,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "de wingas au bangladesh quand vous",
        "start": 278.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "entendez souvent parl\u00e9 d'h\u00e9ro\u00efne gaz qui",
        "start": 281.06,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 pers\u00e9cut\u00e9s par le r\u00e9gime birman",
        "start": 283.07,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ils sont toujours pers\u00e9cut\u00e9s par le",
        "start": 286.78,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime birman et des premiers camps de",
        "start": 289.4,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s rohingya saubens de la neige \u00e7a",
        "start": 292.19,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "date d\u00e9j\u00e0 depuis maintenant pr\u00e8s 30 ans",
        "start": 294.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fait 30 ans qu'il ya des gens qui vivent",
        "start": 296.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans des camps de r\u00e9fugi\u00e9s c'est cette",
        "start": 299.0,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "terrible",
        "start": 301.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le r\u00e9gime birman et puis \u00e9videmment la",
        "start": 302.05,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "vie de ces femmes de ces hommes et de",
        "start": 304.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ces enfants qui sont devenus adultes",
        "start": 307.43,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "mais qui n'ont probablement toujours pas",
        "start": 308.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de toujours pas de patrie toujours pas",
        "start": 310.639,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "de de terre ou o\u00f9 vivre et s'\u00e9panouir",
        "start": 312.65,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9tui est rest\u00e9 combien de temps deux ont",
        "start": 315.16,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pas de la neige alors l\u00e0 j'ai occup\u00e9",
        "start": 318.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "avec des coll\u00e8gues de deux de ses cadres",
        "start": 320.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une glace mais",
        "start": 323.27,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "le gros de mon activit\u00e9 s'\u00e9tait de",
        "start": 325.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soutenir tous les programmes de lutte",
        "start": 326.919,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "contre la mis\u00e8re pour les fans savait ce",
        "start": 329.47,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "qu'on appelle le microcr\u00e9dit est une ong",
        "start": 332.74,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "qui est tr\u00e8s connu qui s'appelle grameen",
        "start": 335.199,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bank un peu invent\u00e9 le microcr\u00e9dit a des",
        "start": 336.849,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "preuves dr yonus et mon travail c'\u00e9tait",
        "start": 339.699,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de faciliter le financement de ces",
        "start": 343.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "associations c'est des associations",
        "start": 345.699,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9norme c'est des millions de",
        "start": 347.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires mais c'\u00e9tait pas",
        "start": 350.349,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "simplement et les femmes \u00e0 sortir de la",
        "start": 352.36,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re en leur donnant une activit\u00e9",
        "start": 354.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique c'\u00e9tait aussi renforc\u00e9 leurs",
        "start": 356.919,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "droits parce que le statut des femmes au",
        "start": 359.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bangladesh est tr\u00e8s tr\u00e8s dur c'est",
        "start": 361.599,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e quand m\u00eame que on se marie m\u00eame",
        "start": 363.43,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "si c'est interdit il faut payer la dot",
        "start": 366.28,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et qui une fois qu'on est mari\u00e9 on reste",
        "start": 368.28,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "\u00e0 la maison et on ne rencontre que la",
        "start": 371.11,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "belle famille donc la lidc quelle est",
        "start": 373.389,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 comme emi pour qu'elle",
        "start": 376.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "devienne autonome qu'il puisse",
        "start": 378.55,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "revendiquer leurs droits et dans ce",
        "start": 380.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "soutien l\u00e0 il est aussi le le soutien",
        "start": 382.479,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour qu'elles puissent envoyer les",
        "start": 384.55,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "enfants et notamment les petites filles",
        "start": 385.659,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cole parce qu'on sait que la cl\u00e9 du",
        "start": 387.159,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement partout c'est les filles \u00e0",
        "start": 389.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole une fois qu'on commence \u00e0 avoir",
        "start": 392.409,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "des filles \u00e0 l'\u00e9cole l'\u00e9ducation",
        "start": 394.18,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "l'affirmation les activit\u00e9s \u00e9conomiques",
        "start": 396.389,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00e7a va tout de suite beaucoup plus",
        "start": 399.699,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "vite oui r\u00e9cemment il ya une actualit\u00e9",
        "start": 402.13,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "avec le burkina faso",
        "start": 403.57,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "tu disais que tu avais que t&d mais",
        "start": 405.449,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "qu'est ce que tu veux ou bien alors au",
        "start": 408.849,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "burkina faso c'\u00e9tait juste apr\u00e8s mes",
        "start": 410.5,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes j'ai fait des \u00e9tudes d'\u00e9conomie",
        "start": 412.12,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes d'\u00e9conomie internationale et puis",
        "start": 413.729,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "j'ai fini mes \u00e9tudes sur les les pays en",
        "start": 416.169,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de l'\u00e9conomie des pays en",
        "start": 419.949,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement et puis j'ai beaucoup",
        "start": 421.3,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 sur les enjeux de",
        "start": 422.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'agriculture en afrique et mais j'avais",
        "start": 424.3,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "jamais vu de paysans africains donc j'ai",
        "start": 427.18,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "dit il est temps que je parte en afrique",
        "start": 429.159,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "et je suis parti deux ans burkina faso",
        "start": 430.479,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "notamment travaill\u00e9 avec des paysans",
        "start": 432.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "africains c'\u00e9tait aussi le moment o\u00f9 \u00e0",
        "start": 433.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la fin au d\u00e9but des ann\u00e9es 90 il y avait",
        "start": 436.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la banque mondiale et le fonds mon\u00e9taire",
        "start": 439.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "international qui mettaient en place des",
        "start": 440.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "programmes d'ajustement structurel qui",
        "start": 442.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est au fond d\u00e9j\u00e0 la mondialisation",
        "start": 443.74,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rale",
        "start": 445.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 la d\u00e9r\u00e9gulation la privatisation",
        "start": 446.83,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "et donc mon travail consistait \u00e0",
        "start": 450.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "soutenir les paysans justement qu'ils",
        "start": 452.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "puissent s'organiser face \u00e0 cette",
        "start": 454.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisation qui a quand m\u00eame bouscul\u00e9",
        "start": 456.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment les a aid\u00e9s \u00e0 les cultures",
        "start": 459.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dans le monde partout dans le monde mais",
        "start": 460.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement en afrique alors l\u00e0 on",
        "start": 462.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "va faire un petit saut dans le temps pas",
        "start": 464.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de beaucoup mais pas beaucoup",
        "start": 467.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "effectivement c'est le prochain projet",
        "start": 468.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tape de ton engagement c'est \u00e7a bon",
        "start": 470.83,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "c'est un peu marqu\u00e9 dessus pour le coup",
        "start": 472.42,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc la saya la photo est ce qu'on ne",
        "start": 474.57,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "sait pas si on la voit bien voil\u00e0",
        "start": 477.13,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "et cela bien oui",
        "start": 479.5,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est greenpeace l \u00e9mergence \u00e0 ses",
        "start": 480.99,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "services alors entre temps entre le",
        "start": 484.17,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "bangladesh et le greenpeace j'ai eu",
        "start": 486.82,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "toute une p\u00e9riode o\u00f9 j'ai particip\u00e9 \u00e0",
        "start": 490.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "construire ce qu'on appelle le mouvement",
        "start": 493.0,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "altermondialiste les ann\u00e9es 90",
        "start": 494.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la lutte contre l'organisation",
        "start": 497.64,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "mondiale du commerce et un jardin de",
        "start": 499.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisation de mise en concurrence",
        "start": 501.28,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "des salari\u00e9s",
        "start": 502.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et jos\u00e9 bov\u00e9 avec les mouvement des sans",
        "start": 504.75,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "terre au br\u00e9sil et puis c'\u00e9tait la",
        "start": 507.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "construction du forum social mondial",
        "start": 510.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "celle d'une soci\u00e9t\u00e9 civile",
        "start": 512.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "internationale qui portait des",
        "start": 514.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "revendications des campagnes comique et",
        "start": 515.89,
        "duration": 6.439
    },
    {
        "text": "puis apr\u00e8s j'entre \u00e0 greenpeace est l\u00e0",
        "start": 518.17,
        "duration": 7.039
    },
    {
        "text": "on vient avec le rainbow warrior navire",
        "start": 522.329,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "embl\u00e9matique de greenpeace on vient \u00e0",
        "start": 525.209,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "marseille",
        "start": 527.399,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre le thon rouge en",
        "start": 528.139,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 ce qu'il ya une il y",
        "start": 531.119,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avait une p\u00eache qui surent exploiter le",
        "start": 533.279,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "thon rouge",
        "start": 535.649,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ultra industrialis\u00e9s le temps au jeu",
        "start": 536.449,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "vous savez ils l'attrapent en",
        "start": 539.399,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e il le merde dans des fermes",
        "start": 540.749,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'engraissement au tour de matt autour",
        "start": 542.91,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de la turquie autour de la gr\u00e8ce c'est",
        "start": 546.089,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement polluant tout \u00e7a pour finir",
        "start": 547.98,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "en sushi au japon et est chez nous des",
        "start": 549.749,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "stands d\u00e9truisant ce qui est des esp\u00e8ces",
        "start": 553.439,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "embl\u00e9matiques de la m\u00e9diterran\u00e9e le thon",
        "start": 555.929,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "rouge et donc l\u00e0 on \u00e9tait \u00e0 marseille",
        "start": 558.149,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "pour informer et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s dur parce",
        "start": 560.85,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "que tous les thoniers senneurs sont",
        "start": 564.54,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "venus pour faire l\u00e0 pour faire le coup",
        "start": 566.459,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de poing on peut le dire comme \u00e7a il",
        "start": 569.61,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "nous balan\u00e7aient des boulons sur les",
        "start": 570.959,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "zodiac mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est que apr\u00e8s",
        "start": 572.1,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "cette campagne est depuis cette campagne",
        "start": 575.639,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "est bien le thon rouge est de nouveau un",
        "start": 577.679,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "peu prot\u00e9g\u00e9s en m\u00e9diterran\u00e9e en tout cas",
        "start": 580.799,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "c'est une esp\u00e8ce qui retrouve un peu de",
        "start": 582.949,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "place en m\u00e9diterran\u00e9e donc c'est la",
        "start": 586.649,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bonne nouvelle quand on se mobilise \u00e7a",
        "start": 587.97,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "marche \u00e7a marche it \u00e0 prendre des",
        "start": 589.829,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "boulons parfois dans la t\u00eate et",
        "start": 591.149,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "justement cette esp\u00e8ce d'actions ces",
        "start": 593.009,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "actions un peu coup de poing est ce que",
        "start": 595.47,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "n'a pas aussi un peu d'adr\u00e9naline est ce",
        "start": 597.209,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que \u00e7a tient \u00e0 6,6 quand tu es sur un",
        "start": 599.129,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "zodiac",
        "start": 601.559,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr bien s\u00fbr ya de l'adr\u00e9naline",
        "start": 603.799,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "est \u00e0 la fois voil\u00e0 sond\u00e9s ce qu'on",
        "start": 606.889,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "appelle des actions de d\u00e9sob\u00e9issance",
        "start": 610.319,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "civile c'est toujours non violent et il",
        "start": 611.399,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ya toujours l'id\u00e9e que les activistes",
        "start": 614.429,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "notamment quand il rentre dans une",
        "start": 616.529,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "centrale nucl\u00e9aire quand il quand ils",
        "start": 618.779,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bloquent la destruction de",
        "start": 620.639,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "l'environnement \u00e0 un moment donn\u00e9 il ya",
        "start": 622.739,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "une forme aussi parfois de",
        "start": 625.29,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "d'interposition physique presque de mise",
        "start": 627.47,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "mise en danger au nom d'une cause qui",
        "start": 630.95,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "doit toutes et tous nous r\u00e9unir donc",
        "start": 634.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est vrai que c'est un moment tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 636.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fort mais j'ai l'impression de mener",
        "start": 637.91,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "exactement le m\u00eame combat l\u00e0 o\u00f9 je suis",
        "start": 641.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est toujours les m\u00eames",
        "start": 643.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "valeurs c'est toujours les m\u00eames causes",
        "start": 645.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mais c'est un levier diff\u00e9rent quand",
        "start": 647.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e0 greenpeace et pour interpeller",
        "start": 649.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est pour faire pression c'est pour",
        "start": 651.53,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "faire des propositions",
        "start": 653.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en c'est pour",
        "start": 655.09,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "construire les lois et on a emp\u00each\u00e9",
        "start": 657.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "interdit la p\u00eache \u00e9lectrique en europe",
        "start": 660.58,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9truisait aussi on a interdit la la",
        "start": 662.75,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "p\u00eache en eau profonde en europe qui",
        "start": 666.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisaient les fonds les fonds sous",
        "start": 668.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "marins donc c'est toujours au fond les",
        "start": 670.49,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "m\u00eames combats mais en essayant",
        "start": 672.56,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "d'acqu\u00e9rir des capacit\u00e9s",
        "start": 675.37,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "dans la d\u00e9cision publique de plus en",
        "start": 678.25,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "plus puissants de plus en plus fort il",
        "start": 680.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous faut les associations il nous faut",
        "start": 682.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la politique l'un sans l'autre \u00e7a marche",
        "start": 684.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas de toute fa\u00e7on mais les deux",
        "start": 686.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ensemble eh bien on peut arriver \u00e0 faire",
        "start": 688.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des choses extraordinaires et c'est pour",
        "start": 690.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sujet d'appeler concert est justement un",
        "start": 692.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aria un peu aussi la spa qui est aussi",
        "start": 694.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une image qu'on a plus forc\u00e9ment de toi",
        "start": 696.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est le c\u00f4t\u00e9 un peu m\u00eame d\u00e9sob\u00e9issance",
        "start": 698.24,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "civile c'est \u00e0 dire que il faut aller",
        "start": 700.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "justement pour faire passer des choses",
        "start": 702.22,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "pour les imposer il faut aussi aller",
        "start": 704.36,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "parfois un peu \u00e0 contre-courant",
        "start": 706.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "oui ben faut m\u00eame faire des choses",
        "start": 708.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ill\u00e9gales",
        "start": 710.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui deviennent apr\u00e8s la l\u00e9galit\u00e9 avec",
        "start": 711.55,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "avec jos\u00e9 beaucoup d'\u00e9colos no\u00ebl mam\u00e8re",
        "start": 714.62,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et plein d'autres dominique voynet on",
        "start": 718.4,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "arrache les ogm",
        "start": 720.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et on a arrach\u00e9 les ogm c'\u00e9tait",
        "start": 722.41,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment interdite mais aujourd'hui on",
        "start": 725.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "a gagn\u00e9 la bataille puisque c'est un",
        "start": 727.94,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est interdit maintenant de planter des",
        "start": 729.38,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ogm en france parce que \u00e7a correspondait",
        "start": 733.22,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 le souhait des citoyennes et des",
        "start": 735.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "citoyens int\u00e9r\u00eats des paysans de la",
        "start": 738.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nature donc \u00e0 un moment donn\u00e9 on peut",
        "start": 740.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "faire des choses ill\u00e9gales mais qui sont",
        "start": 742.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "juste qu'ils sont l\u00e9gitimes et \u00e0 partir",
        "start": 744.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "du moment mais jamais dans la",
        "start": 747.2,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "destruction",
        "start": 748.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment dans les violences eh bien \u00e7a",
        "start": 749.5,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "peut devenir la l\u00e9galit\u00e9 et le bon sens",
        "start": 752.39,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "donc c'est \u00e7a la d\u00e9sob\u00e9issance civile",
        "start": 754.52,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "et c'est toujours n\u00e9cessaire n\u00e9cessaire",
        "start": 758.83,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "quand l 214 va dans un m\u00eame pas toi pour",
        "start": 761.81,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "filmer des choses absolument abominable",
        "start": 765.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et bien c'est interdit de rentrer dans",
        "start": 767.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "un abattoir filmer les choses",
        "start": 770.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "abominables mais la cause est juste",
        "start": 771.68,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime et heureusement petit \u00e0 petit",
        "start": 774.44,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a avance \u00e7a n'avance pas assez vite",
        "start": 778.0,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "nous on interdira l'\u00e9levage en cage on",
        "start": 780.35,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sortira l'\u00e9levage industriel cet \u00e9levage",
        "start": 783.47,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "abominable pour les animaux abominable",
        "start": 786.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9leveurs abominable pour ce",
        "start": 788.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'on mange abominable pour",
        "start": 790.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'environnement donc nous on en sortira",
        "start": 792.02,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est assez \u00e9loquent ce que tu dis parce",
        "start": 794.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'il ya une forme de compl\u00e9mentarit\u00e9",
        "start": 797.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est absolument pas exclusif \u00e0 la fois",
        "start": 799.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de s'engager en politique de porter des",
        "start": 801.35,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "causes des valeurs dans le d\u00e9bat public",
        "start": 803.72,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et dans le m\u00eame temps aussi voil\u00e0 sur",
        "start": 804.86,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'espace public cette fois ci et moi je",
        "start": 808.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je pense l\u00e0 une \u00e9tude qui est sorti ce",
        "start": 810.47,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "matin",
        "start": 812.6,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "au tour des jeunes de l'engagement des",
        "start": 813.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "jeunes une \u00e9tude aux produits mais de",
        "start": 815.19,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "jeunes qui disaient qu'ils \u00e9taient",
        "start": 816.84,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "globalement d\u00e9sint\u00e9resser de la",
        "start": 818.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "politique mais il ya un paradoxe parce",
        "start": 819.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que c'est aussi la premi\u00e8re cat\u00e9gorie de",
        "start": 821.4,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "population \u00e0 apporter dans l'espace",
        "start": 824.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "public des causes des valeurs on voit",
        "start": 826.29,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "franchement toutes les marches pour le",
        "start": 827.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "climat ce sont des jeunes les mouvements",
        "start": 829.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "anti raciste mais tout aussi \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 831.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "port\u00e9 par pas mal de jeunes donc je",
        "start": 833.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pense pas qu'ils soient d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9s de",
        "start": 836.37,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sa de la chose publique et toi quelqu'un",
        "start": 838.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "non moi je crois pas jou\u00e9 depuis hier",
        "start": 841.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "depuis l'antiquit\u00e9 il ya toujours cette",
        "start": 843.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "id\u00e9e que les jeunes sont d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9s",
        "start": 845.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui respectent pas les anciens qui",
        "start": 847.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s'engage pas qu'ils prennent pas leurs",
        "start": 849.87,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s",
        "start": 851.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "au fond c'est souvent le langage des",
        "start": 852.42,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "vieux",
        "start": 854.4,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui ne reconnaissent pas \u00e0 la jeunesse",
        "start": 856.34,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "ne font pas confiance",
        "start": 859.83,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "et puis finalement c'est aussi une fa\u00e7on",
        "start": 863.05,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de se d\u00e9responsabiliser parce que les",
        "start": 865.81,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "jeunes aujourd'hui ils font face \u00e0 la",
        "start": 868.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "menace climatique",
        "start": 871.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ils sont pr\u00e9caris\u00e9es dans leurs \u00e9tudes",
        "start": 872.68,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "dans leur travail dans leur vie priv\u00e9e",
        "start": 875.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les in\u00e9galit\u00e9s scolaires les files",
        "start": 878.37,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "d'attentes pour allez avoir un repas",
        "start": 880.72,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "gratuit et bien ce coup c'est la faute",
        "start": 883.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des jeunes si ce qu'on gouvernait jusque",
        "start": 885.279,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l\u00e0 les ont mis dans une telle situation",
        "start": 887.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9carit\u00e9 et d'instabilit\u00e9 menaces",
        "start": 889.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "environnementales non il faut faire",
        "start": 892.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "confiance \u00e0 la jeunesse est au fond une",
        "start": 894.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui n'a pas confiance dans sa",
        "start": 896.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "jeunesse c'est une soci\u00e9t\u00e9 qui n'a pas",
        "start": 899.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "confiance dans son avenir quand on veut",
        "start": 900.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "construire un avenir l avenir c'est la",
        "start": 903.16,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "jeunesse c'est notre prolongement voil\u00e0",
        "start": 905.32,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "moi je suis parent donc les jeunes sont",
        "start": 908.829,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "mes enfants et la jeunesse c'est notre",
        "start": 912.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "prolongement c'est notre avenir et donc",
        "start": 914.56,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "c'est notre destin commun",
        "start": 916.66,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "justement apr\u00e8s il peut y avoir de la",
        "start": 918.75,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiance de la politique oui lettres les",
        "start": 921.7,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "sciences parce que quand au fond",
        "start": 923.5,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "regardons le",
        "start": 926.52,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "par exemple l accord de paris sur le",
        "start": 929.779,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "climat en 2015 c'est le gouvernement",
        "start": 932.069,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "hollande ok c'est le quinquennat au long",
        "start": 934.259,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 l'accord de paris des nations",
        "start": 937.639,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "unies tr\u00e8s bien c'est un bon accord mais",
        "start": 940.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ce gouvernement n'en fera pas plus sur",
        "start": 942.48,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "le climat on a le quinquennat macron une",
        "start": 945.06,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "action climatique condamn\u00e9 deux fois par",
        "start": 948.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la justice et notamment par une",
        "start": 950.37,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "mobilisation on s'en souvient tous la",
        "start": 952.05,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sph\u00e8re du si\u00e8cle 2,3 millions de",
        "start": 954.689,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "citoyens qui s'engagent et",
        "start": 957.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "maquereau en tant que chef de l'\u00e9tat et",
        "start": 960.23,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "son gouvernement",
        "start": 962.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 pour une action climatique donc",
        "start": 963.329,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "que les jeunes se disent waouh il nous",
        "start": 966.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fait mexes de plan\u00e8tes great games il",
        "start": 968.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tend sauver le climat et y fait rien",
        "start": 970.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et un moment donn\u00e9 il ya beaucoup de",
        "start": 973.05,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiance qui s'installe c'est \u00e9videmment",
        "start": 974.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "city et donc nous ce qu'on dit aux",
        "start": 976.829,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "jeunes s'est",
        "start": 978.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "empar\u00e9 vous de cette \u00e9lection parce que",
        "start": 980.569,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "votre pr\u00e9sent votre futur en d\u00e9pend",
        "start": 982.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "emparez vous de cette \u00e9lection parce que",
        "start": 984.839,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est le climat la biodiversit\u00e9 le",
        "start": 987.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "racisme les violences faites aux femmes",
        "start": 988.709,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "les discriminations le bien-\u00eatre animal",
        "start": 990.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a qui va se jouer dans cette",
        "start": 992.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9lection et puis emparez vous de cette",
        "start": 995.16,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "\u00e9lection parce que la soci\u00e9t\u00e9 s'est pas",
        "start": 997.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "simplement les plus vieux et les plus",
        "start": 999.089,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "riches qui sont ceux qui votent le plus",
        "start": 1001.88,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "finalement c'est un peu en part et vous",
        "start": 1003.319,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de cette part de yannick jadot qui",
        "start": 1005.569,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "sommeille en vous en tant que militant",
        "start": 1006.709,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tant que voil\u00e0 en tant que militant",
        "start": 1008.3,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "quand tu travaillais chez greenpeace etc",
        "start": 1011.029,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et continuer \u00e0 leur dire battre",
        "start": 1013.699,
        "duration": 4.751
    },
    {
        "text": "s'engager porter",
        "start": 1015.769,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "on peut aller manifester",
        "start": 1018.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on peut",
        "start": 1020.8,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "s'engager signer des p\u00e9titions agir mais",
        "start": 1022.38,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "n'oublions jamais la politique parce que",
        "start": 1026.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la politique vous savez les jeunes en",
        "start": 1029.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "grande bretagne quand il doit faire un",
        "start": 1031.87,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dogme sombre excite ils sont pas all\u00e9s",
        "start": 1033.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voter il \u00e9tait pro europ\u00e9ens y sont pas",
        "start": 1034.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "all\u00e9s voter qu'est ce qui se passe les",
        "start": 1036.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "portes du continent europ\u00e9en leur sont",
        "start": 1038.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9s maintenant c'est totalement",
        "start": 1040.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'affil\u00e9e jeunes en colonnes ils sont",
        "start": 1042.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas all\u00e9s voter et vous avez un",
        "start": 1044.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gouvernement qui remet totalement en",
        "start": 1046.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cause le droit \u00e0 l'avortement donc vot\u00e9",
        "start": 1048.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 c'est d\u00e9cider de sa",
        "start": 1051.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vie c'est d\u00e9cider de son avenir",
        "start": 1053.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "justement si on regarde un peu \u00e0 des",
        "start": 1054.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "questions un peu sur le stream il ya eu",
        "start": 1057.01,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "notamment en question il ya des gains",
        "start": 1059.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "donc il ya claire leglatin qui parle en",
        "start": 1062.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fait qui dit la question qui me taraude",
        "start": 1063.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en centre bretagne nous avons perdu 80%",
        "start": 1065.53,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "des abeilles en 2008 donc elle pose la",
        "start": 1068.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "question de quand sera-t-il de",
        "start": 1071.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'interdiction des cantines aux ide et",
        "start": 1072.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'oncle ma tension autour du visage du",
        "start": 1074.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vieux brisach et au triage traits d",
        "start": 1076.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "habitude il y faisait mais au nicotine",
        "start": 1078.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aux ide fongicides sdh y on arrive en",
        "start": 1081.04,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "interdit direct et j'avais pour",
        "start": 1083.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "quasiment tous bien s\u00fbr nationale parce",
        "start": 1086.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e0 dire c'est l\u00e0 c'est la",
        "start": 1088.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 et c'est l'avenir de",
        "start": 1090.31,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "l'agriculture",
        "start": 1092.38,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vous savez moi j'ai beaucoup travaill\u00e9",
        "start": 1093.12,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "avec les apiculteurs breton justement on",
        "start": 1094.96,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "avait amen\u00e9 des ruches",
        "start": 1097.69,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "pour les livrer \u00e0",
        "start": 1099.42,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "emmanuel macron pour dire qu' il fallait",
        "start": 1101.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "absolument arr\u00eater l'ennemi cottineau id",
        "start": 1104.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il faut sortir des pesticides qui",
        "start": 1106.86,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "bousillent totalement les abeilles il",
        "start": 1109.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est dit vous savez les abeilles c'est",
        "start": 1111.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des sentinelles de la dengue la cit\u00e9",
        "start": 1113.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que quand les abeilles sont",
        "start": 1115.12,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "centenaires au fond c'est toute la",
        "start": 1118.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 c'est pour \u00e7a qu'ils aient",
        "start": 1121.0,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "moins d'oiseaux c'est pour \u00e7a qu'\u00e0 moins",
        "start": 1122.26,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'un segment bref c'est toute la",
        "start": 1123.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 qui meurt donc on interdire",
        "start": 1125.02,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces pesticides tueurs d'abeilles mais",
        "start": 1127.48,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "beaucoup plus largement on engagera la",
        "start": 1131.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sortie des pesticides c'est pas possible",
        "start": 1133.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'agriculture aujourd'hui c'est 30",
        "start": 1135.52,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "fermes qui s'arr\u00eatent tous les jours 35",
        "start": 1137.86,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "qui disparaissent tous les jours c'est",
        "start": 1141.61,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "quasiment un suicide par jour",
        "start": 1143.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'agriculteurs notamment li\u00e9s parce",
        "start": 1145.43,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "qu'ils sont isol\u00e9s sur endett\u00e9s ils ont",
        "start": 1147.69,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "peuvent plus c'est un tiers 40% les",
        "start": 1149.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "agriculteurs qui vivent avec moins de",
        "start": 1153.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "350 euros par mois et donc ce mod\u00e8le est",
        "start": 1154.71,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aberrant et donc on va accompagner cette",
        "start": 1157.89,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "transition pour que les agriculteurs",
        "start": 1160.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vivent mieux et vous savez qu'on en",
        "start": 1162.08,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "rencontre tout le temps des agriculteurs",
        "start": 1164.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pion qui sont pass\u00e9s d'un syst\u00e8me tr\u00e8s",
        "start": 1166.8,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "productiviste intensif industriel un",
        "start": 1168.93,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me bio et bien leur sant\u00e9 va mieux",
        "start": 1171.75,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "il ya eu mieux leur vie guen d\u00e9cemment",
        "start": 1174.33,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "leur vie ils prot\u00e8gent l'environnement",
        "start": 1177.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il prot\u00e8ge notre sant\u00e9 et puis nous",
        "start": 1179.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "filer une alimentation qu'on a envie de",
        "start": 1181.8,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "manger avec",
        "start": 1183.69,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "avec gourmandise le bien manger",
        "start": 1185.51,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9colo rigolo et",
        "start": 1189.41,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "manawi ah oui le l'\u00e9cologie c'est le",
        "start": 1193.55,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "beau et c'est le plaisir ces cinq ans",
        "start": 1196.95,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 1199.32,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "les amis",
        "start": 1202.46,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "c'est pas \u00e7a c'est notre oncle chez moi",
        "start": 1205.43,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "comme si c'\u00e9tait pas fun esprit vrai",
        "start": 1207.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tout qu'on serait pas dr\u00f4le quand c'est",
        "start": 1209.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas fun mais aussi arriver \u00e0 v\u00e9hiculer",
        "start": 1211.05,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que bah ouais",
        "start": 1213.69,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "bah on s'amuse c'est que au fond c'est",
        "start": 1215.33,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "le vieux principe",
        "start": 1219.69,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "moins de biens plus de liens et",
        "start": 1221.48,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e7a c'est bon parce que toutes",
        "start": 1225.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudes alors attention hein on est",
        "start": 1227.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s dans la justice sociale il ya",
        "start": 1229.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens qui manquent de tout la",
        "start": 1231.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "question c'est pas que ces gens-l\u00e0 se",
        "start": 1232.68,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "prive au contraire c'est que on prive le",
        "start": 1233.85,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "superflu ce qui bousillent la plan\u00e8te",
        "start": 1238.37,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "pour notamment que tout le monde a acc\u00e8s",
        "start": 1241.22,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 de la prosp\u00e9rit\u00e9 un bien vivre un",
        "start": 1243.75,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "confort \u00e0 une alimentation de qualit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1246.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des logements de qualit\u00e9 \u00e0 pouvoir se",
        "start": 1249.6,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer que qu'on est toutes et tous",
        "start": 1251.97,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 ii c en sip et de choisir sa vie",
        "start": 1254.36,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "mais c'est vrai que toutes les \u00e9tudes",
        "start": 1257.11,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ont montr\u00e9 des \u00e9tudes incroyables qui",
        "start": 1260.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 faites par harvard et toussaint",
        "start": 1262.6,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "qui dansent sur des d\u00e9cennies et quand",
        "start": 1264.1,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "il accompagne les gens sur des d\u00e9cennies",
        "start": 1266.799,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'ils retiennent \u00e0 la fin de",
        "start": 1268.389,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "leur vie c'est que les moments o\u00f9 ils",
        "start": 1270.13,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 le plus heureux c'est quand il",
        "start": 1271.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en \u00e9tait avec les autres c'est que les",
        "start": 1273.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gens qui ont qui consid\u00e8re qu'ils ont",
        "start": 1275.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "elles plus heureux dans leur vie c'est",
        "start": 1277.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ce qu' avec le plus de liens sociaux et",
        "start": 1278.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qu'il faut retrouver pour",
        "start": 1281.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "retrouver du lien social belle envie",
        "start": 1282.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre ensemble",
        "start": 1284.86,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "\u00e0 propos du lien social on peut",
        "start": 1286.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre prendre une question qui nous",
        "start": 1287.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e notamment sur voil\u00e0 la place",
        "start": 1289.6,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "des a\u00een\u00e9s",
        "start": 1291.58,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "avec",
        "start": 1293.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "la plage dans les ehpad on a connu l\u00e0 le",
        "start": 1295.11,
        "duration": 7.799
    },
    {
        "text": "losc ont d'ailleurs",
        "start": 1299.22,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 la coule douce et si vous laissez",
        "start": 1302.909,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "saron \u00e7a envoie plein de chose de",
        "start": 1305.74,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "scandaleux rhdp 1 1 \u00e7a renvoie \u00e0 quelque",
        "start": 1307.36,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "chose qui est tr\u00e8s tr\u00e8s dur pour tout le",
        "start": 1310.539,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "monde dans une soci\u00e9t\u00e9 c'est normal au",
        "start": 1312.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fond c'est la proche de la mort et la",
        "start": 1314.86,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "mort et la perte d'autonomie",
        "start": 1317.23,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "qui est ressentie aussi comme une perte",
        "start": 1320.61,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "de dignit\u00e9 en fait et finalement",
        "start": 1323.44,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le monde a chang\u00e9 avant les a\u00een\u00e9s",
        "start": 1326.309,
        "duration": 6.131
    },
    {
        "text": "y rester dans les maisons avec la",
        "start": 1329.62,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "famille maintenant",
        "start": 1332.44,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est bien compliqu\u00e9 donc c'est vrai",
        "start": 1335.04,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "qu'il ya beaucoup d'a\u00een\u00e9s qui",
        "start": 1337.66,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "heureusement arrive \u00e0 rester \u00e0 domicile",
        "start": 1338.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui sont accompagn\u00e9s et puis il ya les",
        "start": 1340.36,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "ehpad pour les prendre en charge",
        "start": 1342.82,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "faut pas que ces ehpad deviennent des",
        "start": 1345.75,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "mouroirs \u00e7a sera le pire et l\u00e0 on a",
        "start": 1348.34,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "effectivement men\u00e9 des",
        "start": 1351.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "entrepreneurs s'est m\u00eame pas des",
        "start": 1353.37,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "entrepreneurs sse et des sp\u00e9culateurs",
        "start": 1355.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui ont d\u00e9cid\u00e9 que nos a\u00een\u00e9s j'\u00e9clate",
        "start": 1356.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "perte d'autonomie c'est quand m\u00eame un",
        "start": 1359.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "truc ultra violent pas de venin pour un",
        "start": 1361.21,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "produit sp\u00e9culatif et \u00e7a c'est",
        "start": 1364.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "totalement d'acc\u00e8s qu'ils ont fait de",
        "start": 1367.03,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "l'argent sur au fond l\u00e0 en maltraitant",
        "start": 1368.5,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "les a\u00een\u00e9s donc nous on interdira les",
        "start": 1372.48,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ehpad priv\u00e9 \u00e0 but lucratif",
        "start": 1376.36,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "donc on interdira \u00e7a parce qu'on ne peut",
        "start": 1378.96,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "pas sp\u00e9culer sur nos a\u00een\u00e9s et sur la",
        "start": 1381.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "perte d'autonomie",
        "start": 1384.31,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et puis surtout on veut remettre des",
        "start": 1385.18,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "moyens dans les ehpad aujourd'hui on est",
        "start": 1387.73,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "autour de 6 accompagnant pour dix",
        "start": 1390.4,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pensionnaires on sait que ce que \u00e7a veut",
        "start": 1393.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dire \u00e7a veut dire que c'est pour ses",
        "start": 1395.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "accompagnants l\u00e0 \u00e7a veut dire parfois 10",
        "start": 1397.36,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "12 minutes chronom\u00e9tr\u00e9es pour faire la",
        "start": 1399.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "toilette des a\u00een\u00e9s tout \u00e7a \u00e7a veut dire",
        "start": 1402.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu de contacts humains pas le",
        "start": 1404.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "temps et donc c'est terry c'est qu'on",
        "start": 1406.78,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "abandonne au fond les nos a\u00een\u00e9s derri\u00e8re",
        "start": 1409.15,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "les murs des d\u00e9parts d\u00e9bat on mettra un",
        "start": 1413.5,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "accompagnant par pensionnaires pour",
        "start": 1416.47,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "justement retrouv\u00e9 de la qualit\u00e9 bien",
        "start": 1419.35,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "traiter les et que quelques que cette",
        "start": 1422.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "page de la vie qui est compliqu\u00e9 se",
        "start": 1426.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "passe dans la dignit\u00e9 avec avec le",
        "start": 1428.08,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "respect sacr\u00e9 suggestions qui peut-\u00eatre",
        "start": 1430.54,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "pour l'alimenter programme c'est \u00e9colo",
        "start": 1434.47,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "2022 qui propose je parlais du sport",
        "start": 1437.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "notamment dans le programme et a fait",
        "start": 1439.83,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "des d\u00e9placements \u00e0 ce sujet qui propose",
        "start": 1442.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en fait que la m\u00e9ditation le yoga \u00e7a",
        "start": 1444.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "devienne une activit\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9",
        "start": 1446.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'ils soient un peu comme \u00e7a coulait",
        "start": 1448.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'est ce que tu en penses mais pourquoi",
        "start": 1449.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pas moi sinon ce qu'on veut faire en",
        "start": 1452.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fait on veut remettre le sport au coeur",
        "start": 1454.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 c'est bien beau tout \u00e7a",
        "start": 1456.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est bien pour l'\u00e9panouissement c'est",
        "start": 1458.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bien pour le plaisir c'est bien pour le",
        "start": 1460.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lien social pour tout \u00e7a c'est g\u00e9nial au",
        "start": 1462.1,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "sport mais aujourd'hui pour les enfants",
        "start": 1463.81,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "c'est difficile de faire une heure de",
        "start": 1467.16,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "sport par jour parce qu'il n'ya pas",
        "start": 1469.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "toujours toutes les infrastructures le",
        "start": 1471.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sport et pas forc\u00e9ment accessible que",
        "start": 1473.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les temps scolaires ne permettent pas et",
        "start": 1474.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "puis pour les adultes c'est nous ce",
        "start": 1476.77,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'on veut c'est qu'ils aient la",
        "start": 1478.6,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'une demi heure de sport",
        "start": 1479.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "par jour et on voit pas un m\u00e9dia plein",
        "start": 1481.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'entreprises qui sont en train de se",
        "start": 1484.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9organiser du fait du t\u00e9l\u00e9travail tout",
        "start": 1485.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a donc on peut faire comme dans les",
        "start": 1487.27,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ations d'entreprises",
        "start": 1488.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "a favoris\u00e9 l'installation d'\u00e9quipements",
        "start": 1490.17,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "sportifs pour que tout le monde puisse",
        "start": 1493.27,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "faire du sport que \u00e9videmment on",
        "start": 1495.55,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "soutient le sport amateur et on va m\u00eame",
        "start": 1498.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 comme il ya la f\u00eate de la",
        "start": 1500.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "musique on fera une f\u00eate nationale du",
        "start": 1502.66,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sport au printemps d'un seul coup toute",
        "start": 1504.82,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 sur une journ\u00e9e ou sur un",
        "start": 1507.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "week-end se met \u00e0 faire du sport",
        "start": 1510.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvre le sport high march\u00e9 il faut",
        "start": 1511.6,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "que pour notre sant\u00e9 pour notre sant\u00e9",
        "start": 1514.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "physique bien s\u00fbr pour notre sant\u00e9",
        "start": 1517.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mentale et pour notre plaisir il faut",
        "start": 1519.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'on renforce le sport \u00e0 tous les",
        "start": 1522.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9tages dans notre soci\u00e9t\u00e9 tu fais du",
        "start": 1524.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sport soyez mik oui j'en fais un peu",
        "start": 1526.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moins en campagne pour commencer un",
        "start": 1528.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sport quand m\u00eame oui si j'\u00e9tais en sport",
        "start": 1529.9,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "comme les transports mais plus pour le",
        "start": 1532.54,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pour le",
        "start": 1535.09,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1535.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "savoir aussi un peu comment parce qu'on",
        "start": 1537.72,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "a parl\u00e9 de l'engagement militant fin tu",
        "start": 1539.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "disais que l'art important en fait de se",
        "start": 1542.02,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "mettre dedans",
        "start": 1544.63,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "le mou de d'y aller mais on imagine",
        "start": 1545.789,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "aussi que enfin il ya plein de l'envers",
        "start": 1549.69,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "du d\u00e9cor un peu les coulisses on ne",
        "start": 1551.58,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "conna\u00eet pas forc\u00e9ment est par exemple je",
        "start": 1552.899,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pense j'imagine que c'est pratiquement",
        "start": 1555.989,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "une campagne il ya beaucoup de",
        "start": 1557.1,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "d\u00e9placements de rencontres \u00e7a doit \u00eatre",
        "start": 1558.929,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "galvanisant mais fatigue est-ce qu'il ya",
        "start": 1560.549,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un truc que tu pr\u00e9f\u00e8res qui qui te",
        "start": 1562.679,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "booste quand justement d'un coup je",
        "start": 1565.919,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "parle le royaume",
        "start": 1567.57,
        "duration": 7.549
    },
    {
        "text": "bioagropolis c'est la morning meeting",
        "start": 1570.649,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "s'appliquait de vaches m\u00e8res vrai",
        "start": 1575.119,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 1579.21,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1586.01,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "on a pris pas mal c'est un road book a\u00efe",
        "start": 1587.18,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a rebouge tout \u00e7a \u00e7a permet de g\u00e9rer",
        "start": 1589.89,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'immunit\u00e9 surtout quand on fait",
        "start": 1593.24,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "campagne en hiver c'est une saison",
        "start": 1595.89,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re pour la campagne avec",
        "start": 1598.29,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "avec l'aide de co vide avec le froid la",
        "start": 1600.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pluie la nuit",
        "start": 1604.35,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "quand on va se rapprocher du printemps",
        "start": 1605.75,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "et que \u00e7a va \u00eatre le moment tout le",
        "start": 1608.309,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "monde est \u00e0 fond dans la campagne les",
        "start": 1610.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises des fran\u00e7ais \u00e9videmment les",
        "start": 1612.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "candidats on sera dans un temps ce sera",
        "start": 1614.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e7a serait une belle \u00e9poque pour faire",
        "start": 1616.38,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "campagne c'est comme pendant les",
        "start": 1618.3,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes il faisait super bowl depuis",
        "start": 1619.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la france est all\u00e9e chez noa france est",
        "start": 1621.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "magnifique quand tu te d\u00e9places c'est",
        "start": 1623.04,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vrai que bon c'est intense t'es pas l\u00e0",
        "start": 1625.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pour promener mais j'arrive toujours \u00e0",
        "start": 1628.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un moment donn\u00e9 tu es au centre d'une",
        "start": 1630.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ville et \u00e0 la campagne \u00e9tait \u00e0 la m\u00e8re",
        "start": 1632.88,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'un machin et la france est magnifique",
        "start": 1635.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est aussi une occasion incroyable de",
        "start": 1637.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "voir la france alors de mani\u00e8re tr\u00e8s",
        "start": 1639.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "courte mais c'est aussi \u00e7a qui donne de",
        "start": 1640.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie et \u00e0 des raisons c'est au fond",
        "start": 1643.71,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "dans une campagne",
        "start": 1645.96,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "on puise beaucoup son \u00e9nergie dans les",
        "start": 1647.72,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais qui font des",
        "start": 1652.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "trucs incroyables tu vas dans une ferme",
        "start": 1654.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tu vas dans une entreprise durant un",
        "start": 1656.76,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "centre de recherche dans une association",
        "start": 1658.2,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "dans une facture",
        "start": 1659.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il vient chaque fois les gens ils te",
        "start": 1661.7,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "donnent de l'\u00e9nergie parce qu'en fait ce",
        "start": 1663.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pays est incroyable c'est \u00e7a qu'il faut",
        "start": 1666.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on a l'impression que les zemmour et les",
        "start": 1668.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "autres il nous raconte le suicide",
        "start": 1670.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais le grand emplacement la",
        "start": 1672.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "disparition de la france mais",
        "start": 1674.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "connaissent pas l'arr\u00eat\u00e9 de ce pays la",
        "start": 1676.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 de ce pays c'est qu'il ya d",
        "start": 1678.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie incroyable qui ne demandent",
        "start": 1679.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'une chose \u00e0 faire le bien pour la",
        "start": 1681.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui ne demandent qu'une chose",
        "start": 1684.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a se passe bien et qu'on",
        "start": 1686.34,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "qu'on est ensemble un beau projet",
        "start": 1688.41,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "l'environnement la solidarit\u00e9 la",
        "start": 1691.19,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "bienveillance la d\u00e9mocratie c'est \u00e7a en",
        "start": 1694.98,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "fait et justement par rapport \u00e0 \u00e7a pas",
        "start": 1697.47,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "mal de personnes qui on en a parl\u00e9 un",
        "start": 1700.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "peu il ya un peu de m\u00e9fiance par rapport",
        "start": 1703.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "au politique et quand m\u00eame le projet",
        "start": 1705.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste que tu portes c'est un projet",
        "start": 1707.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "justement contre l'inaction sur le",
        "start": 1709.6,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "climat tu l'a rappel\u00e9 et au parlement et",
        "start": 1712.72,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "c est justement les personnes et les la",
        "start": 1716.44,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "nature et les natures fr qui dit qu'il",
        "start": 1719.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ya la peur en fait de l'inaction",
        "start": 1723.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis du climat elle se sent enfumer",
        "start": 1724.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "par des mesures qui au contraire",
        "start": 1727.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "augmentent les \u00e9missions \u00e0 tous les",
        "start": 1729.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "genres tous les sens en fum\u00e9e entre le",
        "start": 1730.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sang soit l\u00e0 et qui d\u00e9truisent notre",
        "start": 1732.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 voil\u00e0 est donc qu est ce que tu",
        "start": 1734.11,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "peux justement parce que on parlait tout",
        "start": 1737.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure ainsi l'un peut pas seulement",
        "start": 1739.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'espoir mais de si jamais tu deviens",
        "start": 1740.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident voil\u00e0 qu'il ya des choses qui",
        "start": 1743.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vont vraiment chang\u00e9 moi l'impression",
        "start": 1745.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre en fum\u00e9e sur ces questions qui",
        "start": 1747.07,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "sont fond\u00e9s \u00e0 sa d\u00e9j\u00e0 un",
        "start": 1748.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "par principe et c'est quand m\u00eame une",
        "start": 1750.54,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9 \u00e9colo quand on fait une",
        "start": 1753.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "promesse maintient l'\u00e9cart garder nos",
        "start": 1755.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00e8res ils ont pris les engagements",
        "start": 1757.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pendant la campagne ils ont \u00e9t\u00e9 lus du",
        "start": 1759.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fait de leur engagement ils sont en",
        "start": 1761.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "train d\u00e9 tenir \u00e7a ils ont entrav\u00e9 tenir",
        "start": 1762.97,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9coles dans les cantines dans",
        "start": 1765.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les transports collectifs dans le",
        "start": 1767.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "logement social dans les entreprises",
        "start": 1769.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lice en train de tenir leurs engagements",
        "start": 1771.37,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et c'est vrai que nous on veut mettre en",
        "start": 1773.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "place ce qu'on appelle la r\u00e8gle d'or",
        "start": 1775.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "climatiques c'est \u00e0 dire qu on sera le",
        "start": 1777.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "seul projet et y laisser un imp\u00e9ratif",
        "start": 1779.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "absolu quand on voit d\u00e9j\u00e0 comment le",
        "start": 1782.26,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique nous percute",
        "start": 1785.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "alors qu'on est simplement \u00e0 au niveau",
        "start": 1787.26,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "mondial un degr\u00e9 d'ach\u00e8vement d\u00e9j\u00e0 \u00e7a",
        "start": 1790.0,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "nous percute dramatiquement donc si on",
        "start": 1793.06,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "va si on les laisse les maquereaux les",
        "start": 1796.39,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "autres on ira vers 2 3 degr\u00e9s ce sera la",
        "start": 1799.84,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "cata avec nous en serons tient la prod",
        "start": 1803.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'exigence la recommandation des",
        "start": 1806.56,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "scientifiques",
        "start": 1808.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on sera sur la trajectoire maximum \u00e0 5",
        "start": 1809.11,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "degr\u00e9s de r\u00e9chauffement et c'est pas",
        "start": 1812.74,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "simplement",
        "start": 1814.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9viter le chaos c'est en faire un levier",
        "start": 1816.0,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "de mobilisation",
        "start": 1819.16,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "c'est en faire un levier d'innovation",
        "start": 1820.69,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que on va r\u00e9nover les",
        "start": 1822.59,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "logements et que notamment pour les plus",
        "start": 1825.169,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables des familles en france ce",
        "start": 1829.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sera totalement pris en charge donc elle",
        "start": 1831.77,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "consommons moi c'est du pouvoir d'achat",
        "start": 1833.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "du kwh art de vivre c'est du confort",
        "start": 1835.669,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "c'est de la sant\u00e9 et au del\u00e0 de lutter",
        "start": 1837.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 1840.62,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "c'est les transports collectifs c'est",
        "start": 1842.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les v\u00e9los accessibles pour tous les",
        "start": 1844.309,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "jeunes c'est le bio alors l\u00e0 par exemple",
        "start": 1846.23,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "\u00e0 daniel leclercq roux qui parle par",
        "start": 1849.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "exemple de l'instauration d'une journ\u00e9e",
        "start": 1851.179,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "nationale z\u00e9ro \u00e9mission ni pollution est",
        "start": 1852.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ce que sauf il dit service minimum de",
        "start": 1855.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 nationale est ce que \u00e7a",
        "start": 1857.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pourrait \u00eatre une id\u00e9e pour aller alors",
        "start": 1858.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la presse et par exemple tu fais une",
        "start": 1861.44,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e z\u00e9ro \u00e9mission oui",
        "start": 1862.94,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "comment tu fais pour rejoindre les",
        "start": 1865.6,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "copains et les copines qui fort avec toi",
        "start": 1867.409,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la journ\u00e9e z\u00e9ro \u00e9mission si c'est par",
        "start": 1870.11,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "exemple aller ramasser les d\u00e9chets sur",
        "start": 1872.059,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "la plage par exemple ce que font",
        "start": 1874.159,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ramasser les plastiques machin la",
        "start": 1875.24,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "question c'est",
        "start": 1878.179,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "notre truc c'est pas s'arr\u00eater de vivre",
        "start": 1879.94,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "au fond notre pays il a r\u00e9ussi \u00e0 un",
        "start": 1881.98,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 \u00e0 baisser ses \u00e9missions de",
        "start": 1885.86,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "gaz \u00e0 effet de serre quand on \u00e9tait tous",
        "start": 1887.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "confin\u00e9s s'est pass\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cologie les",
        "start": 1888.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "u10 cojc pas s'arr\u00eater de vivre c'est",
        "start": 1891.26,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre confin\u00e9 chez soi et on dit \u00e0",
        "start": 1893.24,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "lire des bouquins ont regard\u00e9 notre x",
        "start": 1896.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est pouvoir brasse et sait",
        "start": 1898.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faire des choses",
        "start": 1901.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 les faire ensemble ouais donc il",
        "start": 1902.2,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "faut qu'ils aient des journ\u00e9es genre",
        "start": 1904.82,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "sans plastique les journ\u00e9es machin mais",
        "start": 1906.679,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "au fond faucon faut qu'on reste dans une",
        "start": 1909.289,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui \u00e0 la fois assume la",
        "start": 1911.57,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 climatique assume la",
        "start": 1913.789,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction des pollutions cr\u00e9\u00e9 toutes les",
        "start": 1916.399,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "conditions pour qu'on se mobilise et",
        "start": 1918.98,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "puis que",
        "start": 1921.23,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "chacune et chacun y participe mais avec",
        "start": 1922.65,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "toujours rappeler une chose",
        "start": 1925.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on n'est pas l\u00e0 pour culpabiliser les",
        "start": 1927.44,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "gens les gens quand ils consomment trop",
        "start": 1930.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 la maison parce que on leur a install\u00e9",
        "start": 1932.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des grille-pain com com comme chauffage",
        "start": 1934.98,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "c'est pas de la faute en fait quand ils",
        "start": 1938.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sont oblig\u00e9s dette \u00e0 30 bornes de la wii",
        "start": 1941.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "boss parce que ils peuvent pas habiter",
        "start": 1943.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus pr\u00e8s parce que \u00e7a co\u00fbte trop cher",
        "start": 1945.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est pas de leur faute et donc \u00e0 un",
        "start": 1947.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 ce sont les politiques",
        "start": 1949.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "publiques qui doivent changer pour aider",
        "start": 1950.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout le monde \u00e0 \u00eatre z\u00e9ro \u00e9mission \u00e0 la",
        "start": 1952.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fin \u00e0 la pagaille oui oui parce qu'il ya",
        "start": 1954.3,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre si on pense un peu ou jamais \u00e0",
        "start": 1957.6,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "nick shadow qui justement \u00e9tait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1961.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sans doute tr\u00e8s \u00e9colo et une petite",
        "start": 1964.05,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "anecdote sur sur sur la wii on vous a",
        "start": 1965.67,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "gliss\u00e9 dans leur lettre que tu trafiques",
        "start": 1969.84,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "est des mobylettes quand tu \u00e9tais jeune",
        "start": 1971.19,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "yannick noah j'avais une centre au",
        "start": 1972.57,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sang-froid peugeot la mairesse quand on",
        "start": 1974.84,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "parle de transport mais laisse moi",
        "start": 1977.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'habitais j'habitais \u00e0 la campagne que",
        "start": 1979.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les rires j'ai habit\u00e9 la campagne donc",
        "start": 1980.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour aller au lyc\u00e9e ou pour aller voir",
        "start": 1982.2,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des copains il fallait v\u00e9lo ou une",
        "start": 1984.09,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "mobylette donc j'avais 1 103 peugeot",
        "start": 1987.3,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "s\u00e9vit vieille mobylette \u00e0 l'\u00e9poque et",
        "start": 1990.54,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est vrai que j'avais un peu",
        "start": 1993.78,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "augmenter la puissance de dieu",
        "start": 1995.49,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les cm gala de la 103 peugeot mais c'est",
        "start": 1997.7,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait totalement",
        "start": 2001.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est pas autoris\u00e9 il ya une question",
        "start": 2002.71,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "qui revient beaucoup dans le tchat sur",
        "start": 2005.57,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "la question du nucl\u00e9aire",
        "start": 2007.61,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire est cependant pas quand et",
        "start": 2010.57,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "puis surtout voil\u00e0 est-ce que c'est ce",
        "start": 2014.6,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "que c'est d\u00e9licat proc\u00e8s j'essaye un",
        "start": 2017.48,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "doute",
        "start": 2020.9,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "moi j'ai toujours dans ma vie j'ai",
        "start": 2023.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "toujours combattu le nucl\u00e9aire",
        "start": 2026.51,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "d'abord pour une question morale",
        "start": 2028.48,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire si un acteur qui p\u00e8te c'est",
        "start": 2031.21,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "une r\u00e9gion qui dispara\u00eet avec tout ce",
        "start": 2034.67,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "que cela peut signifier de cancer de",
        "start": 2036.98,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "choses comme \u00e7a donc et puis les d\u00e9chets",
        "start": 2038.809,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut aller jusqu'\u00e0 100 mille 150",
        "start": 2041.38,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "millions aujourd'hui dans les pays du",
        "start": 2043.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nord o\u00f9 ils sont en train d'en parce",
        "start": 2046.309,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 il va bien falloir",
        "start": 2047.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dig\u00e9rer ces d\u00e9chets ils sont en train de",
        "start": 2048.379,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "penser \u00e0 des installations pour les",
        "start": 2050.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9chets mais \u00e7a ne tombe pas dans quelle",
        "start": 2053.389,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "langue met les panneaux autour des",
        "start": 2055.46,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9chets parce qu'il ya \u00e0 100000 m\u00eame",
        "start": 2058.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avant \u00e7a on ressemblait \u00e0 un an des",
        "start": 2060.71,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "retards parce que je sais qu'en 50 ans",
        "start": 2062.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on a cr\u00e9\u00e9 des d\u00e9chets pour une p\u00e9riode",
        "start": 2064.159,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "de temps concert absolument pas j'ai",
        "start": 2066.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "donc pour ces raisons morales j'\u00e9tais",
        "start": 2068.99,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "contre le nucl\u00e9aire mais aujourd'hui",
        "start": 2071.75,
        "duration": 5.899
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup plus que \u00e7a en fait on a",
        "start": 2073.609,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "tous les experts en \u00e9nergie qui disent",
        "start": 2077.649,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "on peut faire le sc\u00e9nario nucl\u00e9aire on",
        "start": 2080.179,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "peut faire le sc\u00e9nario renouvelables",
        "start": 2083.09,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les technologies sont l\u00e0",
        "start": 2084.619,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "donc en fait c'est un choix politique",
        "start": 2086.389,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "moi mon choix politiques quand je vois",
        "start": 2088.79,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "que le prg le nouveau r\u00e9acteur qui est",
        "start": 2091.49,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "construit \u00e0 flamanville en normandie il",
        "start": 2094.49,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 il",
        "start": 2097.16,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "devait \u00eatre en fonction en 2012 et",
        "start": 2101.09,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "co\u00fbter 3 milliards il est aujourd'hui",
        "start": 2103.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "toujours pas en fonction qu'il a",
        "start": 2106.46,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "toujours des probl\u00e8mes mais plus de dix",
        "start": 2108.32,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "ans de retard et il y en aura beaucoup",
        "start": 2110.73,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "plus et il a co\u00fbt\u00e9 17 milliards d'euros",
        "start": 2112.71,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "+10 7 milliards d'euros en plus et ben",
        "start": 2116.18,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "le photovolta\u00efque l'\u00e9olien la g\u00e9othermie",
        "start": 2119.31,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies marines l'hydraulique la",
        "start": 2122.87,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "biomasse \u00e7a co\u00fbte moins cher donc ce",
        "start": 2126.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'on va faire",
        "start": 2129.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quand on arrivera au pouvoir 1 on ne",
        "start": 2130.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "construit aucun nouveau r\u00e9acteur",
        "start": 2132.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire nos centrales sont",
        "start": 2134.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vieillissantes mais on ne construit",
        "start": 2137.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aucun nouveau r\u00e9acteur nucl\u00e9aire on met",
        "start": 2138.9,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "le paquet sur les \u00e9conomies d'\u00e9nergie",
        "start": 2141.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans les logements notamment et on met",
        "start": 2143.09,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "le paquet sur les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 2146.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et au fur et \u00e0 mesure eh ben on fermera",
        "start": 2147.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires inutile \u00e7a peut",
        "start": 2150.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "prendre 20 ans \u00e7a peut prendre 25 ans",
        "start": 2152.31,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais dans notre pays on a \u00e9t\u00e9 capable de",
        "start": 2154.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "faire on est le pays le plus nucl\u00e9aris\u00e9",
        "start": 2157.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "du monde on a \u00e9t\u00e9 capable de le faire",
        "start": 2159.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avec les meilleurs ing\u00e9nieurs n'\u00e9merge",
        "start": 2162.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nourris et ben on peut avec la m\u00eame",
        "start": 2163.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ambition la m\u00eame mobilisation la m\u00eame",
        "start": 2166.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "intelligence on peut progressivement",
        "start": 2168.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sortir du nucl\u00e9aire et \u00eatre un des",
        "start": 2171.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "leaders mondiaux des \u00e9nergies mais la",
        "start": 2172.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "partie pas de pouvoir de vivre vraiment",
        "start": 2174.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la puissance transformatrice de la",
        "start": 2176.64,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "politique qui nous montrent civis 26 ne",
        "start": 2179.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "serait-il pas temps d'int\u00e9grer dans nos",
        "start": 2183.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "politiques publiques des indicateurs de",
        "start": 2184.65,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s humain de voir une heure",
        "start": 2186.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "carr\u00e9ment comme ceux du changement de",
        "start": 2187.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "paradigme port\u00e9 par le bnb donc le",
        "start": 2189.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bonheur brut enfin le preneur dassault",
        "start": 2192.18,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "n'a le brut pour voir si \u00e7a marche est",
        "start": 2194.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce que c'est que \u00e7a existe en fait",
        "start": 2197.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9tonnamment c'est que \u00e7a existe et c'est",
        "start": 2199.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m\u00eame une \u00e9cologie et vassas ce qui est",
        "start": 2200.82,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "responsable pour la campagne d'\u00e9laborer",
        "start": 2203.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le programme des cent premiers jours",
        "start": 2206.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quand on sera au gouvernement qui a fait",
        "start": 2208.2,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "une loi et qui justement dit la",
        "start": 2210.84,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "croissance du pime c'est pas un bon",
        "start": 2214.27,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "indicateur",
        "start": 2216.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parce que le pim c'est au fond le cumul",
        "start": 2216.819,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "des richesses produites des valeur",
        "start": 2220.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ajout\u00e9e produite par les entreprises",
        "start": 2222.31,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "mais vous",
        "start": 2223.96,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "comptez de la m\u00eame fa\u00e7on si vous",
        "start": 2226.589,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "nettoyez de mar\u00e9e noire si vous avez une",
        "start": 2229.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie si la lutte contre la pollution",
        "start": 2232.06,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "de l'air les pesticides ou le bio",
        "start": 2234.79,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "le tout donc en fait \u00e7a ne dit rien ni",
        "start": 2238.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9partition de la richesse et on",
        "start": 2241.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sait qu' il ya beaucoup d'in\u00e9galit\u00e9s qui",
        "start": 2243.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui qui augmente c'est dit rien de",
        "start": 2246.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole s'est dit rien de la sant\u00e9 s'est",
        "start": 2248.14,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "dit rien de l'empreinte \u00e9cologique est",
        "start": 2250.54,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans cette loi et vassas ce qui est vot\u00e9",
        "start": 2252.609,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "en famille elle n'est pas appliqu\u00e9e une",
        "start": 2255.79,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "all\u00e9e voter elle dit en fait il faut",
        "start": 2257.44,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "calculer la prosp\u00e9rit\u00e9 partag\u00e9e alors",
        "start": 2259.68,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment la production cj pas le",
        "start": 2263.109,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "nier mais",
        "start": 2265.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le port est concerne qu'on arrive de",
        "start": 2266.73,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resse simplement aux commandes et",
        "start": 2269.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'on s'int\u00e9resse aux pourquoi pourquoi",
        "start": 2271.119,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on produit des de la valeur on a le bon",
        "start": 2272.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "coup de la valeur pour bien vivre",
        "start": 2274.569,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "ensemble pour le confort pour la sant\u00e9",
        "start": 2275.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole la protection de l'environnement",
        "start": 2277.78,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "et bien nous mettrons en place ces",
        "start": 2279.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "indicateurs de prosp\u00e9rit\u00e9 pour savoir",
        "start": 2282.069,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "quel sens \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9 a quel sens \u00e0",
        "start": 2284.44,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "notre \u00e9conomie donc c'est tr\u00e8s vieux",
        "start": 2286.15,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "c'est pr\u00e9vu c'est pr\u00e9vu si tu viens",
        "start": 2287.53,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident il ya aussi des personnes qui",
        "start": 2289.359,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "parlent donc il ya l'\u00e9olien \u00e7a m'a bien",
        "start": 2292.329,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi beaucoup donc lapinous flow",
        "start": 2295.78,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "pignoufs l\u00e0 qui dit donc le probl\u00e8me de",
        "start": 2298.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olien surtout offshore c'est que \u00e7a",
        "start": 2300.849,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "d\u00e9truit des \u00e9cosyst\u00e8mes toi tu sais ce",
        "start": 2303.01,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "qu'il faut de le rendre \u00e0 gaza veya",
        "start": 2305.77,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "on a en france on a une \u00e9olienne",
        "start": 2309.54,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "offshore qui est une \u00e9olienne",
        "start": 2312.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimental qui install\u00e9es au large du",
        "start": 2315.06,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "croisic que j'avais pu voir \u00e9videmment",
        "start": 2317.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et c'\u00e9tait int\u00e9ressant parce que c'est",
        "start": 2318.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole centrale de nantes",
        "start": 2320.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui ont qui ont cr\u00e9\u00e9 sa une entreprise",
        "start": 2322.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "locale donc c'est vraiment y compris",
        "start": 2324.67,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9tudiants pour les jeunes c'est",
        "start": 2327.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "juan cdc des sujets passionnants on en a",
        "start": 2329.109,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "une en europe du nord il y en a cinq",
        "start": 2331.69,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "mille cinq cents et \u00e7a se passe en",
        "start": 2335.02,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "belgique en grande-bretagne en allemagne",
        "start": 2338.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et ailleurs et \u00e7a se passe tr\u00e8s bien",
        "start": 2340.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avec les p\u00eacheurs donc y compris parfois",
        "start": 2343.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous font \u00e7a tr\u00e8s laid d'aid\u00e9 comme des",
        "start": 2346.06,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "r\u00e9cifs en fait voyez donc \u00e7a se passe",
        "start": 2348.4,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien par contre ce qui est \u00e9vident",
        "start": 2351.369,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "c'est comme tous les projets d'\u00e9nergies",
        "start": 2353.099,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "on discute avec les populations on a",
        "start": 2355.48,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "poserait discute avec les populations il",
        "start": 2358.24,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "ya des fois \u00e7a n'a aucun sens on va pas",
        "start": 2361.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mettre une \u00e9olienne sur notre dame de",
        "start": 2363.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "paris on va permettre des \u00e9oliennes l\u00e0",
        "start": 2365.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il ya des r\u00e9serves naturelles c'est",
        "start": 2367.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment par contre il ya des envois",
        "start": 2369.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on peut mettre des \u00e9oliennes et puis",
        "start": 2371.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "attention les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 2373.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est pas que l'\u00e9olien \u00e7a c'est les pro",
        "start": 2375.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires qui essayent de faire croire",
        "start": 2377.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que au fond le renouvelable \u00e7a serait",
        "start": 2378.47,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mettre des \u00e9oliennes partout \u00e0 la cave",
        "start": 2381.71,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "au plafond et dans le jardin non c'est",
        "start": 2383.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "du photovolta\u00efque c'est de la biomasse",
        "start": 2387.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on est intelligent on est responsable",
        "start": 2388.97,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mais on est responsable de fois on",
        "start": 2391.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "irresponsables sur la protection des",
        "start": 2394.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "paysages et de la nature et on est",
        "start": 2395.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "responsable sur le fait de fournir une",
        "start": 2398.6,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 qui soit une ex est cit\u00e9",
        "start": 2400.16,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "verte et qui nous permettent de bien vu",
        "start": 2403.31,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tu parlais de la concertation avec le",
        "start": 2405.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "local il ya paix 2017 qui nous dit voil\u00e0",
        "start": 2408.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que bien souvent il ya aucune",
        "start": 2410.6,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "concertation avec les maires et l\u00e0 je",
        "start": 2411.62,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vais faire le lien avec peut-\u00eatre des",
        "start": 2413.3,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "questions plut\u00f4t que qui sont qui ont",
        "start": 2414.41,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "trait \u00e0 la d\u00e9mocratie",
        "start": 2415.79,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "on a une question de claire leglatin qui",
        "start": 2417.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous on est en r\u00e9alit\u00e9 en nature \u00e9tait",
        "start": 2423.55,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pour la 6\u00e8me r\u00e9publique on sait qu'il",
        "start": 2426.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "faut des pr\u00e9sidentialiser il faut",
        "start": 2427.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "redonner du pouvoir aux parlements notre",
        "start": 2430.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parlement serait \u00e9lu",
        "start": 2432.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 la proportionnelle avec ce qu'on",
        "start": 2434.81,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "appelle la parit\u00e9 de sortie c'est que",
        "start": 2437.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est pas simplement la parit\u00e9 sur les",
        "start": 2439.64,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "listes c'est l'obligation d'avoir \u00e0 la",
        "start": 2441.05,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "fin 50% de femmes 50 % d'hommes \u00e0",
        "start": 2444.62,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale on veut faire de",
        "start": 2448.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative locale on",
        "start": 2450.02,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "refaire des r\u00e9f\u00e9rendum citoyen on veut",
        "start": 2452.57,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des conf\u00e9rences de consensus donc on",
        "start": 2455.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "veut redonner de la vie \u00e0 nos",
        "start": 2457.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "institutions pour que ce soit pas",
        "start": 2459.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "simplement au vote et bien quand on ne",
        "start": 2461.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "peut plus s'occuper de rien donc on veut",
        "start": 2463.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "redonner vie \u00e0 nos institutions donc on",
        "start": 2465.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "va avoir un grand programme de",
        "start": 2467.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "changement des institutions mais l\u00e0 j'ai",
        "start": 2469.31,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "une contrainte parce que quand on parle",
        "start": 2472.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de respecter l'engagement citoyen ont",
        "start": 2474.83,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fait est l\u00e0 on a un processus qui est",
        "start": 2477.38,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "engag\u00e9e avec williams au camp qui \u00e9tait",
        "start": 2480.56,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "un des 150 membres de la convention",
        "start": 2484.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "citoyenne pour le climat avec les",
        "start": 2486.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "haut-normands conduit maire de poitiers",
        "start": 2488.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui avait initi\u00e9 aussi des processus",
        "start": 2490.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s citoyen et donc ils sont en train",
        "start": 2492.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec des citoyens des citoyens de",
        "start": 2495.32,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "travailler \u00e0 la r\u00e9forme des institutions",
        "start": 2497.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de travailler \u00e0 la renforcement de la",
        "start": 2498.76,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie donc je vais pas avant qu'ils",
        "start": 2501.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aient rendu leurs conclusions dire ce",
        "start": 2504.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que j'ai fait sinon ce serait faire",
        "start": 2506.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "comme m\u00e2con c'est l\u00e0 qu'on fait",
        "start": 2507.92,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "travailler des gens mais en fait on les",
        "start": 2509.09,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "m\u00e9prise",
        "start": 2510.29,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "de cet esprit en fait \u00e9colo dans et",
        "start": 2513.46,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "notamment il ya beaucoup de questions",
        "start": 2516.86,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "aussi sur l'\u00e9cole et la base audigier \u00e0",
        "start": 2518.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "56,10 pour jour si vous \u00eates \u00e9lu quel",
        "start": 2521.44,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "programme scolaire avez vous pr\u00e9vu pour",
        "start": 2523.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "former les enfants pour des th\u00e9matiques",
        "start": 2526.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et avec le lien avec l'\u00e9nergie parce",
        "start": 2528.14,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'on sait que \u00e7a commence avec des",
        "start": 2529.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "posters dans sa chambre peut-\u00eatre comme",
        "start": 2531.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "toi j'avais aussi j'avais une baleine de",
        "start": 2533.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "greenpeace parce que dans les ann\u00e9es",
        "start": 2535.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sombres c'\u00e9tait les grandes campagnes de",
        "start": 2536.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "greenpeace contre contre la chasse \u00e0 la",
        "start": 2538.52,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "baleine",
        "start": 2541.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas encore les et les",
        "start": 2541.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes mais",
        "start": 2544.1,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "ce qui est certain c'est que",
        "start": 2545.74,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "on veut faire \u00e9voluer les programmes et",
        "start": 2549.31,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "on veut faire \u00e9voluer les temps",
        "start": 2553.97,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "alors vote en finlande qui est",
        "start": 2556.27,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9 comme un mod\u00e8le",
        "start": 2560.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation \u00e0 la fois parce que les",
        "start": 2561.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "enseignants sont beaucoup mieux pay\u00e9s",
        "start": 2564.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui sont respect\u00e9es ce que ce qui n'est",
        "start": 2565.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus le cas dans notre pays avec le",
        "start": 2568.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gouvernement macron on a vieilli blanc",
        "start": 2569.81,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "caire",
        "start": 2571.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il ya plus d'effectifs pour s'occuper",
        "start": 2573.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des enfants",
        "start": 2575.9,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais pour arriver \u00e0 repenser leur \u00e9cole",
        "start": 2577.81,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "ils ont fait justement une conf\u00e9rence de",
        "start": 2581.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "consensus ils ont mis \u00e9videmment la",
        "start": 2582.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 \u00e9ducative ils ont mis les",
        "start": 2584.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parents ils ont mis les ils ont mis des",
        "start": 2586.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "acteurs sociaux ils ont mis tout le",
        "start": 2588.62,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "monde et ils sont arriv\u00e9s un mod\u00e8le",
        "start": 2589.94,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cole au fond que tout le monde",
        "start": 2591.89,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "soutient mais qu'adapter et il ya plus",
        "start": 2593.98,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "de nature il ya plus de lien avec le",
        "start": 2597.41,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "travail manuel avec lui mais",
        "start": 2600.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'apprentissage des mati\u00e8res il ya plus",
        "start": 2602.59,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "d'armes il ya plus de sport il ya plus",
        "start": 2605.33,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "de num\u00e9rique comment y compris on",
        "start": 2610.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "devient citoyen en sachant avoir une",
        "start": 2612.98,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "analyse critique d'une information en",
        "start": 2615.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sachant qu des donc pour en sachant",
        "start": 2617.81,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger sa vie priv\u00e9e et on sait que le",
        "start": 2620.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cyberharc\u00e8lement passe souvent pas une",
        "start": 2623.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m\u00e9connaissance ou une incapacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 2625.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger sa vie priv\u00e9e sur les r\u00e9seaux",
        "start": 2627.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a s'apprend aussi et donc on",
        "start": 2628.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mettra \u00e9videmment l'environnement en cas",
        "start": 2631.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de \u00e7a mais \u00e7a veut dire beaucoup plus de",
        "start": 2633.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "temps dans la nature aujourd'hui faute",
        "start": 2635.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de budget il a quasiment plus de quatre",
        "start": 2637.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "classes vertes \u00e0 l'\u00e9cole c'est",
        "start": 2640.22,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "totalement dingue",
        "start": 2641.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et m\u00eame dans les pays du nord",
        "start": 2643.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement pays du nord il n'est pas",
        "start": 2645.2,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "plus chaud et plus ensoleill\u00e9 qu'ici",
        "start": 2648.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais j'avais \u00e9videmment il faut la",
        "start": 2650.04,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "classe dans la nature parce que \u00e7a donne",
        "start": 2651.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une fa\u00e7on de faire la classe totalement",
        "start": 2654.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente donc il va falloir renforcer",
        "start": 2656.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la nature \u00e0 l'\u00e9cole l'apprentissage de",
        "start": 2658.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'environnement mais \u00e0 chaque fois que",
        "start": 2660.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'\u00e9coute les enfants et j'\u00e9tais encore",
        "start": 2663.0,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "hier dans une discussion avec des",
        "start": 2664.71,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "coll\u00e9giens",
        "start": 2666.15,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "eh ben ils sont beaucoup plus conscients",
        "start": 2667.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la question du rh\u00f4ne mental que nous on",
        "start": 2669.0,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 2670.83,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "\u00e9crit ici que faire de l'\u00e9cologie sans",
        "start": 2676.07,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "justice sociale c'est du jardinage il",
        "start": 2679.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est une autre question qui nous est",
        "start": 2681.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pos\u00e9e par astrium 0,63 me dit bon ben ya",
        "start": 2682.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas de personnes en fait qui me l'a",
        "start": 2685.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "compris que tu \u00e9tais \u00e9colo en gros mais",
        "start": 2687.72,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "comment on fait on passe le message en",
        "start": 2690.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fait que les \u00e9cologistes s'int\u00e9resse",
        "start": 2693.6,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 d'autres probl\u00e9matiques de la",
        "start": 2694.92,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qu'elle me tue r\u00e9pondre \u00e0 \u00e7a",
        "start": 2696.06,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mais n'ayant ni pour jardinage d\u00e9j\u00e0 et",
        "start": 2698.07,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "on est pour la justice sociale et c'est",
        "start": 2701.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "marrant de vouloir dissocier l'un et",
        "start": 2704.58,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'autre c'est pas savez quand on traite",
        "start": 2706.23,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mal la nature on traite toujours mal les",
        "start": 2709.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes",
        "start": 2711.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer qu'on peut bien traiter les",
        "start": 2713.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes en maltraitant \u00e0",
        "start": 2715.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nature ou inversement qu'on peut",
        "start": 2716.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger la nature en maltraitant des",
        "start": 2719.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes c'est une",
        "start": 2721.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aberration c'est n'a jamais march\u00e9 et",
        "start": 2722.16,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "donc nous",
        "start": 2724.92,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "typiquement j'ai parl\u00e9",
        "start": 2726.2,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "on va on va investir sur le train les",
        "start": 2728.72,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "trains du quotidien les trains de",
        "start": 2733.14,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "marchandises",
        "start": 2735.0,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "dans les villes que nous g\u00e9rons",
        "start": 2736.61,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudiants les jeunes les familles",
        "start": 2739.58,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "qui ont des difficult\u00e9s il ya des prix",
        "start": 2743.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parfois c'est le transport gratuit des",
        "start": 2746.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "transports collectifs gratuits ou pas",
        "start": 2748.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cher on va mettre des v\u00e9los \u00e0",
        "start": 2750.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "disposition des jeunes \u00e0 partir de 16",
        "start": 2752.28,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ans jusqu'\u00e0 25 ans s'il le souhaite je",
        "start": 2754.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les dis sur la r\u00e9novation c'est ce qu'on",
        "start": 2757.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "appelle au fond l'\u00e9cologie la meilleure",
        "start": 2758.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "alli\u00e9e du pouvoir d'achat parce que",
        "start": 2760.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "justement on r\u00e9duit les d\u00e9penses de",
        "start": 2763.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "logement on va investir sur le logement",
        "start": 2765.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "social on r\u00e9duit les d\u00e9penses de",
        "start": 2766.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chauffage on investit sur la r\u00e9novation",
        "start": 2768.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "va r\u00e9duire les d\u00e9penses de transport",
        "start": 2770.22,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d'alimentation et en plus",
        "start": 2772.11,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 parce que le pouvoir",
        "start": 2775.71,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "d'achat o\u00f9 le pouvoir de vivre c'est \u00e0",
        "start": 2776.609,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la fois les d\u00e9penses contraintes et puis",
        "start": 2778.619,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "c'est l'argent qu'on gagne donc on va",
        "start": 2780.359,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires notamment les bas",
        "start": 2782.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "salaires le smic \u00e0 1400 euros nets d\u00e8s",
        "start": 2783.599,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "notre arriv\u00e9e",
        "start": 2786.75,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "l'augmentation des bas salaires",
        "start": 2787.82,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "notamment dans les secteurs o\u00f9 les",
        "start": 2789.089,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "personnes sont les plus en difficult\u00e9",
        "start": 2792.119,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "les caissi\u00e8res les livreurs",
        "start": 2794.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire les aides \u00e0 domicile",
        "start": 2796.099,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "tous ces secteurs \u00e0 contenu la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2798.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pendant le coc vide o\u00f9 les personnes",
        "start": 2800.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sont mal r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s des statuts tr\u00e8s",
        "start": 2802.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caire qui est des probl\u00e8mes de sant\u00e9",
        "start": 2804.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "au travail tr\u00e8s lourd donc on va",
        "start": 2806.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "contraindre n\u00e9gociations donc on est on",
        "start": 2807.9,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "est bien s\u00fbr une ligne \u00e9cologie justice",
        "start": 2810.72,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "sociale parce que l'un ne va pas sans",
        "start": 2813.99,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "l'autre c'est jardinage et pouvoir",
        "start": 2816.66,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "d'achat ces petites fleurs et pouvoir de",
        "start": 2820.56,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "vivre c'est petit oiseau est revenu",
        "start": 2823.68,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "augmenter et justement ainsi sur la",
        "start": 2828.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "question c'est \u00e7a revient aussi pas mal",
        "start": 2831.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sur la question des discriminations ce",
        "start": 2832.71,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "qu'on est quand m\u00eame dans une p\u00e9riode",
        "start": 2834.69,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "dont l'\u00e9lectorat",
        "start": 2835.619,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "est aussi sur une p\u00e9riode aussi de",
        "start": 2838.4,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "d\u00e9compte enfin une esp\u00e8ce de",
        "start": 2841.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9complexion totale quand m\u00eame sur la",
        "start": 2842.609,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "parole raciste sur les paroles",
        "start": 2844.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "homophobes et c'est justement il ya",
        "start": 2846.66,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame beaucoup aussi d'attentes par",
        "start": 2849.0,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 ces sur ces sujets l\u00e0 on fait",
        "start": 2850.589,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "comment justement un programme vraiment",
        "start": 2853.79,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes mais aussi attentifs \u00e0 \u00e7a si",
        "start": 2856.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on peut contrecarrer justement dans",
        "start": 2859.17,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "cette campagne",
        "start": 2861.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qui est totalement faux tu as",
        "start": 2862.49,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "raison c'est qu'en fait la parole la",
        "start": 2865.71,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "plus naus\u00e9abonde s'est lib\u00e9r\u00e9e et",
        "start": 2869.04,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "qu'elle n'est plus elle n'est plus y",
        "start": 2871.859,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "compris sanctionn\u00e9s elle n'est plus",
        "start": 2873.359,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "sanctionn\u00e9s alors les parfois dans les",
        "start": 2876.18,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "tribunaux zemmour a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9",
        "start": 2877.95,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "pour injure raciale",
        "start": 2880.52,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "mais au fond on consid\u00e8re presque normal",
        "start": 2882.8,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d'avoir des propos racistes",
        "start": 2886.23,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "d'avoir des propos homophobes",
        "start": 2888.45,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "d'avoir des propos antis\u00e9mites",
        "start": 2890.63,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "et et tout \u00e7a est totalement fou et donc",
        "start": 2893.27,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "nous ce qu'on veut faire c'est",
        "start": 2898.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9videmment on veut \u00e0 la fois",
        "start": 2900.06,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "renforcer le droit pour lutter contre",
        "start": 2901.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "toutes les discriminations",
        "start": 2905.28,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "depuis les contr\u00f4les au faci\u00e8s jusqu'au",
        "start": 2906.42,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "discrimination \u00e0 l'embauch\u00e9 on va",
        "start": 2909.38,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "investir sur les quartiers populaires",
        "start": 2912.15,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "massivement il est donc c'\u00e9tait une",
        "start": 2913.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "question alors qu'est-ce qu'ils ont donc",
        "start": 2915.869,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "on va on va investir massivement sur les",
        "start": 2917.46,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "quais sur les quartiers populaires en",
        "start": 2919.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de d'enclavement de transport en",
        "start": 2921.839,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de 10 m\u00e9gas lit\u00e9 scolaire en",
        "start": 2924.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "luttant contre toutes les",
        "start": 2927.66,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "discriminations",
        "start": 2928.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment en am\u00e9liorant le logement",
        "start": 2930.05,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "mais il faut aussi et c'est tout notre",
        "start": 2932.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "projet remettre de l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 2934.2,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "remettre des services publics de qualit\u00e9",
        "start": 2936.81,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en mettant plus dans les services",
        "start": 2939.23,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "publics l\u00e0 haut dans les quartiers",
        "start": 2941.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "populaires ou dans les zones rurales l\u00e0",
        "start": 2944.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "o\u00f9 c'est le plus difficile parce que",
        "start": 2946.41,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 2948.39,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 2949.96,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "enfant du 7e arrondissement de paris et",
        "start": 2951.359,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "tous les plus aid\u00e9es par l'\u00e9tat qu'un",
        "start": 2954.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "enfant de cinq minutes c'est totalement",
        "start": 2957.369,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "mais c'est totalement fou donc j'\u00e9tais",
        "start": 2960.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ya pas tr\u00e8s longtemps \u00e0 l'h\u00f4pital de",
        "start": 2963.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "saint denis justement et c'est ils font",
        "start": 2964.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "face \u00e0 des difficult\u00e9s sociales",
        "start": 2967.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sanitaires qui sont extr\u00eamement lourds",
        "start": 2968.68,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "donc on mettra plus \u00e9videmment mais ce",
        "start": 2970.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui est terrible dans des dents les",
        "start": 2975.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "discriminations c'est que c'est c'est \u00e0",
        "start": 2976.42,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "la fois des humiliations",
        "start": 2979.15,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "c'est des destins qui sont parfois cass\u00e9",
        "start": 2981.42,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "ab\u00eem\u00e9 des vies qui sont ab\u00eem\u00e9s et c'est",
        "start": 2985.17,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "toute la richesse collective qui est",
        "start": 2988.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9duite parce que quand les gens quand",
        "start": 2990.64,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "on assume totalement la diversit\u00e9 donc",
        "start": 2993.22,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "quand on en fait un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 2996.43,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "extraordinaire de richesses et bas un",
        "start": 2997.859,
        "duration": 7.271
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 c'est c'est tout l\u00e0 c'est",
        "start": 3001.41,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "toute la soci\u00e9t\u00e9 qui va mieux il ya un",
        "start": 3005.13,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne souvent de cumul des",
        "start": 3008.099,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "discriminations avoir de continuum des",
        "start": 3010.109,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "discriminations il ya notamment les",
        "start": 3011.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "jeunes qui sont extr\u00eamement a frapp\u00e9 par",
        "start": 3013.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sa dans l'acc\u00e8s aux soins dans l'acc\u00e8s",
        "start": 3015.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "au logement dans l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi et",
        "start": 3017.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e de remettre du service public",
        "start": 3018.9,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "c'est aussi un moyen de lutter contre",
        "start": 3020.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les discriminations et des moyens sur le",
        "start": 3021.839,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "service public et la gema pas mal de",
        "start": 3023.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "questions qui sont arriv\u00e9s sur notamment",
        "start": 3026.099,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9",
        "start": 3027.78,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "et l'h\u00f4pital public et notamment sur sa",
        "start": 3029.44,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "position quant \u00e0 la vaccination \u00e7a c'est",
        "start": 3031.9,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "revenu pas mal pas mal de fois notamment",
        "start": 3034.39,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "il veut de auxerre voil\u00e0 alors hein",
        "start": 3036.849,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "tu as commenc\u00e9 avec la pr\u00e9carit\u00e9 des",
        "start": 3041.91,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "jeunes nous on veut mettre en place le",
        "start": 3044.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "revenu citoyen qui sera revenu",
        "start": 3046.24,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "automatique des 18 ans parce que c'est",
        "start": 3048.55,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "pas simplement un revenu pour \u00e9radiquer",
        "start": 3051.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la grande pauvret\u00e9 puisqu'en le mieux au",
        "start": 3055.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "niveau du seuil de grande pauvret\u00e9 donc",
        "start": 3057.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus personne ne sera en dessous du",
        "start": 3059.65,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "seuil d'une grande pauvret\u00e9 donc on veut",
        "start": 3061.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9radiquer la grande pauvret\u00e9 mais et des",
        "start": 3063.369,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "18 ans et \u00e7a concerne les jeunes \u00e7a peut",
        "start": 3065.98,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "aussi concerner les",
        "start": 3068.319,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "par exemple et pas mal de personnes \u00e0 la",
        "start": 3072.0,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "retraite qui touchent des toutes petites",
        "start": 3074.109,
        "duration": 2.631
    },
    {
        "text": "retraites et qui vit dans des conditions",
        "start": 3075.4,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s difficiles mais c'est aussi un",
        "start": 3076.74,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "enjeu d'autonomie \u00e0 18 ans on n'est plus",
        "start": 3079.359,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "simplement l'enfant de ses parents m'ont",
        "start": 3082.329,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "aneld ult et donc c'est un enjeu",
        "start": 3084.369,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'autonomie encore une fois de choisir",
        "start": 3086.71,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "sa vie sur l'h\u00f4pital",
        "start": 3088.569,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital a \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9 depuis des",
        "start": 3090.51,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es des ann\u00e9es sarkozy hollande",
        "start": 3092.68,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "macron ont tous les trois consid\u00e9r\u00e9 que",
        "start": 3095.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital devait une entreprise rentable",
        "start": 3098.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "donc on a r\u00e9duit les effectifs de plus",
        "start": 3100.96,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "en plus de malades de patients de moins",
        "start": 3103.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en moins de personnel soignant \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3106.869,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la tarification \u00e0 l'acte on a on a rendu",
        "start": 3108.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tout le monde dingue on a \u00e9puis\u00e9 les",
        "start": 3111.579,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "personnels soignants on a ferm\u00e9 les lits",
        "start": 3113.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et on s'est retrouv\u00e9 dans cette pand\u00e9mie",
        "start": 3116.079,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avec des personnages qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3117.79,
        "duration": 7.289
    },
    {
        "text": "\u00e9puis\u00e9s mal pay\u00e9s et \u00e9videmment la la la",
        "start": 3119.859,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "la la la l'\u00e9preuve a \u00e9t\u00e9 encore plus",
        "start": 3125.079,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "plus violentes pour tous ces personnels",
        "start": 3127.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soignants qui pourtant sont h\u00e9ro\u00efques et",
        "start": 3128.98,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "font le boulot il faut nous on est pour",
        "start": 3130.81,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "pour l'h\u00f4pital public ce qu'on veut",
        "start": 3134.04,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "faire c'est font re d\u00e9finir au niveau",
        "start": 3136.119,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "des territoires les besoins de sant\u00e9",
        "start": 3138.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et construire l'offre de sant\u00e9 qui",
        "start": 3140.819,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondent \u00e0 ses besoins de sant\u00e9 alors",
        "start": 3143.65,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l'h\u00f4pital public et une place",
        "start": 3144.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s particuli\u00e8re mais \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 3146.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aussi la m\u00e9decine de ville \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 3148.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 tout \u00e7a pour repartir des besoins",
        "start": 3150.13,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "et avoir une offre qui permettent \u00e0 tout",
        "start": 3152.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le monde tout le monde d'avoir acc\u00e8s",
        "start": 3155.259,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "gratuitement \u00e0 une sant\u00e9 de qualit\u00e9 on",
        "start": 3157.69,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "veut embaucher 100 mille infirmi\u00e8res",
        "start": 3160.63,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "infirmiers suppl\u00e9mentaires pour redonner",
        "start": 3162.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de la qualit\u00e9 de soins \u00e0 l'h\u00f4pital et",
        "start": 3166.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9viter que les une partie des personnels",
        "start": 3168.25,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "soignants fui l'h\u00f4pital parce que ils",
        "start": 3170.5,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sont mal pay\u00e9s et parce que ils vivent",
        "start": 3173.89,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "et y travaillent dans des conditions",
        "start": 3175.96,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "terribles malgr\u00e9 leur engagement on",
        "start": 3176.74,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "croit qu'\u00e0 \u00e7a et sur la vaccination oui",
        "start": 3179.259,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "moi je pense que il faut chercher au",
        "start": 3181.869,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "maximum \u00e0 vacciner la soci\u00e9t\u00e9 que",
        "start": 3184.66,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a vot\u00e9 contre un les",
        "start": 3187.63,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes \u00e0 l'assembl\u00e9e au s\u00e9nat on a",
        "start": 3191.23,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "beaucoup de th\u00e9 contre le pass vaccinale",
        "start": 3193.779,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "parce qu'on a vue y compris que c'\u00e9tait",
        "start": 3195.519,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "un instrument pour macron pour essayer",
        "start": 3197.38,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "de masquer sa politique sur l'h\u00f4pital",
        "start": 3199.93,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "public donc en revanche on est pour que",
        "start": 3202.539,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "les des \u00e9quipes notamment \u00e0 travers les",
        "start": 3206.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "associations qui manquent de moyens pour",
        "start": 3208.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aller vers les personnes qui sont isol\u00e9s",
        "start": 3210.49,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "dans les zones rurales dans les",
        "start": 3212.559,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quartiers \u00e9loign\u00e9s de la sant\u00e9 pour que",
        "start": 3214.269,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ces personnes puissent se vacciner il se",
        "start": 3216.099,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger alors il ya quelqu'un qui pose",
        "start": 3218.049,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la question et kostiti du versement \u00e0 la",
        "start": 3220.269,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "source qu'est-ce que qu'est ce que tu en",
        "start": 3223.869,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "penses en fait dont plus de 10 milliards",
        "start": 3225.46,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "dead en fait social qui ne sont pas",
        "start": 3227.71,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "distribu\u00e9s donc chaque ann\u00e9e c'est le",
        "start": 3229.029,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "principe du parrot sauve du citoyen",
        "start": 3232.809,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est automatique c'est qu'on fait et",
        "start": 3234.73,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "pas besoin de faire les d\u00e9marches pour",
        "start": 3236.259,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'obtenir parce que \u00e7a \u00e9loigne salle tv",
        "start": 3237.309,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "qu'il faut s'\u00e9loigner des sans domicile",
        "start": 3240.009,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "fixe notamment mais s'\u00e9loigne",
        "start": 3242.23,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "des populations immigr\u00e9es parfois",
        "start": 3245.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s'\u00e9loigne les gens qui simplement \u00e7a se",
        "start": 3247.62,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "passe avec mon ordinateur ont des",
        "start": 3250.06,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s avec les syst\u00e8mes ou des des",
        "start": 3251.8,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "machines vocale o\u00f9 on a jamais personne",
        "start": 3256.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "au t\u00e9l\u00e9phone dont il faut que faut",
        "start": 3258.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment rendre tout \u00e7a beaucoup plus",
        "start": 3260.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "automatiques parce que c'est toujours",
        "start": 3262.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les ce qui souffre le plus qui touche au",
        "start": 3263.56,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "moins",
        "start": 3266.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est ce qu'on ne soit pas une petite",
        "start": 3267.81,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "session de questions blettes de",
        "start": 3269.56,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "questions que vous allez je te",
        "start": 3271.33,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le revenu citoyen une question ses 920",
        "start": 3273.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "euros",
        "start": 3276.67,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faut arriver \u00e0 900 valeurs je regarde",
        "start": 3277.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "une question pardon",
        "start": 3279.7,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "de questions",
        "start": 3284.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "notre ville j'ai pass\u00e9 toute ma jeunesse",
        "start": 3289.92,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 la campagne j'en ai besoin mais je vis",
        "start": 3292.57,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "en ville tu viens ville",
        "start": 3294.88,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "question est ce que enfin tu parle",
        "start": 3298.65,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "beaucoup du monde secret pour toi c'est",
        "start": 3301.09,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "quoi",
        "start": 3303.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le monde d'apr\u00e8s c'est le monde o\u00f9 on a",
        "start": 3304.95,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "remis de la solidarit\u00e9 on a remis",
        "start": 3308.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'essentiel au coeur des politiques le",
        "start": 3310.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est qu'en fait tout ce qui",
        "start": 3312.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est essentiel aujourd'hui est en marche",
        "start": 3313.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des politiques publiques tu parlais du",
        "start": 3315.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat politique aujourd'hui il est",
        "start": 3317.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "naus\u00e9abond il s'occupe au fond ils ne",
        "start": 3319.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cherchent que des boucs \u00e9missaires c'est",
        "start": 3321.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un coup les musulmans \u00e0 un autre coup",
        "start": 3323.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les immigr\u00e9s voil\u00e0 c'est que des boucs",
        "start": 3325.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9missaires n'y a pas de solution donc le",
        "start": 3328.36,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "monde d'apr\u00e8s c'est un monde o\u00f9",
        "start": 3330.52,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "l'air et prot\u00e9ger l'eau la sant\u00e9 on",
        "start": 3333.63,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge de climat o\u00f9 il ya plus de",
        "start": 3337.47,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 plus de boulot et pas de sens",
        "start": 3339.42,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t r\u00e9jouissant c'est cool \u00e7a",
        "start": 3342.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a fait",
        "start": 3345.569,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "surtout qu'il existe d\u00e9j\u00e0 simplement",
        "start": 3346.97,
        "duration": 7.599
    },
    {
        "text": "tous ces gens qui font des trucs super",
        "start": 3351.92,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sans marge des politiques",
        "start": 3354.569,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "publiques nous on va les mettre au coeur",
        "start": 3356.519,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des politiques publiques ceux qui font",
        "start": 3358.289,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des coop\u00e9ratives \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 3360.359,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "ils sont marge des politiques publiques",
        "start": 3363.089,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "totales est au coeur des politiques",
        "start": 3364.74,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "publiques et bien et nous ce sera",
        "start": 3366.029,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "exactement valence bon moi je suis assez",
        "start": 3368.339,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "partante pour qu'on reprenne la question",
        "start": 3372.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "blitz et on a pas mal benzema web apps",
        "start": 3373.44,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "est \u00e0 la fois c'est dur \u00e7a m maps et \u00e0",
        "start": 3375.66,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "menzel ait un super attaquant surtout en",
        "start": 3379.49,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sont qu est-ce qui cartonne",
        "start": 3382.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour le psg \u00e7a peut \u00eatre facile mais",
        "start": 3384.14,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre un beau match pas son ouvrage",
        "start": 3386.49,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "facile face \u00e0 un barrage poisson",
        "start": 3387.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "il \u00e9pie de man r\u00e9ponse je crois \u00e0 cette",
        "start": 3390.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 3393.0,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "premier ou premier ministre premi\u00e8re",
        "start": 3395.18,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "vote obligatoire pour rencontre contre",
        "start": 3398.63,
        "duration": 7.449
    },
    {
        "text": "mais votent la saison bo\u00eete \u00e0 16 ans y",
        "start": 3402.47,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "compris pour que le premier vote ait",
        "start": 3406.079,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "lieu au lyc\u00e9e ce qui peut \u00eatre un",
        "start": 3407.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "formidable enjeu pour parler de",
        "start": 3409.38,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie d'institutions pour \u00e0 quoi \u00e7a",
        "start": 3410.88,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "sert de voter",
        "start": 3413.069,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on demande ren\u00e9gociation d\u00e9sob\u00e9issance",
        "start": 3414.17,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "aux trait\u00e9s europ\u00e9ens gros c'est un peu",
        "start": 3417.119,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut pas \u00eatre aussi binaire mais de",
        "start": 3418.619,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on j'aurais tout on s'en fout",
        "start": 3421.799,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "des trait\u00e9s europ\u00e9ens plus personne ne",
        "start": 3422.97,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "les respecte alors il ya la question qui",
        "start": 3424.71,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "tue normandie en bretagne si on peut",
        "start": 3426.839,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "presser le mont saint michel entre les",
        "start": 3429.029,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "deux vols ok est ce que est ce que tu es",
        "start": 3430.619,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "pour la reconnaissance du vote blanc oui",
        "start": 3434.069,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "c'est bon quoi fromage ou dessert",
        "start": 3435.93,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "fromage",
        "start": 3438.319,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 3443.119,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on a d'autres si on veut",
        "start": 3444.71,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 peser mots le pen",
        "start": 3447.569,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "franchement c ouais je suis avec merci",
        "start": 3449.069,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il ya beaucoup d'outils parle du",
        "start": 3452.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "caract\u00e8re inconstant en fait d \u00e9nergie",
        "start": 3454.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et une interview d'un oui mais non parce",
        "start": 3456.25,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "qu'en fait",
        "start": 3458.98,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "il faut faut penser syst\u00e8me et c'est",
        "start": 3460.59,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a que pensent tous les experts",
        "start": 3464.71,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'ils disent qu'un",
        "start": 3466.09,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sc\u00e9nario qu'avec des \u00e9nergies",
        "start": 3467.05,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "renouvelables pour l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 3468.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "marche parce qu'en fait c'est pas que",
        "start": 3469.42,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olien ou que le photovolta\u00efque",
        "start": 3471.34,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "c'est de l'hydraulique de la biomasse la",
        "start": 3474.21,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "g\u00e9othermie c'est de l'\u00e9olien c'est des",
        "start": 3478.18,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies marines c'est du photovolta\u00efque",
        "start": 3482.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est du solaire et surtout on est",
        "start": 3484.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "connect\u00e9 dans un r\u00e9seau europ\u00e9en ouais",
        "start": 3486.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "si ac en fait s'il ya un moment donn\u00e9",
        "start": 3488.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dans un endroit ya pas de vent il y en a",
        "start": 3490.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans un autre endroit et si machin iliad",
        "start": 3492.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il ya du soleil et donc en fait c'est",
        "start": 3494.62,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cette approche europ\u00e9ennes et locales d",
        "start": 3496.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie qui fait qu'on a un syst\u00e8me qui",
        "start": 3500.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tient aujourd'hui c'est intermittence et",
        "start": 3502.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire dix r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires",
        "start": 3503.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9s dont les plus r\u00e9cents ce qui est",
        "start": 3505.9,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame extr\u00eamement inqui\u00e9tant",
        "start": 3507.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est une question si on a des",
        "start": 3511.02,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppements comment on fait pour",
        "start": 3512.86,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mettre en valeur le secteur rural mais",
        "start": 3514.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je pense que t'as pas mal r\u00e9pondu sur la",
        "start": 3515.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "grille c'est l'agriculture mais",
        "start": 3517.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "attention de la ruralit\u00e9 c'est pas que",
        "start": 3519.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'agriculture la ruralit\u00e9 nous on a un",
        "start": 3520.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "grand projet qui est ce qu'on appelle",
        "start": 3523.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie circulaire ce terme est tr\u00e8s",
        "start": 3525.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "laid l'impression que c'est l'\u00e9conomie",
        "start": 3526.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui tourne en rond mais c'est l'\u00e9conomie",
        "start": 3528.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9duit ce qu'on appelle l\u00e9",
        "start": 3530.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "extractiviste hier quand on arr\u00eate",
        "start": 3533.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'aller chercher de ressources partout",
        "start": 3535.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans le monde en quantit\u00e9 industrielle",
        "start": 3536.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est des modes de production tr\u00e8s",
        "start": 3538.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "polluants et \u00e0 la fin c'est le jetable",
        "start": 3540.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est notre \u00e9conomie telle qu'elle",
        "start": 3542.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fonctionne majoritairement et bien",
        "start": 3543.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie circulaire c'est on recycle",
        "start": 3546.04,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "en permanence on met les entreprises et",
        "start": 3548.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les services en lien sur les territoires",
        "start": 3550.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour qu'ils travaillent ensemble",
        "start": 3553.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est des services publics c'est",
        "start": 3554.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l'agriculture l'alimentation",
        "start": 3557.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi on voit beaucoup de",
        "start": 3558.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gens qui aujourd'hui ont envie d'habiter",
        "start": 3560.62,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 la campagne seal potentiellement ils",
        "start": 3563.26,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "peuvent travailler partie de la semaine",
        "start": 3565.15,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "en vie au travail et machin est donc la",
        "start": 3566.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ruralit\u00e9 aujourd'hui c'est beaucoup plus",
        "start": 3568.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "riche que la seule agriculture et c'est",
        "start": 3569.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "beaucoup plus riche que la seule chasse",
        "start": 3572.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour macron la r\u00e9alit\u00e9 c'est la fnsea et",
        "start": 3573.31,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des pesticides et les chasseurs et bien",
        "start": 3575.53,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "ses passes c'est que vraiment il conna\u00eet",
        "start": 3578.41,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "pas la r\u00e9alit\u00e9 et justement est-ce que",
        "start": 3580.17,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'\u00e9tait histoire d'\u00e9conomie",
        "start": 3581.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "circulaire dans la politique",
        "start": 3583.529,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "internationale \u00e7a va avoir aussi un",
        "start": 3585.45,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "tissu actes elle savait t\u00e9moins sains et",
        "start": 3587.039,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "moins d\u00e9pendants de la chine on est",
        "start": 3589.289,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "moins d\u00e9pendant de l\u00e0 aussi on est moins",
        "start": 3592.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendant de du niger pour l'uranium",
        "start": 3594.18,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "donc au fond si on prend la chine la",
        "start": 3595.89,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "russie c'est des dictatures alors je",
        "start": 3598.859,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sais que dans le paysage politique",
        "start": 3600.539,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en a plein qui trouve les",
        "start": 3601.589,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dictateurs g\u00e9niaux mais voil\u00e0 \u00e7a c'est",
        "start": 3603.119,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "l'as rome c'est leur sujet eux moi je",
        "start": 3605.009,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pense ou quand je d\u00e9fends la d\u00e9mocratie",
        "start": 3606.93,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "en france je d\u00e9fends la m\u00eame d\u00e9mocratie",
        "start": 3608.309,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "en russie en chine quand tu es les gens",
        "start": 3610.079,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui n'arrivent m\u00eame pas \u00e0 voter le",
        "start": 3612.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "g\u00e9nocide des ouigours \u00e0 reconna\u00eetre le",
        "start": 3615.119,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "g\u00e9nocide des we go simplement parce",
        "start": 3617.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'ils trouvent que les le parti",
        "start": 3619.769,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "communiste chinois \u00e7a peut \u00eatre un",
        "start": 3621.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "exemple assure sa \u00e0 certains \u00e9gards les",
        "start": 3623.069,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "passait pas nous nous la d\u00e9mocratie on",
        "start": 3625.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fend par tous les droits des femmes",
        "start": 3626.97,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "et des enfants partout les droits des",
        "start": 3628.47,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "homosexuels en vivent partout les droits",
        "start": 3629.759,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "humains on est vivants partout des",
        "start": 3631.529,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s fondamentales par tous il ya",
        "start": 3632.73,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pas mal de questions aussi sur la crypte",
        "start": 3634.829,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "au moins des crypto monnaie la demande",
        "start": 3637.049,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "et nafti ou bitcoin",
        "start": 3638.97,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 3641.869,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "j'ai mon fils qui m'a totalement",
        "start": 3643.73,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "initi\u00e9 au nfc j'en ai un qui qu'a fait",
        "start": 3647.02,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "un caca travailler sur les bitcoins dans",
        "start": 3650.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ses projets d'\u00e9tudes et l'autre qui est",
        "start": 3652.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en train de d\u00e9velopper des nfc voil\u00e0",
        "start": 3654.53,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "mais les nft peuvent \u00eatre pay\u00e9s en",
        "start": 3656.75,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "bicorne",
        "start": 3660.109,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est m\u00eame pas forc\u00e9ment",
        "start": 3661.3,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "bitcoin aujourd'hui les meilleurs",
        "start": 3663.17,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s ce que je comprends",
        "start": 3664.52,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "et on a besoin de savoir en fait ce",
        "start": 3671.32,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "verdict sur quoi travailles pas cravate",
        "start": 3674.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame un sujet beaucoup et",
        "start": 3677.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quand \u00e7a va mal \u00e7a m'a \u00e9tonn\u00e9 qu'on en",
        "start": 3679.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parle autant mais c'est vrai que",
        "start": 3680.99,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pourquoi j'ai mis la cravate et que j'ai",
        "start": 3683.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "continu\u00e9 \u00e0 la mettre r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0",
        "start": 3685.58,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "chaque fois mais r\u00e9guli\u00e8rement parce que",
        "start": 3687.14,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "j'ai un profond respect pour la fonction",
        "start": 3690.43,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle m\u00eame si on veut la",
        "start": 3692.54,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "transformer m\u00eame si on veut des",
        "start": 3694.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentialiser des pr\u00e9sidentialiser",
        "start": 3695.98,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "notre r\u00e9publique mais quand je me balade",
        "start": 3698.45,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "il ya des gens qui me disent oui \u00e0 ces",
        "start": 3702.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "super \u00e0 ce que vous dites et tout mais",
        "start": 3704.45,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pourrait vous mettez pas la cravate",
        "start": 3705.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce qu'ils pensent que un pr\u00e9sident la",
        "start": 3707.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui doit mettre la cravate",
        "start": 3709.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et j'ai pas envie que au fond il",
        "start": 3710.63,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "n'ya plus si j'ai une cravate ou pas et",
        "start": 3713.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'ils \u00e9coutent moi mes propositions moi",
        "start": 3716.119,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9f\u00e8re qu'ils \u00e9coutent mes",
        "start": 3718.01,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "compositions et qu'ils oublient la",
        "start": 3718.85,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "cravate ou pas que ce soit",
        "start": 3720.41,
        "duration": 7.709
    },
    {
        "text": "\u00e7a me para\u00eet tr\u00e8s penseurs \u00e0 puteaux et",
        "start": 3723.07,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "oury",
        "start": 3728.119,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "bah oui",
        "start": 3729.4,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "bon apr\u00e8s y'a aussi question un peu",
        "start": 3731.56,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "notamment sur l'union de la gauche \u00e7a",
        "start": 3734.78,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "c'est la question qui qui revient l\u00e0",
        "start": 3737.119,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "qu'il faudrait que du faux r\u00e9pondent",
        "start": 3739.57,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "bien voil\u00e0 qu'est ce que ce qui l'union",
        "start": 3741.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de la gauche assez en mati\u00e8re de dette",
        "start": 3744.35,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "une question moi je suis \u00e9cologiste mois",
        "start": 3745.97,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "mes valeurs c'est la libert\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 3749.319,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "la fraternit\u00e9",
        "start": 3752.41,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "c'est tous les combats historiques de la",
        "start": 3753.15,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "gauche sur les conqu\u00eates sociales les",
        "start": 3755.829,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "conqu\u00eates d\u00e9mocratiques",
        "start": 3757.509,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je ne sais pas bien ce que",
        "start": 3758.579,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "c'est que la gauche est ce que c'est ce",
        "start": 3760.209,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui dans quinquennat pr\u00e9c\u00e9dent on fait",
        "start": 3762.309,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des lois travail ont voulu faire la",
        "start": 3765.069,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 n'ont pas agi",
        "start": 3767.289,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9cologie est-ce que c'est",
        "start": 3769.509,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "jean-luc",
        "start": 3773.049,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "avec qui on peut partager plein de",
        "start": 3774.299,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "combat mais qui reconnaissons de sur les",
        "start": 3776.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "questions internationales et de la",
        "start": 3779.41,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie internationale on a quelques",
        "start": 3780.64,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "divergences un peu lourde j'en ai parl\u00e9",
        "start": 3782.499,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "juste avant donc moi c'est ma conviction",
        "start": 3784.209,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "c'est que regarder urgence dans laquelle",
        "start": 3787.44,
        "duration": 7.059
    },
    {
        "text": "on est climat vivant justice sociale et",
        "start": 3790.809,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "bien c'est l'\u00e9cologie aujourd'hui qui",
        "start": 3794.499,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "doit rassembler tout le monde qui doit",
        "start": 3796.18,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "rassembler tous les progressistes et",
        "start": 3798.219,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tous les humanistes c'est \u00e7a le sujet",
        "start": 3799.779,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour pas faire d union pour faire des",
        "start": 3801.489,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "unions sans savoir qu'est ce qu'on",
        "start": 3803.499,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend parce que \u00e7a \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 3804.969,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "en m'emmenant des toits tout le monde il",
        "start": 3807.13,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "faut de la clart\u00e9",
        "start": 3808.93,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "mais on verra l'\u00e9cologie c'est dans la",
        "start": 3810.009,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "clart\u00e9 et c c'est notre conviction c'est",
        "start": 3811.359,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que ce quinquennat peut pas \u00eatre un",
        "start": 3814.539,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quinquennat des demi mesures \u00e7a va pas",
        "start": 3816.309,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00eatre le quinquennat d'hercule et de",
        "start": 3818.199,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "renoncement de macron \u00e7a peut pas \u00eatre",
        "start": 3819.459,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "l\u00e0 de kink\u00e9la des tares et d'extr\u00eame",
        "start": 3821.499,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "droite mais \u00e7a peut pas non plus \u00eatre le",
        "start": 3823.9,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "quinquennat des demi mesures ce qui a",
        "start": 3826.329,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 quand m\u00eame le fait d'une partie de",
        "start": 3828.729,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la gauche et ben non nous on sera",
        "start": 3830.829,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "intransigeant sur le climat le vivant et",
        "start": 3833.109,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la justice sociale et justement la",
        "start": 3834.849,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re enfin des premi\u00e8res mesures en",
        "start": 3836.739,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fait que tu vas absolument imposer quand",
        "start": 3839.019,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "tu arrives ben on a dit \u00e0 la r\u00e8gle d'or",
        "start": 3841.779,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "climatique c'est dire que \u00e7a veut dire",
        "start": 3844.66,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "qu'on va",
        "start": 3846.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "indexer aussi la fiscalit\u00e9 moduler la",
        "start": 3847.8,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 sur \u00e7a on va faire un imp\u00f4t",
        "start": 3851.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sur la fortune climatique on va",
        "start": 3853.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "renforcer les droits de succession et un",
        "start": 3855.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "int\u00e9grant le climat on va faire le bonus",
        "start": 3858.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "malus y compris sur l'imp\u00f4t sur les",
        "start": 3860.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s celles qui vont dans le bon",
        "start": 3862.03,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "sens paieront un peu moins ceux qui",
        "start": 3863.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "continuent \u00e0 polluer verrou un peu plus",
        "start": 3866.25,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "donc c'est \u00e7a la r\u00e8gle d'or climatique",
        "start": 3868.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est d'aider tout ce qui participe de",
        "start": 3871.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la r\u00e9solution du de la question",
        "start": 3873.52,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "climatique deuxi\u00e8me chose sur le vivant",
        "start": 3875.89,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "c'est la sortie de l'\u00e9levage industriel",
        "start": 3878.83,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "parce que c'est le plat le respect de la",
        "start": 3881.7,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "vie en fait mais le respect de la vie",
        "start": 3884.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des animaux mais des paysans de",
        "start": 3886.3,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'environnement de notre sant\u00e9 de notre",
        "start": 3889.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "alimentation \u00e7a va jusque l\u00e0 et puis la",
        "start": 3891.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me mesure c'est revenu citoyen",
        "start": 3894.28,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "pour \u00e9radiquer la grande pauvret\u00e9 et",
        "start": 3895.9,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "permettre l'autonomie des 18 ans apr\u00e8s",
        "start": 3898.89,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "tout cet engagement justement ce",
        "start": 3902.5,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "militantisme cette entr\u00e9e en politique",
        "start": 3904.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on va qu'est ce qui est ce qu'ils",
        "start": 3906.27,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "continuent d'animer en fait parce que",
        "start": 3908.23,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "faut quand m\u00eame",
        "start": 3910.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je pense pas que tu as \u00e9tait pr\u00e9vu le",
        "start": 3911.1,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "plan de carri\u00e8re de marie \u00e0 greenpeace \u00e0",
        "start": 3913.39,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "des morts civiles tous nos d\u00e9put\u00e9s ce",
        "start": 3916.15,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qui fait fuir les yannick jadot quoi",
        "start": 3919.69,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il fait mais un haut fond",
        "start": 3922.15,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "ce qui manque d'\u00e9nergie ja",
        "start": 3926.11,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les combats \u00e7a fait trente ans que je",
        "start": 3929.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m\u00e8ne le m\u00eame combat en fait mais",
        "start": 3930.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "collective la solidarit\u00e9 \u00e9tait pas tu ne",
        "start": 3932.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sais pas et non parce que c'est ma vie",
        "start": 3934.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quoi j'ai eu la chance fait une chance",
        "start": 3936.94,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "extraordinaire c'est que j'ai pu faire",
        "start": 3938.35,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "mes combats j'en ai fait ma vie",
        "start": 3942.75,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "c'est que c'est mon boulot depuis 30 ans",
        "start": 3945.63,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "c'est de faire vivre mes combats c'est",
        "start": 3948.25,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "un privil\u00e8ge absolu c'est un privil\u00e8ge",
        "start": 3951.19,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "absolument donc voil\u00e0 \u00e7a c'est ma vie",
        "start": 3953.53,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "mais ce qui me fait",
        "start": 3957.04,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "continuer c'est quand je vois un paysan",
        "start": 3959.85,
        "duration": 9.09
    },
    {
        "text": "qui il ya 20 ans faisait l'agriculture",
        "start": 3963.88,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "avec les pesticides l'\u00e9levage industriel",
        "start": 3968.94,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "et les machins qui a chang\u00e9 et qui",
        "start": 3971.47,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vit mieux",
        "start": 3974.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est tellement fier de ce qui fait d'un",
        "start": 3975.78,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "de protectio nature tellement fi\u00e8re de",
        "start": 3978.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "transmettre sa ferme quand je vois des",
        "start": 3980.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "associations qui travaillent dans les",
        "start": 3982.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quartiers ou dans la culture ou dans le",
        "start": 3984.52,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sport et qui prennent en charge nos",
        "start": 3986.65,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "gamins et qui leur donne envie de",
        "start": 3989.83,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir dans la vie les matches ces sacs",
        "start": 3992.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en fait qui me fait tenir quand on a",
        "start": 3995.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 contre la p\u00eache \u00e9lectrique c'\u00e9tait",
        "start": 3997.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la protection des poissons",
        "start": 3999.46,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "des ressources halieutiques",
        "start": 4000.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'environnement mais c'est aussi ces",
        "start": 4002.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "p\u00eacheurs qui \u00e9taient l\u00e0 avec nous au",
        "start": 4004.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en et qui d\u00e9fendent est",
        "start": 4006.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un mode de vie",
        "start": 4008.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la p\u00eache artisanale qui d\u00e9fend des des",
        "start": 4010.44,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "territoires et tout \u00e7a me donne une",
        "start": 4012.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie incroyable on va regarder encore",
        "start": 4013.619,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "quelques",
        "start": 4016.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dernier c'est super je fais ce que tu",
        "start": 4017.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dis quand tu dis mais combat c'est ma",
        "start": 4020.64,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "vie en fait il ya tellement faim moi",
        "start": 4021.66,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "j'ai aussi ce prisme l\u00e0 mais il ya",
        "start": 4022.77,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "tellement de jeunes qui ont envie de",
        "start": 4024.21,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "retrouver du sens \u00e0 l'heure des choix et",
        "start": 4025.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qui ont envie de se dire bon bah en fait",
        "start": 4026.64,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "demain je vais me lever j'avais",
        "start": 4028.08,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 je vais pas aller travailler",
        "start": 4029.13,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pour les entreprises polluantes en fait",
        "start": 4030.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je fais un travail qui me pla\u00eet ben oui",
        "start": 4031.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et qui me permet de vivre dignement et",
        "start": 4034.41,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "cette question de la de faire de sa",
        "start": 4036.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "passion aussi et ses combats et de",
        "start": 4038.369,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "porter des valeurs \u00e0 des causes au",
        "start": 4040.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "travail c'est super important je crois",
        "start": 4041.31,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "que \u00e7a serait aussi possible c'est le",
        "start": 4043.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sens de notre r\u00e9forme de l'\u00e9ducation",
        "start": 4046.77,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "cette sens de notre investissement et",
        "start": 4048.51,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "dans les formations professionnelles",
        "start": 4050.609,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e pro cfa ou et universit\u00e9s pour que",
        "start": 4051.859,
        "duration": 7.301
    },
    {
        "text": "chacun laisse et c'est ce qu'on dit pour",
        "start": 4056.64,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "l'entreprise demain",
        "start": 4059.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une jeune un jeune quand il rentre dans",
        "start": 4060.98,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "une entreprise il laisse pas ses",
        "start": 4063.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "engagements \u00e0 la porte de l'entreprise",
        "start": 4065.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dont il a envie de participer \u00e0 la vie",
        "start": 4066.72,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "de l'entreprise des choix strat\u00e9giques",
        "start": 4068.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc on met 50 % de salari\u00e9s le ray",
        "start": 4070.349,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "conseiller d'administration",
        "start": 4072.72,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "on impose l'\u00e9galit\u00e9 femmes hommes dans",
        "start": 4074.39,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "les entreprises notamment sur les",
        "start": 4078.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rations et les conditions de",
        "start": 4080.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "travail c'est d'avoir des entreprises",
        "start": 4082.41,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "qui sont responsable \u00e9cologiquement et",
        "start": 4085.29,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "socialement essais et en plus c'est de",
        "start": 4088.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la comp\u00e9titon en plus c'est de",
        "start": 4091.44,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 \u00e9conomique je ne sais pas",
        "start": 4092.49,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "simplement c'est pas un monde",
        "start": 4093.93,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui marche pas en fait c'est justement",
        "start": 4096.02,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "le monde qui marche bien c'est des",
        "start": 4099.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "entreprises qui ont les gens sont",
        "start": 4101.37,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "heureux de travailler dans ces",
        "start": 4102.66,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "entreprises qui marchent mieux que les",
        "start": 4103.56,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "autres en fait donc c'est pas un",
        "start": 4105.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sacrifice \u00e9conomique au contraire c'est",
        "start": 4107.069,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "de l'innovation \u00e9conomique lit social",
        "start": 4109.38,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique technologie et c'est \u00e7a et",
        "start": 4112.41,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a y est \u00e0 port\u00e9e de main \u00e0 port\u00e9e",
        "start": 4115.14,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "de vote en avril",
        "start": 4118.17,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e7a qu'il fallait que \u00e7a pour",
        "start": 4121.52,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "conclure pour encourager un",
        "start": 4123.569,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "statut et un toute derni\u00e8re chose",
        "start": 4126.049,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "qu'est ce que tu lui en ce moment qui",
        "start": 4129.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peut justement donner encore plus",
        "start": 4130.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'espoir est en vie pour les gens de se",
        "start": 4132.68,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "convertir \u00e0 l'\u00e9cologie politique",
        "start": 4134.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "j'ai pas mal j'ai besoin de lire y",
        "start": 4136.93,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "compris en p\u00e9riode de campagne pour pour",
        "start": 4139.55,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 4141.38,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "apaiser un peu",
        "start": 4142.84,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "alors je dis l\u00e0 je viens un polar qui",
        "start": 4144.76,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "est pas tr\u00e8s tr\u00e8s dr\u00f4le s'appelle les",
        "start": 4147.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "premiers c'est s\u00fbr pendant les nazis",
        "start": 4148.91,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est pas tr\u00e8s marrant",
        "start": 4151.13,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 4152.65,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "j'adore moi j'adore les bouquins o\u00f9 il",
        "start": 4154.48,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "ya des grands espaces il ya moi le",
        "start": 4157.55,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bouquin de ma vie c'est romain gary les",
        "start": 4159.17,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "racines du ciel pourquoi c est \u00e7a",
        "start": 4162.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "raconte tout l'\u00e9cologie c'est un type",
        "start": 4165.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui sort des camps de concentration qui",
        "start": 4167.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "affiche qui en a r\u00e9chapp\u00e9 et qui va",
        "start": 4170.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les \u00e9l\u00e9phants d'afrique et",
        "start": 4171.89,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pourquoi ils prot\u00e8gent les \u00e9l\u00e9phants",
        "start": 4173.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'afrique il prot\u00e8ge pas les \u00e9l\u00e9phants",
        "start": 4174.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'a fait simplement par souci de la",
        "start": 4176.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 ce qui d\u00e9j\u00e0 une cause en",
        "start": 4178.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "soit il prot\u00e8ge les \u00e9l\u00e9phants parce que",
        "start": 4180.95,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les \u00e9l\u00e9phants c'est l\u00e9 plus gros",
        "start": 4182.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mammif\u00e8re et qui sont presque",
        "start": 4184.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "anachronique dans notre monde dans notre",
        "start": 4186.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "monde il ya des humains partout o\u00f9 il ya",
        "start": 4188.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des cultures par tous \u00e0 prot\u00e9ger",
        "start": 4190.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9l\u00e9phant en fait c'est prot\u00e9ger la",
        "start": 4192.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 et donc c'est un combat",
        "start": 4193.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "humaniste parce que les nazis c'\u00e9tait",
        "start": 4195.86,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "elle la diff\u00e9rence",
        "start": 4198.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'anachronisme qui voulait supprimer les",
        "start": 4199.87,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "bains en prot\u00e9geant les \u00e9l\u00e9phants on",
        "start": 4203.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge la nature et on prot\u00e8ge",
        "start": 4204.98,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9",
        "start": 4206.48,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "mot de la fin ouais caisse quand on",
        "start": 4209.65,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "apprend \u00e7a lors de ce premier tweet mais",
        "start": 4212.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s cool ouais c'est tr\u00e8s cool",
        "start": 4214.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faudra revenir mais les avec plaisir \u00e0",
        "start": 4216.2,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "magnac part merci \u00e0 ceux qui nous ont",
        "start": 4218.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "suivi ma grand m\u00e8re c'est pour remercier",
        "start": 4221.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas tout est ouvert son esp\u00e9rant qu'ils",
        "start": 4223.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ont on n'a pas r\u00e9pondu \u00e0 tous mais on",
        "start": 4224.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avait la prochaine voil\u00e0 faudra revenir",
        "start": 4226.64,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "donc belle a en fait on va faire un raid",
        "start": 4228.62,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "vers la cha\u00eene twitch de magalas et",
        "start": 4232.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "surtout n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner sur",
        "start": 4234.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la cha\u00eene showtime yannick jadot et",
        "start": 4236.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "surtout nos r\u00e9seaux sociaux c'est \u00e7a il",
        "start": 4238.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "conseille de suivre jadot 2022 point fr",
        "start": 4239.87,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "exactement",
        "start": 4242.36,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 tout le monde merci",
        "start": 4243.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4248.58,
        "duration": 23.43
    }
]