[
    {
        "text": "\u00e0 moins d'une semaine du premier tour en",
        "start": 92.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "france s'enfoncer vivre donc la primaire",
        "start": 94.909,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste hier nous avons re\u00e7u trois",
        "start": 96.71,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "candidats eric piolle sandrine rousseau",
        "start": 98.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et jean marc governatori dans une",
        "start": 100.909,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "dizaine de minutes c'est delphine batho",
        "start": 102.95,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9pondra \u00e0 nos questions mais pour",
        "start": 104.81,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "l'instant c'est yannick jadot qui est",
        "start": 106.369,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "avec nous vos joies yannick jadot",
        "start": 107.509,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "bonjour vous avez 54 ans vous \u00eates",
        "start": 108.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en ancien dirigeant de",
        "start": 110.09,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "greenpeace vous \u00e9tiez candidat",
        "start": 111.77,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 112.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de 2010 est la derni\u00e8re avant de",
        "start": 114.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "finalement vous ranger derri\u00e8re le",
        "start": 116.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "socialiste beno\u00eet hamon beno\u00eet hamon qui",
        "start": 118.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "a annonc\u00e9 hier dans les colonnes du",
        "start": 120.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "monde la politique c'\u00e9tait fini pour lui",
        "start": 121.82,
        "duration": 5.249
    },
    {
        "text": "il va se lancer dans une ong il dit que",
        "start": 123.89,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "la politique finalement ne fait pas",
        "start": 127.069,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "suffisamment bouger des choses dick sur",
        "start": 128.269,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "le climat par exemple la solution",
        "start": 130.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "viendra du terrain et pas d'en haut est",
        "start": 131.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce qu il a raison quand il disait que la",
        "start": 133.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "politique c'est plus l'endroit o\u00f9 \u00e7a se",
        "start": 135.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "joue \u00e7a se passe pour sauver le climat",
        "start": 136.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il faudra agir \u00e0 tous les niveaux toutes",
        "start": 139.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les enqu\u00eates qui sont faits par les",
        "start": 141.83,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "experts disent si chaque citoyen devient",
        "start": 143.06,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "presque parfait dans ses comportements",
        "start": 147.769,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "ont fait 25 % du chemin donc le policier",
        "start": 149.959,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de saison et les politiques publiques",
        "start": 153.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui vont faire le reste ce sont des",
        "start": 154.819,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "politiques publiques locales nos m\u00e8res",
        "start": 156.44,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "agissent \u00e9norm\u00e9ment en faveur du climat",
        "start": 158.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9chelle des r\u00e9gions \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 161.269,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e0 l'\u00e9chelle internationale",
        "start": 162.92,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "mais la politique nationale a une",
        "start": 164.51,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 transformer a impuls\u00e9 des",
        "start": 167.359,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "transformations dans l'agriculture dans",
        "start": 170.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nos transports dans notre syst\u00e8me",
        "start": 173.15,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique tout en offrant et c'est une",
        "start": 174.89,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "c c'est",
        "start": 178.459,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "un \u00e9l\u00e9ment essentiel de mon programme",
        "start": 180.67,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "tout en axant les efforts pour favoriser",
        "start": 183.82,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "la justice sociale pour renforcer le",
        "start": 187.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat qu'on appelle le pouvoir",
        "start": 190.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de vivre et pour favoriser l'emploi et",
        "start": 191.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la re localisation de l'\u00e9conomie ce qui",
        "start": 194.42,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nous para\u00eet essentielle aux al\u00e9as",
        "start": 196.31,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "braquelaire beno\u00eet hamon qui quitte la",
        "start": 197.45,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "vie politique et qu'il n'a pas \u00e0 porter",
        "start": 198.829,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "qui nous a pas apport\u00e9 son soutien \u00e0 ces",
        "start": 200.299,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "primaires est ce que \u00e7a vous d\u00e9\u00e7oit vie",
        "start": 202.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui tient \u00e0 personne \u00e7a fait un petit",
        "start": 205.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moment qu'il a fait un pas de c\u00f4t\u00e9",
        "start": 207.38,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de la politique donc il",
        "start": 208.7,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "s'engage dans une dans une autre vie",
        "start": 211.489,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bonne route \u00e0 lui all\u00e9 yannick jadot",
        "start": 213.799,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pour le main pour le moment vous est",
        "start": 216.019,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 comme le favori de ces primaires",
        "start": 217.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais chez les \u00e9cologistes faut parfois",
        "start": 219.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "se m\u00e9fier de ce genre de pr\u00e9dictions",
        "start": 220.94,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "vous connaissez bien le sort qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 223.04,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 nico lorsqu'il \u00e9tait candidat",
        "start": 224.239,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "c\u00e9cile duflot de la derni\u00e8re fois la",
        "start": 226.129,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "preuve vous l'avez battu comment vous",
        "start": 228.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pensez \u00e9chapper aujourd'hui \u00e0 cette",
        "start": 229.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mal\u00e9diction \u00e0 ce parti coupeur de t\u00eates",
        "start": 231.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui n'aiment pas les t\u00eates qui d\u00e9passent",
        "start": 233.39,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "qui n'aiment pas les favoris la",
        "start": 234.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie son charme comme son",
        "start": 237.019,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "incertitude c'est qu'\u00e0 la fin ce sont",
        "start": 238.73,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "les \u00e9lectrices et des \u00e9lecteurs qui",
        "start": 240.349,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "votent et qui d\u00e9cide et moi j'appelle",
        "start": 241.819,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "vos auditrice vos auditeurs \u00e0 s'inscrire",
        "start": 244.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9cologistes au point fr \u00e0",
        "start": 246.86,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "s'emparer de cette prime et plus il est",
        "start": 249.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "enterr\u00e9 de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ras",
        "start": 252.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des lecteurs est - ce sera l'honneur a",
        "start": 254.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sugg\u00e9r\u00e9 que le gist jeune et riche et \u00e7a",
        "start": 255.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est douze ans que je suis dans cette",
        "start": 257.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "formation politique que j'ai cofond\u00e9",
        "start": 259.22,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "elle qui nous est parfois",
        "start": 261.26,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "vous avez regard\u00e9 au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 en",
        "start": 263.41,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "quelques jours on a mobilis\u00e9",
        "start": 266.96,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "doucende ou sans soutien tr\u00e8s rapidement",
        "start": 269.29,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00e9lus donc j'ai pas de",
        "start": 271.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me est ferm\u00e9 mais l'enjeu l'enjeu",
        "start": 273.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'enjeu c'est \u00e9videmment que cette",
        "start": 276.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "primaire soit la plus populaire possible",
        "start": 277.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on est toutes et tous concern\u00e9s",
        "start": 280.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aujourd'hui plus regardez moi j'\u00e9tais en",
        "start": 282.62,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "belgique j'\u00e9tais dans le var il ya un an",
        "start": 284.93,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "presque jour pour jour il y avait les",
        "start": 288.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "inondations dans la vall\u00e9e de la v\u00e9subie",
        "start": 291.41,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "de la roya",
        "start": 292.82,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ce qu'on croyait impossible ont report\u00e9",
        "start": 294.52,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "avant des d\u00e9cennies qu'on allait \u00eatre",
        "start": 298.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "impact\u00e9s tr\u00e8s directement tr\u00e8s durement",
        "start": 299.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "par le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 302.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est c'est maintenant c'est",
        "start": 304.4,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 307.19,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a ravages nos maisons",
        "start": 308.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui vous sont apport\u00e9es vous \u00eates trop",
        "start": 313.18,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "ti\u00e8de vous \u00eates vous n'\u00eates pas en",
        "start": 316.16,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "mesure \u00e9cologique a",
        "start": 317.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 ces gens qui pensent \u00e0 \u00e9couter \u00e7a",
        "start": 319.66,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "fait 30 ans que mon seul engagement",
        "start": 322.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9cologie la justice sociale \u00e7a a",
        "start": 324.11,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 mon seul engagement politique c'est",
        "start": 326.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans la famille \u00e9cologiste j'ai",
        "start": 329.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 avec les paysans burkina faso",
        "start": 331.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avec les femmes times propose 5 au",
        "start": 332.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bangladesh j'ai particip\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 335.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "construction du mouvement",
        "start": 337.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "altermondialiste avec jos\u00e9 bov\u00e9 tant",
        "start": 338.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'autres voulaient rappeler j'ai dirig\u00e9",
        "start": 340.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des campagnes de greenpeace france sept",
        "start": 342.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ans au parlement europ\u00e9en",
        "start": 344.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "j'ai largement contribu\u00e9 \u00e0",
        "start": 346.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'interdiction de la p\u00eache \u00e9lectrique",
        "start": 348.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9truit l'int\u00e9rieur sur la p\u00eache en",
        "start": 350.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "eau profonde",
        "start": 353.06,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "le combat contre les trait\u00e9s de libre",
        "start": 353.75,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "\u00e9change et ce mod\u00e8le n\u00e9olib\u00e9ral qui",
        "start": 355.52,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "installe dans notre dans le monde la",
        "start": 358.38,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "guerre de tous mais dans le m\u00eame temps",
        "start": 360.75,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 vous \u00eates capable de dire devant",
        "start": 361.949,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "le medef il faut un capitalisme europ\u00e9en",
        "start": 363.63,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "et de dire dans un magazine qui est plus",
        "start": 365.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "proche des id\u00e9es d'europe \u00e9cologie les",
        "start": 367.979,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "verts qui est le magazine de reporter",
        "start": 370.08,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait il ya deux ans je suis anti",
        "start": 371.31,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "capitaliste en vous fait finalement dans",
        "start": 373.139,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "votre partie parfois le m\u00eame reproche",
        "start": 374.639,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "qu'on fait \u00e0 emmanuel macron vous \u00eates",
        "start": 375.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "trop en m\u00eame temps non pas du tout cet",
        "start": 377.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avis cabinet ne suis pas non regarder",
        "start": 379.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement mes d\u00e9clarations quand",
        "start": 381.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais au medef et moi j'aime",
        "start": 384.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "confronter au monde aux entreprises",
        "start": 386.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'y aura pas de transition",
        "start": 388.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique sans les entreprises on vous",
        "start": 390.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "descend les galeries c'\u00e9tait une erreur",
        "start": 392.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de notes il faut d\u00e9passer le capitalisme",
        "start": 394.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr vous voyez bien que ce mod\u00e8le",
        "start": 396.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique aujourd'hui il d\u00e9truit la",
        "start": 398.28,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te le d\u00e9r\u00e8glement climatique la",
        "start": 400.86,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 les pollutions il cr\u00e9e des",
        "start": 403.11,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s inacceptables \u00e7a conduit \u00e0 un",
        "start": 405.419,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "affaissement de la d\u00e9mocratie partout",
        "start": 408.389,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'il faut d\u00e9passer ce mod\u00e8le",
        "start": 410.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique qu'est ce que j'ai dit au",
        "start": 412.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "medef j'ai dit qu'on pouvait pas",
        "start": 414.51,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "comparer le capitalisme europ\u00e9en et le",
        "start": 416.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "capitalisme chinois parce que en europe",
        "start": 418.229,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "il ya eu des salari\u00e9s des syndicats qui",
        "start": 420.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sont mobilis\u00e9s et qu' il faut combattre",
        "start": 422.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les in\u00e9galit\u00e9s il ya toujours des",
        "start": 425.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "conqu\u00eates sociales \u00e0 construire et \u00e7a",
        "start": 427.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fait partie de notre projet ne peut pas",
        "start": 429.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comparer la situation d\u00e9mocratique",
        "start": 431.49,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sociale en europe de celle de la chine",
        "start": 434.19,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "le capitalisme c'est pas une th\u00e9orie ce",
        "start": 436.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'attendent les fran\u00e7aises et les",
        "start": 439.139,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais se sont pas des d\u00e9bats",
        "start": 440.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "th\u00e9oriques sur ses pas de la th\u00e9orie",
        "start": 441.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dire si je suis \u00e9lu pr\u00e9sident de la",
        "start": 444.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique l'\u00e9conomie de march\u00e9 c'est",
        "start": 446.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 mais je trouve autre chose en de",
        "start": 447.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e7a aujourd'hui mais excusez moi mais une",
        "start": 449.4,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "boulangerie et boulangerie c'est une",
        "start": 452.43,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "entreprise une librairie c'est une",
        "start": 454.289,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "entreprise un paysan bio mois il a des",
        "start": 456.389,
        "duration": 7.731
    },
    {
        "text": "aides publiques comme les autres paysans",
        "start": 460.77,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "il ya un cadre r\u00e9glementaire mais \u00e0 un",
        "start": 464.12,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 il vend sur un march\u00e9 il",
        "start": 467.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vend pas un kolkhoze mais moi je suis",
        "start": 469.59,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "pour une \u00e9conomie r\u00e9gul\u00e9e r\u00e9guler et",
        "start": 471.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiquement et socialement quand je",
        "start": 474.479,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "me quand par exemple justement les",
        "start": 476.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9missions dans vos propositions vous",
        "start": 478.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avez fait 15 propositions en guise de",
        "start": 480.81,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "programme vous proposer par exemple de",
        "start": 482.37,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "conditionner la totalit\u00e9 des aides",
        "start": 483.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "publiques aux entreprises",
        "start": 485.31,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "respect du climat aupr\u00e8s du progr\u00e8s",
        "start": 486.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "social et de l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes",
        "start": 488.639,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et les hommes \u00e7a veut dire quoi il va y",
        "start": 490.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avoir une liste de crit\u00e8res et il va",
        "start": 491.759,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "falloir sur les entreprises comme toutes",
        "start": 493.35,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "les cases pour avoir des aides publiques",
        "start": 494.639,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr vous savez que mais beaucoup",
        "start": 495.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "beaucoup de milliards dans l'\u00e9conomie et",
        "start": 498.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans les entreprises que ce soit \u00e0",
        "start": 500.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "travers les march\u00e9s publics le crre bien",
        "start": 502.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour recherche des exon\u00e9rations",
        "start": 504.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les aides qu'accorde le",
        "start": 506.19,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "gouvernement \u00e0 l'\u00e9conomie aux",
        "start": 509.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "entreprises il en accorde plus \u00e0 celles",
        "start": 511.289,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "qui polluent cassel qu'il ne pollue pas",
        "start": 514.32,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "il ya eu des \u00e9valuations y compris issus",
        "start": 516.87,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "du minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et donc il",
        "start": 519.39,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "nous faut absolument",
        "start": 522.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "on peut pas donner de l'argent public \u00e0",
        "start": 523.589,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "une entreprise comme total par exemple",
        "start": 525.39,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "qui va les for\u00eats en arctique pour",
        "start": 527.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "obtenir des \u00e9nergies fossiles ont il va",
        "start": 529.649,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "falloir de la m\u00eame fa\u00e7on",
        "start": 532.08,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "vous voyez bien qu'on a notamment tous",
        "start": 534.589,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s les 4,6 millions de",
        "start": 538.29,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s qu'on appelle les salari\u00e9s de",
        "start": 540.69,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me ligne qui \u00e9tait derri\u00e8re les",
        "start": 542.339,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "personnels soignants les caissiers les",
        "start": 543.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "caissi\u00e8res les transporteurs les m\u00e9tiers",
        "start": 545.339,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de l'agroalimentaire ce sont des m\u00e9tiers",
        "start": 548.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s durs mal r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s avec des",
        "start": 549.779,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "contrats souvent pr\u00e9caire des conditions",
        "start": 552.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de travail tr\u00e8s dur j'ai compris du pain",
        "start": 554.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de la sant\u00e9 l'\u00e9tat \u00e0 partir du moment o\u00f9",
        "start": 555.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il est c'est entreprise peut",
        "start": 558.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parfaitement impos\u00e9 qui est des",
        "start": 560.04,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations",
        "start": 561.87,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "par branches des n\u00e9gociations",
        "start": 562.91,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "collectives pour le niveau des salaires",
        "start": 564.93,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pour les statuts et pour les conditions",
        "start": 566.67,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de travail voil\u00e0 la responsabilit\u00e9",
        "start": 570.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "publique voil\u00e0 l'\u00e9conomie je reprendrai",
        "start": 572.64,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "du likoud jours d argent public pour une",
        "start": 574.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "entreprise ou \u00e0 un chef d'entreprise qui",
        "start": 576.209,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ne respectent pas le climat \u00e7a veut dire",
        "start": 578.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "exemple \u00e7a veut dire quoi vous donner de",
        "start": 580.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la sarre \u00e0 l'id\u00e9e et vous dites et vous",
        "start": 582.75,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "dites et vous dit \u00e0 l'entreprise vous",
        "start": 584.49,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "devez d\u00e9velopper adopter une strat\u00e9gie",
        "start": 586.709,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "de des cadres et nationales robinet du",
        "start": 590.029,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "jour au lendemain d\u00e9carbonation est et",
        "start": 592.47,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "si cette strat\u00e9gie de d\u00e9carbonation elle",
        "start": 595.02,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "est discut\u00e9e entre l'entreprise et",
        "start": 598.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "notamment les salari\u00e9s vous savez que je",
        "start": 600.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "veux qu'il y ait 50 % des salari\u00e9s dans",
        "start": 603.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les conseils d'administration \u00e0",
        "start": 606.0,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'allemande comme dans le syst\u00e8me",
        "start": 607.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "allemand et il ya une discussion et on",
        "start": 608.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifie le progr\u00e8s qui est r\u00e9alis\u00e9 par",
        "start": 610.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'entreprise",
        "start": 613.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi la loi qui peut \u00eatre",
        "start": 614.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diate l'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes un",
        "start": 616.5,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 question l\u00e0 mais pas la",
        "start": 619.47,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "sortie de l'in\u00e9galit\u00e9 si vous avez une",
        "start": 621.699,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "femme et un homme dans une entreprise o\u00f9",
        "start": 624.85,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "il est av\u00e9r\u00e9 que la femme \u00e0 per\u00e7oit un",
        "start": 627.189,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "salaire moins \u00e9lev\u00e9 sans qu'ils aient",
        "start": 630.579,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "des justifications vous pouvez",
        "start": 633.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parfaitement exclure cette entreprise",
        "start": 634.93,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "des march\u00e9s publics par exemple yannick",
        "start": 636.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "jadot anne hidalgo va annoncer sa",
        "start": 638.529,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "candidature apr\u00e8s demain dimanche est ce",
        "start": 639.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'au nom de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de",
        "start": 642.879,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie puisque elle aussi mais",
        "start": 644.47,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie en avant dans son programme",
        "start": 645.73,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "est ce qu'au nom de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur",
        "start": 647.769,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie de l'avenir de la plan\u00e8te",
        "start": 648.999,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous pourriez envisager sous une forme",
        "start": 650.589,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "ou sous une autre de vous allier avec",
        "start": 653.079,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "elle pour faire gagner vos id\u00e9es ou ses",
        "start": 655.54,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "id\u00e9es si ce sont les m\u00eames",
        "start": 657.49,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quelle est la candidate du parti",
        "start": 658.98,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "socialiste qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par congr\u00e8s",
        "start": 660.91,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "hier mais il y aura d'autres candidats",
        "start": 663.61,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "du parti si j'ai compris st\u00e9phane le",
        "start": 665.949,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "foll que t\u00eate arnaud montebourg moi je",
        "start": 667.749,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s fier que les \u00e9cologistes effet",
        "start": 670.93,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "une primaire c'est transparent on d\u00e9bat",
        "start": 672.43,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "devant les fran\u00e7aises et bien acquis c",
        "start": 674.559,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "est mais vous savez",
        "start": 675.999,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "c'est dans les",
        "start": 678.779,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es en position de garder on",
        "start": 682.319,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "additionne les forces dans l'\u00e9vier",
        "start": 684.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es derni\u00e8res ann\u00e9es des",
        "start": 685.839,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "socialistes ont gouvern\u00e9 cinq ans ouais",
        "start": 687.67,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "plaisir ils ont gouvern\u00e9 \u00e7a ne fait pas",
        "start": 689.259,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose qu'en 2017 quand 27 c \u00e0",
        "start": 691.389,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vous a pas \u00e9chapp\u00e9 quand m\u00eame que quand",
        "start": 693.99,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "logo domingo socialistes ont gouvern\u00e9 on",
        "start": 697.209,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "s'est pas r\u00e9veill\u00e9 le matin avec la",
        "start": 699.85,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "banane en disant waouh on attaque le",
        "start": 701.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique en attaque",
        "start": 703.839,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'effondrement de la biodiversit\u00e9 et",
        "start": 705.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vive les grands avec la janais de ce",
        "start": 707.319,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "gouvernement est all\u00e9 socialiste is",
        "start": 709.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ready n'entra\u00eenant c'est ce que je dis",
        "start": 712.75,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "c'est que \u00e0 un moment donn\u00e9 moi je",
        "start": 714.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "respecte la gauche je respecte les",
        "start": 716.319,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "combats et l'histoire du parti",
        "start": 718.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "socialiste jeudi que cette formation",
        "start": 719.649,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 722.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quand elle gouverne elle montre aussi",
        "start": 723.1,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "ses limites aujourd'hui on ne peut pas",
        "start": 725.5,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "transiger sur le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 727.449,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on peut pas transiger sur l'extinction",
        "start": 730.029,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "des esp\u00e8ces dont on peut pas transiger",
        "start": 731.709,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "50 plus o\u00f9 il faut qu'une alliance entre",
        "start": 733.41,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "les c'est quand m\u00eame",
        "start": 737.74,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "regarder y compris les rapports de force",
        "start": 739.019,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans l'opinion publique tout",
        "start": 741.939,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "le monde dit il faut se reconstruire sur",
        "start": 743.499,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie tout le monde dit la m\u00eame",
        "start": 745.42,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "chose au gie sociale ce week-end \u00e0 30",
        "start": 746.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "point tournant de l'\u00e9cologie sociale et",
        "start": 749.259,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine",
        "start": 751.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "il faut donc que ce soit un projet",
        "start": 752.83,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rent et un projet qui passe pas son",
        "start": 754.66,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 godiller entre les lobbys on",
        "start": 758.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sait pas si \u00e7a avance ou s'avance pas",
        "start": 759.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "regarder les socialistes qu'on gagne les",
        "start": 761.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales ils sont tellement contents",
        "start": 763.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de revenir dans les ann\u00e9es 80 quand tu",
        "start": 764.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avais pas d'\u00e9cologie pas d'\u00e9cologiste",
        "start": 766.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que son nom est parfois path\u00e9tique et",
        "start": 768.55,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "donc il faut un projet \u00e9cologiste fort",
        "start": 770.53,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qui conte se reconstruit l'\u00e9conomie qui",
        "start": 773.79,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9pare les services publics et la",
        "start": 776.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui tient c'est la promesse",
        "start": 777.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine et c'est au tour",
        "start": 779.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de la candidature \u00e9cologiste",
        "start": 781.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que ce projet peut \u00eatre port\u00e9e et moi ce",
        "start": 783.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que je porte c'est ce projet \u00e9cologiste",
        "start": 786.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et une capacit\u00e9 de rassemblement tr\u00e8s",
        "start": 788.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "large autour de ce projet co l\u00e9giste",
        "start": 791.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "justement parce que je veux gagner",
        "start": 793.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle que nous avons",
        "start": 795.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'occasion historique de gagner",
        "start": 797.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'est la",
        "start": 799.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "meilleure fa\u00e7on de battre emmanuel",
        "start": 800.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "macron ses renoncements climatique sa",
        "start": 802.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9gression sociale est \u00e9videmment",
        "start": 804.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'\u00e9viter marine le pen une derni\u00e8re",
        "start": 806.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "question yannick jadot on l'a pos\u00e9e \u00e0",
        "start": 807.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vos concurrents hier qu'est ce qui dans",
        "start": 809.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "votre quotidien vous de vie de tous les",
        "start": 811.51,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "jours et la chose \u00e9cologiquement parlant",
        "start": 812.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la moins avouables sandrine rousseau par",
        "start": 814.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "exemple disait qu'elle prenait des",
        "start": 816.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "douches trop longue erik cole qui",
        "start": 817.87,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mangeaient des bonbons on n'a pas",
        "start": 820.0,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "compris pourquoi mais c'est la r\u00e9ponse",
        "start": 820.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous a donn\u00e9 et vous qui n'est pas",
        "start": 822.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique dans votre vie personne n'est",
        "start": 823.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parfait \u00e9coutez quand rapidement si",
        "start": 825.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est possible quand on fait quand on",
        "start": 828.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fait de la politique on se d\u00e9place",
        "start": 829.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "beaucoup sur les territoires moi je suis",
        "start": 832.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en je me d\u00e9place en europe",
        "start": 834.01,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "donc il en carburant que je m\u00eame si je",
        "start": 835.75,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "prends le train je pense que mon bilan",
        "start": 839.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "carbone est pas le meilleur mais je",
        "start": 841.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pense que faire de la politique c'est",
        "start": 844.69,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9sent aupr\u00e8s des fran\u00e7aises et",
        "start": 846.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais victimes des pollutions des",
        "start": 847.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9gressions sociales du d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 850.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "climatique merci je ne partais pas b\u00e2tir",
        "start": 852.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "lui surtout marge sur velochrono venait",
        "start": 853.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et puissamment dans ces femmes et ces",
        "start": 855.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "hommes est extraordinaire dans les",
        "start": 857.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fermes dans les entreprises dans les",
        "start": 859.33,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "centres de recherche qui inventent",
        "start": 860.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la soci\u00e9t\u00e9 qui va bien c'est",
        "start": 862.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "une avec elle et avec eux qu'on va",
        "start": 863.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rassembler les fran\u00e7ais et gagner",
        "start": 865.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "beaucoup yannick jadot c'est apr\u00e8s le",
        "start": 867.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fil info c'est delphine batho qui",
        "start": 869.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondra \u00e0 nos questions d\u00e8s 8 heures 46",
        "start": 871.78,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "thomann",
        "start": 873.4,
        "duration": 2.27
    }
]