[
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 0.65,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "et j'en profite pour remercier le maire",
        "start": 1.639,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "de montpellier micha\u00ebl delafosse ce qui",
        "start": 4.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nous a permis d'organiser ce meeting en",
        "start": 5.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "plein centre et en plein air parce que",
        "start": 8.67,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que \u00e7a fait du bien de vous",
        "start": 10.65,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "retrouver merci",
        "start": 12.179,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "alors je vois nombreux nombreuses voix",
        "start": 15.529,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "des jeunes s\u00fbrement du lyc\u00e9e joffre au",
        "start": 18.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "par la joie des montpelli\u00e9raines et des",
        "start": 20.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "montpelli\u00e9rains mais on m'a dit que",
        "start": 22.92,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "certains avaient fait le d\u00e9placement au",
        "start": 24.3,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "voisin aussi",
        "start": 25.65,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "est-ce que prades le lez c\u00e9dant la place",
        "start": 27.5,
        "duration": 7.829
    },
    {
        "text": "\u00e0 un salut est-ce que n\u00eemes est arriv\u00e9",
        "start": 30.17,
        "duration": 9.01
    },
    {
        "text": "\u00e7a les bienvenus \u00e0 montpellier je crois",
        "start": 35.329,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "qu'il ya des copains de frontignan aussi",
        "start": 39.18,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "sal\u00e9e frontignan",
        "start": 41.0,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "et ya perpignan qui vous arrageois",
        "start": 44.0,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "vraiment perpignan bravo \u00e0 tous",
        "start": 46.559,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "bienvenue",
        "start": 47.82,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "toulouse est dans la place",
        "start": 49.01,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "non mais vous vous rendez compte comme",
        "start": 52.19,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "il est fort quand m\u00eame notre candidat il",
        "start": 54.329,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "a r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9concilier n\u00eemes et",
        "start": 57.0,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "montpellier",
        "start": 58.559,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "il a r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9unir le haut-languedoc",
        "start": 59.329,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "toulouse avec le bas languedoc bravo",
        "start": 62.01,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "waouh la nique",
        "start": 64.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et je vais vous dire il est tellement",
        "start": 66.14,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "fort yannick jadot qu'il a gagn\u00e9 deux",
        "start": 68.34,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "fois la primaire \u00e9cologiste et la",
        "start": 71.159,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me fois il a gagn\u00e9 alors qu'il",
        "start": 73.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9tait favori et \u00e7a franchement \u00e7a m\u00e9rite",
        "start": 76.83,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "des applaudissements",
        "start": 78.54,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "je vais vous raconter encore quelques",
        "start": 85.28,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "petites histoires quand m\u00eame en",
        "start": 87.33,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "attendant les accueillir c'est \u00e0 lui",
        "start": 88.29,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "christian moi",
        "start": 89.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je vais vous raconter ce qui unit notre",
        "start": 90.92,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "ville \u00e0 yannick et \u00e0 jos\u00e9 d\u00e9j\u00e0 ils ont",
        "start": 93.21,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0 ils ont toujours r\u00e9pondu",
        "start": 97.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent quand il fallait soutenir les",
        "start": 98.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes et la derni\u00e8re fois c'\u00e9tait",
        "start": 100.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en 2020 pour la campagne des municipales",
        "start": 102.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait l\u00e0 au premier comme au second",
        "start": 103.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tour on \u00e9tait sur la com\u00e9die avec",
        "start": 106.11,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "coralie mention avec jos\u00e9 bov\u00e9 avec la",
        "start": 108.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nique ch\u00e2teau et aussi avec micha\u00ebl",
        "start": 110.97,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "delafosse pour \u00e9crire une nouvelle page",
        "start": 112.2,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "de l'histoire de notre ville",
        "start": 113.49,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "si je vous parle de 2011 est-ce que vous",
        "start": 116.0,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "rappeler ce qui s'est pass\u00e9 en 2011",
        "start": 119.1,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "lire mac \u00e9tait pas n\u00e9 en 2011 j'ai du",
        "start": 125.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 le croire",
        "start": 128.13,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "est ce que si je vous parle de fukushima",
        "start": 129.11,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous dit quelque chose",
        "start": 131.519,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "est ce que si je vous parle de fracture",
        "start": 135.23,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "hydraulique de gaz de schiste \u00e7a vous",
        "start": 137.79,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "rappelle quelque chose il y en avait qui",
        "start": 140.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9taient l\u00e0 je me souviens tr\u00e8s bien en",
        "start": 143.16,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "2011 on avait rempli une salle enti\u00e8re",
        "start": 144.93,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "du corum avec jos\u00e9 bov\u00e9 pour dire non au",
        "start": 147.329,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gaz de schiste et il ya comme",
        "start": 149.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est toujours non au gaz de",
        "start": 151.739,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "schiste c'\u00e9tait un grand mouvement",
        "start": 153.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "populaire pour la pr\u00e9servation de nos",
        "start": 154.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "paysages de nos sols et de notre eau",
        "start": 156.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parce que ce que les \u00e9cologistes elle",
        "start": 159.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "firme sait que les \u00e9nergies fossiles",
        "start": 161.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "leur place est dans le sol et elles",
        "start": 163.41,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "doivent y rester",
        "start": 165.6,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 167.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'on est l\u00e0 aujourd'hui",
        "start": 170.69,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "c'est simple c'est pas compliqu\u00e9",
        "start": 172.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on me dit qu'\u00e0 avignon nous a rejoint",
        "start": 177.67,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "bienvenue avignon",
        "start": 179.89,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 182.81,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "en 2015 yannick jadot \u00e9tait aussi parmi",
        "start": 184.2,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "nous il \u00e9tait venu \u00e0 montpellier je sais",
        "start": 187.81,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pas si vous vous souvenez \u00e0 l'\u00e9poque il",
        "start": 189.459,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "y avait un maire le pr\u00e9c\u00e9dent maire il",
        "start": 190.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9cid\u00e9 d'arr\u00eater la ligne 5 de",
        "start": 192.489,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "travaux bah ouais",
        "start": 194.29,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et yannick est venu l\u00e0 nick shadow \u00e9tait",
        "start": 196.83,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour participer aux actions",
        "start": 199.54,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "militantes pour demander que cette ligne",
        "start": 200.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "5 soit construite pour offrir aux",
        "start": 202.989,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "habitants et aux habitantes des",
        "start": 204.76,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "transports publics \u00e0 la hauteur de cette",
        "start": 206.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole voil\u00e0 parce que nous ce qu'on",
        "start": 208.209,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "veut en fait c'est pouvoir se d\u00e9placer",
        "start": 211.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "librement avoir la libert\u00e9 de se",
        "start": 213.489,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer partout mais sans se ruiner",
        "start": 215.92,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sans polluer essor aggrav\u00e9 notre bilan",
        "start": 218.17,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "carbone",
        "start": 221.35,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "villeneuve-l\u00e8s-avignon que jos\u00e9 que des",
        "start": 228.78,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "biens bravo",
        "start": 230.89,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "donc au nom de l\u00e0 je vais m'exprimer en",
        "start": 233.91,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "tant qu'\u00e9lu a au nom des \u00e9lus",
        "start": 237.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes de la vie de la m\u00e9tropole le",
        "start": 238.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "monde eut lieu d\u00e9partement je voudrais",
        "start": 240.64,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "remercier jos\u00e9 bov\u00e9 et yannick jadot qui",
        "start": 242.68,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ont toujours \u00e9t\u00e9 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s pour un",
        "start": 245.049,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "soutien constant et sans faille et la",
        "start": 246.489,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "constance c'est vraiment vraiment",
        "start": 248.44,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "important",
        "start": 249.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bon vous avez \u00e9t\u00e9 patient a franchement",
        "start": 252.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 254.41,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "donc maintenant je vais vous demander",
        "start": 255.63,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "d'accueillir parce que leur tour je vais",
        "start": 257.35,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "vous demander d'accueillir",
        "start": 259.39,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "deux personnes alors y en a un",
        "start": 260.459,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "qui a qui a fait face le dire c'est la",
        "start": 264.09,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "terreur des lobbys bien c'est la terreur",
        "start": 267.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de la malbouffe de millau jusqu'\u00e0",
        "start": 268.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bruxelles et il continue \u00e0 aur\u00e9lie",
        "start": 271.27,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "continue c'est celui qui a fait de sa",
        "start": 273.16,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vie un combat contre ceux qui accaparent",
        "start": 276.52,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "le vivant pour la pour les re exclusif",
        "start": 278.56,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "profit voil\u00e0 c'est jos\u00e9 bov\u00e9 donc il",
        "start": 282.37,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "faudrait que jos\u00e9 bov\u00e9 se rapproche est",
        "start": 285.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce qu'il ya un mouvement de foule l\u00e0 bas",
        "start": 287.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je crois que j'appelle jos\u00e9 bov\u00e9 et je",
        "start": 289.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vais vous demander d'accueillir aussi",
        "start": 292.0,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "celui qui porte avec force avec",
        "start": 293.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination mais aussi avec",
        "start": 297.039,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "enthousiasme le projet des \u00e9cologistes",
        "start": 298.45,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "notre projet qui a \u00e9t\u00e9 co construit avec",
        "start": 301.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les toutes les forces vives de la",
        "start": 303.669,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 le futur pr\u00e9sident du climat se",
        "start": 305.05,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "qui va faire que notre r\u00e9publique va",
        "start": 309.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "devenir une r\u00e9publique \u00e9cologique",
        "start": 310.77,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "j'indique jadot",
        "start": 312.33,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 314.24,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 314.3,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 322.14,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 322.22,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "nous tous les",
        "start": 324.1,
        "duration": 10.529
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 325.16,
        "duration": 9.469
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 343.31,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 343.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 346.73,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 348.26,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "e",
        "start": 348.39,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "cb",
        "start": 352.309,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "tha c'est lui",
        "start": 354.24,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 355.79,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 363.84,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 367.39,
        "duration": 23.57
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 369.43,
        "duration": 23.42
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 390.96,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 392.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mentez",
        "start": 398.98,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "ah bon",
        "start": 400.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 402.66,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 403.06,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 409.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 410.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c",
        "start": 413.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 415.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 417.56,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 422.1,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 424.47,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 427.65,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 427.78,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 435.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 435.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 438.95,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 440.7,
        "duration": 3.069
    },
    {
        "text": "alors bonjour montpellier",
        "start": 444.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 447.45,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 c'est nous voil\u00e0 c'est le",
        "start": 448.68,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "jeannot tour",
        "start": 452.43,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "il faut lui donner un ouvrage est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 454.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de retour",
        "start": 456.76,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "et donc \u00e7a plut\u00f4t que de s'enfermer",
        "start": 457.8,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "parce que les beaux jours arrivent sont",
        "start": 462.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 plut\u00f4t que de s'enfermer dans",
        "start": 464.08,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "des salles o\u00f9 les gens sont entass\u00e9s de",
        "start": 466.21,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re souvent pas bien bas on pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 470.35,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "avec yannick faire une campagne en plein",
        "start": 473.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "air",
        "start": 477.01,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 477.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 480.42,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "c'est d'abord de se sentir bien 1 c'est",
        "start": 482.37,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "se sentir bien c'est d'avoir envie de",
        "start": 486.31,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "vivre bien cantonn\u00e9 \u00e0 montpellier on",
        "start": 489.97,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "peut monter sur le causse mais venez pas",
        "start": 493.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "trop nombreux \u00e0 la fois mais on peut",
        "start": 495.46,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "aussi aller \u00e0 la mer et donc on est on",
        "start": 498.13,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "est heureux d'\u00eatre l\u00e0 ainsi on est ici",
        "start": 501.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est parce qu'on est",
        "start": 504.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "heureux et je vois que d'ailleurs",
        "start": 506.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens quand ils enl\u00e8vent leur",
        "start": 507.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "masse qu'ils ont le sourire eh ben c'est",
        "start": 509.77,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui me pla\u00eet moi parce que l'\u00e9cologie",
        "start": 512.32,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "c'est pas chiant",
        "start": 515.14,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est que du plaisir",
        "start": 516.96,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est une autre fa\u00e7on de",
        "start": 519.45,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "vivre avec 1 banane on n'est pas l\u00e0 et",
        "start": 522.61,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "on essaye de nous enfermer pour nous",
        "start": 526.09,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "faire croire qu'en r\u00e9alit\u00e9 on est triste",
        "start": 529.03,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "on veut emb\u00eater les gens on \u00e0 kon\u00e9",
        "start": 532.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "solution avec des taxes on n'a que des",
        "start": 535.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "solutions ont dit on n'a pas le droit de",
        "start": 538.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faire si on n'a pas le droit de faire \u00e7a",
        "start": 540.4,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "mais la r\u00e9alit\u00e9 est compl\u00e8tement inverse",
        "start": 541.57,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que si le projet des",
        "start": 544.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 547.3,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9taient appliqu\u00e9es eh bien on se rend",
        "start": 548.19,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vite compte que la vie serait",
        "start": 551.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "beaucoup plus facile et beaucoup plus",
        "start": 553.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "agr\u00e9able alors bien s\u00fbr il ya des choses",
        "start": 554.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 changer bien s\u00fbr il va falloir faire",
        "start": 557.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bouger les lignes mais en tout cas on ne",
        "start": 559.48,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "subira pas de la m\u00eame mani\u00e8re le",
        "start": 562.27,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique on subira pas la",
        "start": 564.85,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "hausse des carburants de cette mani\u00e8re",
        "start": 567.52,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'a pas d'autre alternative",
        "start": 569.379,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que de prendre la voiture ou de d\u00e9penser",
        "start": 570.839,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "pour se chauffer de gaz et du p\u00e9trole",
        "start": 574.089,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "bref l'\u00e9cologie \u00e7a permet de vivre mieux",
        "start": 576.309,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet de vivre mieux",
        "start": 580.049,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alors aujourd'hui on essaie quand m\u00eame",
        "start": 585.029,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "dans une dr\u00f4le de situation",
        "start": 587.459,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "on est ici \u00e0 montpellier il ya du soleil",
        "start": 589.869,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "qui dit soleil dit qu'on peut faire",
        "start": 593.009,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tourner",
        "start": 596.369,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "au niveau les panneaux photovolta\u00efques",
        "start": 597.929,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "pour qu'ils rechargent et que \u00e7a prenne",
        "start": 600.639,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'apa sont les autres \u00e9nergies fossiles",
        "start": 603.039,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais pendant qu'on est en train de dire",
        "start": 605.229,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "\u00e7a et bien l'autre bout de la france",
        "start": 607.269,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "ya un futur presque candidat qui est",
        "start": 610.109,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "encore pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui",
        "start": 615.009,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nous raconte des salades sur le",
        "start": 617.409,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire qui nous dit on va",
        "start": 620.499,
        "duration": 7.891
    },
    {
        "text": "et nous dit on va encore en rajouter on",
        "start": 624.43,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "va sans aucun d\u00e9bat public y'a pas un",
        "start": 628.39,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat public y a pas un r\u00e9f\u00e9rendum une",
        "start": 632.08,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "consultation populaire on savoir si on",
        "start": 634.93,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "est d'accord avec ce projet les fran\u00e7ais",
        "start": 637.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ne se prononceront pas en leur imposant",
        "start": 640.12,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "nous annonce aujourd'hui non pas comme",
        "start": 643.06,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "un candidat pourrait le faire mais comme",
        "start": 646.99,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident sortant qui nous annonce \u00e0",
        "start": 649.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "y est c'est parti on va construire",
        "start": 652.089,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 quatorze nouvelles centrales",
        "start": 654.19,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires",
        "start": 655.72,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 656.66,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 je pense qu'\u00e0 un moment il va",
        "start": 658.95,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "falloir lui de dire non il va falloir",
        "start": 661.779,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "lui expliquer que \u00e7a va pas et qui nous",
        "start": 663.61,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ment il nous ment sur l'origine sur",
        "start": 666.16,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "l'origine de ce nucl\u00e9aire sur l'origine",
        "start": 669.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de l'uranium parce que o\u00f9 on va le",
        "start": 672.73,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "chercher o\u00f9 on va le chercher 1",
        "start": 674.86,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on va le chercher au niger on va",
        "start": 680.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chercher dans les ex pays",
        "start": 682.63,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de l'est on va le chercher et partout o\u00f9",
        "start": 684.81,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "en fait on a aussi des r\u00e9gimes",
        "start": 688.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "totalitaires",
        "start": 689.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on a des r\u00e9gimes qui sont inacceptables",
        "start": 691.18,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "est ce qu'on veut demain que notre",
        "start": 693.79,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie soit issu de dictature est-ce",
        "start": 697.45,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "qu'on veut aller piller encore des",
        "start": 701.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "populations",
        "start": 703.93,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "1 parce que demain c'est \u00e7a et donc on",
        "start": 704.74,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "ne pourra le faire que gr\u00e2ce \u00e0 des",
        "start": 708.339,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "dictatures que gr\u00e2ce \u00e0 des pays",
        "start": 710.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "totalitaires",
        "start": 712.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avec le soutient \u00e9videmment de poutine",
        "start": 713.83,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "dans l'est dans les r\u00e9publiques d'asie",
        "start": 716.5,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 est-ce que c'est \u00e7a notre avenir",
        "start": 718.959,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "et bien non simplement pourquoi on fait",
        "start": 721.089,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "\u00e7a ben je dirais qu'on est toujours dans",
        "start": 723.64,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "cette logique de domination dans cette",
        "start": 725.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "logique d'exploitation est dans cette",
        "start": 727.959,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "logique de d\u00e9pendances de plus en plus",
        "start": 730.06,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "grande et bien ce combat contre le",
        "start": 732.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire c'est le m\u00eame et cette",
        "start": 735.49,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "mondialisation de cette \u00e9nergie c'est le",
        "start": 737.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "m\u00eame combat que yannick amen\u00e9 qu'on a",
        "start": 739.959,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "men\u00e9 ensemble on l'a men\u00e9e depuis le",
        "start": 742.51,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "milieu des ann\u00e9es 80 pour d\u00e9noncer cette",
        "start": 745.18,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mondialisation lib\u00e9rale on l'a d\u00e9nonc\u00e9e",
        "start": 747.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aux accords du gatt on l'a d\u00e9nonc\u00e9 au",
        "start": 750.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "moment de la naissance de l'om sait et",
        "start": 752.32,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "on s'est battu pied pied pour dire ce",
        "start": 754.27,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le est un mod\u00e8le fou c'est un mod\u00e8le",
        "start": 757.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dangereux et bien aujourd'hui on en a la",
        "start": 759.32,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "preuve plus personne ne d\u00e9fend",
        "start": 761.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cette mondialisation",
        "start": 763.72,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rale tout le monde a compris la",
        "start": 765.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "destruction d'emplois que \u00e7a fait la",
        "start": 767.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "destruction au niveau de l'agriculture",
        "start": 769.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la d\u00e9pendance aux ogm aujourd'hui on",
        "start": 771.32,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "sait qu'aux mod\u00e8les \u00e9tait un mod\u00e8le",
        "start": 775.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vou\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chec eh bien on est toujours",
        "start": 777.68,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dedans et le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 780.38,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et la quasi totalit\u00e9 des candidats qui",
        "start": 782.93,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "se pr\u00e9sentent face \u00e0 yannick et bien",
        "start": 786.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 d\u00e9fendre ce mod\u00e8le obsol\u00e8te",
        "start": 788.63,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "donc on a eu raison a- avec yannick ce",
        "start": 791.72,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "combat \u00e7a fait plus de trente ans est",
        "start": 794.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aujourd'hui plus personne n'oserait le",
        "start": 796.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dire qui d\u00e9fend son mod\u00e8le c'est pareil",
        "start": 798.95,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sur les ogm canton arrach\u00e9 dans les",
        "start": 801.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "champs oui on a \u00e9t\u00e9 peut-\u00eatre les",
        "start": 804.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "premiers la conf\u00e9d\u00e9ration paysanne puis",
        "start": 806.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ensuite d'autres nous ont rejoints et",
        "start": 808.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "yannick alors qu'il \u00e9tait responsable de",
        "start": 810.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "greenpeace et bien et aller faucher",
        "start": 812.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "emmen\u00e9 avec lui des dizaines de",
        "start": 814.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "personnes connues \u00e0 travers toute la",
        "start": 816.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "france comme lambert wilson entre autres",
        "start": 818.45,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour aller faucher et ben un candidat",
        "start": 820.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui a fauch\u00e9",
        "start": 823.82,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame pas mal",
        "start": 825.44,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "car comme je dis souvent",
        "start": 831.92,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "il faut mieux risquer la prison avant",
        "start": 834.11,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre candidat que d'aller en prison",
        "start": 837.39,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9lu",
        "start": 839.64,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "alors aujourd'hui on a un enjeu c'est",
        "start": 844.76,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "dangereux ses deux fils et la p\u00eache dans",
        "start": 849.27,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "cette campagne",
        "start": 851.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure je vous disais vous aviez",
        "start": 852.92,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "le sourire vous avez la banane et bien",
        "start": 855.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moi \u00e7a me va bien et donc tous ceux qui",
        "start": 856.77,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "sont ici tous ceux qui sont r\u00e9unis sur",
        "start": 859.32,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "cette place de la com\u00e9die eh bien ils",
        "start": 862.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre des relais de cette",
        "start": 864.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "campagne joyeux de cette campagne o\u00f9 on",
        "start": 866.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "n'a pas peur de dire ce qu'on est et qui",
        "start": 869.1,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "a n'a pas peur de montrer que c'est le",
        "start": 871.26,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "plaisir qui nous guide est pas le fait",
        "start": 874.62,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre enferm\u00e9 dans des peurs les",
        "start": 877.62,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie sont les premiers \u00e0 dire on",
        "start": 880.83,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "doit vaincre nos peurs bien s\u00fbr il ya",
        "start": 883.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des enjeux bien s\u00fbr il ya des risques",
        "start": 885.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mais ce pour \u00e7a qu'on veut changer les",
        "start": 887.25,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "choses et notre projet le projet des",
        "start": 890.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 892.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est un changement radical",
        "start": 893.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il faut pas avoir peur de dire mais",
        "start": 895.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est le changement de la vie",
        "start": 898.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "quotidienne c'est le changement pour la",
        "start": 899.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 c'est le changement pour",
        "start": 901.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dire qu'on ne veut pas \u00eatre succomb\u00e9 un",
        "start": 903.39,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique c'est pour \u00e7a",
        "start": 906.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'on porte un espoir et cet espoir on",
        "start": 908.64,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "doit le porter \u00e0 travers nos",
        "start": 911.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mobilisations on doit le porter parce",
        "start": 913.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que on sait qu'on peut gagner on sait",
        "start": 915.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pourquoi on peut gagner et c'est pour \u00e7a",
        "start": 918.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aussi que j'aime venir ici \u00e0 montpellier",
        "start": 920.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parce que dans les veaux on a des enjeux",
        "start": 922.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 on aura besoin de tout le monde",
        "start": 924.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pas simplement des militants et des \u00e9lus",
        "start": 927.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mais je dirais des gens qui sont dans le",
        "start": 930.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "milieu associatif",
        "start": 932.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on a une future lgv qui va passer et qui",
        "start": 933.69,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "malheureusement",
        "start": 936.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau ferr\u00e9 de france est d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 937.85,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "passer dans des zones humides dans des",
        "start": 940.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "zones naturelles de d\u00e9truire des nappes",
        "start": 942.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "phr\u00e9atiques",
        "start": 945.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et donc est de faire un gigantesque pont",
        "start": 947.16,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "au-dessus de l'\u00e9tang de thau au bord de",
        "start": 950.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tang de thau et bien moi je suis ici",
        "start": 952.079,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pour vous dire jamais on n'acceptera \u00e7a",
        "start": 954.75,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes on sera avec les",
        "start": 957.149,
        "duration": 6.261
    },
    {
        "text": "habitants avec les eaux swde",
        "start": 959.639,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "et \u00e7a aussi c'est pour vivre bien et on",
        "start": 963.41,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "va pas faire mettre en place des trains",
        "start": 967.019,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9truisent les tanks dos \u00e7a n'a pas",
        "start": 970.23,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "de sens eh ben c'est la m\u00eame chose qu'on",
        "start": 972.36,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "a chez nous sur laraque sur la partie",
        "start": 974.459,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "h\u00e9raultaise on veut transformer des",
        "start": 976.649,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "terres agricoles en chant volta\u00efque pour",
        "start": 979.11,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "faire du fric 200 hectares qui sont",
        "start": 981.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vus sur la commune du cross pour",
        "start": 984.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire des terres agricoles et faire",
        "start": 986.91,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "du photovolta\u00efque industriels et bien l\u00e0",
        "start": 989.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est pareil le jour o\u00f9 on aura besoin",
        "start": 991.319,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de vous on vous appellera et on esp\u00e8re",
        "start": 993.42,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vous serez des milliers pour dire non \u00e0",
        "start": 996.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ce projet noah ce projet qui d\u00e9truit",
        "start": 998.189,
        "duration": 7.611
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e m\u00eame de la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1001.37,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 1007.75,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a pour vous dire pour terminer",
        "start": 1009.639,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "conna\u00eet \u00e0 la fois en train de porter un",
        "start": 1012.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "projet qui est construit de porter un",
        "start": 1015.17,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "projet qui parle de l'avenir pour tout",
        "start": 1017.63,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le monde pour chacun mais en m\u00eame temps",
        "start": 1020.779,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "un projet qui s'appuie sur les combats",
        "start": 1022.88,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "sur les combats locaux sur les combats",
        "start": 1026.39,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pour vivre mieux parce qu'on a des",
        "start": 1028.789,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "solutions pour comme alternative \u00e0 tous",
        "start": 1030.559,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "ces projets et c'est parce qu'on a des",
        "start": 1033.86,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "solutions comme alternatives qu'on est",
        "start": 1035.99,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "capable de dire non \u00e0 un moment et bien",
        "start": 1037.819,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 yannick jadot faire la campagne",
        "start": 1040.209,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "pour yannick jadot s'est montr\u00e9 que les",
        "start": 1042.949,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "jeux look l'\u00e9cologie marche sur deux",
        "start": 1045.919,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pattes une patte sur le terrain dans les",
        "start": 1047.75,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "combats dans la conviction et l'autre",
        "start": 1051.049,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "dans les urnes parce que nous nous nous",
        "start": 1053.84,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "opposons pas la lutte sur le terrain et",
        "start": 1055.7,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la bataille dans les institutions on l'a",
        "start": 1058.909,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "fait pendant dix ans avec yannick et",
        "start": 1061.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bien c'est ce combat qui continue et on",
        "start": 1063.47,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pourra jamais nous prendre en d\u00e9faut",
        "start": 1066.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce que nous marchons sur ses deux",
        "start": 1067.549,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pattes et nous savons que nous pouvons",
        "start": 1069.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "changer les choses maintenant celui qui",
        "start": 1071.299,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "m'a vous qui incarne ce combat eh bien",
        "start": 1074.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il est l\u00e0 il va monter",
        "start": 1077.299,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "c'est yannick",
        "start": 1079.16,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 toi yannick",
        "start": 1087.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "merci merci \u00e0 vous toutes et \u00e0 vous tous",
        "start": 1091.6,
        "duration": 9.88
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 jos\u00e9 c'est vrai que on se voit",
        "start": 1095.93,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "moins maintenant et jos\u00e9 parce qu'il est",
        "start": 1101.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "beaucoup sur son bateau il est beaucoup",
        "start": 1103.34,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dans ce \u00e9cosse mais \u00e7a fait longtemps",
        "start": 1105.8,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "longtemps qu'on a chemin\u00e9 ensemble",
        "start": 1109.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "longtemps qu'on a chemin\u00e9 ensemble et il",
        "start": 1111.58,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "l'a rappel\u00e9 on a chemin\u00e9 ensemble \u00e0 une",
        "start": 1114.35,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e9poque o\u00f9 on voulait nous imposer les",
        "start": 1117.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ogm alors c'est vrai que c'est interdit",
        "start": 1120.47,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'arracher les ogm mais nous avons gagn\u00e9",
        "start": 1122.81,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "dans notre pays on ne peut pas cultiver",
        "start": 1125.93,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "des ogm",
        "start": 1129.23,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "on s'est battu",
        "start": 1133.84,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "dans nos r\u00e9gions sur nos territoires",
        "start": 1136.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comme de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la plan\u00e8te",
        "start": 1138.68,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "contre cette mondialisation lib\u00e9rale qui",
        "start": 1140.56,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "veut marchandises est absolument tout",
        "start": 1144.44,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "marchandises et la derni\u00e8re parcelle de",
        "start": 1147.37,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "for\u00eat marchandises est aujourd'hui avec",
        "start": 1149.75,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident macron les fonds marins",
        "start": 1152.42,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "pour aller les explorer les exploiter",
        "start": 1154.7,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "marchandises et n'importe quelle",
        "start": 1157.63,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "parcelle d'intimit\u00e9 \u00e0 travers nos",
        "start": 1160.13,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "donn\u00e9es alors c'est vrai que on avait",
        "start": 1162.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "raison",
        "start": 1165.65,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'on a toujours raison",
        "start": 1166.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "malheureusement si nous ne changeons pas",
        "start": 1168.55,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "de majorit\u00e9 politique",
        "start": 1171.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ce pays la france continuera \u00e0 signer",
        "start": 1173.48,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "des accords de libre \u00e9change qui",
        "start": 1176.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "massacrent les for\u00eats qui mondialise la",
        "start": 1179.18,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "souffrance animale qui d\u00e9truisent le",
        "start": 1181.85,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "climat et qui organise la guerre de tous",
        "start": 1184.01,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "contre tous",
        "start": 1186.56,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1188.8,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "encore un exemple sur l'agriculture",
        "start": 1191.77,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "le projet du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1195.04,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "vous l'avez entendu sur l'agriculture",
        "start": 1198.26,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "c'est num\u00e9rique",
        "start": 1200.39,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "robotique",
        "start": 1202.57,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9tique vous rendez compte quels",
        "start": 1204.19,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "projets pour nos territoires quels",
        "start": 1207.17,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "projets pour les paysans quel projet",
        "start": 1210.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour notre alimentation est bas cette",
        "start": 1212.21,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "vision techniciste",
        "start": 1215.06,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "productiviste industrielles num\u00e9riques",
        "start": 1217.39,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "robotique eux c'est quoi le dernier j'ai",
        "start": 1220.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dit",
        "start": 1224.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9tique \u00e9videmment les ogm qui",
        "start": 1225.19,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "reviennent et ben nous opposons un autre",
        "start": 1228.05,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le celui des paysannes et des",
        "start": 1230.84,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "paysans tiers de leur m\u00e9tier qu'ils",
        "start": 1233.54,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "gagnent correctement leur vie",
        "start": 1236.15,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "celui du respect de la biodiversit\u00e9 de",
        "start": 1240.13,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "la nature",
        "start": 1243.83,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "celui du respect de la sant\u00e9 des paysans",
        "start": 1246.04,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "et des consommateurs et des citoyens",
        "start": 1249.44,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "et celui de la bonne bouffe oui nous",
        "start": 1253.3,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "aimons la gastronomie fran\u00e7aise oui nous",
        "start": 1257.3,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "aimons les circuits courts et dans notre",
        "start": 1260.3,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "projet dans nos politiques publiques",
        "start": 1263.12,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous mettrons du bio dans toutes les",
        "start": 1266.06,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "cantines pour les enfants pour l'h\u00f4pital",
        "start": 1268.76,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "pour les a\u00een\u00e9s pour que le bio devienne",
        "start": 1271.58,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "la r\u00e9f\u00e9rence absolue c'est bon pour",
        "start": 1274.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'environnement c'est bon pour les",
        "start": 1277.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "paysans c'est bon pour la sant\u00e9 et c'est",
        "start": 1279.62,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "bon \u00e0 manger",
        "start": 1282.26,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1283.42,
        "duration": 8.98
    },
    {
        "text": "c'est vrai que aujourd'hui on est dans",
        "start": 1289.57,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "une campagne \u00e9lectorale \u00e9trange",
        "start": 1292.4,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "vous avez les barbares qui cherchent les",
        "start": 1295.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "boucs \u00e9missaires",
        "start": 1298.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il ya toujours un musulman un arabe un",
        "start": 1299.86,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9 point\u00e9 du doigt stigmatiser est",
        "start": 1303.2,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a apporte une quelconque r\u00e9ponse",
        "start": 1307.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aux difficult\u00e9s des fran\u00e7aises et des",
        "start": 1309.5,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est-ce que \u00e7a r\u00e9pond au d\u00e9fi",
        "start": 1311.9,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "non \u00e7a divise \u00e7a stigmatise la le",
        "start": 1314.299,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "racisme l'antis\u00e9mitisme et le",
        "start": 1318.62,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9visionnisme ne seront jamais la devise",
        "start": 1321.02,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "de la france nous sommes toujours et",
        "start": 1323.69,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "nous chanterons toujours libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9",
        "start": 1326.779,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9",
        "start": 1329.84,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1331.4,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "parce que l'\u00e9cologie",
        "start": 1336.309,
        "duration": 6.311
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie et le nouveau r\u00e9cit du",
        "start": 1339.22,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s et le nouveau r\u00e9cit pour notre",
        "start": 1342.62,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pays si attach\u00e9 \u00e0 sa promesse",
        "start": 1345.44,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine",
        "start": 1347.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mancipation individuelle et",
        "start": 1348.909,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "collective libert\u00e9 \u00e9videmment libert\u00e9",
        "start": 1350.87,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "d'abord de ma\u00eetriser sa vie quand on a",
        "start": 1355.19,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "des services publics de proximit\u00e9",
        "start": 1358.34,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "accessible et de qualit\u00e9",
        "start": 1360.549,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "quand on a un boulot qui nous int\u00e9resse",
        "start": 1363.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quand on a la libert\u00e9 de s'exprimer",
        "start": 1366.11,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "quand on a la libert\u00e9 de respirer un air",
        "start": 1368.6,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pur de boire une autre qualit\u00e9 de manger",
        "start": 1371.45,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "sain quand on a la libert\u00e9 d'aimer qui",
        "start": 1374.51,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "on veut et d'\u00eatre qui on veut",
        "start": 1377.899,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "quand on a la libert\u00e9 de croire ou de ne",
        "start": 1380.149,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pas croire mais surtout je les dis quand",
        "start": 1382.82,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "on a la libert\u00e9 de son autonomie pas",
        "start": 1386.179,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "penser comme l'individualisme lib\u00e9ral",
        "start": 1389.39,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "pas penser comme le s\u00e9paratisme",
        "start": 1391.85,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite mais une autonomie qui",
        "start": 1394.399,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "nous met en lien avec les autres qui",
        "start": 1397.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fait de l'autre une aventure un",
        "start": 1399.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9panouissement un an schisme ans et non",
        "start": 1401.6,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "pas une menace oui la libert\u00e9 et la",
        "start": 1404.21,
        "duration": 8.689
    },
    {
        "text": "principe premier de l'\u00e9cologie",
        "start": 1408.44,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 \u00e9galit\u00e9 \u00e9videmment \u00e9galit\u00e9 des",
        "start": 1417.55,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "droits",
        "start": 1422.15,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "luttons de fa\u00e7on d\u00e9termin\u00e9e contre",
        "start": 1423.7,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "toutes les discriminations",
        "start": 1427.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est pas possible encore une fois que",
        "start": 1429.62,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tant de vies que tendent enthousiasme",
        "start": 1432.41,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que temps d'engagement que tant de",
        "start": 1435.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "perspectives d'\u00e9mancipation et",
        "start": 1437.42,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'accomplissement soit ab\u00eem\u00e9e par les",
        "start": 1439.88,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "discriminations nous sommes un pays de",
        "start": 1442.61,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 et nous l'assumons nous sommes",
        "start": 1445.64,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "un pays de m\u00e9tissage et nous le",
        "start": 1448.85,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9brons nous ne serons jamais du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1451.61,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "d'une vision passer d'une vision",
        "start": 1454.97,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9actionnaire de notre pays notre pays",
        "start": 1458.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "encore une fois c'est le pays de la",
        "start": 1461.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 \u00e7a doit \u00eatre aujourd'hui plus",
        "start": 1464.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que jamais le pays de la lutte contre",
        "start": 1466.55,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "les discriminations",
        "start": 1468.29,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 c'est aussi",
        "start": 1475.27,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la justice sociale",
        "start": 1478.4,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "combien vous avez vu encore les",
        "start": 1482.3,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "statistiques",
        "start": 1484.25,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "qui viennent de sortir",
        "start": 1485.41,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "l\u00e9 milliardaire dans notre pays ce sont",
        "start": 1487.75,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "plus enrichi dans les 19 derniers mois",
        "start": 1491.33,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "que dans les dix ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes et",
        "start": 1494.39,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "avec ce quinquennat vous le savez avec",
        "start": 1497.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ce quinquennat vous le savez les plus",
        "start": 1500.12,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "riches se sont enrichis encore et les",
        "start": 1502.58,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "plus pauvres se sont appauvris encore",
        "start": 1505.58,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "nous avons une responsabilit\u00e9",
        "start": 1508.12,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "majeure c'est \u00e9videmment le combat",
        "start": 1510.67,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "contre les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1514.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "alors qu'est ce que \u00e7a veut dire \u00e7a veut",
        "start": 1516.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dire qu'on augmentera le smic est",
        "start": 1519.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment jusqu'\u00e0 1500 euros dans ce",
        "start": 1520.97,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "quinquennat 1500 euros net",
        "start": 1523.13,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'on augmentera tous les",
        "start": 1525.58,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "bas salaires parce que c'est pas",
        "start": 1528.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "simplement la question du smic c'est la",
        "start": 1530.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "question de tous les bas salaires nous",
        "start": 1532.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "forcerons dans toutes ses branches qui",
        "start": 1534.26,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ont fait tenir la soci\u00e9t\u00e9 que ce soit",
        "start": 1536.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les aides \u00e0 domicile les caissi\u00e8res les",
        "start": 1539.81,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "livreurs les m\u00e9tiers de bouche toutes",
        "start": 1541.82,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "celles et tous ceux qui ont travaill\u00e9",
        "start": 1544.21,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand nous \u00e9tions confin\u00e9s toutes",
        "start": 1546.13,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ces personnes qui travaillent avec des",
        "start": 1549.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "salaires souvent de mis\u00e8re qui",
        "start": 1551.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "travaillent avec des statuts pr\u00e9caires",
        "start": 1553.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui rencontrent parfois les plus grandes",
        "start": 1554.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s en mati\u00e8re de sant\u00e9 au",
        "start": 1557.53,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "travail eh bien nous imposeront aux",
        "start": 1559.84,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "branches la n\u00e9gociation avec des",
        "start": 1563.26,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "objectifs contre un sur les salaires sur",
        "start": 1566.11,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les statuts et serez conditions de",
        "start": 1569.05,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 1570.97,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "la justice sociale c'est \u00e9videmment",
        "start": 1577.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aussi dans la fonction publique avec le",
        "start": 1579.64,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9gel du point d'indic\u00e9 qui a d\u00e9prim\u00e9",
        "start": 1581.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'ensemble des personnels de la fonction",
        "start": 1584.46,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "publique saadi trop souvent le m\u00e9pris de",
        "start": 1586.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ceux qui dirigent pour ses",
        "start": 1590.14,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "fonctionnaires nous augmenterons",
        "start": 1591.73,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les salaires et les effectifs",
        "start": 1593.91,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9cole l'\u00e9cole c'est le joyau de",
        "start": 1595.98,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique une soci\u00e9t\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1599.74,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "qui n'investit pas sur sa jeunesse une",
        "start": 1603.24,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui n'investit pas sur",
        "start": 1606.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation qui n'investit pas sur la",
        "start": 1608.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "connaissance sur la capacit\u00e9 de chacune",
        "start": 1610.54,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et de chacun \u00e0 s'accomplir \u00e0 s'\u00e9panouir",
        "start": 1613.15,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 qui n'investit pas sur",
        "start": 1616.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'intelligence individuelle et",
        "start": 1619.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "collective est une soci\u00e9t\u00e9 qui est",
        "start": 1622.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 \u00e0 la m\u00e9morisation et bien nous",
        "start": 1624.67,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "remettrons l'\u00e9cole et l'enseignement",
        "start": 1627.49,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur et l'universit\u00e9 au coeur d'une",
        "start": 1629.86,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "grande politique de service public",
        "start": 1633.1,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "les services publics vous le savez c'est",
        "start": 1640.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aussi l'h\u00f4pital",
        "start": 1643.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital qui est l\u00e0 aussi notre joyau",
        "start": 1645.45,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "notre joyau de politique de sant\u00e9",
        "start": 1648.19,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital m\u00e9pris\u00e9 martyris\u00e9 sous ce",
        "start": 1650.85,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "quinquennat sous le quinquennat hollande",
        "start": 1655.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comme sous le quinquennat sarkozy",
        "start": 1657.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ils ont voulu faire de l'h\u00f4pital une",
        "start": 1659.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "entreprise rentable",
        "start": 1662.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rendez vous compte l'h\u00f4pital une",
        "start": 1664.24,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "entreprise rentable",
        "start": 1666.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous avez des m\u00e9decins vous avez des",
        "start": 1668.169,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res des infirmiers des aides",
        "start": 1671.23,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "soignantes des personnels administratifs",
        "start": 1673.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui ont tenu pendant toute cette",
        "start": 1674.909,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie mais qui d\u00e9j\u00e0 se mobiliser",
        "start": 1677.53,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "avant la pand\u00e9mie et ben nous organisons",
        "start": 1680.53,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "le recrutement de son mille infirmi\u00e8res",
        "start": 1684.28,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et infirmiers pour que sa lev\u00e9e ce",
        "start": 1686.44,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "qu'ils soient l\u00e0 travaillent dans de",
        "start": 1689.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bonnes conditions pour que nous ayons",
        "start": 1691.419,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "toutes les tous acc\u00e8s \u00e0 il sortait de",
        "start": 1693.94,
        "duration": 6.469
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 et gratuite",
        "start": 1697.03,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "enfin les services publics c'est aussi",
        "start": 1700.409,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "la police et la justice",
        "start": 1704.89,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "nous organiserons avec les polici\u00e8res et",
        "start": 1707.34,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "les policiers avec les magistrats avec",
        "start": 1711.61,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "les acteurs sociaux avec les \u00e9lus et",
        "start": 1714.82,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avec les citoyens nous r\u00e9organiserons la",
        "start": 1717.28,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "mission de protection r\u00e9publicaine de",
        "start": 1720.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "protection des citoyennes et des",
        "start": 1723.88,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "citoyens",
        "start": 1726.07,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "c'est pas possible de les laisser dans",
        "start": 1726.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la politique du chiffre \u00e0 chaque fois",
        "start": 1728.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que vous rencontrez une polici\u00e8re un",
        "start": 1730.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "policier il bet en avant la perte de",
        "start": 1732.19,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sens de leur m\u00e9tier c'est pas possible",
        "start": 1734.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'on les laisse dans les paperasses",
        "start": 1737.62,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "c'est pas possible qu'on leur laisse",
        "start": 1739.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "passer leur temps qu'on leur impose de",
        "start": 1740.799,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "passer leur temps \u00e0 lutter contre la",
        "start": 1743.35,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "consommation et de cannabis nous",
        "start": 1746.02,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "l\u00e9galiser le cannabis",
        "start": 1748.9,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu de s\u00e9curit\u00e9 publique",
        "start": 1754.519,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu de s\u00e9curit\u00e9 publique et",
        "start": 1757.98,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu majeur de sant\u00e9 publique",
        "start": 1761.129,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on ne peut pas laisser des gamins",
        "start": 1764.429,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "devenir addict de cannabis nous en",
        "start": 1766.499,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "ferons un outil de politique de sant\u00e9",
        "start": 1770.249,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "publique notamment contre l'addiction",
        "start": 1773.19,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "des jeunes",
        "start": 1775.35,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 je les dis c'est",
        "start": 1780.769,
        "duration": 7.211
    },
    {
        "text": "aussi l'autonomie c'est pourquoi nous",
        "start": 1784.47,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "mettrons en place un revenu citoyen",
        "start": 1787.98,
        "duration": 7.409
    },
    {
        "text": "automatique des 18 ans nous \u00e9radiqueront",
        "start": 1790.97,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "dans notre pays enfin nous \u00e9radiqueront",
        "start": 1795.389,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "dans notre pays",
        "start": 1798.48,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "la grande pauvret\u00e9 personne dans notre",
        "start": 1799.95,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "pays des dix-huit ans jusqu'au dernier",
        "start": 1802.619,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "jour ne pourra vivre avec moi 2 920",
        "start": 1805.769,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "euros par mois ce qui est le seuil de",
        "start": 1809.159,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 personnes sous le seuil de",
        "start": 1811.289,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9",
        "start": 1813.929,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la justice sociale",
        "start": 1814.889,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la justice sociale et c'est \u00e7a",
        "start": 1818.899,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "faire confiance \u00e0 sa jeunesse lui donner",
        "start": 1821.7,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "les moyens les premiers moyens de son",
        "start": 1824.249,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "autonomie des 18 ans automatiquement",
        "start": 1826.409,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "notre projet pour r\u00e9aliser cette \u00e9galit\u00e9",
        "start": 1832.58,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "c'est aussi vous le savez la justice",
        "start": 1836.19,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "fiscale",
        "start": 1839.49,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "nous renforcerons l'imp\u00f4t sur de",
        "start": 1840.95,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 sur la fortune et nous",
        "start": 1844.769,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "l'index euros sur le climat \u00e7a veut dire",
        "start": 1847.98,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "quoi",
        "start": 1851.7,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que les 1% les plus riches",
        "start": 1852.96,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "qui b\u00e9n\u00e9ficient des routes qui",
        "start": 1855.88,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficient de l'\u00e9cole qui b\u00e9n\u00e9ficient",
        "start": 1858.429,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "des vaccins gratuit qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une",
        "start": 1860.769,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui est belle comme cette place",
        "start": 1863.38,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "est belle aujourd'hui avec vous eh ben",
        "start": 1865.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les plus riches contribueront de mani\u00e8re",
        "start": 1868.299,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "solidaire \u00e0 l'h\u00f4pital \u00e0 l'\u00e9cole et au",
        "start": 1870.49,
        "duration": 7.039
    },
    {
        "text": "vivre ensemble et \u00e0 la solidarit\u00e9",
        "start": 1873.94,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "et sur l'imp\u00f4t sur la fortune",
        "start": 1881.88,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "comme sur l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s comme",
        "start": 1884.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sur l'imp\u00f4t sur les successions",
        "start": 1887.62,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et bien non moduleront la fiscalit\u00e9 en",
        "start": 1889.48,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "fonction du climat et de la justice",
        "start": 1893.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sociale et de l'\u00e9galit\u00e9 femmes hommes",
        "start": 1896.379,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous avez un patrimoine qui sert \u00e0",
        "start": 1898.33,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "financer total 15 milliards de b\u00e9n\u00e9fices",
        "start": 1901.149,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "et l'exploitation et l'exploration dans",
        "start": 1904.299,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "l'arctique en ouganda et ben nous",
        "start": 1907.269,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "taxerons total et nous bloquerons les",
        "start": 1909.82,
        "duration": 7.559
    },
    {
        "text": "march\u00e9s publics le l'imp\u00f4t recherches et",
        "start": 1913.33,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "nous nous stopperons toutes les",
        "start": 1917.379,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "exon\u00e9rations de fiscalit\u00e9 \u00e0 total tant",
        "start": 1919.539,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'il n'aura pas fait le choix r\u00e9solu de",
        "start": 1922.75,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1924.639,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 1934.029,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "franchement qu'est ce qu'il ya de mieux",
        "start": 1936.929,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "dans une soci\u00e9t\u00e9 que de la vivre en",
        "start": 1939.46,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "toute fraternit\u00e9 et c'est d'abord",
        "start": 1942.129,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le sujet notamment des",
        "start": 1944.83,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "migrants et des r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 1948.279,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "comment c'est possible que l'europe",
        "start": 1950.309,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "tremble quand il y a trois quatre mille",
        "start": 1952.84,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re bi\u00e9lorusse qu'on",
        "start": 1955.389,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "autorise aujourd'hui la construction de",
        "start": 1958.539,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "murs de barbel\u00e9s de miradors contre 3000",
        "start": 1961.389,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "survivants qui sont dans les for\u00eats",
        "start": 1964.87,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "bi\u00e9lorusse",
        "start": 1967.33,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "nous sommes \u00e0 continent de 500 millions",
        "start": 1969.47,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de personnes",
        "start": 1972.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comment on peut trembler devant quelques",
        "start": 1973.669,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "milliers de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 calais qui apr\u00e8s",
        "start": 1976.64,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "des mois et des mois de p\u00e9riple de",
        "start": 1980.659,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "d'avoir affront\u00e9 toutes les violences se",
        "start": 1983.6,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "retrouve \u00e0 calais et sont encore mal",
        "start": 1986.36,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s le 24 novembre dernier",
        "start": 1989.48,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "27 migrants vous le savez aux p\u00e9ris dans",
        "start": 1993.22,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "la manche 27 migrants qui rejoignent les",
        "start": 1996.95,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "milliers qui sombre aux portes de",
        "start": 2000.19,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne et parmi ces 27",
        "start": 2003.07,
        "duration": 6.229
    },
    {
        "text": "migrants il y avait mariam",
        "start": 2006.13,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "mariam 24 ans",
        "start": 2009.299,
        "duration": 6.941
    },
    {
        "text": "une jeune irakienne kurdes ces kurdes",
        "start": 2011.7,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "qui ont lutt\u00e9 contre l'\u00e9tat islamique",
        "start": 2016.24,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "elle a fait tout le p\u00e9riple jusqu'\u00e0",
        "start": 2018.45,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "calais parce qu'elle veut rejoindre en",
        "start": 2021.039,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "angleterre elle voulait rejoindre en",
        "start": 2023.59,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "angleterre son fianc\u00e9",
        "start": 2025.48,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait sa soif d'amour sa soif de vivre",
        "start": 2028.84,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "qu est-ce qu en quoi elle menace et",
        "start": 2032.11,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "notre pays",
        "start": 2034.059,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en quoi elle menace et l'europe en quad",
        "start": 2035.289,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "menacer notre identit\u00e9 pour que macro",
        "start": 2037.659,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "envoie les policiers tous les matins",
        "start": 2040.36,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "arracher les tentes confisquer les biens",
        "start": 2042.4,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "personnels et emp\u00eacher les associations",
        "start": 2044.799,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "de travailler et bien nous \u00e9cologistes",
        "start": 2047.679,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "nous accueillerons les r\u00e9fugi\u00e9s en",
        "start": 2050.859,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 ils ont surv\u00e9cu nous les",
        "start": 2053.05,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "accueillerons en dignit\u00e9 selon les",
        "start": 2056.05,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "conventions internationales",
        "start": 2058.78,
        "duration": 2.569
    },
    {
        "text": "alors oui l'\u00e9cologie",
        "start": 2067.53,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "c'est cette promesse c'est cette",
        "start": 2069.659,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "promesse de progr\u00e8s cette promesse",
        "start": 2071.98,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mancipation",
        "start": 2074.08,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "cette promesse pour chacune et chacun et",
        "start": 2075.609,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "cette promesse pour la france et vous le",
        "start": 2078.639,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "savez jos\u00e9 l'a dit",
        "start": 2081.639,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 2084.31,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "de la france \u00e0 belfort",
        "start": 2085.349,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "avec jean pierre chev\u00e8nement",
        "start": 2088.169,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique est en",
        "start": 2092.46,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "train d'annoncer la construction de",
        "start": 2095.919,
        "duration": 6.321
    },
    {
        "text": "nouveaux effets il est pr\u00e9sident de la",
        "start": 2099.04,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il ne veut toujours pas \u00eatre",
        "start": 2102.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "candidat et on entend dire qu'il est",
        "start": 2104.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tellement f\u00e9brile sur ce bilan qui ne",
        "start": 2106.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "veut pas d\u00e9battre nous nous sommes sur",
        "start": 2108.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la place publique nous nous sommes dans",
        "start": 2111.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat d\u00e9mocratique",
        "start": 2113.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous voulons d\u00e9battre de la",
        "start": 2114.84,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2117.15,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "et donc ce pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ce",
        "start": 2121.34,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique annonce de",
        "start": 2125.1,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "nouveaux rep\u00e8res",
        "start": 2127.92,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est vrai que le p\u00e8re \u00e7a marche pas",
        "start": 2129.17,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "quand \u00e7a marche on en tire des le\u00e7ons et",
        "start": 2132.99,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "on recommence un 1/2 p r il a commenc\u00e9",
        "start": 2135.66,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "les travaux en 2004",
        "start": 2139.35,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "il devait entrer en fonction en 2012",
        "start": 2141.44,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "nous sommes en 2022 et quelle que soit",
        "start": 2145.8,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la majorit\u00e9 qui vient il n'entrera pas",
        "start": 2148.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en fonction avant des ann\u00e9es il devait",
        "start": 2150.99,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "co\u00fbter 3 milliards d'euros il en co\u00fbte",
        "start": 2153.6,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 20 milliards selon la cour",
        "start": 2156.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des comptes",
        "start": 2159.06,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "20 milliards vous rendez compte 20",
        "start": 2159.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "milliards c'est le budget de la justice",
        "start": 2162.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans notre pays c'est le budget de la",
        "start": 2163.8,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "justice est bine accrocs avec son",
        "start": 2166.38,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ardoise magique veut nous faire croire",
        "start": 2169.89,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "que multiplier un fiasco par 6 ou 14 \u00e7a",
        "start": 2172.29,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "ne donne pas si sous 14 fiasco \u00e7a donne",
        "start": 2177.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "un succ\u00e8s",
        "start": 2179.91,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "c'est totalement ab\u00e9rrant 6 p r les six",
        "start": 2181.65,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "paires qui veut construire c'est le",
        "start": 2186.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "budget de l'h\u00f4pital public",
        "start": 2188.55,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rendez vous compte c'est le budget de",
        "start": 2190.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public alors nous \u00e9cologistes",
        "start": 2192.78,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "nous \u00e9cologistes \u00e9videmment nous",
        "start": 2196.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rons que le nucl\u00e9aire c'est",
        "start": 2199.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'abord un conte d'art un combat moral",
        "start": 2201.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on n'a pas envie que \u00e7a p\u00e8te et voyez",
        "start": 2202.77,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat des centrales on a des probl\u00e8mes",
        "start": 2205.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de s\u00fbret\u00e9 on n'a pas envie que \u00e7a",
        "start": 2207.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "explose c'est \u00e9videmment la question des",
        "start": 2209.52,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9chets pour une industrie qui a",
        "start": 2212.16,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "quelques d\u00e9cennies d'existence on est en",
        "start": 2215.28,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "train de s'interroger sur la gestion des",
        "start": 2218.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9chets pour cent mille ans il ya 100",
        "start": 2220.35,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "miller semblait tout \u00e7a n\u00e9andertal un la",
        "start": 2223.23,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "place de la com\u00e9die elle n'existait pas",
        "start": 2225.72,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mais aussi aujourd'hui c'est un enjeu",
        "start": 2227.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "majeur",
        "start": 2231.12,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "pour le pouvoir d'achat c'est un enjeu",
        "start": 2231.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "majeur pour le climat c'est un enjeu",
        "start": 2234.38,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "majeur de rationalit\u00e9 sociale et de",
        "start": 2237.02,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "relocalisation de l'\u00e9conomie parce que",
        "start": 2240.41,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ce gouvernement en quelques mois en",
        "start": 2243.05,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "quatre mois il a mis 15 milliards",
        "start": 2246.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'euros pour soulager la facture des",
        "start": 2249.29,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais",
        "start": 2251.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "15 milliards d'euros c'est plus que ce",
        "start": 2253.24,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "qu'il a mis pendant tout le quinquennat",
        "start": 2256.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur la r\u00e9novation thermique des",
        "start": 2258.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents c'est plus que les pr\u00e9c\u00e9dents",
        "start": 2260.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gouvernements aux miettes dans dix ans",
        "start": 2263.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 2264.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "est ce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 on va",
        "start": 2266.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "anticiper est ce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 on",
        "start": 2268.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "va pr\u00e9parer est ce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 2270.98,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "on va agir en responsabilit\u00e9",
        "start": 2273.38,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "est ce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 2281.59,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "quelqu'un peut expliquer au pr\u00e9sident de",
        "start": 2284.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique",
        "start": 2287.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que le soft est totalement d'accord avec",
        "start": 2288.79,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "lui sur les perses et zemmour \u00e7a devrait",
        "start": 2291.35,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "l'interroger quand m\u00eame",
        "start": 2294.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que les seuls pays qui d\u00e9veloppe",
        "start": 2296.08,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "massivement le nucl\u00e9aire c'est la chine",
        "start": 2298.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et la russie \u00e7a devrait l'interroger",
        "start": 2301.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame que les pays d\u00e9mocratiques",
        "start": 2303.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sorte du nucl\u00e9aire",
        "start": 2306.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e7a devrait l'interroger quand m\u00eame que",
        "start": 2307.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les pays qui cr\u00e9ent de l'emploi dans la",
        "start": 2310.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique investissent sur",
        "start": 2312.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables et sur",
        "start": 2315.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'isolation des logements \u00e7a devrait",
        "start": 2316.79,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'interroger notre pays ne peut pas \u00eatre",
        "start": 2318.86,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "otage du lobby nucl\u00e9aire et d'une big",
        "start": 2321.83,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "total c'est mauvais pour le climat c'est",
        "start": 2324.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mauvais pour notre industrie c'est",
        "start": 2327.62,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "mauvais pour le pouvoir d'achat",
        "start": 2329.27,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2330.57,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "notre transition \u00e9nerg\u00e9tique elle",
        "start": 2336.73,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "\u00e9claire 10 milliards d'euros par an sur",
        "start": 2339.59,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "le logement le meilleur bouclier",
        "start": 2344.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique pour le pouvoir d'achat",
        "start": 2346.13,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "c'est les logements isol\u00e9 \u00e7a vous fait 6",
        "start": 2348.05,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "700 euros d'\u00e9conomie par an et 7 ce",
        "start": 2352.49,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "programme d'isolation ce plan marshall",
        "start": 2356.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de l'isolation nous le rendrons gratuit",
        "start": 2358.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour les deux millions de familles les",
        "start": 2361.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "plus pr\u00e9caires de notre pays celles et",
        "start": 2363.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ceux qui en ce moment n'arrive pas \u00e0 se",
        "start": 2365.51,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "chauffer parce que c'est l'hiver",
        "start": 2368.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui cr\u00e8ve de chaud l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 2370.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quand c'est les canicules et ben nous",
        "start": 2371.99,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "aiderons toutes ces familles",
        "start": 2374.45,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "et puis c'est \u00e9videmment le d\u00e9ploiement",
        "start": 2380.95,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "des \u00e9nergies renouvelables jeu zelda 10",
        "start": 2383.78,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "ans responsabilit\u00e9 avec les populations",
        "start": 2386.84,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "en en responsabilit\u00e9 sur les territoires",
        "start": 2390.35,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais les \u00e9nergies",
        "start": 2394.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "renouvelables \u00e7a peut \u00eatre des \u00e9nergies",
        "start": 2396.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "citoyennes ce sont des coop\u00e9ratives et",
        "start": 2398.66,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 2400.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rendront possible pour chaque quartier",
        "start": 2401.68,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "pour chaque village un projet d'\u00e9nergie",
        "start": 2405.32,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "renouvelable ou les citoyennes et les",
        "start": 2408.14,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "citoyens",
        "start": 2410.359,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "participeront pour mettre du",
        "start": 2410.95,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "photovolta\u00efque sur l'\u00e9cole pour mettre",
        "start": 2412.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "une \u00e9olienne qui fournira l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2415.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "du village nous voulons que l'\u00e9nergie ne",
        "start": 2416.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soient plus tenus par les grands groupes",
        "start": 2420.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous voulons que l'\u00e9nergie ne soient",
        "start": 2421.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plus tenus par poutine nous voulons que",
        "start": 2423.68,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie ne soient plus tenus par les",
        "start": 2426.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "p\u00e9tromonarchies du golfe nous voulons",
        "start": 2428.119,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "des \u00e9nergies citoyennes et nous",
        "start": 2430.49,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rons toujours l'eau le vent le",
        "start": 2432.98,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "soleil la g\u00e9othermie la biomasse les",
        "start": 2435.71,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies marines que poutine les",
        "start": 2439.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "p\u00e9tromonarchies du golfe o\u00f9 l'uranium du",
        "start": 2442.04,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "niger",
        "start": 2444.26,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "les amis nous avons une immense",
        "start": 2451.77,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 devant nous",
        "start": 2455.29,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "le quinquennat qui vient ne peut plus",
        "start": 2457.83,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "\u00eatre le quinquennat de l'inaction",
        "start": 2461.98,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 2463.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ce",
        "start": 2464.94,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2467.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 deux fois par la justice pour",
        "start": 2470.86,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "inaction climatique est ce que la france",
        "start": 2473.32,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "pays de l'accord de paris se peut se",
        "start": 2476.4,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "permettre d'\u00eatre autant en retard d'\u00eatre",
        "start": 2480.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la ris\u00e9e de l'europe quand on est les",
        "start": 2483.58,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "seuls \u00e0 pas",
        "start": 2485.56,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "atteindre nos objectifs d'\u00e9nergies",
        "start": 2487.5,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "renouvelables eh bien nous voulons que",
        "start": 2490.38,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "la france bien au contraire prennent la",
        "start": 2493.0,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "t\u00eate dans notre pays en europe et dans",
        "start": 2495.97,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "le monde dans une vision enthousiaste de",
        "start": 2499.24,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "laluque hop le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 2503.08,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "s'est \u00e9vit\u00e9 la catastrophe qui arrivera",
        "start": 2504.69,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "si nous n'agissons pas mais c'est",
        "start": 2507.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "reconstruire la soci\u00e9t\u00e9 autour de",
        "start": 2509.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie locale et de la",
        "start": 2512.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "relocalisation autour de l'\u00e9conomie",
        "start": 2513.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "circulaire et de l'innovation autour de",
        "start": 2515.77,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nos territoires autour des associations",
        "start": 2518.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "autour de l'\u00e9conomie sociale et",
        "start": 2521.17,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "solidaire autour des coop\u00e9ratives autour",
        "start": 2523.27,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "des entreprises qui assument enfin cette",
        "start": 2525.91,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 et ben oui c'est \u00e7a le",
        "start": 2528.87,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "projet de l'\u00e9cologie politique comme l'a",
        "start": 2532.15,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "dit jos\u00e9",
        "start": 2535.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ce qui est punitif aujourd'hui ce qui",
        "start": 2536.85,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "est punitif aujourd'hui c'est la",
        "start": 2540.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pollution de l'air soixante mille morts",
        "start": 2542.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "par an bien des estimations qui donnent",
        "start": 2544.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 cent mille morts par an li\u00e9s \u00e0",
        "start": 2547.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la pollution de l'air c'est plus que le",
        "start": 2549.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tabac c'est plus que l'alcool c'est le",
        "start": 2551.08,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "laisse qui punit aujourd'hui ce sont les",
        "start": 2554.41,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pesticides pour les paysans pour les",
        "start": 2557.02,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "familles pour les habitants j'\u00e9tais il",
        "start": 2559.81,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ya quelques jours \u00e0 saint rogatien \u00e0",
        "start": 2562.36,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de la rochelle vous avez une",
        "start": 2565.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "explosion des cancers p\u00e9diatriques des",
        "start": 2567.55,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cancers pour les enfants parce qu'il",
        "start": 2570.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "joue \u00e0 quelques m\u00e8tres des champs ou ont",
        "start": 2572.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pu lever is du glyphosate et autres",
        "start": 2574.78,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "saloperies nous sortirons du glyphosate",
        "start": 2577.36,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous sortirons des n\u00e9ons nicotine des",
        "start": 2580.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "n\u00e9onicotino\u00efdes et nous sortirons des",
        "start": 2583.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fongicides belge d'\u00e9nergie et nous",
        "start": 2585.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sortirons de l'\u00e9levage industriel et",
        "start": 2587.83,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "nous fermerons les \u00e9levages en cage",
        "start": 2590.02,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "nous voulons nous voulons des p\u00e2tures et",
        "start": 2595.56,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "pas des fermes usines",
        "start": 2599.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous voulons des paysans et pas des",
        "start": 2600.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ouvriers soumis \u00e0 des cadences",
        "start": 2602.95,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "infernales",
        "start": 2604.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on veux de la bonne bouffe et pas alors",
        "start": 2605.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mal bouffe de merde qui nous",
        "start": 2607.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "empoisonnent",
        "start": 2609.7,
        "duration": 13.34
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2610.87,
        "duration": 12.17
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2625.17,
        "duration": 8.47
    },
    {
        "text": "alors cette \u00e9lection les amis",
        "start": 2630.93,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection c'est d'autres c'est",
        "start": 2633.64,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "notre moment le temps de l'\u00e9cologie est",
        "start": 2636.34,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "venu vous l'avez compris notre \u00e9cologie",
        "start": 2639.34,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "elle est sociale 1 et r\u00e9publicaine c'est",
        "start": 2641.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 c'est l'\u00e9galit\u00e9 c'est la",
        "start": 2644.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 c'est une \u00e9cologie qui fait",
        "start": 2646.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "confiance aux citoyens c'est une",
        "start": 2649.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie qui leur rend le pouvoir c'est",
        "start": 2651.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une \u00e9cologie qui fait confiance \u00e0 la",
        "start": 2653.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "jeunesse c'est une \u00e9cologie qui cr\u00e9\u00e9",
        "start": 2655.48,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'enthousiasm\u00e9 qui cr\u00e9e la fraternit\u00e9",
        "start": 2658.24,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "qui fait la joie de vivre ensemble eh",
        "start": 2661.45,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "bien oui nous allons faire de la france",
        "start": 2664.54,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "le pays o\u00f9 il fera bon vivre ensemble on",
        "start": 2667.09,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "aurait conna\u00eetront la dignit\u00e9 de chacune",
        "start": 2670.51,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "et de chacun on nous nous retrouverons",
        "start": 2673.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les manches et nous nous serrons les",
        "start": 2676.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "coudes pour faire de la france un grand",
        "start": 2678.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et beau pays parce que c'est \u00e7a \u00eatre",
        "start": 2680.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les tirs sur terre les pieds",
        "start": 2683.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dans la terre et le regard toujours sur",
        "start": 2685.96,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "l'horizon merci deal \u00e9cologique",
        "start": 2688.45,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique et vive la porte",
        "start": 2691.65,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 2693.72,
        "duration": 8.509
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2694.36,
        "duration": 11.679
    },
    {
        "text": "on vendra besoins de tous les amis",
        "start": 2702.229,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "on va avoir besoin de vous les amis ne",
        "start": 2706.039,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "laissait pas ce pays tomb\u00e9s dans les",
        "start": 2709.709,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "pulsions de mort ne laissez pas ce pays",
        "start": 2711.809,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9crire son histoire",
        "start": 2714.66,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "nous avons soif d'avenir ne laissez pas",
        "start": 2716.219,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les pulsions de haine nous portons les",
        "start": 2719.219,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pulsions de fraternit\u00e9 et bao pulsion de",
        "start": 2721.439,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "mort nous y ajoutons les pulsions de vie",
        "start": 2724.769,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et nous allons les faire vivre dans",
        "start": 2728.069,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "notre pays",
        "start": 2729.929,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 bient\u00f4t",
        "start": 2731.099,
        "duration": 15.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2732.38,
        "duration": 13.869
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2766.57,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "ouais",
        "start": 2773.28,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2774.5,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2795.99,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "elle",
        "start": 2800.33,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "ma mapa",
        "start": 2803.02,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "j",
        "start": 2806.099,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mama africa",
        "start": 2841.539,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui vient",
        "start": 2846.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2852.76,
        "duration": 3.069
    },
    {
        "text": "ouais",
        "start": 2856.44,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "ouais",
        "start": 2864.39,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 2866.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 2870.01,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 2872.52,
        "duration": 2.81
    }
]