[
    {
        "text": "dernier temps de la matin\u00e9e",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "avec un entretien avec nous avons",
        "start": 2.24,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "enregistr\u00e9 avec yannick jadot candidat",
        "start": 4.83,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pour europe ecologie les verts qui a",
        "start": 7.379,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vite souhaitez participer \u00e0 notre",
        "start": 10.41,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "grand oral du handicap mais qui lui",
        "start": 13.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aussi pour des raisons de calendrier est",
        "start": 16.74,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "notamment li\u00e9e \u00e0 la crise du cr\u00e9dit n'a",
        "start": 19.08,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pas pu \u00eatre disponible ce matin dans les",
        "start": 21.48,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "studios mais nous avons enregistr\u00e9 un",
        "start": 24.72,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e9change avec lui vendredi dernier et",
        "start": 27.72,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "comme avec eux tous les candidats j'ai",
        "start": 30.75,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 l'entretien par lui demander ce",
        "start": 33.27,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "qu'elle ne saurait quelles seront ses",
        "start": 36.809,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "ambitions s'il \u00e9tait \u00e9lu ses ambitions",
        "start": 40.52,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de politique du handicap pour",
        "start": 44.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour les 5 prochaines ann\u00e9es je vous",
        "start": 45.899,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "propose d'\u00e9couter cet entretien et nous",
        "start": 48.12,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "reviendrons apr\u00e8s un studio",
        "start": 50.43,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "merci pour cette audition saleh en",
        "start": 53.84,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parant cette audition je repensais \u00e0",
        "start": 57.51,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "ce qui est arriv\u00e9 \u00e0 amman apr\u00e8s le legs",
        "start": 61.039,
        "duration": 6.521
    },
    {
        "text": "aux dreadlocks qui peut-\u00eatre le savez",
        "start": 64.14,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "vous et adjointe au maire de lyon en",
        "start": 67.56,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "charge des finances et des",
        "start": 71.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "investissements et quand dans une",
        "start": 72.869,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "r\u00e9union du conseil municipal de lyon",
        "start": 75.45,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "il ya une \u00e9lue d'opposition",
        "start": 78.02,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "qui parlant du plan v\u00e9lo parler des culs",
        "start": 80.42,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "de jatte et des pieds bots et elle avait",
        "start": 84.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fait une intervention extr\u00eamement",
        "start": 88.38,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "\u00e9mouvante en expliquant fond ce qu'\u00e9tait",
        "start": 89.64,
        "duration": 6.619
    },
    {
        "text": "le paludisme ce qu'ils \u00e9taient",
        "start": 92.78,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "7 cette construction que nous avions de",
        "start": 96.259,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 constructions bailly diniz",
        "start": 99.84,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "qui consiste finalement \u00e0 tout voir et a",
        "start": 102.09,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "tout organis\u00e9 surtout \u00e0 travers les yeux",
        "start": 105.899,
        "duration": 7.641
    },
    {
        "text": "et la ville et personnes valides et",
        "start": 110.31,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "finalement trop souvent \u00e0 avoir un",
        "start": 113.54,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "regard au pire de moqueries de m\u00e9pris",
        "start": 116.28,
        "duration": 9.18
    },
    {
        "text": "mais au mieux parfois mal plac\u00e9 \u00e0 un",
        "start": 121.64,
        "duration": 7.209
    },
    {
        "text": "regard de compassion ou finalement",
        "start": 125.46,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "d'action sociale je crois que c'est bien",
        "start": 128.849,
        "duration": 7.491
    },
    {
        "text": "l'ange d'une politique ambitieuse qui",
        "start": 133.25,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "doit simplement et tout simplement se",
        "start": 136.34,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "fonder sur",
        "start": 139.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 des droits et l'acc\u00e8s au droit",
        "start": 141.13,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "\u00e0 quelque chose d'assez de basiques en",
        "start": 144.68,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "fait dans ce que nous devons faire",
        "start": 147.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui n\u00e9cessite \u00e9videmment de la volont\u00e9",
        "start": 148.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 151.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de longues ann\u00e9es du c\u00f4t\u00e9 des",
        "start": 152.95,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "associations je sais ce que ce que c'est",
        "start": 155.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'interpeller des candidates et des",
        "start": 158.03,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 159.98,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "qui finalement",
        "start": 161.29,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "promettent en promettant promettent sans",
        "start": 163.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment",
        "start": 166.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "se donner les moyens d'y arriver moi je",
        "start": 167.38,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "voudrais dire que le combat",
        "start": 170.9,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits le combat pour",
        "start": 173.709,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s au droit a toujours \u00e9t\u00e9 un des",
        "start": 176.6,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "combats fondamentaux des \u00e9cologistes",
        "start": 179.06,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous savez que partout exer\u00e7ant des",
        "start": 181.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s",
        "start": 184.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous essayons de mettre en oeuvre un",
        "start": 185.51,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "magnifique principe act\u00e9 par la loi qui",
        "start": 188.57,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "est l'accessibilit\u00e9 universelle que",
        "start": 193.07,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est pas simple consid\u00e9r\u00e9 que ces",
        "start": 196.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "simples et que \u00e7a va se faire en un",
        "start": 198.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "claquement de doigts c'est mon team que",
        "start": 200.69,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ce n'est pas simple qu'il faut des",
        "start": 202.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "investissements qu'il faut assumer ses",
        "start": 204.049,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "investissements qu'il faut assumer et",
        "start": 206.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'investissement que \u00e7a repr\u00e9sente et",
        "start": 208.45,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de parler du co\u00fbt que cela",
        "start": 211.19,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente",
        "start": 213.29,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "parce que je crois qu'ils m'ont donn\u00e9e",
        "start": 213.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fondamentale quand il s'agit de dignit\u00e9",
        "start": 215.15,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "quand il s'agit d'\u00e9galit\u00e9 c'est",
        "start": 218.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "finalement c'est toujours un",
        "start": 220.82,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "investissement \u00e0 la fois \u00e9videmment",
        "start": 222.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour les personnes en situation de",
        "start": 224.92,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "handicap c'est une \u00e9vidence mais pour",
        "start": 227.12,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 230.75,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'une fa\u00e7on ou d'une autre on par",
        "start": 233.69,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 par n\u00e9gligence par",
        "start": 236.57,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "procrastination exclu de deux pans",
        "start": 239.98,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "entiers de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 244.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une partie de sa population",
        "start": 246.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est pas une soci\u00e9t\u00e9 qui va bien donc",
        "start": 247.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on va pouvoir discuter de mes",
        "start": 250.1,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "propositions que ce soit \u00e9videmment sur",
        "start": 251.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cette agence nationale de",
        "start": 253.989,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "l'accessibilit\u00e9 universelle que je veux",
        "start": 256.34,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "construire sur le revenu citoyen qui est",
        "start": 259.25,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "pas revenu",
        "start": 263.12,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "10 ni bhl est automatique pour chaque",
        "start": 264.34,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais chaque conseil sur ce qu'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 268.21,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "un peu facilement le cheval de bataille",
        "start": 271.21,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "de toutes les formations politiques sur",
        "start": 275.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 277.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d conjugale isation l\u00e2che ont \u00e9videmment",
        "start": 278.61,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "la soutient on a parfois l'impression",
        "start": 282.52,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 284.2,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "tout le monde s'est un peu",
        "start": 286.05,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "refait la cerise si je pouvais cette",
        "start": 288.45,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "grossi\u00e8ret\u00e9 sur la question du handicap",
        "start": 291.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en portant haut et fort ce qui est une",
        "start": 294.33,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "bonne indication \u00e9videmment absolument",
        "start": 296.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime mais \u00e7a suffit pas comme grande",
        "start": 298.6,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "politique pour les enfants du handicap",
        "start": 301.63,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "pour encore une fois garantir",
        "start": 306.06,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 et surtout l'acc\u00e8s au droit",
        "start": 309.39,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "merci alors effectivement une politique",
        "start": 312.45,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "autour de l'acc\u00e8s au droit on \u00e0 nous",
        "start": 314.89,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "demander un personnes handicap\u00e9es de",
        "start": 318.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faire quelques questions par par vid\u00e9o",
        "start": 321.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et je vous propose d'en voir une qui",
        "start": 323.14,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "concerne justement l'accessibilit\u00e9",
        "start": 325.36,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "dix sept ans apr\u00e8s la loi handicap de",
        "start": 329.27,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "2005",
        "start": 331.74,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "moins de 10% des sites web sont",
        "start": 332.49,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "accessibles aux personnes aveugles et",
        "start": 335.159,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "malvoyantes",
        "start": 336.539,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates \u00e9lu vous engagez vous \u00e0",
        "start": 337.199,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "mettre en place une autorit\u00e9 de contr\u00f4le",
        "start": 339.839,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et de sanction des d\u00e9fauts",
        "start": 341.43,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "d'accessibilit\u00e9 du web",
        "start": 343.169,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "cette question elle porte \u00e9videmment sur",
        "start": 347.099,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'accessibilit\u00e9 elle r\u00e9sonne bien avec",
        "start": 348.3,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "une de vos propositions qui est de cr\u00e9er",
        "start": 350.309,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une agence de l'accessibilit\u00e9",
        "start": 352.409,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "universelle aura uniquement sur",
        "start": 353.819,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique comme comme la",
        "start": 355.559,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "question de met en avant mais de mani\u00e8re",
        "start": 357.539,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale sur l'accessibilit\u00e9 est ce que",
        "start": 360.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sur 7 \u00e0 jour je vous pouvez nous en dire",
        "start": 362.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un peu plus sur notamment sur ses",
        "start": 363.93,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "missions peut-\u00eatre sur sur peut-\u00eatre des",
        "start": 366.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pouvoirs de sanction je ne sais pas",
        "start": 369.419,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "enfin comment vous l'a\u00ef sauv\u00e9e et",
        "start": 370.74,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "comment on peut arriver justement \u00e0 ce",
        "start": 371.909,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "que tous les retards",
        "start": 374.039,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sur l'accessibilit\u00e9 que \u00e7a soit en",
        "start": 375.949,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "termes d'accessibilit\u00e9 du b\u00e2ti du",
        "start": 378.149,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique et d'autres types de",
        "start": 379.86,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d'accessibilit\u00e9 on arrive enfin",
        "start": 382.189,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre \u00e0 progresser",
        "start": 383.729,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "oui parce que cette situation vous les",
        "start": 385.969,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "connaissez \u00e9videmment m\u00e9moire des formes",
        "start": 389.459,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "d'empilement de",
        "start": 392.479,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "juxtaposition de superposition des",
        "start": 394.52,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "agences et des institutions des des",
        "start": 397.169,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "lieux o\u00f9 doivent normalement on doit",
        "start": 400.139,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "s'organiser",
        "start": 403.709,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'accessibilit\u00e9 universelle mais quand",
        "start": 404.959,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "on voit que malheureusement \u00e7a n'est pas",
        "start": 407.939,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas suffisant donc ce projet",
        "start": 410.43,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "d'agenda l'accessibilit\u00e9 universelle",
        "start": 414.569,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que nous voulons faire voter d\u00e8s la",
        "start": 416.99,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ann\u00e9e c'est vraiment pour",
        "start": 419.729,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "garantir l'accessibilit\u00e9 tous les",
        "start": 422.249,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "services publics aux transports",
        "start": 424.74,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "technologies de l'information et de la",
        "start": 426.33,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "communication comme la personne qui",
        "start": 428.009,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "posait la question l'a mentionn\u00e9",
        "start": 430.169,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est aussi pour garantir la",
        "start": 433.039,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralisation des traductions en prime",
        "start": 435.269,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "c'est les rep\u00e8re visuel et sensoriel",
        "start": 437.969,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "s'est renforc\u00e9e \u00e9videmment l'acc\u00e8s au",
        "start": 440.58,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle d'acc\u00e8s au",
        "start": 443.999,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique moi je lui mets en comp\u00e9tences",
        "start": 447.149,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "un pouvoir \u00e0 la fois d'injonction et de",
        "start": 450.959,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "sanction je vois que c'est les deux qui",
        "start": 454.259,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "sont essentiels \u00e7a pourrait \u00eatre il faut",
        "start": 456.18,
        "duration": 8.66
    },
    {
        "text": "le pour le le finaliser y compris moi je",
        "start": 460.56,
        "duration": 6.169
    },
    {
        "text": "veux le finaliser avec les organisations",
        "start": 464.84,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "que vous repr\u00e9sentez parce que",
        "start": 466.729,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 d\u00e9cider de notre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 469.0,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "j'allais dire du c\u00f4t\u00e9 de la politique",
        "start": 471.68,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "en pensant parfois bien faire sans le",
        "start": 474.129,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "faire avec nous",
        "start": 477.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e7a conduit toujours \u00e0 des r\u00e9sultats",
        "start": 478.659,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "satisfaisants et parfois",
        "start": 480.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "contre-productive donc l'id\u00e9e moi",
        "start": 482.599,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "j'aimerais que au fond y ait une",
        "start": 485.0,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "dimension de cette agence qui rel\u00e8ve d'\u00e0",
        "start": 487.37,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s de la m\u00eame de la m\u00eame",
        "start": 490.909,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence que ce que nous avons en ce",
        "start": 493.009,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "moment sur la d\u00e9fenseur des droits c'est",
        "start": 495.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois un pouvoir vous voyez bien",
        "start": 498.349,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "c'est c'est une capacit\u00e9 d' enqu\u00eate",
        "start": 500.33,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "c'est une capacit\u00e9 d' alerte \u00e9videmment",
        "start": 503.289,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "c'est une accessibilit\u00e9 quand il ya",
        "start": 507.199,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "infraction \u00e0 la loi et c'est une",
        "start": 509.84,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 512.839,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "formuler des injections ce qui manque",
        "start": 514.779,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre aujourd'hui la d\u00e9fenseure des",
        "start": 517.88,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "droits",
        "start": 520.039,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 c'est l'articulation avec la",
        "start": 520.63,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "justice c'est \u00e9videmment le pouvoir de",
        "start": 522.89,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "sanction et l\u00e0 il faut garantir qu",
        "start": 524.209,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "effectivement il ya un pouvoir de",
        "start": 527.089,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "sanction parce que",
        "start": 528.17,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "savait sans pouvoir de sanction parfois",
        "start": 530.079,
        "duration": 7.661
    },
    {
        "text": "les les comportements perdure les",
        "start": 533.69,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "situations injustes",
        "start": 537.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "perdure et finalement une personne n'y",
        "start": 539.47,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "gagne rien donc et",
        "start": 542.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mais ce qui est certain c'est que cette",
        "start": 546.01,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "agence de l'accessibilit\u00e9 universelle",
        "start": 548.42,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "serait adoss\u00e9 un point qui nous appara\u00eet",
        "start": 551.38,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "important qui aussi qui est l'une de nos",
        "start": 554.87,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "revendications fortes c'est \u00e9videmment",
        "start": 557.3,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "d'inscrire dans la constitution",
        "start": 559.79,
        "duration": 6.739
    },
    {
        "text": "l'accessibilit\u00e9 universelle parce que",
        "start": 562.6,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "on a vu au del\u00e0 encore une fois parfois",
        "start": 566.529,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "des la sinc\u00e9rit\u00e9 des engagements",
        "start": 569.75,
        "duration": 6.529
    },
    {
        "text": "trop souvent l'absence",
        "start": 573.19,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "d'un tel droit d'une telle garantie dans",
        "start": 576.279,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "la constitution faibli pour avoir des",
        "start": 579.769,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "lois r\u00e9gressives",
        "start": 581.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on l'a vu",
        "start": 582.97,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "d'ailleurs sur l'environnement",
        "start": 585.47,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment comme sur le handicap avec la",
        "start": 587.69,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "loi et non je veux dire faire une loi",
        "start": 590.66,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qui finalement les contradictoire avec",
        "start": 593.51,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "le principe m\u00eame de l'accessibilit\u00e9",
        "start": 596.33,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "universelle pas universelle \u00e7a \u00e7a a un",
        "start": 599.09,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "sens c'est pas universel dans une partie",
        "start": 602.06,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de logements qu'on va construire c'est",
        "start": 605.84,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "universel c'est universal et donc si",
        "start": 607.49,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous voulez si on renforce le droit pas",
        "start": 611.0,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "font pas tant que \u00e7a la loi de 2005 qui",
        "start": 613.01,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qui dit d\u00e9j\u00e0 beaucoup de choses mais si",
        "start": 616.22,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois on constitutionnalise",
        "start": 618.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'accessibilit\u00e9 universelle et qu'on a",
        "start": 621.07,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "une agence qui regroupe toutes les",
        "start": 623.69,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences en mati\u00e8re de",
        "start": 626.54,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "dallaire en mati\u00e8re de pr\u00e9conisations",
        "start": 630.34,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "m'attire d'injonction en mati\u00e8re de",
        "start": 633.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sanctions je crois que on peut organiser",
        "start": 635.51,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 des questions d'investissement",
        "start": 638.36,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "tels que \u00e7a va mais on peut organiser",
        "start": 640.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "une mise en oeuvre forte de la loi",
        "start": 642.46,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "beaucoup plus rapidement et",
        "start": 646.04,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "reconnaissons que si en 2025 on pouvait",
        "start": 647.6,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "avoir fortement progress\u00e9 pour les 20",
        "start": 651.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ans de cette loi ce serait une bonne",
        "start": 653.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nouvelle pour les personnes en situation",
        "start": 655.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de handicap \u00e9videmment mais pour toute",
        "start": 657.53,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 659.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aucune finalement une agence avec des",
        "start": 661.03,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "pouvoirs ses formes y compris de",
        "start": 663.95,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "sanctions et qui s'appuie effectivement",
        "start": 668.48,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "sur une de nos revendications",
        "start": 670.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "enfin qui va de pair plus t\u00f4t avec une",
        "start": 671.83,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de nos revendications qui est d'inscrire",
        "start": 674.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'accessibilit\u00e9 dans la constitution",
        "start": 676.18,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas \u00e9voqu\u00e9 aussi le",
        "start": 678.71,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "finalement la co construction ou le fait",
        "start": 682.27,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "de travailler avec les parties prenantes",
        "start": 685.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'on a remarqu\u00e9 dans vos",
        "start": 687.62,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "programmes dans vos prises de paroles o\u00f9",
        "start": 689.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous indiquez toujours de mettre de la",
        "start": 691.66,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie partout oui ce qui est une",
        "start": 694.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "bonne formule mais comment voulez",
        "start": 696.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9cline auriez finalement sur la",
        "start": 698.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "politique du handicap vous avez d\u00e9j\u00e0 un",
        "start": 700.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "peu r\u00e9pondu papa jean sur",
        "start": 702.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'accessibilit\u00e9 mais comment est-ce que",
        "start": 703.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous verriez le travail finalement ou",
        "start": 705.86,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "avec",
        "start": 708.29,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "l'association mais aussi la",
        "start": 710.04,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation avec des personnes",
        "start": 711.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9es elle m\u00eame qui peuvent et qui",
        "start": 713.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "volent surtout est impliqu\u00e9 dans dans la",
        "start": 715.6,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vie la vie dans la course fonction des",
        "start": 718.15,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "politiques publiques bien s\u00fbr pourquoi",
        "start": 721.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi \u00e7a me para\u00eet essentiel",
        "start": 724.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "encore une fois c'est pas simplement",
        "start": 726.25,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 729.01,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "pouvoir d'un",
        "start": 732.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "discours \u00e0 chaque paragraphe",
        "start": 735.6,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 inclusive vous inqui\u00e9tez pas",
        "start": 738.03,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "\u00e7a bien se passer on va vous consulter",
        "start": 741.91,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "et pour l'avoir subie on va m\u00eame vous",
        "start": 744.25,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9puisez dans un nombre de r\u00e9unions",
        "start": 747.46,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "interminables r\u00e9p\u00e9titives qui souvent",
        "start": 750.07,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9puise l'ensemble des repr\u00e9sentants",
        "start": 753.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "associatifs surtout quand ils ont des",
        "start": 755.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "professions ou d occupation par ailleurs",
        "start": 758.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "donc en fait on occupe les associations",
        "start": 760.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en faisant crois qu'ils participent",
        "start": 763.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "allemand moi ce qui me para\u00eet essentiel",
        "start": 764.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "si on veut avoir des politiques",
        "start": 766.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "efficaces et au fond on regarde c'est un",
        "start": 767.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "regard d'efficacit\u00e9 c'est la",
        "start": 770.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "participation dans l'\u00e9laboration des",
        "start": 772.51,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "lois parce que si on n'a pas les",
        "start": 775.0,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "personnes qui sont au coeur",
        "start": 778.72,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "de ce que de l'objectif est de la mise",
        "start": 781.65,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "en oeuvre et des r\u00e9sultats de la loi on",
        "start": 785.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "va probablement se tromper d\u00e8s le d\u00e9but",
        "start": 788.35,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "donc c'est d'abord dans l'\u00e9laboration de",
        "start": 790.36,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "la loi dont dans la construction m\u00eame de",
        "start": 793.39,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la loi et pour \u00e7a je pense que si vous",
        "start": 796.45,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "voulez il faudra peut-\u00eatre repenser le",
        "start": 799.33,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "conseil national consultatif des",
        "start": 803.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "personnes handicap\u00e9es au moins dans ses",
        "start": 805.63,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "fonctions pour que la sur ce sujet mais",
        "start": 808.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je pense que dans d'autres secteurs je",
        "start": 812.02,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "veux faire les choses c'est pas",
        "start": 813.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifique \u00e0 la question du handicap",
        "start": 814.63,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais qui n'y est une forme de d'avis",
        "start": 816.67,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "conforme qu'ils soient donn\u00e9s pour ce",
        "start": 820.06,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "type de conseils d'instance sur tout",
        "start": 823.089,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "projet de loi avec la possibilit\u00e9 vous",
        "start": 827.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est \u00e9videmment jeu comme je vais vous de",
        "start": 830.11,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "contribuer \u00e0 \u00e7a il ya une deuxi\u00e8me chose",
        "start": 832.39,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "qui me para\u00eet essentielle nos nos m\u00e8res",
        "start": 835.3,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "dans les villes",
        "start": 838.959,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c c'est \u00e0 dire",
        "start": 840.649,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "de ce nouveau ce nouveau processus c'est",
        "start": 843.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'association",
        "start": 846.86,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "de votre collectif et des associations",
        "start": 848.47,
        "duration": 7.029
    },
    {
        "text": "qu'ils repr\u00e9sentent je les dis mais",
        "start": 852.22,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 la \u00e0 l'exercice de programmation",
        "start": 855.499,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taire",
        "start": 858.709,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "on doit pouvoir et \u00e7a les techno de",
        "start": 859.54,
        "duration": 6.459
    },
    {
        "text": "bercy ne savent pas faire on doit",
        "start": 863.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pouvoir penser les politiques publiques",
        "start": 865.999,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "en fonction de leur impact sur un",
        "start": 867.98,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "certain nombre de personnes et c'est pas",
        "start": 871.759,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment on vous associe sur la",
        "start": 874.459,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nouvelle loi sur le handicap parce que",
        "start": 878.209,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "\u00e7a au fond on se trompe pas c'est",
        "start": 880.399,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "essentiel de carla qui est hostile c'est",
        "start": 882.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "essentiel d'\u00eatre l\u00e0 dessus mais l'enjeu",
        "start": 884.119,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "au fond c'est de vous associer \u00e0 ses",
        "start": 886.79,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "deux associ\u00e9s on a vous savez un grand",
        "start": 888.769,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "programme de 10 milliards d'euros",
        "start": 891.079,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'investissements sur le logement et la",
        "start": 893.389,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation des logements donc s'\u00e9changer",
        "start": 896.029,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "l'existant s'\u00e9changer le b\u00e2ti existant",
        "start": 897.949,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment vous devez associ\u00e9s \u00e0 ce",
        "start": 901.089,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "programme et pas simplement en",
        "start": 904.519,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "caricaturant la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise du",
        "start": 906.529,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent et la fondation abb\u00e9 pierre",
        "start": 909.259,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment vous devez \u00eatre partie",
        "start": 911.439,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "prenante de ce type de lois comme vous",
        "start": 913.249,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "devez \u00eatre partie prenante",
        "start": 916.189,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "encore une fois de",
        "start": 917.329,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "la loi du projet de loi de finances \u00e7a",
        "start": 919.329,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "\u00e7a me para\u00eet essentielle c'est un peu ce",
        "start": 922.73,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "qu'on avait fait si vous voulez dans la",
        "start": 925.399,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "loire et vassas ce qu'ils voulaient",
        "start": 927.829,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer de nouveaux crit\u00e8res",
        "start": 929.959,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'\u00e9valuation de notre prosp\u00e9rit\u00e9",
        "start": 932.329,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "collective",
        "start": 934.129,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "qui venait l'empreinte carbone qui met",
        "start": 935.769,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 et moi je trouve qu'on pourrait",
        "start": 938.48,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "parfaitement rajouter un crit\u00e8re dans la",
        "start": 940.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "loi sur la question de la prosp\u00e9rit\u00e9",
        "start": 943.429,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "collective qui est ce crit\u00e8re",
        "start": 946.22,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "d'accessibilit\u00e9 universelle",
        "start": 948.23,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "c'est vrai que cela vous allez",
        "start": 951.83,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment un autre sur la co",
        "start": 954.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "construction des politiques publiques",
        "start": 957.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 la fois doit relever des politique",
        "start": 958.53,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "du handicap mais effectivement \u00eatre plus",
        "start": 961.32,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "large parce qu'on s'est bien \u00e9videmment",
        "start": 962.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "toutes les politiques ont un impact sur",
        "start": 964.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la sueur des personnes handicap\u00e9es vous",
        "start": 966.93,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "avez cit\u00e9 le logement mehr on pourrait",
        "start": 968.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment citer donn\u00e9es sur les",
        "start": 969.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "transports les fran\u00e7ais on veut mettre",
        "start": 971.46,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "le paquet sur les transports",
        "start": 973.05,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 974.36,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "il ya effectivement une concertation",
        "start": 975.89,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "avoir mani\u00e8re de large peut-\u00eatre pour",
        "start": 977.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "rien comme vous savez tout le monde",
        "start": 980.22,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chit aujourd'hui et",
        "start": 981.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'a pas fait assez sur la",
        "start": 983.27,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "question on en parlait en d\u00e9but sur la",
        "start": 985.35,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "question du num\u00e9rique",
        "start": 987.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tout le monde voit bien qu'aujourd'hui",
        "start": 989.06,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "il faut renforcer massivement la",
        "start": 991.56,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "question du num\u00e9rique dans l'\u00e9ducation",
        "start": 995.28,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "et au fond",
        "start": 997.19,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "palpable \u00e0 l'acc\u00e8s au num\u00e9rique au sens",
        "start": 999.53,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "ce que les uns les outils souhaite",
        "start": 1002.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "disponibles que les r\u00e9seaux soient l\u00e0 il",
        "start": 1004.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ya encore des progr\u00e8s \u00e0 faire mais que",
        "start": 1007.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ce num\u00e9rique soit 1 num\u00e9rique pour",
        "start": 1008.99,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "toutes et tous tout simplement et qu'on",
        "start": 1011.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sache l'utiliser mais qu'ils soient d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1014.54,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "accessible \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 1016.61,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "sur la question pour changer de sujet",
        "start": 1019.48,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sur la question des ressources alors",
        "start": 1022.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 au d\u00e9but en",
        "start": 1025.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "introduction que \u00e9videmment vous \u00eates",
        "start": 1027.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "enfin \u00e9videmment c'est \u00e9videmment parce",
        "start": 1029.11,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "qu'on l'a entendu des oeuvres parmi vous",
        "start": 1030.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est favorable \u00e0 l'individualisation du",
        "start": 1033.429,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "calcul de l'allocation aux adultes",
        "start": 1035.5,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s",
        "start": 1037.209,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates \u00e9lu dans d\u00e9j\u00e0 remis en",
        "start": 1038.49,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "question dans lequel d'aid\u00e9 vous le",
        "start": 1042.429,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "mettrez en place",
        "start": 1043.6,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et puis de mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale sur la",
        "start": 1045.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "question du pouvoir d'achat des",
        "start": 1048.85,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ressources des personnes handicap\u00e9es",
        "start": 1050.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous pourriez mettre en",
        "start": 1052.65,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "place parce que l'individualisation",
        "start": 1054.64,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond \u00e9videmment appel revendications",
        "start": 1055.87,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s \u00e9conomique des associations et",
        "start": 1058.35,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "d'autonomie mais ne r\u00e8glent pas tous",
        "start": 1061.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "deux le sujet de des ressources de",
        "start": 1063.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "personnes handicap\u00e9es non alors",
        "start": 1065.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "effectivement vont \u00e9videmment vous le",
        "start": 1067.69,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "savez nous avons soutenu",
        "start": 1069.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "parce que c'est moi montre y compris",
        "start": 1072.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans notre approche politique",
        "start": 1075.01,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je me permet toujours de replacer un peu",
        "start": 1077.07,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "les sujets parce que je pense que la",
        "start": 1080.38,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 d'un projet politique c'est",
        "start": 1084.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sa coh\u00e9rence donc cette question de",
        "start": 1086.71,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "l'autonomie \u00e9videmment nous la portons",
        "start": 1089.11,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous les \u00e9tages",
        "start": 1091.71,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "on est m\u00eame pour la",
        "start": 1094.86,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "dea conjugale isation de l'imp\u00f4t sur le",
        "start": 1097.11,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "revenu donc pouvoir vous dire \u00e0 quel",
        "start": 1100.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "point ces sujets l\u00e0 on les porte de",
        "start": 1102.25,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re large",
        "start": 1104.17,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "ne souhaite pas \u00e9videmment",
        "start": 1107.07,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "en faire de mes port\u00e9 de mani\u00e8re un peu",
        "start": 1110.19,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "client\u00e9liste on le porte de mani\u00e8re",
        "start": 1113.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "large donc \u00e9videmment c'est \u00e7a",
        "start": 1116.02,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est monter l\u00e0 haut seuil de",
        "start": 1117.91,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 60%",
        "start": 1122.11,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "parce que c'est une c'est une n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 1124.77,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "absolue mais vous savez que dans mon",
        "start": 1127.95,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "projet",
        "start": 1130.51,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "j'ai de toute fa\u00e7on parce que l\u00e0 je ne",
        "start": 1131.9,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "concerne quoi 10% des personnes en",
        "start": 1135.14,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "situation d'handicap",
        "start": 1137.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donc c'est une partie non n\u00e9gligeable",
        "start": 1139.06,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "mais ce que je veux dire c'est que et un",
        "start": 1142.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "certain nombre de personnes qui peuvent",
        "start": 1144.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "se retrouver en situation de handicap et",
        "start": 1146.3,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tant pas soutenu balasko en dissipant",
        "start": 1148.1,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "situation de pauvret\u00e9 on sait que les",
        "start": 1151.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "taux de pauvret\u00e9 le taux de ch\u00f4mage",
        "start": 1154.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur pour les personnes en",
        "start": 1156.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "situation de handicap donc moi je veux",
        "start": 1158.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mettre en place un revenu citoyen de",
        "start": 1161.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on qui fait que dans notre pays",
        "start": 1162.95,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "personne ne vivra avec moins de 920",
        "start": 1164.96,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "euros par mois",
        "start": 1168.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est le seuil du p\u00f4le de grande",
        "start": 1170.32,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 j'allais dire cette seuil de",
        "start": 1172.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 \u00e0 50% et donc qui est",
        "start": 1174.2,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "automatique donc y compris qui n\u00e9cessite",
        "start": 1177.86,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pas de passer par des demandes des",
        "start": 1181.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "justificatifs et tout \u00e7a donc \u00e7a c'est",
        "start": 1183.29,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "faux le justifier est ce que je veux",
        "start": 1186.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dire c'est que on sort d'une logique du",
        "start": 1188.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "rsa qui comme vous le savez ne couvrent",
        "start": 1191.42,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas tous les b\u00e9n\u00e9ficiaires potentiels",
        "start": 1194.42,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est important du point de vue",
        "start": 1196.01,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "j'allais venir du du minimum du minimum",
        "start": 1200.09,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "pour vivre mais au del\u00e0 de \u00e7a",
        "start": 1203.5,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "nous aussi que",
        "start": 1207.31,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'emploi",
        "start": 1210.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "soit mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9",
        "start": 1212.53,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "l\u00e0 quand m\u00eame au del\u00e0 de respecter la",
        "start": 1214.72,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "loi sur l'obligation d'emploi des",
        "start": 1218.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "travailleurs et des travailleuses",
        "start": 1220.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9es il ya pour nous une",
        "start": 1222.17,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 de garantir que dans les",
        "start": 1225.26,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s",
        "start": 1229.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on y applique pleinement le droit du",
        "start": 1230.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "travail que c'est une r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 1232.91,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9cente que \u00e7a doit \u00eatre pour nous au",
        "start": 1235.36,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "moins deux smic donc on est sur des",
        "start": 1238.43,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "logiques aussi parce que de",
        "start": 1241.07,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "juste r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 1244.48,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "quand il y a",
        "start": 1246.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "quand il y as travail donc qu'apr\u00e8s",
        "start": 1248.96,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "c'est tout ce qui rel\u00e8ve de de",
        "start": 1252.22,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "l'autonomie des personnes la prise en",
        "start": 1256.73,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "charge des restes \u00e0 charge recueillis le",
        "start": 1258.83,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "reste \u00e0 charge justement",
        "start": 1262.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour s'assurer que effectivement \u00e0 la",
        "start": 1264.86,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "fois",
        "start": 1267.08,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "que ce soit pour les",
        "start": 1267.94,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "salaires gel\u00e9s ni que ce soit pour",
        "start": 1271.51,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "les citoyens que ce soit pour l'\u00e2ge que",
        "start": 1275.89,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "ce soit pour la prestation de",
        "start": 1279.65,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "compensation du handicap",
        "start": 1282.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nous on souhaite effectivement li\u00e9",
        "start": 1284.179,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "revalorisation qui emballe relations au",
        "start": 1287.09,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "niveau",
        "start": 1290.09,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1290.44,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d'une vie d\u00e9cente tout simplement d'une",
        "start": 1292.66,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "vie digne et que notamment pour ce qui",
        "start": 1295.22,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "concerne la pch que ce soit une",
        "start": 1298.04,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "revalorisation notamment \u00e0 travers le",
        "start": 1301.34,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "volet aide humaine que vous porter aussi",
        "start": 1303.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pour couvrir au maximum les frais ni au",
        "start": 1306.309,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "maintien \u00e0 domicile",
        "start": 1309.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc on essaie d'avoir un paquet un peu",
        "start": 1310.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "large",
        "start": 1313.4,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "j'allais dire un peu un peu large du du",
        "start": 1314.41,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "soutien ne soutiens \u00e9conomiques y",
        "start": 1319.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "compris au del\u00e0 des b\u00e9n\u00e9ficiaires de",
        "start": 1322.07,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "l'ass et je pense notamment aux",
        "start": 1323.75,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires des pensions d'invalidit\u00e9",
        "start": 1325.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de r\u00e9novation ont souvent parl\u00e9",
        "start": 1326.799,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "directement souvent des revenus m\u00eame",
        "start": 1329.74,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieur \u00e0 l\u00e2che donc ici je comprends",
        "start": 1331.94,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "bien pour \u00eatre couvert par votre revenu",
        "start": 1334.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 bien s\u00fbr bien s\u00fbr de bien s\u00fbr bien s\u00fbr",
        "start": 1336.559,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "et puis c'est aussi",
        "start": 1339.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sont pas simplement les personnes en",
        "start": 1340.66,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "situation d'handicap",
        "start": 1343.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on sait combien aujourd'hui les aides \u00e0",
        "start": 1344.63,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "domicile sont maltrait\u00e9s contestable eux",
        "start": 1347.33,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "manger dire moi jamais rencontr\u00e9 encore",
        "start": 1350.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "il ya pas longtemps et pourtant sont des",
        "start": 1353.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gens d'un h\u00e9ro\u00efsme incroyable d'un",
        "start": 1355.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "engagement incroyable qui vit avec 700",
        "start": 1357.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "euros par mois en bossant 10 12 heures",
        "start": 1359.75,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "par jour parce que il ya beaucoup de",
        "start": 1362.33,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9placements dans certaines r\u00e9gions",
        "start": 1364.97,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est aussi en mati\u00e8re de soutien pour",
        "start": 1366.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 1370.07,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e dans le statut fonction",
        "start": 1372.89,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "publique d alves h qui comme vous le",
        "start": 1374.99,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "savez l\u00e0 aussi sont tr\u00e8s mal trait\u00e9s le",
        "start": 1379.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nombre de t\u00e9moignages que je re\u00e7ois o\u00f9",
        "start": 1381.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que ce soit d'ailleurs des des",
        "start": 1384.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "directrices ou des directeurs",
        "start": 1386.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablissements scolaires ou des",
        "start": 1387.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aveugles sache particulier dire",
        "start": 1389.48,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "quasiment le lundi soir ils peuvent se",
        "start": 1391.79,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "voir changer",
        "start": 1395.87,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablissement",
        "start": 1398.0,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "simplement par un coup de t\u00e9l\u00e9phone en",
        "start": 1400.64,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "dix ans manon tu\u00e9es depuis dans tel",
        "start": 1403.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement tu vas ailleurs et c'est",
        "start": 1404.28,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la d\u00e9stabilisation et les enfants et de",
        "start": 1406.77,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "l'ensemble du dispositif donc l\u00e0 aussi",
        "start": 1410.46,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "il faut pour toutes les personnes qui",
        "start": 1412.55,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "qui qui aident pour toutes les personnes",
        "start": 1415.94,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "qui sont l\u00e0 en soutien en accompagnement",
        "start": 1418.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il faut une meilleure reconnaissance il",
        "start": 1420.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faut une vie plus d\u00e9centes comme on",
        "start": 1422.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pourrait parler aussi des personnes des",
        "start": 1425.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "proches aidants tout \u00e7a et tout \u00e7a est",
        "start": 1426.96,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9bat public mais on voit bien",
        "start": 1429.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'il ya aujourd'hui dans notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1431.91,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "un volet incontestable sur la situation",
        "start": 1433.08,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique la situation sociale des",
        "start": 1437.37,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "personnes en situation de handicap et",
        "start": 1440.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "puis lui les \u00e9conomies qui doit",
        "start": 1442.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "s'organiser autour avec les m\u00e9tiers pour",
        "start": 1444.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que ce soit des m\u00e9tiers qu'on arr\u00eate de",
        "start": 1447.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "maltraiter en consid\u00e9rant que c'est un",
        "start": 1449.52,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "bel engagement",
        "start": 1451.14,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "des personnes qu'elles peuvent \u00eatre y",
        "start": 1453.71,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "compris maltrait\u00e9s dans la condition de",
        "start": 1456.15,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "travail dans leur r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 1457.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'on va passer \u00e0 une autre",
        "start": 1459.26,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "question qu'on a re\u00e7ue d'un p\u00e8re d'un",
        "start": 1461.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "enfant d'un enfant autiste mais qui nous",
        "start": 1464.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "permettra aussi de revenir sur ce que",
        "start": 1466.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous avez des soins finalement la",
        "start": 1468.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "politique de l'autonomie qui font qu'il",
        "start": 1470.55,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "convient de mettre en place",
        "start": 1473.79,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "je suis le papa d'un jeune autiste de 18",
        "start": 1476.83,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "ans accueillis dans un ime en is\u00e8re",
        "start": 1479.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ses vingt ans nous sommes sans",
        "start": 1480.96,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "solution car les listes d'attentes temps",
        "start": 1482.89,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "secteur adultes sont tr\u00e8s longues par",
        "start": 1484.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ailleurs la rs inter les nouveaux",
        "start": 1486.309,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "projets \u00e0 destination des adultes au",
        "start": 1487.51,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "motif qu'il ne s'agit pas de projet",
        "start": 1488.83,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "inclusif que comptez vous faire pour",
        "start": 1490.179,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "permettre la prise en charge des",
        "start": 1492.039,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "personnes handicap\u00e9es adultes qui sont",
        "start": 1493.149,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "sans solution",
        "start": 1494.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 la question bon enfin vous l'avez",
        "start": 1496.83,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "entendu \u00e9videmment mais elle pose la",
        "start": 1499.24,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "question du manque de",
        "start": 1500.47,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "respect pour un certain nombre de",
        "start": 1503.669,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "personnes la libert\u00e9 de choix d'un",
        "start": 1506.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "certain nombre de personnes handicap\u00e9es",
        "start": 1509.2,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "de vivre l\u00e0 o\u00f9 elle souhaite alors \u00e0",
        "start": 1511.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "domicile ou en \u00e9tablissement comme",
        "start": 1512.679,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le cas ici et l\u00e0 dessus est ce",
        "start": 1514.48,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "que vous avez des propositions ou",
        "start": 1517.36,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "comment vous pourriez faire progresser",
        "start": 1519.909,
        "duration": 6.531
    },
    {
        "text": "le sujet il nous faut",
        "start": 1522.789,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "moi je connais une situation tr\u00e8s proche",
        "start": 1526.44,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "de moi du m\u00eame type",
        "start": 1530.049,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 1533.19,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1534.26,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "inspirons-nous intelligemment de ce qui",
        "start": 1536.01,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "peut se faire de mieux dans d'autres",
        "start": 1538.84,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pays il ya des pays europ\u00e9ens qui ont",
        "start": 1540.88,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9",
        "start": 1544.0,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "des accompagnements des structures la",
        "start": 1544.889,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "formation de l'ensemble",
        "start": 1547.659,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "des",
        "start": 1549.809,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "personnes qui sont en contact avec un",
        "start": 1551.37,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "public qui qui permettent de beaucoup",
        "start": 1553.48,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "mieux j'ai la question et les situations",
        "start": 1556.389,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "de handicap il nous faut \u00e9videmment",
        "start": 1559.269,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "assumer d'avoir plus de structures",
        "start": 1562.919,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "d'accueil peut pas on peut pas",
        "start": 1565.72,
        "duration": 7.579
    },
    {
        "text": "simplement se r\u00e9signer \u00e0 ce que",
        "start": 1568.36,
        "duration": 8.97
    },
    {
        "text": "des enfants des adultes l\u00e0 en",
        "start": 1573.299,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "l'occurrence soient",
        "start": 1577.33,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9s \u00e0",
        "start": 1579.6,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "des dizaines parfois des centaines de",
        "start": 1581.22,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres de leurs familles simplement",
        "start": 1583.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parce qu'il manque de structure donc il",
        "start": 1586.389,
        "duration": 6.231
    },
    {
        "text": "faut davantage de structures et puis",
        "start": 1588.49,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "c'est aussi \u00e7a r\u00e9pond pas forc\u00e9ment \u00e0 la",
        "start": 1592.62,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "situation sp\u00e9cifique",
        "start": 1596.71,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "de la personne qui est intervenue mais",
        "start": 1598.32,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e aussi ses lieux de travail de",
        "start": 1601.299,
        "duration": 7.531
    },
    {
        "text": "valorisation qui permettent j'\u00e9tais \u00e0 la",
        "start": 1605.34,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "fois",
        "start": 1608.83,
        "duration": 3.069
    },
    {
        "text": "au fond qui sont des des outils",
        "start": 1609.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "extraordinaires de promotion pour qu'il",
        "start": 1611.899,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "y ait des structures des structures",
        "start": 1614.69,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "d'accueil et et",
        "start": 1616.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de nouvelles initiatives je pense un",
        "start": 1619.179,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "exemple tout belle parce que je vous le",
        "start": 1622.07,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "dis je connais un peu le sujet des pr\u00eats",
        "start": 1623.33,
        "duration": 6.559
    },
    {
        "text": "le caf les joyeux un des caf\u00e9s joyeux",
        "start": 1626.59,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 lyon",
        "start": 1629.889,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "qui est \u00e0 la fois qui est une structure",
        "start": 1632.47,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "qui permet \u00e0 des jeunes qui de de",
        "start": 1634.88,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "travail et",
        "start": 1639.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de s'\u00e9panouir et de se construire une",
        "start": 1641.32,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "vie simplement parce que",
        "start": 1645.35,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "ya eu des porteurs de projets des",
        "start": 1648.639,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "porteuses de projets qui ont dit c'est",
        "start": 1651.019,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "impossible donc il faut que les",
        "start": 1653.36,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "politiques publiques c'est le cas au",
        "start": 1655.61,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "niveau local \u00e7a doit \u00eatre le cas au",
        "start": 1656.899,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "niveau d\u00e9partemental du d\u00e9partement r\u00f4le",
        "start": 1658.669,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "majeur \u00e0 jouer l\u00e0-dedans au niveau",
        "start": 1661.039,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "national qui est des moyens mais pour \u00e7a",
        "start": 1663.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aussi il faut que les collectivit\u00e9s les",
        "start": 1665.51,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "moyens de le faire",
        "start": 1666.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e8s des contraintes budg\u00e9taires que",
        "start": 1668.35,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "posent les pas maintenant sur les",
        "start": 1671.6,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s",
        "start": 1673.07,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "une constitue un frein \u00e9norme au",
        "start": 1674.23,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de bonnes structures",
        "start": 1679.19,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "d'accueil et d'accompagnement",
        "start": 1681.49,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "d'\u00e9panouissement",
        "start": 1683.659,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "vous parlez de contrainte budg\u00e9taire \u00e7a",
        "start": 1686.289,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "m'am\u00e8ne justement et non le march\u00e9 sur",
        "start": 1688.779,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "votre programme parce qu'on a remarqu\u00e9",
        "start": 1691.309,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9videmment un volet sur la",
        "start": 1692.69,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "politique de l'autonomie",
        "start": 1694.549,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "on croit que c'est sur les personnes",
        "start": 1697.41,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9es enfin vous donner un chiffre de 8",
        "start": 1700.36,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 9 milliards sur sur les besoins mais",
        "start": 1703.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est sa cinqui\u00e8me bourgeoisie bien s\u00fbr",
        "start": 1706.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la cinqui\u00e8me manche nous ce sur quoi on",
        "start": 1707.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "assiste c'est que finalement cess\u00e9",
        "start": 1710.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "besoin de 9 milliards ne concerne que",
        "start": 1711.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les personnes \u00e2g\u00e9es et que la cinqui\u00e8me",
        "start": 1713.5,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "branche concerne l'autonomie quel que",
        "start": 1715.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "soit l'\u00e2ge \u00e9tat de sant\u00e9 le handicap",
        "start": 1718.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous on a fait une \u00e9tude qui \u00e9value \u00e0",
        "start": 1721.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s \u00e0 10 12 milliards",
        "start": 1723.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires en plus de 9 milliards",
        "start": 1724.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour les personnes \u00e2g\u00e9es pour les",
        "start": 1727.3,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "personnes handicap\u00e9es",
        "start": 1728.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour financer un peu tout ce que vous",
        "start": 1730.23,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "avez dit d'ailleurs \u00e0 la fois une",
        "start": 1732.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "augmentation de la prestation de",
        "start": 1734.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "compensation individuel en \u00e9tablissement",
        "start": 1735.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le sort des aidants l'\u00e9largissement de",
        "start": 1737.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la prestation de compensation est ce que",
        "start": 1739.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bon alors ces chiffrages complet dans",
        "start": 1741.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "votre dans votre programme mais est-ce",
        "start": 1744.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que vous avez un bon parti est un peu",
        "start": 1746.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chiffres et c'est reparti mais il commet",
        "start": 1747.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors qu'ils allaient les finances et",
        "start": 1749.83,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a on n'a pas vraiment trouv\u00e9",
        "start": 1751.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a dans votre programme comment",
        "start": 1752.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "finalement c'est cette somme qui est",
        "start": 1754.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "importante parce que saunier et comment",
        "start": 1756.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous allez le financer et peut-\u00eatre dans",
        "start": 1759.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quelle programmation parce qu'on imagine",
        "start": 1761.23,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "bien que tout peut passer \u00e0 tout de",
        "start": 1762.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "suite c'est construire une branche de",
        "start": 1764.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale soit un travail tr\u00e8s",
        "start": 1767.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "long en tout cas lui donner du contenu",
        "start": 1769.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parce qu'elle est d\u00e9j\u00e0 construite me",
        "start": 1770.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donner un vrai contenu \u00e7a peut \u00eatre tr\u00e8s",
        "start": 1771.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "long comment vous voyez cette",
        "start": 1773.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "programmation et ses modalit\u00e9s de",
        "start": 1774.79,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "financement alors",
        "start": 1776.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "en fait qu'\u00e0 plusieurs il ya plusieurs",
        "start": 1778.71,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse \u00e0 votre question 1 nous ce qu'on",
        "start": 1781.21,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "veut c'est \u00e0 quoi voil\u00e0 c'est assez",
        "start": 1784.96,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "fortement les droits de succession sur",
        "start": 1789.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les tr\u00e8s grandes pointes c'est",
        "start": 1791.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sur la question de",
        "start": 1793.36,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'autonomie ni pour nous la principale",
        "start": 1795.97,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "source de financement",
        "start": 1798.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'accord \u00e7a passe par le budget de",
        "start": 1800.25,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat on sait bien mais quand on me",
        "start": 1802.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "demande comment je finance par des",
        "start": 1805.57,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "recettes suppl\u00e9mentaires c'est sa",
        "start": 1807.16,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me non j'imagine que dans votre",
        "start": 1808.71,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "projet il ya par exemple tout ce qui",
        "start": 1811.47,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve de l'am\u00e9nagement du b\u00e2ti",
        "start": 1814.39,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est l\u00e0 ma partie",
        "start": 1817.549,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "investissement sur le logement on veut",
        "start": 1819.879,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "remettre 7 milliards sur les transports",
        "start": 1823.639,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "collectifs",
        "start": 1826.129,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "il y aura dans ses 7 milliards est",
        "start": 1827.62,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de la partie",
        "start": 1829.809,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "accessibilit\u00e9",
        "start": 1831.51,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 accessibilit\u00e9 universelle pour",
        "start": 1833.19,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "nous juste pour pr\u00e9ciser sur les 10 12",
        "start": 1836.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "milliards contre chiffres on n'est pas",
        "start": 1839.05,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment sur les mises en accessibilit\u00e9",
        "start": 1840.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que vous consid\u00e9rez justement \u00e7a",
        "start": 1841.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "appartient enfin sarona on est d'accord",
        "start": 1844.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il est d'accord de la rel\u00e8ve de la",
        "start": 1845.89,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "politique globale g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1848.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'accessibilit\u00e9 on est bien sur",
        "start": 1850.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'autonomie quant aux chiffres 10,2",
        "start": 1852.43,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "milliards sur l'\u00e9largissement",
        "start": 1853.93,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9compenser enfin plus sur la",
        "start": 1855.34,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "compensation individuelles ou",
        "start": 1856.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "collectives dans les \u00e9tablissements sur",
        "start": 1858.07,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'aide aux aidants",
        "start": 1860.17,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "plus que sur la mise en accessibilit\u00e9",
        "start": 1862.119,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donc effectivement il faut rajouter",
        "start": 1863.919,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aussi ses couleurs sur la maison etc",
        "start": 1865.569,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "cessibilit\u00e9 mais comme vous le dites",
        "start": 1867.099,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "souvent \u00e7a on partage c'est pas des",
        "start": 1868.299,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "co\u00fbts",
        "start": 1870.939,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mati\u00e8res et d'investissement ces",
        "start": 1871.679,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9sinvestissements c'est si j'\u00e9tais",
        "start": 1873.789,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "totalement cynique c'est tr\u00e8s rentable",
        "start": 1876.369,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "pour la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1877.959,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s rentable pour la soci\u00e9t\u00e9 m\u00eame",
        "start": 1878.999,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement m\u00eame \u00e9conomiquement",
        "start": 1881.619,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "avoir des personnes qui donnent qui",
        "start": 1884.639,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "peuvent donner le meilleur d'elle-m\u00eame",
        "start": 1888.579,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "c'est toujours un b\u00e9n\u00e9fice pour la",
        "start": 1891.929,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est de l'enrichissement s\u00e9nat",
        "start": 1894.909,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 collective y compris",
        "start": 1896.529,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique m\u00eame si \u00e7a devait lui que ce",
        "start": 1898.509,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "crit\u00e8re l\u00e0 m\u00eame ce christ \u00e0 ceux qui",
        "start": 1900.699,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "perd l\u00e0 il et il est satisfait donc donc",
        "start": 1902.889,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est important \u00e9coutez nous on va",
        "start": 1906.939,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "travailler je les lis sur la avec nous",
        "start": 1909.489,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sur la l'\u00e9laboration de cette politique",
        "start": 1912.609,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "d'autonomie au sens large",
        "start": 1914.409,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "on a d\u00e9j\u00e0 c'est ces 8 9 milliards qui",
        "start": 1917.039,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "arrivent des droits de succession il n'y",
        "start": 1921.759,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "va falloir travailler effectivement \u00e0",
        "start": 1924.249,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "se donner les moyens",
        "start": 1927.869,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'atteindre les objectifs",
        "start": 1930.209,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on aura plaisir avec vous a",
        "start": 1933.389,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "\u00e9valu\u00e9 l'investissement beaucoup",
        "start": 1936.299,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "mais mais il est \u00e9vident encore une fois",
        "start": 1940.709,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 c'est notre",
        "start": 1943.599,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "objectif que c'est savez en ce moment",
        "start": 1945.339,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "nous pose souvent la question",
        "start": 1948.039,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "de la dette la clamouse dette",
        "start": 1949.499,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "seb est aujourd'hui on l'a refinancent \u00e0",
        "start": 1954.089,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "co\u00fbt nul ce sera pour \u00e0 grands pas",
        "start": 1957.939,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "il n'\u00e9tait pendant une \u00e9ternit\u00e9 il est",
        "start": 1961.889,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "possible qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 les",
        "start": 1965.139,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tourmentes mais aujourd'hui",
        "start": 1966.429,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "incontestablement les taux d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1968.859,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "sont n\u00e9gatifs et franchement la dette",
        "start": 1970.209,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "je n'ai d\u00e9j\u00e0 divis\u00e9 vie du climat la",
        "start": 1974.459,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "dette sur les services publics sur",
        "start": 1977.439,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation sur la sant\u00e9 la dette sur le",
        "start": 1980.109,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "handicap au fond sont des b\u00eates",
        "start": 1983.169,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "qu'on peut pas qu'on peut pas annuler",
        "start": 1986.339,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "qu'on peut pas re re n\u00e9gocier et que \u00e0",
        "start": 1989.279,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9",
        "start": 1992.199,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ces situations \u00e0 partir du moment o\u00f9 ces",
        "start": 1993.809,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "chants",
        "start": 1997.419,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "du vivre ensemble sont des",
        "start": 1998.37,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "investissements rentables moi j'ai aucun",
        "start": 2001.289,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "souci aujourd'hui assumer quand \u00e7a",
        "start": 2003.419,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "concerne pr\u00e8s de 12 millions de",
        "start": 2006.39,
        "duration": 7.519
    },
    {
        "text": "personnes c'est quand m\u00eame c'est",
        "start": 2009.45,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "absolument consid\u00e9rable",
        "start": 2014.21,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "entre 1 6 et 1 5e un sixi\u00e8me de la",
        "start": 2018.11,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 notre population c'est un",
        "start": 2020.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "investissement majeur pour notre",
        "start": 2023.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 collective et s'endetter un",
        "start": 2025.08,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "peu pour \u00e7a \u00e0 60 ans \u00e0 co\u00fbt nul",
        "start": 2027.51,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "franchement on aura le temps de",
        "start": 2031.38,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "rembourser large",
        "start": 2032.88,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "bien on travaillera effectivement sur ce",
        "start": 2035.059,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "sujet l\u00e0 peut-\u00eatre on est d\u00e9j\u00e0 au bout",
        "start": 2037.529,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de notre entretien donc je vous laisse",
        "start": 2040.409,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "le mot de la fin entre guillemets soit",
        "start": 2042.659,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soit sur une proposition on n'a pas",
        "start": 2045.12,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cit\u00e9s parce qu'effectivement vous en",
        "start": 2046.919,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "avez d'autres sur l'acc\u00e8s aux \u00e9tudes",
        "start": 2048.06,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation l'acc\u00e8s au",
        "start": 2049.77,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "sport il y en a plusieurs ou sur un mot",
        "start": 2051.839,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de conclusion pour convaincre les",
        "start": 2054.929,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "personnes handicap\u00e9es et leurs familles",
        "start": 2057.179,
        "duration": 6.291
    },
    {
        "text": "de voter voter pour vous",
        "start": 2059.429,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "on a besoin d'une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2064.29,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui donne \u00e0 chacune et \u00e0 chacun tout",
        "start": 2066.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cette dignit\u00e9",
        "start": 2069.3,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "le respect et la promesse r\u00e9publicaine",
        "start": 2070.73,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "dans notre pays c'est pas rien la",
        "start": 2074.75,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "promesse r\u00e9publicaine c'est la libert\u00e9",
        "start": 2078.35,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9galit\u00e9 c'est la fraternit\u00e9",
        "start": 2080.47,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "en mettant enfin en oeuvre",
        "start": 2083.8,
        "duration": 7.119
    },
    {
        "text": "l'accessibilit\u00e9 universelle en",
        "start": 2088.33,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "garantissant \u00e0 chacune et \u00e0 chacun",
        "start": 2090.919,
        "duration": 7.741
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 des droits et l'acc\u00e8s r\u00e9el au",
        "start": 2093.609,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "droit",
        "start": 2098.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on remplit l'ensemble de la promesse",
        "start": 2099.58,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine la libert\u00e9 de chacune et",
        "start": 2102.29,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "chacun de se construire d'\u00eatre autonome",
        "start": 2104.869,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est essentiel dans la vie de",
        "start": 2108.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ma\u00eetriser sa mini d'arriver \u00e0 faire ses",
        "start": 2110.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "choix sans contrainte ou en tout cas",
        "start": 2112.67,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "sans contrainte suppl\u00e9mentaire",
        "start": 2115.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 2116.71,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "parce que une soci\u00e9t\u00e9 ne vit bien que",
        "start": 2119.0,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "quand elle est",
        "start": 2121.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 l'offre quand elle garantit \u00e0",
        "start": 2122.35,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "chacune et \u00e0 chacun \u00e9galit\u00e9 des droits",
        "start": 2124.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et on a parl\u00e9 de l'ax\u00e9 dans tout cet",
        "start": 2126.56,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "entretien et puis c'est la fraternit\u00e9",
        "start": 2129.02,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 chacune et chacun",
        "start": 2131.53,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "s'\u00e9panouisse o\u00f9 chacune et chacun se",
        "start": 2134.8,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "voir reconna\u00eetre sa dignit\u00e9 se voir",
        "start": 2137.99,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "respecter",
        "start": 2140.15,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est une soci\u00e9t\u00e9 fraternelle o\u00f9 l'autre",
        "start": 2141.91,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "n'est plus une menace mais plus une",
        "start": 2145.1,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "moquerie mais plus",
        "start": 2148.73,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "une en virage un objet",
        "start": 2150.88,
        "duration": 8.739
    },
    {
        "text": "de compassion mal plac\u00e9 et bien c'est",
        "start": 2155.02,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 qui va terriblement mieux et",
        "start": 2159.619,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "franchement ce moment on en a besoin",
        "start": 2162.35,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 merci infiniment pour 7",
        "start": 2163.73,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pour cet \u00e9change et ben merci \u00e0 vous d'y",
        "start": 2166.6,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "avoir particip\u00e9 malgr\u00e9 les contraintes",
        "start": 2169.79,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "des calendriers merci beaucoup de temps",
        "start": 2172.46,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "de ce temps des changes merci beaucoup \u00e0",
        "start": 2176.03,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bient\u00f4t un tr\u00e8s bient\u00f4t en voir",
        "start": 2179.54,
        "duration": 3.68
    }
]