[
    {
        "text": "vous \u00eates sur rtl",
        "start": 10.74,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "rtl soir thomas sotto il est d\u00e9put\u00e9",
        "start": 13.96,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en europe ecologie les verts il se",
        "start": 17.21,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "verrait bien en candidat \u00e0 la",
        "start": 18.71,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de l'an prochain yannick",
        "start": 19.61,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "jadot et donc l'invit\u00e9 de rtl soir",
        "start": 20.78,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "bonsoir et bienvenue avant yannick jadot",
        "start": 22.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comment ne pas commencer cette interview",
        "start": 23.59,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "en \u00e9voquant yannick jadot de drame",
        "start": 25.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "effroyable de m\u00e9rignac dont on parlait",
        "start": 27.29,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dans le journal d'une m\u00e8re de famille a",
        "start": 28.79,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donc \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es br\u00fbl\u00e9e vive en pleine rue",
        "start": 30.14,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "par son ex compagnon contre qui elle",
        "start": 32.15,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "avait port\u00e9 plainte qui sortait de",
        "start": 33.739,
        "duration": 1.651
    },
    {
        "text": "prison",
        "start": 35.09,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "cette maman avait 31 ans et david 3",
        "start": 35.39,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "enfants \u00e7a s'est pass\u00e9 en france en 2021",
        "start": 37.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il faut faire pour sortir",
        "start": 40.309,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "du moyen-\u00e2ge cette horrible vous l'avez",
        "start": 41.93,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "dit c'est horrible il ya trois enfants",
        "start": 45.14,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "qui ont perdu leur maman et c'est le 39e",
        "start": 47.72,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "f\u00e9minicide depuis le d\u00e9but de cette",
        "start": 51.589,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e les choses ont \u00e9volu\u00e9",
        "start": 54.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "incontestablement on peut pas dire qui",
        "start": 57.29,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "s'est rien pass\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es il",
        "start": 58.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ya une prise de conscience d\u00e9j\u00e0",
        "start": 61.159,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "maintenant on parle d'un assassinat d'un",
        "start": 62.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "meurtre d'un f\u00e9minicide on parle plus de",
        "start": 63.949,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "crimes passionnels on parle plus de",
        "start": 66.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "drame conjugal mais le r\u00e9sultat m c'est",
        "start": 68.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une horreur absolue",
        "start": 70.67,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il faut aller beaucoup plus vite il faut",
        "start": 71.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s'inspirer des pays notamment comme",
        "start": 73.97,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'espagne aller beaucoup plus vite",
        "start": 75.68,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "beaucoup plus vite sur les ordonnances",
        "start": 76.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de protection des femmes qui viennent",
        "start": 79.399,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "porter plainte",
        "start": 81.14,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "aller beaucoup plus vite sur la",
        "start": 81.92,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "formation des polici\u00e8res il sortait de",
        "start": 83.63,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "prison",
        "start": 86.149,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "il sort il est sorti de prison il faut",
        "start": 86.45,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "aller beaucoup plus vite sur les",
        "start": 88.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bracelets de nom rapprochement il c'est",
        "start": 89.869,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "incompr\u00e9hensible que quelqu'un qui",
        "start": 92.81,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "sortent de prison puisse avoir des armes",
        "start": 94.49,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 feu chez lui et il faut aussi aller",
        "start": 96.469,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "plus vite sur les budgets pour notamment",
        "start": 100.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faire des centres d'h\u00e9bergement mais on",
        "start": 102.469,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sait \u00e0 quel point les centres",
        "start": 104.09,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "d'h\u00e9bergement sont aussi des solutions",
        "start": 106.13,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "terrible pour ces femmes parce que ce",
        "start": 107.95,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "sont des victimes et ce sont elles qui",
        "start": 109.789,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "doivent s'\u00e9loigner de leur foyer et donc",
        "start": 111.679,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "il faut aller en espagne ils ont des",
        "start": 114.53,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "juridictions sp\u00e9ciales des magistrats",
        "start": 117.59,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciaux qui s'occupe des violences",
        "start": 119.799,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "faites aux femmes",
        "start": 122.289,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "donc il faut acc\u00e9l\u00e9rer on conna\u00eet des",
        "start": 123.74,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "moyens de r\u00e9duire les tr min side il",
        "start": 126.979,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "n'est pas possible que la france ici",
        "start": 129.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "demain vous \u00e9tiez au pouvoir est ce que",
        "start": 130.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous appliqueriez le quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 132.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 la lutte contre les violences",
        "start": 134.06,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "conjugales parce que \u00e7a aussi \u00e7a a du",
        "start": 135.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sens des moyens qu'on dit mais je sais",
        "start": 136.819,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pas c'est quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 139.25,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "on sait exactement ce qu'il faut mettre",
        "start": 140.39,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "il faut mettre 32 millions",
        "start": 142.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on l'a sur les centres d'h\u00e9bergement",
        "start": 144.819,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour avoir 2000 places en plus on sait",
        "start": 145.93,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "que l'espagne mais plusieurs centaines",
        "start": 148.629,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "de millions d'euros par an ils sont un",
        "start": 150.549,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "exemple il ya une chose qu'on est tent\u00e9",
        "start": 153.34,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de 20 ans il faut l\u00e0 on n'est pas \u00e0 la",
        "start": 154.689,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "hauteur des drames absolument effroyable",
        "start": 158.95,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "auquel nous assistons on n'est pas \u00e0 la",
        "start": 162.4,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "hauteur on n'est pas \u00e0 la hauteur",
        "start": 164.739,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "sur l'ensemble du syst\u00e8me \u00e9ducatif sur",
        "start": 166.329,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "l'ensemble du syst\u00e8me de la justice de",
        "start": 169.78,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "la police pour accueillir pour autant il",
        "start": 173.5,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "faut imaginer l'acte de bravoure d'une",
        "start": 176.019,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "femme qui rentre dans un commissariat",
        "start": 179.799,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "et si vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 rentr\u00e9 dans un",
        "start": 181.84,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "commissariat c'est pas facile pour aller",
        "start": 183.4,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "porter plainte pour aller dire ce qu'ils",
        "start": 185.889,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "aient subi de violences physiques ou de",
        "start": 188.889,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "violence psychologique est l\u00e0 il manque",
        "start": 191.23,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "d'un accompagnement complet une fois que",
        "start": 193.48,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "cet acte de bravoure est fait pour",
        "start": 196.299,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger la femme pour \u00e9loigner le mari",
        "start": 197.949,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ou le conjoint violent est",
        "start": 201.04,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "potentiellement meurtrier on n'est pas \u00e0",
        "start": 202.48,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "la hauteur cet apr\u00e8s midi yannick jadot",
        "start": 204.189,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "emmanuel macron \u00e0 comm\u00e9morer le",
        "start": 206.049,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bicentenaire de la mort de napol\u00e9on aux",
        "start": 207.459,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "invalides",
        "start": 209.139,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faut-il comm\u00e9morer faut-il c\u00e9l\u00e9brer",
        "start": 209.62,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on qui est une part de nous a dit",
        "start": 212.199,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "le chef de l'\u00e9tat",
        "start": 213.849,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9br\u00e9e non quand on l'a on parle des",
        "start": 214.479,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes il faut se",
        "start": 217.599,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "souvenir que napol\u00e9on consid\u00e9r\u00e9 que la",
        "start": 218.889,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "femme \u00e9tait la propri\u00e9t\u00e9 de l'homme on",
        "start": 220.449,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "sait qu'il a r\u00e9tabli l'esclavag\u00e9",
        "start": 223.09,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "il faut pas c\u00e9l\u00e9brer mais il faut en",
        "start": 225.97,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "parler il faut agir major\u00e9 mais j'aurais",
        "start": 228.189,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 230.409,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "vienne parler de napol\u00e9on devant une",
        "start": 231.659,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "classe de lyc\u00e9e voyez cons et qu'on",
        "start": 235.75,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "arr\u00eate cette hyst\u00e9rie dans ce pays on",
        "start": 238.689,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "n'arrive pas \u00e0 discuter notre histoire",
        "start": 240.939,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on n'arrive pas en d\u00e9battre il ya dans",
        "start": 242.56,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'histoire de bonaparte de napol\u00e9on des",
        "start": 245.259,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "choses qu'on fait \u00e9voluer notre pays",
        "start": 247.93,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "qu'on fait \u00e9voluer l'europe pour le",
        "start": 249.28,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "meilleur et parfois beaucoup pour le",
        "start": 251.349,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pire c'est incroyable qu'on n'arrive pas",
        "start": 254.079,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "en d\u00e9battre plus sereinement c'est une",
        "start": 256.329,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "part de notre histoire et je trouve que",
        "start": 259.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois on est mis dans des",
        "start": 261.729,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "situations o\u00f9 faut \u00eatre contre pour",
        "start": 264.28,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on napol\u00e9on fait partie de notre",
        "start": 265.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "histoire point gestion n'est pas de le",
        "start": 267.909,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9brer la question c'est qu'on puisse",
        "start": 269.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dans nos cours d'histoire dans le d\u00e9bat",
        "start": 271.9,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "public qu'on puise",
        "start": 274.33,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "distinguer les la part d' intelligence",
        "start": 276.15,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "la part de b\u00e9n\u00e9fices pour la france de",
        "start": 279.75,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la part des crimes qui ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es",
        "start": 283.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "par napol\u00e9on en france et en europe l'or",
        "start": 285.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "clin d'oeil de l'histoire c'est \u00e0 son",
        "start": 287.04,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "\u00e9poque yannick jadot que remonte la",
        "start": 288.24,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re interdiction du haschich",
        "start": 289.5,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pendant l'occupation fran\u00e7aise de",
        "start": 290.73,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'egypte qu'aujourd'hui certains",
        "start": 292.26,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "parlementaires demandent une",
        "start": 293.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l\u00e9galisation r\u00e9guler pour distille",
        "start": 294.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "reprendre le contr\u00f4le face aux",
        "start": 297.3,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "trafiquants et pour mieux prot\u00e9ger les",
        "start": 298.56,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "mineurs est ce que vous y \u00eates favorable",
        "start": 299.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "oui c'est une position historique des",
        "start": 300.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes faut pas seulement \u00eatre dans",
        "start": 302.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la d\u00e9p\u00e9nalisation au sens o\u00f9 la",
        "start": 304.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9p\u00e9nalisation maintient les trafics et",
        "start": 307.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "maintient des quartiers entiers sous",
        "start": 309.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "emprise des trafiquants si on veut",
        "start": 312.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler la question des trafics si on",
        "start": 314.07,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "veut r\u00e9gler la question de sant\u00e9",
        "start": 316.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "publique et notamment la question de",
        "start": 319.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'addiction des jeunes il faut un",
        "start": 321.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me organis\u00e9",
        "start": 323.88,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler et r\u00e9guler par l'\u00e9tat qui nous",
        "start": 325.5,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "mettrait en chine ach\u00e8te et cigarettes",
        "start": 328.76,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "ou son alcool \u00e7a peut \u00eatre en pharmacie",
        "start": 331.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "par exemple mais ce qui est essentiel",
        "start": 333.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 encore il faut qu'on prenne",
        "start": 335.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "exemple sur les pays o\u00f9 \u00e7a fonctionne",
        "start": 337.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "notamment le portugal car r\u00e9duit",
        "start": 339.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'addiction des jeunes et la",
        "start": 341.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "consommation des jeunes il faut pouvoir",
        "start": 342.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avoir une vraie politique de sant\u00e9",
        "start": 344.91,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "publique",
        "start": 346.47,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "la france est le pays le plus r\u00e9pressif",
        "start": 346.95,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et c'est le pays o\u00f9 il ya la plus grosse",
        "start": 349.64,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "consommation 5 millions de jeanne eu l\u00e9",
        "start": 352.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "9 gu\u00e9rir que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 355.08,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et le ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 357.27,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 mettre la t\u00eate dans sable sur",
        "start": 359.76,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les drames qui affecte notamment les",
        "start": 362.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "enfants et les jeunes qui aujourd'hui",
        "start": 364.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sont addictifs au cannabis les d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 366.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui ont aussi adopt\u00e9 hier le projet de",
        "start": 370.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "loi climat et r\u00e9silience alors on va pas",
        "start": 371.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "refaire le match on a d\u00e9j\u00e0 beaucoup",
        "start": 373.26,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "parl\u00e9",
        "start": 374.37,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en mais si vous",
        "start": 374.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avez \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 national vous auriez",
        "start": 376.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 contre sur le mode tout est \u00e0 jeter",
        "start": 378.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour en disant c'est mieux que rien ou",
        "start": 380.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "soyez abstenus j'aurais vot\u00e9 contre",
        "start": 381.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on a une responsable donc tout est \u00e0",
        "start": 384.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jeter j'aurais vot\u00e9 contre parce que",
        "start": 386.19,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "quand l'objectif qui est fix\u00e9",
        "start": 388.95,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aujourd'hui au niveau europ\u00e9en pour",
        "start": 392.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9viter le chaos climatique",
        "start": 394.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on conna\u00eet la situation des agriculteurs",
        "start": 396.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ont scell\u00e9 canicule on sait les drames",
        "start": 398.07,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "li\u00e9s aux inondations au feu il il faut",
        "start": 401.4,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "aller vers 55 60 % de r\u00e9duction de nos",
        "start": 404.34,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 407.52,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "d'ici 2030 le projet loi n'arrive pas au",
        "start": 409.07,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "dixi\u00e8me de cet objectif n'arrive pas au",
        "start": 413.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dixi\u00e8me de cet objectif",
        "start": 415.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s vous pourriez me dire il y",
        "start": 417.47,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "en a quand m\u00eame il ya des \u00e9volutions et",
        "start": 420.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la fin qu'on verra on verra",
        "start": 423.19,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "qu'on a fait des choses on n'a pas un",
        "start": 424.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lien via s\u00fbr bien s\u00fbr mais oui on peut",
        "start": 425.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pas avoir de compromis sur l'ambition en",
        "start": 428.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "revanche et moi je le porte",
        "start": 431.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans tous mes combats on peut avoir des",
        "start": 433.1,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "compromis sur le chemin comment on fait",
        "start": 435.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avec les agriculteurs",
        "start": 438.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comment fait avec les entreprises",
        "start": 439.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comment on fait avec les citoyens mais",
        "start": 441.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "on peut pas avoir de compromis sur notre",
        "start": 444.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ambition climatique et comment je",
        "start": 446.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "regrette que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 447.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et sa loi soit dans un d\u00e9ni",
        "start": 449.63,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "assum\u00e9 de l'urgence climatique une loi",
        "start": 452.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de d\u00e9tenir vous dites pour la loi sur le",
        "start": 455.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "climat la r\u00e9silience et vous savez par",
        "start": 456.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "exemple le meilleur juge de paix c'est",
        "start": 458.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s bonne d\u00e9cision qu'a prise le",
        "start": 460.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique sur le climat",
        "start": 462.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est de cr\u00e9er le haut conseil pour le",
        "start": 464.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "climat on a mis nos meilleurs experts du",
        "start": 466.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "plomb et ce conseil dit nous devons",
        "start": 468.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "faire trois \u00e0 quatre fois plus grande et",
        "start": 471.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "compte trois \u00e0 quatre fois de plus nous",
        "start": 474.11,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sommes en queue de peloton europ\u00e9en sur",
        "start": 476.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la r\u00e9novation thermique des logements",
        "start": 479.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui donnent du poids d'achat qui doit il",
        "start": 481.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ya des gens sur la r\u00e9novation du corps",
        "start": 483.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans la glisse sur les \u00e9nergies",
        "start": 485.39,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "renouvelables",
        "start": 487.07,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il arrive d'ailleurs si je peux me",
        "start": 487.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "permettre c'est un sujet que je voudrais",
        "start": 489.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9voquer avec vous l'ags notamment la",
        "start": 491.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "question du photovolta\u00efque",
        "start": 492.71,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "oui ben moi j'ai une question la fiara",
        "start": 494.12,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "tombe bien parce que vous \u00e9tiez samedi",
        "start": 495.11,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sur l'entreprise le si de l'entreprise",
        "start": 496.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ferropem de la l\u00e9ch\u00e8re c'est en savoie",
        "start": 497.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est une entreprise qui va supprimer",
        "start": 500.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "environ 350 emplois en france",
        "start": 501.89,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est un groupe qui fabrique des",
        "start": 503.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "composants qui sert notamment pour la",
        "start": 505.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fabrication de panneaux photovolta\u00efques",
        "start": 506.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire quoi que m\u00eame pour les",
        "start": 509.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "industries du futur m\u00eame pour les",
        "start": 510.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies de demain celle que vous voulez",
        "start": 512.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pousser \u00e7a ne se passera plus chez nous",
        "start": 513.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne peut plus passer en france",
        "start": 515.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement \u00e7a ne tient pas \u00e7a doit",
        "start": 517.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "se passer en france soit \u00e7a doit se",
        "start": 519.02,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "passer en europe",
        "start": 521.57,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous avez aujourd'hui une entreprise qui",
        "start": 522.349,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "ferme deux usines c'est 357 salari\u00e9s",
        "start": 524.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est leur famille qui est en difficult\u00e9",
        "start": 528.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais surtout c'est une entreprise qui",
        "start": 529.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "produit du silicium ou le silicium vous",
        "start": 532.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'avez dit on en a besoin pour le",
        "start": 534.77,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "photovolta\u00efque",
        "start": 536.21,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "on en a besoin pour les batteries",
        "start": 537.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques on en a besoin pour les",
        "start": 538.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "microprocesseurs",
        "start": 540.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nous manquons temps on en a besoin pour",
        "start": 541.4,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "les aciers haute performance sauf que le",
        "start": 543.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dit \u00e7a se passera pas chez",
        "start": 546.13,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "nous je supprime des postes",
        "start": 548.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et bien c'est une faute et c'est l\u00e0 que",
        "start": 549.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le greta de intervenus mais comment vous",
        "start": 551.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "savez la concurrence doit elle vient",
        "start": 553.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "elle vient notamment de chine et la plus",
        "start": 554.51,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "grosse entreprise de silicium et dans le",
        "start": 557.27,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "death in chains l\u00e0 o\u00f9 il ya g\u00e9nocide sur",
        "start": 559.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les ouigours qui est p\u00e8re peignait",
        "start": 563.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on va tuer nos entreprises",
        "start": 564.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour importer du silicium de chine et",
        "start": 566.96,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'un mois je demande \u00e0 bruno le maire",
        "start": 569.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "oui je demande \u00e0 bruno le maire qu'\u00e0",
        "start": 571.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "travers son plan de relance",
        "start": 573.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ils garantissent \u00e0 la fois parce que",
        "start": 575.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cette entreprise a touch\u00e9 beaucoup",
        "start": 577.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'argent public soit elle r\u00e9 o\u00f9 ces",
        "start": 578.72,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "sites soit on lui impose un repreneur",
        "start": 581.0,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "on en a besoin d'entreprises sur vos",
        "start": 584.9,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9s c'est \u00e0 xavier bertrand \u00e0 tous",
        "start": 588.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les politiques qui sont all\u00e9s chez",
        "start": 590.39,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bridgestone \u00e0 b\u00e9thune en disant \u00e7a ne se",
        "start": 591.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "passera pas comme \u00e7a en faisant les gros",
        "start": 593.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "yeux \u00e7a ne les a pas emp\u00each\u00e9s de fermer",
        "start": 595.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement vendredi rien \u00e0 nous \u00e0",
        "start": 597.23,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nous \u00e0 nous responsables politiques",
        "start": 599.45,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "il ya aujourd'hui une union sacr\u00e9e de",
        "start": 602.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tous les responsables politiques ne",
        "start": 604.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "marche pas de cinq jeunes \u00e7a marche pas",
        "start": 606.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ces march\u00e9s les gares et leurs genoux",
        "start": 608.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vendredi je me suis battu et je me",
        "start": 610.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 me battre au parlement",
        "start": 612.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en pour mettre du dumping sur les",
        "start": 614.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pneus chinois",
        "start": 617.12,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "on a laiss\u00e9 \u00e0 la diff\u00e9rence des",
        "start": 617.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains on a laiss\u00e9 les pneus chinois",
        "start": 620.06,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "tuer l'industrie du pneu en europe alors",
        "start": 622.28,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "que ce sont des indes et des pneus qui",
        "start": 626.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge beaucoup moins les",
        "start": 628.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "automobilistes et donc si on a mais il",
        "start": 630.59,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous faut une politique industrielle si",
        "start": 633.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on assume pas dans ce pays d'avoir une",
        "start": 635.24,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "prune une politique industrielle et on",
        "start": 637.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sait combien l'\u00e9cologie aujourd'hui est",
        "start": 640.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la nouvelle perspective et la fa\u00e7on dont",
        "start": 643.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'ai r\u00e9ellement d'\u00e9coivres dont le maire",
        "start": 645.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "contre je demande \u00e0 bruno le maire le",
        "start": 647.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "maire de s'emparer personnellement de ce",
        "start": 649.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dossier je demande \u00e0 bruno le maire de",
        "start": 651.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rencontrer les salari\u00e9s ce sont des gens",
        "start": 654.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "extraordinaires amoureux de leur m\u00e9tier",
        "start": 656.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ils ont des c\u00f4tes des comp\u00e9tences",
        "start": 658.37,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "extraordinaires et surtout on a besoin",
        "start": 660.11,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de ces industries vous rendez compte",
        "start": 663.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en rh\u00f4ne alpes auvergne on a un des",
        "start": 665.06,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "meilleurs centres de recherche sur les",
        "start": 668.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies solaires notamment le",
        "start": 670.34,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "photovolta\u00efque",
        "start": 672.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "on a des entreprises comme photo",
        "start": 673.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "at qui sont en difficult\u00e9 ils produisent",
        "start": 674.99,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "des panneaux photovolta\u00efques on a fait",
        "start": 677.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne avec le silicium",
        "start": 680.209,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "on peut avoir de grandes fili\u00e8res",
        "start": 681.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "industrielles dans notre pays on peut",
        "start": 684.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er de l'emploi surtout nos",
        "start": 686.45,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "territoires",
        "start": 687.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais il faut la volont\u00e9 politique des",
        "start": 688.339,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables il faut la",
        "start": 691.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 politique de la transition",
        "start": 692.779,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et je demande \u00e0 bruno le",
        "start": 694.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "maire de recevoir ses salari\u00e9s ou de se",
        "start": 696.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rendre sur place et de se sauver ces",
        "start": 699.68,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "entreprises une derni\u00e8re question pour",
        "start": 701.42,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous mais avant je vous r\u00e9ponds qu'on",
        "start": 702.68,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "entende un \u00e9colo \u00e0 sa mani\u00e8re il",
        "start": 703.7,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "s'appelle michel sardou et voici ce",
        "start": 704.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'il disait hier matin sur rtl",
        "start": 706.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr je basso pourrir la",
        "start": 708.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te mais je ne suis pas du parti",
        "start": 709.58,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique parce que d\u00e8s qu'elle colle",
        "start": 711.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et j'y fais de la politique je suis",
        "start": 713.089,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "d'accord ils nous prennent pour des",
        "start": 714.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "femmes disent que je dis bon tout le",
        "start": 715.49,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "monde et \u00e9cologistes si on r\u00e9fl\u00e9chit",
        "start": 717.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "bien mais d\u00e8s que \u00e7a devient un parti",
        "start": 719.779,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "politique forc\u00e9ment \u00e7a brad tout le",
        "start": 722.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "monde et \u00e9cologistes mais d\u00e8s que \u00e7a",
        "start": 724.37,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "devient un parti savoir si vous \u00eates",
        "start": 725.45,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8re des pains tout petit peu",
        "start": 726.589,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "d'accord avec michel sardou d'un point",
        "start": 727.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie sepa europe ecologie les",
        "start": 730.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "verts n'ont 6 mai n'ont heureusement",
        "start": 731.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "heureusement que les \u00e9cologistes pour",
        "start": 734.27,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "dans les mairies m\u00e8tres de l\u00e0 du boeuf",
        "start": 736.52,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "locales dans les cantines",
        "start": 739.579,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "vous savez on est en train d'importer",
        "start": 741.589,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "potentiellement m\u00eal\u00e9s que georges hilton",
        "start": 744.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie aujourd'hui archos negredo",
        "start": 746.089,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "biologiste qui se battent sans les \u00e9chos",
        "start": 747.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "doit-il \u00eatre une \u00e9tiquette d'un assaut",
        "start": 750.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sans les \u00e9cologistes on aurait encore",
        "start": 751.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "moins d'oiseaux dans nos campagnes",
        "start": 754.31,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "on aurait plus de pesticides dans nos",
        "start": 756.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "champs on aurait des forages de gaz de",
        "start": 758.149,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "schiste par tous nos enfants pourraient",
        "start": 760.61,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "encore moins courir dans la cour d'\u00e9cole",
        "start": 762.89,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et sans les \u00e9cologistes on n'aurait pas",
        "start": 764.779,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "ces entreprises des \u00e9nergies",
        "start": 767.51,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "renouvelables on n'aurait pas ces",
        "start": 768.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "artisans de la r\u00e9novant tout cas elles",
        "start": 770.089,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "veulent qu'ils veulent pas que les",
        "start": 771.92,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "personnes plus \u00e2g\u00e9es votre peau et",
        "start": 772.64,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "colonisation va la campagne de gilles",
        "start": 774.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "taillon s'est \u00e9tonn\u00e9 bruno a \u00e9t\u00e9 une",
        "start": 775.459,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "erreur il l'a reconnu le grand projet de",
        "start": 778.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie aujourd'hui je les dis c'est",
        "start": 780.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois une promesse d'innovation",
        "start": 782.63,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'est une promesse \u00e9conomique c'est une",
        "start": 784.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "promesse social mais c'est une grande",
        "start": 785.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "promesse de compromis et de",
        "start": 787.13,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "r\u00e9conciliation dans notre pays pas de",
        "start": 789.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "compromis sur le climat",
        "start": 791.149,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "sur la justice sociale et sur la",
        "start": 792.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie mais de compromis pour y",
        "start": 794.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parvenir",
        "start": 796.64,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pour que personne ne soit laiss\u00e9 au bord",
        "start": 797.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de la route si je vous demande de",
        "start": 799.43,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre par oui ou par non parce qu'on",
        "start": 800.36,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sente annonce et serez vous",
        "start": 801.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 la primaire d'europe \u00e9cologie",
        "start": 802.97,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "les verts",
        "start": 804.5,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "je me pr\u00e9pare \u00e0 cette \u00e9lection",
        "start": 805.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle avec nomination n'ait pas",
        "start": 806.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "compris la question regardons avec",
        "start": 808.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "beaucoup d'imprim\u00e9s d\u00e9termination votre",
        "start": 810.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9cole votre horloge tourner de mani\u00e8re \u00e0",
        "start": 812.14,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ce que je peux vous dire que je suis",
        "start": 814.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "convaincue que l'\u00e9cologie peut \u00eatre la",
        "start": 817.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "grande promesse r\u00e9publicaine la grande",
        "start": 819.43,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rance pour la france",
        "start": 821.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "oui ou non j'aime la france ok merci",
        "start": 822.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "yannick jadot d'\u00eatre venu pour et un",
        "start": 824.56,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "vitrail vous nous le dira et une autre",
        "start": 825.91,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "fois \u00e0 suivre le regard de val\u00e9rie",
        "start": 826.99,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "trierweiler rti",
        "start": 828.37,
        "duration": 3.53
    }
]