[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 10.14,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "bonjour yannick jadot bonjour emmanuel",
        "start": 13.98,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "macron s'exprime ce matin dans le figaro",
        "start": 16.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il souhaite organiser un grand d\u00e9bat",
        "start": 18.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "national un de plus cette fois ci sur la",
        "start": 20.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "consommation de drogues en france et",
        "start": 22.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement du cannabis est ce qu",
        "start": 24.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il a raison de mettre ce sujet sur la",
        "start": 26.59,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "table maintenant je rappelle quand m\u00eame",
        "start": 28.93,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "qu'on est \u00e0 un an de la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 30.279,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est bienvenu un grand d\u00e9bat sur ce",
        "start": 32.52,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "sujet parce que \u00e7a fait des ann\u00e9es et",
        "start": 35.079,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es que voit la r\u00e9alit\u00e9 une",
        "start": 36.7,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "grande consommation de cannabis dans",
        "start": 40.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "notre pays on voit la r\u00e9alit\u00e9 et la",
        "start": 43.329,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "france est le pays le plus r\u00e9pressives",
        "start": 45.28,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'europe",
        "start": 47.32,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et pourtant le pays o\u00f9 il ya la plus",
        "start": 47.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "grande consommation notamment chez les",
        "start": 49.72,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "jeunes et moi ce qui me pr\u00e9occupe dans",
        "start": 51.37,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "la consommation de drogues douces c'est",
        "start": 53.79,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 56.559,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "dans les quartiers des mafias des",
        "start": 57.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "trafics qui se sont empar\u00e9s de certains",
        "start": 60.07,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "quartiers",
        "start": 62.17,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "c'est le probl\u00e8me de l'addiction des",
        "start": 62.62,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "jeunes qui est tr\u00e8s lourde et qui fument",
        "start": 64.42,
        "duration": 7.799
    },
    {
        "text": "en plus v\u00e9ritablement ddd substance qui",
        "start": 68.079,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "pourrit leur cerveau et donc il est",
        "start": 72.219,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "temps qu'on en d\u00e9batte objectivement",
        "start": 74.679,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sereinement avec les experts et qu'on",
        "start": 77.439,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tire les le\u00e7ons et mais ce qui se passe",
        "start": 80.469,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "dans les autres pays europ\u00e9ens pour",
        "start": 82.479,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "effectivement mettre en exergue les",
        "start": 83.95,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res de ces drogues l\u00e0 et",
        "start": 86.439,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates pour la l\u00e9galisation du",
        "start": 88.149,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "cannabis",
        "start": 89.799,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tessi comme d'habitude emmanuel macron",
        "start": 90.249,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "veut lancer un d\u00e9bat pour en ayant donn\u00e9",
        "start": 92.619,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "les conclusions du d\u00e9bat avant qu'il se",
        "start": 95.109,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat se soit tenue c'est encore une",
        "start": 97.45,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "erreur politique",
        "start": 99.429,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "je les dis la situation fran\u00e7aise est",
        "start": 100.479,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement dramatique c'est ce que",
        "start": 103.45,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "disent tous les sp\u00e9cialistes des drogues",
        "start": 105.67,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "tous les sp\u00e9cialistes des trafics tous",
        "start": 107.469,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les sp\u00e9cialistes des addictions ce que",
        "start": 109.539,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes d\u00e9fendent mais ce ne",
        "start": 111.819,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sont pas seulement les \u00e9cologistes",
        "start": 113.74,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "aujourd'hui regardez le maire ait l'air",
        "start": 115.149,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "de race regardez",
        "start": 117.549,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 129.32,
        "duration": 8.339
    },
    {
        "text": "bonjour yannick jadot bonjour et macron",
        "start": 134.89,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "s'exprime ce matin dans le figaro il",
        "start": 137.659,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "souhaite organiser un grand d\u00e9bat",
        "start": 139.579,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "national un de plus cette fois ci sur la",
        "start": 141.23,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "consommation de drogues en france et",
        "start": 143.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement du cannabis est ce qu",
        "start": 145.819,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "il a raison de mettre ce sujet sur la",
        "start": 147.5,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "table maintenant je rappelle quand m\u00eame",
        "start": 149.84,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "qu'on est \u00e0 un an de la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 151.189,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est bienvenu un grand d\u00e9bat sur ce",
        "start": 153.459,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "sujet parce que \u00e7a fait des ann\u00e9es et",
        "start": 155.989,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es que voit la r\u00e9alit\u00e9 une",
        "start": 157.639,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "grande consommation de cannabis dans",
        "start": 161.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "notre pays on voit la r\u00e9alit\u00e9 la france",
        "start": 164.239,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est le pays le plus r\u00e9pressif d'europe",
        "start": 166.43,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "et pourtant le pays o\u00f9 il ya la plus",
        "start": 168.859,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "grande consommation notamment chez les",
        "start": 170.659,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "jeunes et moi ce qui me pr\u00e9occupe dans",
        "start": 172.28,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la consommation de drogues douces c'est",
        "start": 174.709,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 177.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans les quartiers des mafias des",
        "start": 178.73,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "trafics qui se sont empar\u00e9s de certains",
        "start": 180.98,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "quartiers",
        "start": 183.049,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "c'est le probl\u00e8me de l'addiction des",
        "start": 183.53,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "jeunes qui est tr\u00e8s lourde et qui fument",
        "start": 185.329,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "en plus v\u00e9ritablement ddd substance qui",
        "start": 188.989,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "pourrit leur cerveau et donc il est",
        "start": 193.129,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "temps qu'on en d\u00e9batte objectivement",
        "start": 195.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sereinement et maniant avec les experts",
        "start": 198.349,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et qu'on tire les le\u00e7ons et les autres",
        "start": 200.75,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9ens pour effectivement mettre",
        "start": 204.019,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "en exergue les effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res de ces",
        "start": 205.579,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "drogues l\u00e0 et vous vous \u00eates pour la",
        "start": 208.669,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l\u00e9galisation du cannabis",
        "start": 209.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et si comme d'habitude emmanuel macron",
        "start": 211.549,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "veut lancer un d\u00e9bat pour en ayant donn\u00e9",
        "start": 213.53,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "les conclusions du d\u00e9bat avant qu'il se",
        "start": 216.049,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat se soit tenue c'est encore une",
        "start": 218.389,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "erreur politique",
        "start": 220.34,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "je les dis la situation fran\u00e7aise est",
        "start": 221.389,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement dramatique c'est ce que",
        "start": 224.359,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "disent tous les sp\u00e9cialistes des drogues",
        "start": 226.579,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tous les sp\u00e9cialistes des trafics tous",
        "start": 228.379,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les sp\u00e9cialistes des addictions ce que",
        "start": 230.449,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes d\u00e9fendent mais ce ne",
        "start": 232.729,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "sont pas seulement les \u00e9cologistes",
        "start": 234.65,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "aujourd'hui regardez le maire ait l'air",
        "start": 236.06,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "de race regardez muselier en paca",
        "start": 238.489,
        "duration": 8.191
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident toutes et tous d\u00e9fendent le",
        "start": 242.269,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "fait de changer de strat\u00e9gie non pas",
        "start": 246.68,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "d'aller vers la d\u00e9p\u00e9nalisation parce que",
        "start": 249.769,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la d\u00e9p\u00e9nalisation voudrait dire qu'on ne",
        "start": 251.629,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "s'attaque pas au trafic",
        "start": 253.699,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'on n'a pas en mettant en",
        "start": 254.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "place les outils de sant\u00e9 publique",
        "start": 256.729,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "pour traiter les addictions m'en sors",
        "start": 259.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vingt dix et la production et la vente",
        "start": 261.65,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "de cannabis",
        "start": 263.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il faut mettre comme ce qui se fait de",
        "start": 264.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "plus en plus en europe ce qui se fait",
        "start": 267.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dans de plus en plus d'\u00e9tats aux \u00e9tats",
        "start": 269.48,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "unis o\u00f9 ils ont effectivement des battus",
        "start": 271.79,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ils ont regard\u00e9 quels \u00e9taient les",
        "start": 275.389,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "solutions qui fonctionnait le mieux avec",
        "start": 277.55,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "deux objectifs la s\u00e9curit\u00e9 dans certains",
        "start": 280.13,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "quartiers et le trait\u00e9 par la sant\u00e9",
        "start": 283.43,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "publique l'addiction donc pour vous \u00e7a",
        "start": 286.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "passe par la l\u00e9galisation",
        "start": 288.77,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "oui parce que quand vous faites de la",
        "start": 290.12,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l\u00e9galisation vous contr\u00f4lez la",
        "start": 291.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "production vous contr\u00f4lez la vente la",
        "start": 292.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9p\u00e9nalisation vous laisser s'installer",
        "start": 294.5,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les trafics et une vous dit vous ne vous",
        "start": 296.6,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "n'avez pas de mes probl\u00e8mes de sant\u00e9",
        "start": 299.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "publique notamment \u00e0 l'intention il n'y",
        "start": 301.729,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "a pas un risque de glissement vers des",
        "start": 303.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "drogues plus dures et non c'est pas",
        "start": 305.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "toutes les exp\u00e9riences pardonnez moi",
        "start": 306.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "justement c'est pour \u00e7a que c'est",
        "start": 308.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "important d'avoir ce d\u00e9bat c'est qu'on",
        "start": 310.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mette les experts autour de la table il",
        "start": 312.32,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 dans les pays europ\u00e9ens o\u00f9",
        "start": 315.05,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "justement il ya une r\u00e9duction des",
        "start": 317.87,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "risques d'addiction une r\u00e9duction des",
        "start": 321.02,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "maladies et notamment psychologiques",
        "start": 323.57,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "li\u00e9s aux addictions la r\u00e9duction des",
        "start": 327.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "trafics",
        "start": 329.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce sont les pays qui ont l\u00e9galis\u00e9 et qui",
        "start": 330.56,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "justement permettent de se concentrer en",
        "start": 333.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "terme de r\u00e9pression sur les drogues",
        "start": 336.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dures parce que ce qu'on voit",
        "start": 338.51,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est que la politique du",
        "start": 339.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "chiffre qui n'a jamais fonctionn\u00e9 \u00e7a ne",
        "start": 341.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fonctionne jamais en mati\u00e8re de lutte",
        "start": 344.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "contre ce type de trafic c'est qu'en",
        "start": 345.8,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "fait on d\u00e9tourne les forces de police",
        "start": 347.99,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "des trafics dur des drogues dures ou de",
        "start": 350.53,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "toutes les autres formes de violence",
        "start": 354.38,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dire que le haschich est innocent et",
        "start": 355.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plus qu'un mensonge d\u00e9clare emmanuel",
        "start": 356.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "macron ce matin est ce que vous sentez",
        "start": 358.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vis\u00e9 par ce genre de phrase non pourquoi",
        "start": 360.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je me sentis r\u00e9viser la question c'est",
        "start": 363.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas je viens de dire c'est un enjeu de",
        "start": 365.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 publique",
        "start": 367.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu de s\u00e9curit\u00e9 dans nombre",
        "start": 368.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de nos quartiers",
        "start": 371.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on a des quartiers o\u00f9 les trafiquants",
        "start": 372.35,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler l'ensemble des quartiers et",
        "start": 375.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dont il va chiche c'est dangereux",
        "start": 378.35,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous dites aussi c'est une",
        "start": 379.52,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "c'est une drogue",
        "start": 381.139,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "personne ne dit que ce n'est pas une",
        "start": 382.789,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "drogue apr\u00e8s c'est l'ax\u00e9 comme la",
        "start": 384.02,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "consommation d'alcool c'est plein de",
        "start": 386.63,
        "duration": 5.499
    },
    {
        "text": "choses donc il faut absolument ou",
        "start": 389.57,
        "duration": 6.519
    },
    {
        "text": "duy avoir une m\u00eame production et une",
        "start": 392.129,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "consommation contr\u00f4l\u00e9e et puis surtout",
        "start": 396.089,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "lutter contre les addictions et les",
        "start": 398.039,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "trafics si un grand d\u00e9bat est-ce qu'il",
        "start": 399.719,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "doit s'achever sur un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 401.759,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'en sais rien moi je suis pas toujours",
        "start": 403.759,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "partisan action comment on prend les",
        "start": 406.199,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "conclusions s'\u00e9veilla il ya dans notre",
        "start": 408.269,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 410.309,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale le s\u00e9nat il ya un",
        "start": 410.809,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "parlement qui l\u00e9gif\u00e8re au nom des",
        "start": 413.189,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour les fran\u00e7ais et pourquoi",
        "start": 416.639,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "par r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 419.999,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "j'ai pas d'id\u00e9e pr\u00e9con\u00e7ue l\u00e0 dessus mais",
        "start": 420.839,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est pas toujours le pr\u00e9sident de la",
        "start": 423.439,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui donne son opinion et",
        "start": 425.759,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on doit traiter par r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 427.229,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "moi je pense que on va avoir des",
        "start": 429.029,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "\u00e9lections nationales en 2022",
        "start": 432.089,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut \u00eatre dans des d\u00e9bats mais",
        "start": 434.179,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "surtout redonnons si toute sa place tout",
        "start": 436.949,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "son sens \u00e0 la repr\u00e9sentation nationale",
        "start": 439.589,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pour justement traiter tous les enjeux",
        "start": 441.809,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "sans se cacher sur les difficult\u00e9s sans",
        "start": 445.139,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "se cacher sur les risques sanitaires",
        "start": 448.05,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "mais sans aussi perdre de vue rend la",
        "start": 449.49,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 trait\u00e9 combattre les trafics et",
        "start": 453.119,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "puis s'occuper de nos enfants qui",
        "start": 456.449,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "tombent dans l'addiction et yannick",
        "start": 458.069,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "jadot \u00e7a n'est pas le seul d\u00e9bat qu",
        "start": 459.149,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est en train de placer",
        "start": 460.86,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "sur le devant de la sc\u00e8ne marl\u00e8ne",
        "start": 462.749,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "schiappa la secr\u00e9taire d'\u00e9tat d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0",
        "start": 464.099,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la citoyennet\u00e9 lens demain des \u00e9tats",
        "start": 465.539,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux cette fois ci ce n'est pas un",
        "start": 467.729,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9bat national des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux",
        "start": 468.99,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "de la la\u00efcit\u00e9 avec des religieux des",
        "start": 470.789,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "intellectuels une grande partie une",
        "start": 472.709,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "grande consultation aussi avec avec des",
        "start": 474.479,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jeunes est ce que c'est une bonne",
        "start": 476.789,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "initiative \u00e0 ce que vous dites c'est",
        "start": 478.199,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "encore un grand d\u00e9bat qui pourrait",
        "start": 479.429,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "accoucher d'une souris",
        "start": 482.249,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "j'appelle le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 483.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et le premier ministre \u00e0 remettre un peu",
        "start": 485.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'ordre dans nos institutions et en",
        "start": 487.44,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de d\u00e9bat politique vous rendez",
        "start": 490.17,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "compte que le parlement est en train de",
        "start": 492.24,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "voter une loi sur le s\u00e9paratisme qui",
        "start": 495.99,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "veut traiter de la question de la",
        "start": 500.4,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 la renforcer la d\u00e9fendre et on",
        "start": 502.29,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "organise des \u00e9tats-g\u00e9n\u00e9raux pendant que",
        "start": 505.62,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "le parlement est en train de voter",
        "start": 507.99,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "patrick weil qui est juristes historiens",
        "start": 511.82,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "et qui font r\u00e9f\u00e9rence \u00e9tait une",
        "start": 515.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de la\u00efcit\u00e9 que vous",
        "start": 517.98,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avez y compris interrog\u00e9 hier sur votre",
        "start": 520.26,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "antenne il dit que c'est un objet pur de",
        "start": 522.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "communication vous avez vu les",
        "start": 526.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations de la cfdt qui refuse",
        "start": 528.18,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre instrumentalis\u00e9 par madame",
        "start": 531.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chapeau mari ne s'est pas dit nous",
        "start": 534.03,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "voulons sortir de la tenaille entre d'un",
        "start": 535.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 les identitaires d'extr\u00eame droite",
        "start": 536.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et de l'autre les indig\u00e9niste et europe",
        "start": 538.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ecologie les verts on est aujourd'hui de",
        "start": 540.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la part de sept ministres de la part de",
        "start": 543.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "certains ministres sur le registre de",
        "start": 544.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'insultent il faut que \u00e7a cesse en fait",
        "start": 546.3,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "moi je le dis tr\u00e8s solennellement",
        "start": 548.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'appelle le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 550.22,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "et le premier ministre \u00e0 faire en sorte",
        "start": 552.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que le d\u00e9bat dans notre pays sur un",
        "start": 554.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sujet aussi sensible ne soit pas un",
        "start": 556.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "outil de propagande",
        "start": 558.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce que vous voyez bien la ministre",
        "start": 560.34,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qui organise des \u00e9tats-g\u00e9n\u00e9raux apr\u00e8s le",
        "start": 562.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vote de la loi",
        "start": 566.34,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "on est dans une logique totalement",
        "start": 567.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "invers\u00e9 indig\u00e8ne est dans une forme de",
        "start": 568.98,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9sordre institutionnel et politique et",
        "start": 571.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on est sur le registre de la propagande",
        "start": 573.84,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'en fait la ministre veut",
        "start": 575.85,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "utiliser ce d\u00e9bat qui est un d\u00e9bat",
        "start": 578.79,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement s\u00e9rieux tendue dans nos pays",
        "start": 581.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour faire de la propagande politique",
        "start": 584.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "contre les \u00e9cologistes mais est ce que",
        "start": 585.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette ministre n'a pas perdu de vue que",
        "start": 588.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la menace sur la r\u00e9publique c'est",
        "start": 590.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite",
        "start": 592.98,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est ce que cette ministre n'a pas perdu",
        "start": 593.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de vue les tensions qu'il a dans ce pays",
        "start": 595.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et le risque d' instrumentaliser vous",
        "start": 597.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dit vous savez d\u00e9j\u00e0 ce type en date",
        "start": 600.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "heure 0 \u00e9cologistes c'est une insulte",
        "start": 601.98,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "indig\u00e9niste dans deux disques amiens non",
        "start": 604.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ce qu'elle dit c'est que les \u00e9cologistes",
        "start": 606.84,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ont un probl\u00e8me avec la la\u00efcit\u00e9 ont un",
        "start": 609.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me avec la r\u00e9publique mais elle",
        "start": 611.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cherche quoi cette ministre",
        "start": 613.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit les insultes des ministres",
        "start": 615.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "julie changement julien maio le patron",
        "start": 616.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'europe \u00e9cologie les verts d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 618.54,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "porter plainte contre marl\u00e8ne schiappa",
        "start": 620.04,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "justement et g\u00e9rald darmanin il a raison",
        "start": 621.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de le faire \u00e9couter en tout cas il faut",
        "start": 623.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "absolument que \u00e7a c'est ce qu'ils",
        "start": 625.38,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "gagnent dans ces d\u00e9bats c'est de cette",
        "start": 627.36,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on de faire de deux de ses sujets de",
        "start": 630.51,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "2 de la la\u00efcit\u00e9 c'est un joyau de la",
        "start": 633.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 636.84,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est un joyau de la r\u00e9publique il faut",
        "start": 637.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que ce gouvernement arr\u00eate de d'ab\u00eemer",
        "start": 639.42,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ce joyau de la r\u00e9publique on \u00e0 la loi de",
        "start": 642.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "1905",
        "start": 645.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on a des menaces de l'islamisme radical",
        "start": 646.14,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "concentrons nous sur les ennemis de la",
        "start": 649.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique concentrons nous sur la",
        "start": 652.05,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense et la promotion de la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 654.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'elle devienne un outil de propagande",
        "start": 656.58,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "est absolument scandaleux yann elisa dur",
        "start": 658.47,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9rive tr\u00e8s forte de ce gouvernement sur",
        "start": 661.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ces sujets on va parler du climat dans",
        "start": 663.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quelques instants et du retour des etats",
        "start": 665.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "unis annonc\u00e9s dans l'accord de paris sur",
        "start": 667.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le climat d'abord un coup d'oeil sur le",
        "start": 669.27,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "fil info \u00e0 20h40 avec denver shit",
        "start": 670.5,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "la m\u00e8re de mia entendu par les",
        "start": 673.379,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "enqu\u00eateurs en suisse la france a demand\u00e9",
        "start": 675.179,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "son extradition c'est dans un squat en",
        "start": 676.41,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "suisse que la m\u00e8re et l'enfant ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 678.149,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9s cinq jours apr\u00e8s l'enl\u00e8vement",
        "start": 679.259,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de la petite fille dans les veaux chaque",
        "start": 680.639,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "comme sont mises en examen dans cette",
        "start": 682.349,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "affaire",
        "start": 683.879,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement du chef de l'\u00e9tat \u00e0",
        "start": 684.299,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "montpellier sur la politique de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 685.949,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "au quotidien la s\u00e9curit\u00e9 qui est au",
        "start": 687.629,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "coeur de l'entretien d' emmanuel macron",
        "start": 689.579,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans le figaro il assure que chaque",
        "start": 691.109,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais verra plus de bleus sur le",
        "start": 692.909,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "terrain en 2022 quand le 2017 que son",
        "start": 694.559,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "objectif de dix mille policiers",
        "start": 697.109,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires d'ici la fin du",
        "start": 698.609,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quinquennat sera tenu r\u00e9union des",
        "start": 700.139,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res de",
        "start": 702.059,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne sur le sorte d'annex\u00e9",
        "start": 703.439,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "navalni l'opposant russe emprisonn\u00e9 est",
        "start": 704.699,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "malade en gr\u00e8ve de la faim le chef de la",
        "start": 706.979,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "diplomatie allemande \u00e9voque une",
        "start": 709.109,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9gradation tr\u00e8s pr\u00e9occupante de son",
        "start": 710.339,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tat et demande aux autorit\u00e9s russes de",
        "start": 712.019,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lui fournir de toute urgence un",
        "start": 714.029,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "traitement m\u00e9dical ad\u00e9quat le projet",
        "start": 715.259,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9favorisera un grand nombre de clubs",
        "start": 717.449,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9actions sur france info de la ministre",
        "start": 719.819,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des sports oksana maracineanu apr\u00e8s que",
        "start": 721.739,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "douze grands clubs europ\u00e9ens ont annonc\u00e9",
        "start": 724.049,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "leur ambition de cr\u00e9er une super league",
        "start": 725.489,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de football en concurrence avec la ligue",
        "start": 727.379,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des champions uefa les menaces",
        "start": 729.299,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'exclusion des comp\u00e9titions nationales",
        "start": 730.919,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et internationales des joueurs",
        "start": 732.599,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pourraient se voir refuser la",
        "start": 734.279,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de repr\u00e9senter de leur",
        "start": 735.599,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe nationale",
        "start": 737.159,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 738.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "france info",
        "start": 740.539,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 742.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le 8 30 france info s'allier bras qui \u00e0",
        "start": 743.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "laurent s\u00e9n\u00e9chal avec l'eurod\u00e9put\u00e9e",
        "start": 745.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste yannick jadot un sommet",
        "start": 748.55,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "international sur le climat est pr\u00e9vue",
        "start": 750.74,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "en fin de semaine avec autour de la",
        "start": 752.209,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "table les deux plus gros pollueurs au",
        "start": 753.649,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "monde la chine et les \u00e9tats unis qu'ici",
        "start": 755.389,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "donc leur retour sur ce sujet avec le",
        "start": 757.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nouveau pr\u00e9sident joe biden",
        "start": 760.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une bonne nouvelle pour le",
        "start": 761.69,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "climat au niveau mondial bien s\u00fbr",
        "start": 763.79,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "j'assume c'est significatif c'est tr\u00e8s",
        "start": 765.259,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "significatif",
        "start": 767.839,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "un signal politique tr\u00e8s fort vous savez",
        "start": 768.709,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "que l'accord de paris qui avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 770.93,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 en 2015 \u00e9tait aussi le r\u00e9sultat",
        "start": 772.79,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "d'un accord qui avait \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 entre",
        "start": 776.05,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait obama",
        "start": 778.459,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "et la chine",
        "start": 780.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donc c'est tr\u00e8s important il compte",
        "start": 781.97,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment au del\u00e0 de leur pollution",
        "start": 783.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans la dynamique des politiques",
        "start": 785.449,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "climatiques on entend le pr\u00e9sident byden",
        "start": 787.43,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qui va fortement renforcer les objectifs",
        "start": 790.19,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "climatiques des \u00e9tats unis \u00e7a doit se",
        "start": 793.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faire dans le cadre des nations unies",
        "start": 796.519,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des n\u00e9gociations de glasgow qui vont se",
        "start": 797.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e mais le signal",
        "start": 800.269,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "politique est tr\u00e8s important ce qui est",
        "start": 802.91,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "essentiel est long on le voit avec ce",
        "start": 805.279,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui s'est pass\u00e9 sur l'agriculture en",
        "start": 807.98,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "france on le voit avec les feux de for\u00eat",
        "start": 809.779,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les inondations les cyclones qui qui",
        "start": 811.819,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "viennent percuter aujourd'hui nos",
        "start": 815.029,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s on a une violence du",
        "start": 817.16,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique est en train de",
        "start": 820.91,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "s'installer",
        "start": 822.529,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il faut agir beaucoup plus beaucoup plus",
        "start": 823.04,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "rapidement et surtout moi ce que je ce",
        "start": 826.189,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "que j'aimerais c'est que c'est ce que",
        "start": 829.939,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fait joe biden aujourd'hui aux \u00e9tats",
        "start": 831.8,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "unis",
        "start": 833.449,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "c'est qui met en sc\u00e8ne et il va le",
        "start": 833.689,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "mettre en action gr\u00e2ce un grand plan de",
        "start": 836.93,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "relance",
        "start": 839.42,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "tous les b\u00e9n\u00e9fices qu'on peut tirer de",
        "start": 839.689,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 842.0,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "climatique les emplois dans les \u00e9nergies",
        "start": 842.75,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "renouvelables",
        "start": 844.79,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "les emplois dans l'isolation nos",
        "start": 845.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "logements dans la transition de notre",
        "start": 847.819,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le agricole dans l'\u00e9conomie",
        "start": 849.92,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "circulaire est vrai assez emmanuel",
        "start": 851.48,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "macron en france on a vu avec la loi",
        "start": 853.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "climat vous savez il ya un juge de paix",
        "start": 855.139,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sur le climat en france",
        "start": 857.12,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est le haut conseil pour le climat",
        "start": 859.699,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "install\u00e9 par le pr\u00e9sident de la",
        "start": 862.04,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique ce sont nos meilleurs experts",
        "start": 863.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nos meilleurs scientifiques qui font un",
        "start": 865.339,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "constat",
        "start": 868.55,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "rama tic pour notre pays ils disent",
        "start": 869.62,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "la france doit faire trois \u00e0 cinq fois",
        "start": 872.71,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "plus trois \u00e0 cinq fois leur manque",
        "start": 875.89,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'envi\u00e9 dit est dit la france est dans",
        "start": 878.47,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "la gueule \u00e0 la queue de peloton europ\u00e9en",
        "start": 881.35,
        "duration": 7.679
    },
    {
        "text": "sur la r\u00e9novation de nos logements sur",
        "start": 885.24,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 889.029,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "donc il va \u00eatre temps de faire beaucoup",
        "start": 890.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plus que moi je propose avec les",
        "start": 892.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes c'est qu'on ait un plan de",
        "start": 895.36,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "relance dans notre pays autour de 40",
        "start": 897.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "milliards d'euros par an c'est",
        "start": 900.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent partie du plan de quartier",
        "start": 902.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9 \u00e0 l'est aujourd'hui vous voyez",
        "start": 905.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bien vous voyez bien que l'argent ne",
        "start": 907.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sort pas vous voyez bien qu'il y a rien",
        "start": 909.31,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 910.99,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "vous voyez bien que au contraire",
        "start": 912.339,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "l'attitude le discours du gouvernement",
        "start": 914.4,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t de dire oh l\u00e0 \u00e0 l'\u00e9olien \u00e7a",
        "start": 917.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "marche pas \u00e7a d\u00e9c\u00e9d\u00e9es figure olala faut",
        "start": 919.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas investir 2 sur telle chose telle",
        "start": 922.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "chose vous voyez bien que sur le",
        "start": 923.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quinquennat on a r\u00e9duit l'investissement",
        "start": 925.72,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "sur la r\u00e9novation des logements",
        "start": 927.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc on n'est vraiment pas \u00e0 la hauteur",
        "start": 929.589,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "de ce qui pourrait faire alors que c'est",
        "start": 931.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce que dit baye dead c'est ce que nous",
        "start": 934.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "proposons depuis tant d'ann\u00e9es nous",
        "start": 935.95,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "devons d'un c\u00f4t\u00e9 investir sur la",
        "start": 938.26,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "recherche l'innovation industrielle la",
        "start": 942.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mise en oeuvre de cette transition",
        "start": 945.37,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique ce sont des centaines de",
        "start": 946.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "milliers d'emplois et de l'autre comme",
        "start": 948.279,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "le fait mme hayden et c'est ce que le",
        "start": 950.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "contraire que veut faire ce gouvernement",
        "start": 952.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "investir sur la r\u00e9paration de notre",
        "start": 954.07,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 956.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital mccauley la police gestion",
        "start": 956.709,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique justement \u00e0 1 entr\u00e9e de gamme",
        "start": 960.97,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "dans un entretien \u00e0 la cha\u00eene am\u00e9ricaine",
        "start": 962.47,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "cbs on les \u00e9coute",
        "start": 964.029,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "si vous allez \u00e0 la maison blanche ou au",
        "start": 965.88,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "palais de l'elys\u00e9e pour dire maintenant",
        "start": 968.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il va falloir vous adapter et payer plus",
        "start": 970.66,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "cher je peux vous assurer que vous \u00e0",
        "start": 973.69,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "cro\u00eetre et les in\u00e9galit\u00e9s sociales et",
        "start": 976.06,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame fait une erreur de ce genre en",
        "start": 980.709,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "2018",
        "start": 982.81,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "lorsque nous avons sous-estim\u00e9 les",
        "start": 983.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "effets de ce type de mesures sur les",
        "start": 985.54,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "classes moyennes",
        "start": 987.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il met en garde contre l'\u00e9cologie",
        "start": 989.25,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "punitive et l\u00e0 il faisait allusion au",
        "start": 991.6,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "gilet jaune qui sont descendus dans la",
        "start": 993.43,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "rue donc apr\u00e8s la volont\u00e9 d'instaurer",
        "start": 994.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "une taxe sur lesquels sur les carburants",
        "start": 995.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il reconna\u00eet une erreur l'\u00e9cologie",
        "start": 998.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 marche forc\u00e9e \u00e7a ne marche",
        "start": 1000.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mais c'est quand m\u00eame extraordinaire que",
        "start": 1001.95,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui sera",
        "start": 1004.77,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame un pr\u00e9sident de l'\u00e9chec sur",
        "start": 1008.05,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "l'action climatique",
        "start": 1010.87,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui consid\u00e8rent que l'\u00e9cologie",
        "start": 1012.18,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas bon pour le social \u00e9coutez",
        "start": 1016.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce que j'ai dis il faut faire attention",
        "start": 1018.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mani\u00e8re dont une transfusion",
        "start": 1020.02,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mais vous savez moi j'ai particip\u00e9 aux",
        "start": 1022.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations du grenelle de",
        "start": 1025.78,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'environnement c'\u00e9tait sous pr\u00e9sident",
        "start": 1027.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sarkozy quand il est arriv\u00e9 au pouvoir",
        "start": 1028.42,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "en 2007",
        "start": 1030.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on disait \u00e0 l'\u00e9poque toute",
        "start": 1031.209,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 carbone toute fiscalit\u00e9 sur",
        "start": 1034.99,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie pour r\u00e9duire nos consommations",
        "start": 1038.05,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pour envoyer ce signal industrie",
        "start": 1039.67,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'investir autrement doit \u00eatre compens\u00e9e",
        "start": 1042.339,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "socialement sous la pr\u00e9sidence sarkozy",
        "start": 1045.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne s'est pas fait parce qu'il ne",
        "start": 1048.4,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "voulait pas qu'on pense et socialement",
        "start": 1049.6,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 mis en place sous la pr\u00e9sidence",
        "start": 1051.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "hollande sans compensation sociale et",
        "start": 1053.679,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "j'essaye c'est l'air\u00e9 oui mais le dit",
        "start": 1056.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "chercher une erreur maintenant",
        "start": 1058.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "j'aimerais vous avez vu la compensation",
        "start": 1059.83,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sociale se mettre en place",
        "start": 1061.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous avez vu l'investissement se faire",
        "start": 1062.89,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sur la r\u00e9novation du logement vous voyez",
        "start": 1065.32,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pardon l'imprimerie 9 ckoi \u00e0 ma prime",
        "start": 1067.9,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9nove c'est un slogan tr\u00e8s bien jusqu'\u00e0",
        "start": 1070.99,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ce mois il ya eu autant de raccords 200",
        "start": 1074.2,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "milles en 2018 on \u00e9tait un million de",
        "start": 1077.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires sur ses hits et eu un",
        "start": 1079.54,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "million de b\u00e9n\u00e9ficiaires",
        "start": 1081.04,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ils ont apr\u00e8s 2018 r\u00e9duit le budget sur",
        "start": 1082.09,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "la r\u00e9novation thermique \u00e0 travers le",
        "start": 1086.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "plan de relance ils en remettent un peu",
        "start": 1088.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais on n'en est m\u00eame pas au niveau",
        "start": 1090.16,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mais ma plus brillants qui s'\u00e9tire sur",
        "start": 1091.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "1000 en trois mois contre deux cent",
        "start": 1093.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mille l'an dernier mieux mais regardez",
        "start": 1094.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "marche mais tant mieux si il ya d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1097.09,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "deux cent mille mais on a pr\u00e8s de 5",
        "start": 1098.83,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "millions de parts soit thermique dans",
        "start": 1102.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "notre pays c'est \u00e0 dire des logements",
        "start": 1105.13,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui consomment \u00e9norm\u00e9ment on a 12 % de",
        "start": 1106.51,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "la population qui en pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 1110.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1113.26,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "je lisais encore mix\u00e9 fini en 2028",
        "start": 1114.01,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "excusez-moi ses 1800 milles passoires",
        "start": 1117.3,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "thermiques en tout cas qui doit il y as",
        "start": 1120.67,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "soit retir\u00e9 du march\u00e9 de la location",
        "start": 1122.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "soit les observons la bi\u00e8re et sera",
        "start": 1123.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9nov\u00e9",
        "start": 1126.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "malheureusement on retarde en permanence",
        "start": 1127.42,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les \u00e9ch\u00e9ances je lisais le butin de la",
        "start": 1129.61,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "fondation abb\u00e9 pierre",
        "start": 1132.01,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "je dire il ya un enjeu tel de pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 1133.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique et de lutte contre la",
        "start": 1136.05,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9",
        "start": 1137.34,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce que je propose mois \u00e0 travers ma",
        "start": 1137.82,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "plateforme 2022 l'\u00e9cologie c'est qu'il",
        "start": 1140.04,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "n'y ait aucun coup aucune charge pour",
        "start": 1143.31,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les populations vuln\u00e9rables les familles",
        "start": 1146.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en difficult\u00e9s financi\u00e8res qui vivent",
        "start": 1149.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans des passoires \u00e9nerg\u00e9tiques",
        "start": 1151.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "malheureusement ce gouvernement refuse",
        "start": 1152.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de le faire alors que d'autres pays",
        "start": 1155.1,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens profitant aussi du fait que",
        "start": 1156.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "investir aujourd'hui c'est cr\u00e9er de",
        "start": 1159.41,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "l'emploi",
        "start": 1161.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "investir publiquement ce fait \u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 1161.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "faible co\u00fbt puisque vous pouvez",
        "start": 1165.21,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "emprunter \u00e0 30 40 ans \u00e0 0%",
        "start": 1166.98,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est rentable \u00e7a cr\u00e9e de l'emploi et",
        "start": 1169.01,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "malheureusement le gouvernement refuse",
        "start": 1171.93,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "avec le pr\u00e9sident macron de de faire du",
        "start": 1174.9,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "climat non pas une contrainte mais une",
        "start": 1178.14,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "extraordinaire opportunit\u00e9 pour la",
        "start": 1181.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "recherche pour l'emploi pour nos",
        "start": 1183.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "industries dans notre pays yannick jadot",
        "start": 1185.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'union de la gauche est elle possible",
        "start": 1186.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour l'an prochain vous r\u00e9pondez \u00e0 cette",
        "start": 1188.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "question dans quelques instants juste",
        "start": 1189.87,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s un coup d'oeil sur le fil info",
        "start": 1191.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "20h50 avec diane farr shit la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1192.18,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la lutte contre la drogue priorit\u00e9 des",
        "start": 1195.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "manuels macron il annonce dans le figaro",
        "start": 1197.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la tenue d'un grand d\u00e9bat national sur",
        "start": 1199.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les stup\u00e9fiants et leur effet le chef de",
        "start": 1201.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat qui dit \u00e9galement souhaiter un",
        "start": 1202.98,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "changement de la loi apr\u00e8s la d\u00e9cision",
        "start": 1204.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de la cour de cassation dans la sph\u00e8re",
        "start": 1205.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sahara \u00e0 ligny changement pour que",
        "start": 1207.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'abolition du discernement caus\u00e9s par",
        "start": 1209.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la prise de drogue n'exon\u00e8re pas de",
        "start": 1210.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 p\u00e9nale",
        "start": 1212.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le procureur de la r\u00e9publique s'attend \u00e0",
        "start": 1214.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de nouvelles interpellations dans la",
        "start": 1215.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "famille \u00e0 la petite fille enlev\u00e9e de",
        "start": 1217.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "chez sa grand m\u00e8re maternelle mardi a",
        "start": 1219.3,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 hier dans un squat en",
        "start": 1220.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "suisse aux c\u00f4t\u00e9s de sa m\u00e8re celle-ci est",
        "start": 1222.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en garde \u00e0 vue cinq hommes sont mises en",
        "start": 1224.37,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "examen",
        "start": 1225.96,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "la super league de football voulue par",
        "start": 1226.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "douze grands clubs europ\u00e9ens ce serait",
        "start": 1228.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un v\u00e9ritable s\u00e9isme pour le foot mondial",
        "start": 1229.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9agi sur france info la ministre des",
        "start": 1232.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sports roxana maracineanu elle dit faire",
        "start": 1234.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "confiance aux instances europ\u00e9ennes et",
        "start": 1236.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "internationales du football face \u00e0 ce",
        "start": 1238.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "projet et favoriserait un grand nombre",
        "start": 1239.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de clubs c'est un exploit qui doit se",
        "start": 1242.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9rouler sur mars ce matin le vol d'un",
        "start": 1243.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "petit h\u00e9licopt\u00e8re objets nuit tiss\u00e9 son",
        "start": 1245.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nom embarqu\u00e9 sur le rover pers\u00e9v\u00e9rance",
        "start": 1248.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "principale incertitude",
        "start": 1250.53,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les vents qui peuvent compromettre ce",
        "start": 1251.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vol qui doit durer une quarantaine de",
        "start": 1253.47,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "secondes",
        "start": 1255.06,
        "duration": 2.979
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1255.98,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "franceinfo le 8 30 france info sagna",
        "start": 1258.039,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "baquiast laurens et michal jurecki",
        "start": 1262.789,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "yannick jadot d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en europe",
        "start": 1264.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ecologie les verts alors toutes les",
        "start": 1266.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "composantes de la gauche se sont r\u00e9unis",
        "start": 1267.77,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "ce week end \u00e0 votre initiative un peu",
        "start": 1269.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "plus de trois heures ensemble dans la",
        "start": 1271.789,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "m\u00eame salle",
        "start": 1273.86,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "on essaie de comprendre ce qui s'est dit",
        "start": 1274.429,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "parce que le probl\u00e8me c'est que selon",
        "start": 1276.049,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "les personnes les participants les",
        "start": 1277.88,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "versions changent",
        "start": 1279.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez d'abord olivier faure le patron",
        "start": 1280.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des socialistes suivi d'eric coquerel de",
        "start": 1282.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la france en soumises dans un an et il y",
        "start": 1284.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aura pour les \u00e9cologistes et socialistes",
        "start": 1287.51,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "pour les radicaux il y aura un candidat",
        "start": 1289.61,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "et un projet commun c'est l'engagement",
        "start": 1292.669,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "que chacun a pris ce matin dans cette",
        "start": 1295.669,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "r\u00e9union o\u00f9 il fait le forcing",
        "start": 1298.429,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "il fait le forcing pour quoi pour",
        "start": 1300.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "installer une candidature commune aux",
        "start": 1301.88,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "dires de centre gauche",
        "start": 1304.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on commence avec europe ecologie",
        "start": 1304.909,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "ps on sait que c'est ce qu'il veut",
        "start": 1307.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "depuis longtemps et donc il y tente",
        "start": 1308.12,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a de de mettre tout le monde sur",
        "start": 1310.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le fait accompli",
        "start": 1313.49,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "sauf que dans la r\u00e9union d'hier toutes",
        "start": 1314.27,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les autres forces personne n'imaginait",
        "start": 1317.179,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un rassemblement sans jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1319.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et france insoumise bon alors qui dit la",
        "start": 1321.679,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 il s'enflamme et olivier faure ou",
        "start": 1323.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "eric coquerel se trompent",
        "start": 1325.85,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "est ce qui \u00e9tait important dans cette",
        "start": 1327.14,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "r\u00e9union un c'est que la gauche toutes",
        "start": 1328.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les sensibilit\u00e9s de la gauche et les",
        "start": 1331.669,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes se parlent",
        "start": 1333.02,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas arriv\u00e9 depuis des ann\u00e9es",
        "start": 1334.07,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement nous avons conclu sur le",
        "start": 1336.19,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "fait qu' il fallait se mobiliser",
        "start": 1339.14,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ensemble sur un certain nombre de",
        "start": 1341.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "combats que \u00e7a soit des combats en",
        "start": 1344.48,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "positif sur une vraie loi climat s\u00fbr",
        "start": 1345.71,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "vous allez d\u00e9fendre des objectifs en",
        "start": 1349.03,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "commun y compris s'ils dig\u00e8rent pour",
        "start": 1352.01,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "rodarte mobiliser ensemble voyez bien le",
        "start": 1353.69,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "scandale absolu de la r\u00e9forme de",
        "start": 1356.179,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage qui va baisser les",
        "start": 1358.159,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "indemnit\u00e9s pour plus d'un million de",
        "start": 1360.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "personnes les plus vuln\u00e9rables dans un",
        "start": 1362.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "moment de pand\u00e9miques itunes on voit",
        "start": 1364.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'explosion de la pauvret\u00e9 de la",
        "start": 1367.19,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 mais costaud mais il ya aussi",
        "start": 1368.63,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la perspective de 2022",
        "start": 1371.809,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "il ya une perspective un processus qui",
        "start": 1374.559,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "est engag\u00e9e avec jean luc m\u00e9lenchon au",
        "start": 1377.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tour de jean luc m\u00e9lenchon l'a vu cet",
        "start": 1380.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "incendie dont il est d\u00e9j\u00e0 candidat il",
        "start": 1381.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "porte son projet il porte son programme",
        "start": 1384.5,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "il fait campagne et c'est parfaitement",
        "start": 1386.45,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "j team de sa part de vouloir faire \u00e7a",
        "start": 1389.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais vous vous rendez bien compte que",
        "start": 1391.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour le reste des formations politiques",
        "start": 1393.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut pas \u00eatre de se rallier \u00e0 jean",
        "start": 1395.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon et pourquoi dispara\u00eetre et",
        "start": 1397.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pourquoi pas parce que il y a",
        "start": 1400.15,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans des deux fonds des",
        "start": 1401.98,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences notables entre ce que porte",
        "start": 1406.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon est ce que moi par",
        "start": 1409.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "exemple je peux porter donc lyon c'est",
        "start": 1411.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sympa on en parlait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1413.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on va en parler moi j'esp\u00e8re qu'\u00e0 la fin",
        "start": 1414.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous allons converger mais ce que je",
        "start": 1416.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "souhaite c'est qu'il y ait une",
        "start": 1418.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "candidature de rassemblement autour de",
        "start": 1419.83,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie du social de la d\u00e9mocratie de",
        "start": 1422.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique et sa m\u00e9daille de l'ordre",
        "start": 1424.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon de changer son",
        "start": 1426.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "programme alors qu'il a d\u00e9j\u00e0 eue si vous",
        "start": 1427.78,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "voulez faire un rassemblement",
        "start": 1430.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "il faut qu'on puisse discuter d'un",
        "start": 1431.88,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "projet en commun d'ailleurs on expliqu\u00e9",
        "start": 1434.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "on sait maintenant on s'est",
        "start": 1438.22,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tranquillement expliqu\u00e9 avec eric",
        "start": 1439.69,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "coquerel lui dis moi je veux pas",
        "start": 1441.31,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "discuter d'un projet commun je veux bien",
        "start": 1442.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'on discute de nos projets respectifs",
        "start": 1444.64,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est parfaitement l\u00e9gitime il est",
        "start": 1446.38,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "important que les formations politiques",
        "start": 1449.5,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que les \u00e9lectorats arr\u00eate de se",
        "start": 1451.56,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "disqualifier sur ce champ politique",
        "start": 1454.27,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mais ce qui est certain c'est que moi je",
        "start": 1456.67,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "suis porteur \u00e0 la fois d'un contrat de",
        "start": 1460.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 1462.4,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "de celles et de ceux qui sont pr\u00eats \u00e0",
        "start": 1462.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "travailler un contrat de gouvernement",
        "start": 1464.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire quoi un projet \u00e7a veut",
        "start": 1466.51,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "dire un accord en vue de l'assembl\u00e9e",
        "start": 1469.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nationale mais \u00e7a veut dire aussi une",
        "start": 1472.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "candidature commune c'est pas le projet",
        "start": 1474.49,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de jean luc m\u00e9lenchon soit mais \u00e7a peut",
        "start": 1476.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas emp\u00eacher les autres d'y travailler",
        "start": 1479.65,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "tranquillement",
        "start": 1481.15,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qu'est ce que tu fais l\u00e0 on l'a d\u00e9j\u00e0 vu",
        "start": 1481.96,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "en 2010 est en fait c'\u00e9tait la",
        "start": 1483.7,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "candidature de beno\u00eet hamon avec les",
        "start": 1485.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "socialistes les \u00e9cologistes r\u00e9unis et \u00e7a",
        "start": 1486.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fait 6 % \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1488.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on peut faire toutes les r\u00e9f\u00e9rences",
        "start": 1490.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'on veut \u00e9galement lui-m\u00eame l'a fait",
        "start": 1492.16,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9f\u00e9rence eh bien \u00e9coutez moi je",
        "start": 1494.77,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pense qu'aujourd'hui un projet autour de",
        "start": 1498.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie de la justice sociale de la",
        "start": 1501.07,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et de la r\u00e9publique autour de",
        "start": 1503.35,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "cette \u00e9cologie innovantes",
        "start": 1505.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "responsable cette \u00e9cologie de solutions",
        "start": 1507.66,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "que je d\u00e9fends je pense que ce projet l\u00e0",
        "start": 1509.86,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "peut gagner l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1512.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "savez les \u00e9missions passer le premier",
        "start": 1513.63,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "tour il les aimait c'est pour \u00e7a qu'il",
        "start": 1516.49,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "faut une candidature de rassemblement",
        "start": 1518.26,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'il faut une candidature",
        "start": 1519.87,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que la france est soumise vous dis c'est",
        "start": 1521.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "yannick jadot cia 10 c'est jean luc",
        "start": 1522.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qui est devant dans les",
        "start": 1524.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sondages donc yannick jadot de regarder",
        "start": 1525.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les sondages un an avant les \u00e9lections",
        "start": 1528.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de toutes les pr\u00e9c\u00e9dentes",
        "start": 1530.16,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles",
        "start": 1531.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en 2006 c'est s\u00e9gol\u00e8ne royal qui doit",
        "start": 1532.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gagner",
        "start": 1535.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bayrou est \u00e0 5% il finira \u00e0 19 en 2012",
        "start": 1536.16,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle un an",
        "start": 1539.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avant c'est dominique strauss-kahn qui",
        "start": 1541.35,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "doit gagner largement en 2010 est en",
        "start": 1544.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avance et alain jupp\u00e9 qui doit gagner",
        "start": 1546.84,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s largement",
        "start": 1548.7,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "donc je pense qu'il faut \u00eatre",
        "start": 1549.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement r\u00e9serv\u00e9 sur le caract\u00e8re",
        "start": 1550.8,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dictif des sondages en revanche ce",
        "start": 1554.28,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que ces sondages disent c'est que",
        "start": 1557.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "diviser nous \u00e9chouons et donc moi je",
        "start": 1559.41,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "veux porter ce processus de",
        "start": 1562.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "rassemblement et j'esp\u00e8re qu'\u00e0 la fin \u00e7a",
        "start": 1564.72,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "convergera avec jean luc m\u00e9lenchon mais",
        "start": 1567.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut pas \u00eatre soit le ralliement \u00e0",
        "start": 1570.059,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon au soin nous",
        "start": 1572.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "disparaissons et qui pour porter cette",
        "start": 1574.11,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "candidature commune parce qu'on rappelle",
        "start": 1575.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que chez vous chez les \u00e9cologistes",
        "start": 1577.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il ya une primaire qui sera organis\u00e9e en",
        "start": 1578.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "septembre",
        "start": 1581.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame vous serez candidat vous savez",
        "start": 1582.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ma position cette \u00e9lection",
        "start": 1585.27,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e7a n'est pas le moment",
        "start": 1586.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des candidatures parce que si nous",
        "start": 1588.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par les candidatures tout ce",
        "start": 1590.07,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "processus en parle \u00e0 des proc\u00e8s tout ce",
        "start": 1592.83,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "oui je parle d'une candidature commune",
        "start": 1596.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais si nous commen\u00e7ons pas les",
        "start": 1598.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "personnes si nous commen\u00e7ons par les",
        "start": 1600.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "candidatures nous \u00e9chouerons",
        "start": 1602.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "collectivement donc l\u00e0 l'engagement qui",
        "start": 1604.59,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 pris",
        "start": 1606.9,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "c'est de travailler \u00e0 ce contrat de",
        "start": 1607.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gouvernement travaillons sur ce qui nous",
        "start": 1609.179,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "rassemble travaillons pour faire un",
        "start": 1611.19,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "projet qui r\u00e9ponde aux difficult\u00e9s du",
        "start": 1612.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quotidien des fran\u00e7ais et qui donne un",
        "start": 1615.179,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "grand dessein pour notre pays mais la",
        "start": 1617.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "potentielle mans les \u00e9lecteurs d'europe",
        "start": 1619.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie les verts vont voter pour",
        "start": 1621.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9signer un candidat en septembre est un",
        "start": 1622.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mois plus tard et pourrait se d\u00e9sister",
        "start": 1624.51,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "au profit d'un autre",
        "start": 1625.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il ya un processus qui se met en place",
        "start": 1627.71,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "les sons laissons le temps vous voyez",
        "start": 1629.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bien que c'est un processus qui se met",
        "start": 1632.7,
        "duration": 2.479
    },
    {
        "text": "en place qui est un processus",
        "start": 1634.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "enthousiaste qui est un processus qui",
        "start": 1635.179,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "assume la gravit\u00e9 politique du moment",
        "start": 1637.5,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite peu pour dans notre",
        "start": 1640.04,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 1643.38,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois depuis la seconde",
        "start": 1644.5,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "guerre mondiale acc\u00e9der au pouvoir",
        "start": 1647.62,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "vous avez un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1650.38,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui \u00e0 la fois on peut",
        "start": 1652.23,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "s'interroger sur sa gestion de la",
        "start": 1656.44,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 1658.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "on doit surtout eu constater l'\u00e9chec sur",
        "start": 1658.99,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie l'\u00e9chec sur l'\u00e9galit\u00e9 des",
        "start": 1663.61,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "territoires",
        "start": 1665.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'affaissement de la d\u00e9mocratie et on",
        "start": 1666.31,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "peut pas se r\u00e9signer \u00e0 7 \u00e0 7 7",
        "start": 1668.47,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "ce moment de d\u00e9classement de notre pays",
        "start": 1673.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que chacune chacun ressent on est le",
        "start": 1675.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pays qui n'a pas de vaccin on est des",
        "start": 1678.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sous traitants des laboratoires",
        "start": 1680.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques o\u00f9 nous mettons juste en",
        "start": 1681.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "flacon coface se r\u00e9soudre \u00e0 \u00e7a et donc",
        "start": 1683.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ayons une grande esp\u00e9rance un grand",
        "start": 1686.47,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "espoir autour de l'\u00e9paule",
        "start": 1688.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "yannick jadot bonne journ\u00e9e \u00e0 vous merci",
        "start": 1689.59,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "beaucoup",
        "start": 1691.39,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous et \u00e0 toutes merci d'avoir",
        "start": 1696.36,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "suivi cette redire de ce matin sur",
        "start": 1700.24,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "france info des yannick jadot leurs",
        "start": 1704.74,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 1707.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous pouvez la regarder encore \u00e0",
        "start": 1708.63,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "nouveau la partager la commenter la",
        "start": 1711.07,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "faire vivre la ligue et ou pas comme",
        "start": 1713.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous voulez vous appartient on se donne",
        "start": 1715.539,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "rendez vous ce soir \u00e0 19h 30 pr\u00e9cises",
        "start": 1717.49,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "sur la page 2022 l'\u00e9cologie sur twitter",
        "start": 1720.46,
        "duration": 8.099
    },
    {
        "text": "sur youtube ainsi que sur facebook pour",
        "start": 1725.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un webinaire avec yannick jadot mais",
        "start": 1728.559,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "aussi avec la d\u00e9put\u00e9e et mini cars",
        "start": 1730.6,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "yuesheng vall\u00e9e qui \u00e9conomiste et",
        "start": 1734.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "professeur anim\u00e9 par les basses",
        "start": 1736.539,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "on se donne rendez vous ce soir \u00e0 19h30",
        "start": 1738.25,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "sur toutes les pages et plateformes de",
        "start": 1742.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "2022",
        "start": 1744.58,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie merci \u00e0 vous a tr\u00e8s vite ciao",
        "start": 1745.33,
        "duration": 4.579
    }
]