[
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9.33,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "la plan\u00e8te br\u00fble avec les m\u00e9gas c'est",
        "start": 11.35,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "peu dire que l'accord obtenu \u00e0 glasgow",
        "start": 15.58,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s loin de ce qui est n\u00e9cessaire",
        "start": 17.8,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "blabla et \u00e7a fait 20 ans 25 ans qu'on",
        "start": 20.49,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te que l'europe fait mieux que le",
        "start": 23.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "reste du monde et \u00e7a suffit et ben non",
        "start": 25.75,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit pas",
        "start": 28.36,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "souvent le gouvernement grec pr\u00e9f\u00e8rent",
        "start": 29.94,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "acheter des rafales pour fantasmer la",
        "start": 32.349,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "guerre avec la turquie que des canadairs",
        "start": 35.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour combattre les grands feux de la",
        "start": 37.51,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 du pr\u00e9sident bi\u00e9lorusse c'est de",
        "start": 39.73,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabiliser une langue vous avez des",
        "start": 43.12,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "responsables politiques qui veulent",
        "start": 44.949,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "organiser l'europe avec des murs des",
        "start": 46.92,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "barbel\u00e9s des miradors pour se prot\u00e9ger",
        "start": 50.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de qui",
        "start": 52.809,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 53.62,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "notre europe ne sera jamais la v\u00f4tre",
        "start": 56.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "celle du rh\u00f4ne en semant climatique",
        "start": 58.92,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "celle du glyphosate",
        "start": 61.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "celle de la circulation sans entrave des",
        "start": 62.51,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "biens des services et de la finance",
        "start": 65.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quand vous luttez pour le climat c'est",
        "start": 67.26,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment tous ensemble c'est pour \u00e7a",
        "start": 70.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que tous les dictateurs sont",
        "start": 72.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "climato-sceptiques et refuse d'agir sur",
        "start": 74.64,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "le climat",
        "start": 77.07,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "si vous voulez \u00eatre un partenaire fiable",
        "start": 79.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "il faut que vous ayez une politique qui",
        "start": 81.689,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "soit fiable c'est pas parce que on va",
        "start": 84.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vendre des voitures allemandes en chine",
        "start": 85.509,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'on doit supporter le massacre des",
        "start": 87.25,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ou\u00efghours c'est insupportable que ce",
        "start": 88.899,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "soit les am\u00e9ricains et les russes qu'ils",
        "start": 91.509,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "soient en train de r\u00e9gler la paix \u00e0 nos",
        "start": 93.729,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res",
        "start": 96.189,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "franchement si on peut d\u00e9pendre du vent",
        "start": 97.95,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "du soleil plut\u00f4t que de poutine de",
        "start": 100.72,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'uranium du niger o\u00f9 des p\u00e9tro",
        "start": 103.21,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "dictature du golfe on s'en sortira mieux",
        "start": 105.22,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "et pour le reste du monde",
        "start": 110.1,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "on voit qu'on est o\u00f9 l\u00e0",
        "start": 112.81,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 114.58,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "bonjour yannick jadot bon sens le",
        "start": 117.35,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "vertige peut-\u00eatre quand on est tout en",
        "start": 120.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "haut l\u00e0 ou non m\u00eame pas c'est au coc",
        "start": 121.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aussi vertigineux yannick jadot",
        "start": 124.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'arriver \u00e0 l'elys\u00e9e il faut parfois",
        "start": 126.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rendre hommage \u00e0 des hommes qui sont",
        "start": 127.5,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "morts pour la france 1 53e soldat a \u00e9t\u00e9",
        "start": 129.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tu\u00e9 au mali est ce que vous pensez qu'il",
        "start": 131.459,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "est temps de partir non non on doit",
        "start": 133.11,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "red\u00e9finir notre strat\u00e9gie au mali mais",
        "start": 137.12,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "pour moi aujourd'hui je pense qu'il faut",
        "start": 140.31,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "mieux voir et mieux que la france reste",
        "start": 143.489,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "dans ses camps dans ses casernes qu'on",
        "start": 145.88,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "soit en observation on voit bien que la",
        "start": 148.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "situation politique est en train",
        "start": 151.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'\u00e9voluer tr\u00e8s tr\u00e8s vite au mali avec un",
        "start": 152.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "gouvernement qui est mis sous pression",
        "start": 154.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des pays voisins on va voir comment \u00e7a",
        "start": 156.72,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "\u00e9volue mais il est \u00e9vident que si l'\u00e9tat",
        "start": 159.75,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "malien avec son pr\u00e9sident putschiste",
        "start": 162.959,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "devait",
        "start": 166.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s'affranchir",
        "start": 168.08,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois de l'ensemble de la politique",
        "start": 169.67,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale devait d\u00e9velopper la place des",
        "start": 172.68,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "milices wagner au mali nous n'aurions",
        "start": 176.1,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "plus de raison d'\u00eatre au mali",
        "start": 179.1,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il faut \u00eatre en position",
        "start": 180.989,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d'attent\u00e9 encore une fois parce que la",
        "start": 182.519,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "cedeao donc tous les pays d'afrique de",
        "start": 185.13,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "l'ouest se sont mis d'accord pour mettre",
        "start": 189.45,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la pression sur l'\u00e9tat malien et donc il",
        "start": 191.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "faut laisser cette pression s'exer\u00e7ait",
        "start": 194.61,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "voir ce que \u00e7a va nous reviendrons sur",
        "start": 196.5,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense avec vincent desportes qui",
        "start": 197.7,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "nous joindre \u00e0 un peu plus tard dans",
        "start": 199.23,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission vertigineux toujours si vous",
        "start": 200.489,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "arrivez aux responsabilit\u00e9s parce que",
        "start": 202.709,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "vos interlocuteurs se sont eux",
        "start": 204.51,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "poutine erdogan shipping ball sonar ou",
        "start": 206.66,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on peut laisser une place \u00e0 la",
        "start": 210.26,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "morale en diplomatie quand on a affaire",
        "start": 212.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces personnes l\u00e0 mais il faut surtout",
        "start": 214.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui est de la morale on diplomatie quand",
        "start": 217.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on a affaire \u00e0 ces personnes \u00e7a ne veut",
        "start": 219.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas dire ne pas leur parler \u00e9videmment",
        "start": 221.34,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "il faut construire de la coop\u00e9ration",
        "start": 223.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "internationale il faut construire des",
        "start": 226.019,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "relations diplomatiques la question",
        "start": 227.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est quel est le rapport de forces",
        "start": 229.799,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "qu'on cr\u00e9e dans quelle mesure y compris",
        "start": 231.9,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "dans notre commerce dans notre analyse",
        "start": 234.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique on prend en compte les",
        "start": 237.209,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "valeurs de l'union europ\u00e9enne pour les",
        "start": 239.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mettre dans la discussion et essayer de",
        "start": 241.859,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "les faire respecter qu'est ce que \u00e7a",
        "start": 244.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "veut dire pour la france notamment enfin",
        "start": 245.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ces dictateurs l\u00e0 \u00e7a veut pas dire les",
        "start": 247.59,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "recevoir \u00e0 br\u00e9gan\u00e7on \u00e7a veut pas dire",
        "start": 249.3,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "les recevoir \u00e0 versailles \u00e7a veut dire",
        "start": 251.519,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "les recevoir dans le cadre de l'union",
        "start": 254.129,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et jouer le rapport car si on",
        "start": 256.41,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "peut faire des bilat\u00e9rales mais",
        "start": 259.919,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "reconnaissez que quand le pr\u00e9sident de",
        "start": 261.62,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique re\u00e7oit vladimir poutine \u00e0",
        "start": 264.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "br\u00e9gan\u00e7on qu'il \u00e9voque la politique",
        "start": 267.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne de d\u00e9fense sujet absolument",
        "start": 269.94,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "essentiel est qu il il exprime l'id\u00e9e",
        "start": 272.37,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "que la russie aurait un droit de regard",
        "start": 276.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sur la politique europ\u00e9enne de d\u00e9fense \u00e0",
        "start": 277.979,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "partir de l\u00e0 vous la pologne et tous les",
        "start": 280.71,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pays de l'europe centrale orientale voix",
        "start": 283.56,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "macron comme quelqu'un d' extr\u00eamement",
        "start": 287.1,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "ambigu\u00eb en mati\u00e8re de politique de",
        "start": 289.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense dont il faut de la morale \u00e0 la",
        "start": 291.389,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "faux on a une capacit\u00e9 on a le plus",
        "start": 294.45,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "grand march\u00e9 de consommateurs",
        "start": 297.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on \u00e0 avoir une politique commune",
        "start": 299.24,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "politique de d\u00e9fense d'une question tr\u00e8s",
        "start": 302.1,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "rapide tr\u00e8s simple dans un pr\u00e9sident ne",
        "start": 303.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "devait pas dire \u00e7a vous vous souvenez le",
        "start": 307.169,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "livre de fran\u00e7ois hollande un pr\u00e9sident",
        "start": 309.0,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ne devrais pas dire \u00e7a et fran\u00e7ois",
        "start": 310.139,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "hollande a admis avoir autoris\u00e9 des",
        "start": 311.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations dites op\u00e9rations au mot pour",
        "start": 312.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "homicide et contre des djihadistes",
        "start": 315.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "impliqu\u00e9 dans les attentats en france",
        "start": 317.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9sident est ce que vous mettez un",
        "start": 318.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "terme \u00e0 ces pratiques justement",
        "start": 321.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "puisqu'on parle de la morale il est",
        "start": 323.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9vident que il peut y avoir des",
        "start": 324.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9s sur le terrain de toute fa\u00e7on",
        "start": 326.82,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "quand vous ordonner \u00e0 distance et des",
        "start": 329.01,
        "duration": 7.589
    },
    {
        "text": "frappes sur des personnalit\u00e9s qui sont",
        "start": 332.91,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "vos ennemis vous les jugez pas vous les",
        "start": 336.599,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "avez condamn\u00e9",
        "start": 340.139,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "donc dans vos pr\u00e9sidents donc oui il",
        "start": 341.72,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "peut y avoir de ce type d'op\u00e9ration",
        "start": 344.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quand c'est une menace pour la france",
        "start": 346.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sur un terrain o\u00f9 \u00e9videmment on ne peut",
        "start": 348.33,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pas capturer jug\u00e9s condamn\u00e9s je vous",
        "start": 350.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente philippe dessertine directeur",
        "start": 353.55,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de l'institut de haute finance hauteur",
        "start": 355.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de le talent et les assassins chez anne",
        "start": 356.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re sylvie matelly \u00e9conomistes et",
        "start": 358.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "directrice adjointe de l'iris auteur de",
        "start": 360.18,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique de l'\u00e9conomie et des",
        "start": 361.77,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e9ditions eyrolles et puis tout \u00e0 l'heure",
        "start": 363.33,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral vincent desportes viendra",
        "start": 364.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parler d\u00e9fense avec vos philippe",
        "start": 365.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dessertine voulait interroger \u00e0 needle",
        "start": 367.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "jadot sur un chiffre 77,6 milliards",
        "start": 369.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9ficit de la balance",
        "start": 372.09,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "commerciale oui tout \u00e0 fait on est",
        "start": 373.26,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "souvent en train d'\u00e9voquer le probl\u00e8me",
        "start": 375.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "du d\u00e9ficit public mais le probl\u00e8me de la",
        "start": 376.979,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "balance commerciale est un probl\u00e8me qui",
        "start": 379.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on va dire se pose est de plus en plus \u00e0",
        "start": 381.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la france parce que l\u00e0 v\u00e9ritablement",
        "start": 384.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est la richesse qui part c'est la",
        "start": 386.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "richesse fran\u00e7aise qui dispara\u00eet nous",
        "start": 388.5,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "sommes avec une augmentation de plus en",
        "start": 390.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus forte du co\u00fbt de l'\u00e9nergie nous",
        "start": 392.699,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "sommes avec des difficult\u00e9s \u00e0 nous m\u00eame",
        "start": 394.59,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "produire un certain nombre d'\u00e9l\u00e9ments",
        "start": 396.78,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "que nous exportons donc nous sommes dans",
        "start": 398.099,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une situation o\u00f9 la balance du commerce",
        "start": 400.169,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieur diminue et o\u00f9 par cons\u00e9quent",
        "start": 401.819,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "va se poser tr\u00e8s vite pour l'\u00e9conomie",
        "start": 404.37,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise la question de dire qu'est ce",
        "start": 406.71,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "que nous pouvons avoir en contrepartie",
        "start": 408.479,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "des achats que nous devons faire",
        "start": 410.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis d'\u00e9trangers est-ce que",
        "start": 412.02,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de ce probl\u00e8me de la balance",
        "start": 413.909,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "du commerce ext\u00e9rieur",
        "start": 415.919,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00eat par exemple a consid\u00e9r\u00e9",
        "start": 416.96,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "que l'urgence c'est peut-\u00eatre d'arriver",
        "start": 419.969,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire rentrer de la richesse en france",
        "start": 422.069,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "et peut-\u00eatre par exemple attendre pour",
        "start": 424.68,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "prendre des mesures contre des",
        "start": 427.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "exportations d'armements si nous prenons",
        "start": 429.629,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "cet exemple sans parler de la morale",
        "start": 431.61,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l'armement l'ann\u00e9e derni\u00e8re 28 milliards",
        "start": 433.789,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "c'est la plus grande ann\u00e9e qu'on ait",
        "start": 436.199,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "connu depuis pratiquement que nous",
        "start": 437.669,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "calculerons des exportations fran\u00e7aises",
        "start": 439.919,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "si l'armement n'avait pas \u00e9t\u00e9 l\u00e0 on ne",
        "start": 441.419,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "serait avec un d\u00e9ficit absolument",
        "start": 443.849,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable mais \u00e0 quand alors sur ce",
        "start": 445.259,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "cet aspect tr\u00e8s sp\u00e9cifique des van damme",
        "start": 447.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais vous savez qu'on vend des armes \u00e0",
        "start": 450.06,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "des pays \u00e0 qui on ach\u00e8te du p\u00e9trole et",
        "start": 451.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc on a share on d\u00e9pense aussi",
        "start": 454.139,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "beaucoup d'argent pour acheter du",
        "start": 455.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole \u00e0 ces pays-l\u00e0 int\u00e9grant \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 457.5,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "de d\u00e9ficit de notre balance commerciale",
        "start": 460.38,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "sont nos importations \u00e9nerg\u00e9tiques avec",
        "start": 462.029,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le programme que nous engageons on sort",
        "start": 464.729,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de cette d\u00e9pendance est donc on r\u00e9duit",
        "start": 467.159,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le d\u00e9ficit de la balance commerciale",
        "start": 469.349,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour revenir sur le commerce des armes",
        "start": 470.819,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "vous savez qu'il ya un trait\u00e9 au niveau",
        "start": 472.979,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "international sur le commerce des armes",
        "start": 475.62,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "il y a une position de l'union",
        "start": 477.449,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne sur le commerce des armes",
        "start": 479.789,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "qu'est ce que disent ces deux",
        "start": 481.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "conventions o\u00f9 ces deux accords dans",
        "start": 483.3,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "lesquels que nous avons sign\u00e9s nous ne",
        "start": 485.52,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pouvons pas vendre des armes \u00e0 des",
        "start": 488.099,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dictatures",
        "start": 489.479,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous ne pouvons pas vendre des armes \u00e0",
        "start": 490.979,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "des pays en conflit \u00e0 qui avons-nous",
        "start": 492.629,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "vendu des armes nous avons vendu des",
        "start": 494.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "armes \u00e0 l'arabie saoudite venir attente",
        "start": 497.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on sait parfaitement que l'arabie",
        "start": 500.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "saoudite est impliqu\u00e9 dans la guerre au",
        "start": 502.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "y\u00e9men depuis la une y compris",
        "start": 504.87,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "bombardements de populations on est bien",
        "start": 506.61,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "s\u00fbr et 2 m\u00eame fa\u00e7on on a vendu des armes",
        "start": 509.669,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "aux \u00e9mirats arabes unis m\u00eames probl\u00e8mes",
        "start": 512.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on a vendu des armes \u00e0 l'egypte",
        "start": 515.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dictature on sait qu'une partie des",
        "start": 516.86,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9quipements qu'on a vendu \u00e0 l'egypte",
        "start": 518.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "servent \u00e0 tuer bombard\u00e9 des populations",
        "start": 521.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "civiles est ce que vous pensez",
        "start": 524.03,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement que y compris en mati\u00e8re de",
        "start": 525.68,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fice co\u00fbt",
        "start": 528.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "alimenter la poudri\u00e8re dans le golfe",
        "start": 533.38,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "aliment\u00e9 en armes le proche et le",
        "start": 537.01,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "moyen-orient dans des pays qui sont des",
        "start": 540.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dictatures y compris qu'ils ont une",
        "start": 542.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vision extr\u00eamement r\u00e9trograde de la",
        "start": 543.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "religion qui participent \u00e0 la",
        "start": 545.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilisation ne va pas avoir un coup",
        "start": 547.46,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 terme contre la france si un conflit",
        "start": 549.8,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dans cette r\u00e9gion l\u00e0 \u00e7a va \u00eatre le bazar",
        "start": 553.06,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "mais y compris chez nous il est donc un",
        "start": 555.83,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 moi je consid\u00e8re que nous",
        "start": 558.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "devons et c'est l\u00e0 que la morale",
        "start": 561.41,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "intervient nous devons nous ne devons",
        "start": 562.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pas alimenter des conflits nous devons",
        "start": 566.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas renforc\u00e9 des dictatures est au",
        "start": 568.34,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "contraire je reviens sur ma politique",
        "start": 570.35,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "mais franchement est ce qu'\u00e0 un moment",
        "start": 574.6,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 est-ce que la na\u00efvet\u00e9 c'est de",
        "start": 577.16,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "vouloir emp\u00eacher que des guerres",
        "start": 580.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "surviennent non c'est \u00e7a de la",
        "start": 583.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 585.38,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la rationalit\u00e9 vous voyez bien",
        "start": 586.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que ce qui est en train de se passer",
        "start": 588.35,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans cette r\u00e9gion ces pays s'arme de",
        "start": 589.61,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re consid\u00e9rable ils sont en train",
        "start": 593.18,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de s'\u00e9quiper du nucl\u00e9aire \u00e9videmment",
        "start": 595.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pour transformer le nucl\u00e9aire civil en",
        "start": 598.73,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire militaire y compris dans une",
        "start": 601.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "alliance strat\u00e9gique entre l'iran est ce",
        "start": 603.68,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que la responsabilit\u00e9 de la france c'est",
        "start": 606.35,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de participer \u00e0 la mont\u00e9e d'un front",
        "start": 608.99,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "anti iranien je soutiens pas les",
        "start": 611.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "am\u00e9rindiens du tout mais nous",
        "start": 614.089,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "participons \u00e0 la mont\u00e9e des tensions et",
        "start": 615.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon avis c'est totalement",
        "start": 619.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "irresponsable si on doit vendre des",
        "start": 620.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "armes pour le coup c'est un d un des",
        "start": 622.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices \u00e9normes d'une politique",
        "start": 624.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne de d\u00e9fense c'est de faire que",
        "start": 626.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les pays europ\u00e9ens s'\u00e9quipent en",
        "start": 629.3,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "armements y compris",
        "start": 631.73,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais plut\u00f4t que d'aller encore une",
        "start": 634.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fois attiser des tensions vis ma t\u00e9l\u00e9",
        "start": 636.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sur leur avons pas besoin oui moi je",
        "start": 638.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voulais vous interroger sur un sujet un",
        "start": 640.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "petit peu diff\u00e9rent c'est votre ambition",
        "start": 642.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de budget europ\u00e9en puisque",
        "start": 643.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous affich\u00e9 l'ambition de le monter \u00e0 5",
        "start": 646.38,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "% du pays europ\u00e9ens donc le quasiment le",
        "start": 648.75,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "x 5 alors \u00e7a c'est une tr\u00e8s belle id\u00e9e",
        "start": 652.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'augmentation du budget europ\u00e9en qui",
        "start": 655.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est probablement partag\u00e9 par tous les",
        "start": 657.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens sauf les eurosceptiques",
        "start": 658.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "simplement \u00e7a fait des d\u00e9cennies que",
        "start": 660.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00eame si l'id\u00e9e est bonne un certain",
        "start": 662.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nombre d'\u00e9cueils font qu'on y parvient",
        "start": 664.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pas et le dernier le dernier budget vot\u00e9",
        "start": 666.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en 2020 n'est parvenu qu'\u00e0 une",
        "start": 669.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "augmentation relativement modeste la",
        "start": 671.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "question j'aurais aim\u00e9 vous poser c'est",
        "start": 674.4,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comment fait-on sachant que les r\u00e8gles",
        "start": 675.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taires europ\u00e9ennes sont adopt\u00e9s \u00e0",
        "start": 677.46,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'unanimit\u00e9 que on peut penser r\u00e9former",
        "start": 679.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cette unanimit\u00e9 mais somme toute jean",
        "start": 682.83,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "claude juncker l'autre il \u00e9tait",
        "start": 684.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne a",
        "start": 685.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tent\u00e9 de le faire sans grand succ\u00e8s",
        "start": 687.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "puisque pour le coup il a fait",
        "start": 689.73,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'unanimit\u00e9 contre \u00e7a vous semble",
        "start": 690.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "impossible en gros si di natale \u00e7a",
        "start": 692.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "semble impossible d'arriver \u00e0 de tels",
        "start": 693.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "niveaux d'augmentation surtout qu'il",
        "start": 695.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faut bien se rappeler qu'il ya deux",
        "start": 697.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "modes de pour le mot t\u00e9l\u00e9spectateurs il",
        "start": 698.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ya deux modes de chez deux de",
        "start": 700.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "financement du budget europ\u00e9en c'est les",
        "start": 702.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "contributions nationales qui",
        "start": 704.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent quasiment 70 % aujourd'hui",
        "start": 705.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et puis ce sont les ressources propres",
        "start": 707.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors il ya cette id\u00e9e d'augmenter les",
        "start": 708.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ressources propres qui est int\u00e9ressante",
        "start": 710.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais les derni\u00e8res annonces qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 712.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faites par la commission et conduise \u00e0",
        "start": 714.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une augmentation de quelques pour cent",
        "start": 716.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et en tout cas pas de vous vous passez \u00e0",
        "start": 717.99,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "5% non parce pas 5% d'un cas kemal c'est",
        "start": 719.52,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pas vrai mais vous avez raison y compris",
        "start": 723.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est jacques delors le premier qui",
        "start": 725.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "apportait cette ambition-l\u00e0 faut savoir",
        "start": 727.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que aux etats-unis le budget f\u00e9d\u00e9ral on",
        "start": 729.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est d\u00e9j\u00e0 autour de 30% \u00e7a donne des",
        "start": 731.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "moyens consid\u00e9rables je pense que c'est",
        "start": 734.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas la question c'est pas de dire on",
        "start": 736.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "doit arriver \u00e0 5%",
        "start": 738.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le sujet oui marre mais c'est l'objectif",
        "start": 740.43,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "samsa moyens 5% de budget europ\u00e9en la",
        "start": 743.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "question c'est de convaincre des",
        "start": 746.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens sur ce que peut \u00eatre la plus",
        "start": 748.05,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "value europ\u00e9enne en mati\u00e8re de budget 1",
        "start": 750.3,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "typiquement lutter contre le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 753.11,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "climatique et r\u00e9duire nos d\u00e9pendances \u00e0",
        "start": 755.25,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vis de la russie o\u00f9 des p\u00e9tromonarchies",
        "start": 758.16,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "du golfe",
        "start": 760.83,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "s'est relocalis\u00e9",
        "start": 761.649,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser par exemple tout ce qui",
        "start": 764.189,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve de la sant\u00e9 oms d\u00e9pend de la",
        "start": 766.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "chine et l'inde pour la plupart des",
        "start": 769.959,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mol\u00e9cules on peut parfaitement donc ce",
        "start": 771.79,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "que je veux dire c'est qu'\u00e0 partir du",
        "start": 774.189,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 on se fixe un objectif qui va",
        "start": 775.329,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00eatre un objectif que tous les europ\u00e9ens",
        "start": 778.209,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "vont consid\u00e9rer comme une plus value et",
        "start": 780.369,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la partir de l\u00e0 effectivement vous",
        "start": 784.3,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "faites la taxe sur les transactions",
        "start": 786.189,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res on s'est quand m\u00eame \u00e7a fait",
        "start": 787.329,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es et des ann\u00e9es qu'on doit le",
        "start": 789.399,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire c'est urgent on fait la taxe moi",
        "start": 790.629,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais rapporteur au parlement europ\u00e9en",
        "start": 793.149,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "sur l'ajustement carbone aux fronti\u00e8res",
        "start": 794.649,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "donc comment taxer les importations",
        "start": 796.36,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "venant de pays qui ne font pas d'efforts",
        "start": 798.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de cardan d\u00e9clencher une",
        "start": 801.339,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "guerre sur les gars femmes donc il ya",
        "start": 802.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des moyens de renforcer le budget",
        "start": 805.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et si je peux permettre",
        "start": 806.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'\u00e9chouer au dessus le parlement",
        "start": 808.6,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en avait vot\u00e9 au moment du du",
        "start": 810.85,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de la pand\u00e9mie sur le grand plan",
        "start": 814.6,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "de relance europ\u00e9en deux mille milliards",
        "start": 816.189,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'investissements le parlement europ\u00e9en",
        "start": 819.089,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "avec toute sa majorit\u00e9 donc \u00e7a veut dire",
        "start": 821.259,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'en fait un moment donn\u00e9 vous arrivez",
        "start": 824.199,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "par n\u00e9cessit\u00e9 \u00e0 5% du pib europ\u00e9en parce",
        "start": 826.179,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "qu'on a besoin d'\u00e9cole on a besoin",
        "start": 830.74,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d'h\u00f4pital et on a besoin de reconstruire",
        "start": 832.329,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "notre \u00e9conomie pour faire la transition",
        "start": 834.459,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique contre le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 836.259,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "climatique et parfois les ambitions des",
        "start": 837.97,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "\u00e9colos sont contrari\u00e9s par voulait",
        "start": 839.889,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sortir du nucl\u00e9aire en 20 ans l'europe",
        "start": 841.899,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "vient de d\u00e9cider d'inclure le nucl\u00e9aire",
        "start": 843.249,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et le gaz dans les \u00e9nergies durables \u00e7a",
        "start": 845.62,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "s'appelle la taxonomie et c'est un",
        "start": 848.559,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mauvais coup pour les \u00e9colos vous allez",
        "start": 850.629,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "comprendre marie laurent et aur\u00e9lie sa",
        "start": 852.579,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "m\u00e8re",
        "start": 853.87,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "il veut mettre du vert dans la",
        "start": 857.16,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union",
        "start": 859.509,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne devant les eurod\u00e9put\u00e9s ce",
        "start": 861.009,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mercredi emmanuel macron a propos\u00e9 de",
        "start": 863.35,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "faire entrer la protection de",
        "start": 865.899,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'environnement dans la charte des",
        "start": 867.339,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "droits fondamentaux",
        "start": 869.259,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "le climat premier d\u00e9fi du si\u00e8cle pour",
        "start": 870.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'europe l'europe est le continent qui",
        "start": 872.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avec l'objectif de neutralit\u00e9 carbone en",
        "start": 875.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "2050 ces donn\u00e9es le premier les",
        "start": 877.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "objectifs les plus ambitieux de la",
        "start": 879.79,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te",
        "start": 881.5,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais nous avons \u00e0 passer de",
        "start": 882.54,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "l'intention aux actes seulement voil\u00e0",
        "start": 885.879,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "une r\u00e9cente proposition de la commission",
        "start": 888.279,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne passe mal et c'est un nouveau",
        "start": 890.86,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 vert allemand qui lui fait",
        "start": 893.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "remarquer aussi monsieur le pr\u00e9sident",
        "start": 895.269,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "votre pr\u00e9sidence du conseil prends un",
        "start": 898.12,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "mauvais d\u00e9part de lobbyisme pour",
        "start": 900.069,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "l'industrie nucl\u00e9aire fran\u00e7aise nous",
        "start": 902.319,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "place devant une menace r\u00e9elle je pense",
        "start": 903.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que c'est une erreur d'inclure le",
        "start": 906.069,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire dans la taxonomie des \u00e9nergies",
        "start": 907.72,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "la taxonomie c'est un point crucial du",
        "start": 910.05,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "green deal un classement de la",
        "start": 913.839,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne qui a propos\u00e9 au",
        "start": 916.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soir du nouvel an d'inclure le gaz et le",
        "start": 918.16,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire dans les \u00e9nergies durables et",
        "start": 921.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les gibles donc aux financements",
        "start": 923.709,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens de transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 925.42,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "une claque pour l'allemagne et les",
        "start": 927.339,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes une victoire pour la france",
        "start": 929.319,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fend l'atome moins cher pour le",
        "start": 931.389,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "consommateur",
        "start": 933.79,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "arr\u00eatons avec l'hypocrisie et ayons le",
        "start": 934.47,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "courage de dire \u00e0 nos compatriotes et \u00e0",
        "start": 937.329,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "nos concitoyens europ\u00e9ens que",
        "start": 939.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sans lui cl\u00e9 on ne boucle",
        "start": 940.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pas la consommation \u00e9nerg\u00e9tique en ordre",
        "start": 942.91,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "vous ne pouvez pas dire qu'on va",
        "start": 945.25,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "multiplier les usages \u00e9lectriques et",
        "start": 947.49,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame temps vous priver d'une",
        "start": 950.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e c'est \u00e0 dire",
        "start": 952.089,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire si nous n'y",
        "start": 953.92,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "prenons pas garde",
        "start": 955.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9cologique peut \u00eatre le",
        "start": 957.059,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "vecteur de r\u00e9volution politique",
        "start": 960.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en pleine crise de l'\u00e9nergie tout faire",
        "start": 962.71,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9server le pouvoir d'achat des",
        "start": 965.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "citoyens \u00e9viter que le green deal ne",
        "start": 967.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9clenche une nouvelle vague de gilet",
        "start": 970.12,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "jaune",
        "start": 972.55,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "yannick jadot vous avez ri en entendant",
        "start": 975.699,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "bruno le maire oui il a parl\u00e9 de",
        "start": 977.81,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution politique je trouve qu'elle",
        "start": 979.939,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de tr\u00e8s belles r\u00e9volution politique et",
        "start": 981.259,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le tout cette innovation qui aujourd'hui",
        "start": 983.029,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans le monde entier autour des \u00e9nergies",
        "start": 985.999,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "renouvelables les jeunes ont envie de",
        "start": 987.889,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a l'universit\u00e9 dans les \u00e9coles",
        "start": 990.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'ing\u00e9nieurs les l'\u00e9conomie les",
        "start": 992.24,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "entreprises investissent massivement il",
        "start": 994.61,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9conomie extraordinairement",
        "start": 997.999,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "innovantes tr\u00e8s cr\u00e9atrices d'emplois et",
        "start": 999.92,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "qui nous \u00e9vite le radium le risque",
        "start": 1002.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire poutine et on l'a dit les",
        "start": 1004.899,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "p\u00e9tromonarchies du golfe franchement il",
        "start": 1007.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "a tout de suite pas s\u00fbr on va en parler",
        "start": 1010.54,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "dans un instant certains jours lendemain",
        "start": 1012.16,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "oui la question est \u00e9videmment c'est le",
        "start": 1014.559,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "chronom\u00e8tre on va dire le chronom\u00e8tre",
        "start": 1016.779,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "n\u00e9gatif en disant il faut se d\u00e9p\u00eacher",
        "start": 1018.399,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "mais aussi le chronom\u00e8tre comment on va",
        "start": 1021.04,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "vers l'objectif l'europe s'est fix\u00e9 un",
        "start": 1023.29,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "objectif en 2030 donc 55 % de gaz \u00e0",
        "start": 1025.299,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "effet serre en moins par rapport \u00e0 1990",
        "start": 1029.47,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "aura du mal \u00e0 l'atteindre on a un",
        "start": 1031.48,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "objectif 2050 qui tr\u00e8s tr\u00e8s important et",
        "start": 1033.549,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "celui-l\u00e0 le giec nous a rappel\u00e9 que",
        "start": 1037.179,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "vraiment c'\u00e9tait quelque chose qu'il",
        "start": 1038.799,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fallait absolument absolument atteindre",
        "start": 1039.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire que il va",
        "start": 1042.039,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "falloir qu'on consomme moins d'\u00e9nergie",
        "start": 1044.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une vraie question sur un",
        "start": 1046.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique mais aussi",
        "start": 1048.22,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "qu'on est une \u00e9nergie qui soit plus",
        "start": 1049.63,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "propre le nucl\u00e9aire pr\u00e9sente l'\u00e9norme",
        "start": 1051.429,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "avantage de ne pas \u00e9mettre de gaz \u00e0",
        "start": 1054.549,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "effet de serre aujourd'hui d'abord",
        "start": 1057.039,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e9videmment n'est pas la",
        "start": 1059.289,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "seule \u00e9nergie l'\u00e9lectricit\u00e9 d'abord",
        "start": 1061.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "produit \u00e0 charbon dans le monde je crois",
        "start": 1062.799,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "qu'il faut sans arr\u00eat sans arr\u00eat le",
        "start": 1064.99,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "reflet le plus c'est la premi\u00e8re",
        "start": 1066.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9mission de gaz \u00e0 effet de serre c'est",
        "start": 1067.929,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "le charbon c'est donc l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1070.12,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "produite par le charbon est ce que vous",
        "start": 1071.5,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "\u00eates pour ou contre que l'on poursuive",
        "start": 1073.539,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire en france dans cette",
        "start": 1076.809,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "logique de transition c'est \u00e0 dire on a",
        "start": 1079.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "une \u00e9nergie propre est-ce qu'on poursuit",
        "start": 1081.07,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "s'\u00e9terniser cette \u00e9nergie propre sachant",
        "start": 1083.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que le fait de passer \u00e0 des \u00e9nergies",
        "start": 1086.2,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "renouvelables n'arrivera pas d'un seul",
        "start": 1088.21,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "coup d'un seul",
        "start": 1089.799,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire n'est pas une \u00e9nergie",
        "start": 1090.96,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "propre d\u00e9j\u00e0 il n'y a pas d'\u00e9nergie",
        "start": 1092.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "propre en vrai vous avez d'\u00e9nergie keith",
        "start": 1094.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d \u00e9nergie qui sont plus ou moins \u00e9colo",
        "start": 1096.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plus ou moins responsable mais \u00e0 partir",
        "start": 1098.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "du rohan vous produisez de l'\u00e9nergie il",
        "start": 1100.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ya toujours des pollutions le nucl\u00e9aire",
        "start": 1102.97,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "vous savez produit des d\u00e9chets",
        "start": 1105.01,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "vont durer des centaines de milliers",
        "start": 1107.309,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es qu'on sait toujours pas j'ai",
        "start": 1108.539,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "ma proposition pour la france c'est un",
        "start": 1110.33,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "on investit sur les \u00e9conomies d'\u00e9nergie",
        "start": 1114.559,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "c'est la base de tout c'est la base de",
        "start": 1117.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tout l'id\u00e9e qu' on va consommer beaucoup",
        "start": 1119.999,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "et qu'on changera juste de technologies",
        "start": 1122.97,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "est une aberration et c'est le ksc est",
        "start": 1125.1,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "bon pour pouvoir d'achat c'est",
        "start": 1126.659,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomiser notamment dans le logement",
        "start": 1128.249,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "mon projet pr\u00e9voit d'\u00e9conomiser apr\u00e8s on",
        "start": 1129.87,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploie les \u00e9nergies renouvelables on",
        "start": 1133.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "multiplie le photovolta\u00efque la",
        "start": 1136.409,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "g\u00e9othermie les \u00e9nergies marines",
        "start": 1138.6,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "l'hydraulique la biomasse l'\u00e9olien et au",
        "start": 1140.669,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "fur et \u00e0 mesure qu'on a d\u00e9ploy\u00e9 les",
        "start": 1144.269,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables qu'on a \u00e9conomis\u00e9",
        "start": 1147.389,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie et bien \u00e9videmment on ferme",
        "start": 1148.919,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "progressivement les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires",
        "start": 1151.619,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parce que vous \u00eates \u00e9conomiste vous",
        "start": 1154.019,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "savez l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire est",
        "start": 1156.059,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui plus cher que les \u00e9mirs",
        "start": 1157.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "genou philippe dessertine on est on est",
        "start": 1160.169,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "\u00e0 100 au parc du plan \u00e0 cinq ans lorsque",
        "start": 1162.24,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "vous \u00e9voquez la question des r\u00e9ductions",
        "start": 1164.61,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "nous avons une ambition nous avons",
        "start": 1166.019,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'obligation voix sur 1 d'ici 2050 de",
        "start": 1168.179,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire de 40% consommation d'\u00e9nergie le",
        "start": 1170.519,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "logement \u00e7a suffit pas on doit \u00eatre dans",
        "start": 1173.009,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quelque chose de plus important et on",
        "start": 1174.629,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "est franco fran\u00e7ais philippe dessertenne",
        "start": 1176.129,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mais aussi de cette voie l\u00e0 une",
        "start": 1177.36,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "politique \u00e9nerg\u00e9tique par rapport \u00e0 nos",
        "start": 1178.619,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "partenaires par exemple je pardonnez moi",
        "start": 1180.119,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je vous ai coup\u00e9s mais sur la question",
        "start": 1182.789,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "du gaz par exemple sur un truc tr\u00e8s",
        "start": 1183.809,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "concret la question de nord stream 2",
        "start": 1185.639,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous faites \u00e0 moi je",
        "start": 1187.619,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "n'arr\u00eate non je la r\u00e9p\u00e8te je fais deux",
        "start": 1188.94,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "choses 1 vous savez que l'augmentation",
        "start": 1190.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s forte des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1193.379,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rappelle peut-\u00eatre que c'est un gazoduc",
        "start": 1194.97,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "entre la russie et la voil\u00e0 alors un jeu",
        "start": 1196.559,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "l'art est faux seins parce que il faut",
        "start": 1199.259,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "mettre la pression sur la russie parce",
        "start": 1200.82,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "que nous devons r\u00e9duire nos importations",
        "start": 1202.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de gaz troisi\u00e8mement \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 1204.149,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitiques essentiel notre hymne de",
        "start": 1206.1,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "contourner l'ukraine et fragilise",
        "start": 1208.47,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment l'ukraine dans la situation",
        "start": 1211.289,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique mais de toute fa\u00e7on o\u00f9 du",
        "start": 1213.749,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "point de vue europ\u00e9en moi je suspends",
        "start": 1216.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les directives europ\u00e9ennes sur la",
        "start": 1218.7,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisation de l'\u00e9nergie parce",
        "start": 1220.95,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on paye tr\u00e8s cher notre",
        "start": 1223.259,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 parce que la r\u00e9glementation",
        "start": 1225.389,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne fait que on paye le prix de",
        "start": 1227.309,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re centrale gaz mise en route",
        "start": 1229.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "centrale gaz sous pression des russes",
        "start": 1232.08,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "donc on sort de \u00e7a et puis l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 1234.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "emmanuel macron",
        "start": 1237.149,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "c'est une faute lourde c'est",
        "start": 1238.71,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "qu'effectivement pour d\u00e9fendre le",
        "start": 1240.87,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire et des financements plus",
        "start": 1242.399,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant sur le nucl\u00e9aire il a fait",
        "start": 1245.039,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "alliance avec la hongrie dehors ban il a",
        "start": 1246.96,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "fait alliance avec la pologne de d2 du",
        "start": 1250.5,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole du charbon et donc il a fait une",
        "start": 1254.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "alliance contre le climat c'est \u00e7a la",
        "start": 1256.799,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "faute si les matelly oui surtout jour",
        "start": 1258.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sur le changement climatique",
        "start": 1262.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la taxe routi\u00e8re tout \u00e0 fait o\u00f9 le",
        "start": 1263.7,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisme d'ajustement carbone aux",
        "start": 1267.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res la commission europ\u00e9enne a",
        "start": 1269.279,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "publi\u00e9 une temps juillet dernier",
        "start": 1271.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "expliquant que basse \u00e0 respecter nos",
        "start": 1273.899,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "engagements internationaux en mati\u00e8re de",
        "start": 1276.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "politique commerciale que ce n'\u00e9tait pas",
        "start": 1278.159,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "une mesure protectionniste",
        "start": 1279.87,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "or on sait que la russie la chine ils",
        "start": 1281.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sont oppos\u00e9s on sait les \u00e9tats unis ont",
        "start": 1283.799,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 assez hypocrite sur le sujet",
        "start": 1285.87,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "puisqu'ils ont le m\u00eame projet mais",
        "start": 1287.429,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tout en faisant monter au cr\u00e9neau",
        "start": 1289.409,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l' ocde ils ont",
        "start": 1291.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bien montr\u00e9 qu'il n'\u00e9tait pas tout \u00e0",
        "start": 1294.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fait tout \u00e0 fait favorable \u00e0 \u00e7a l'une",
        "start": 1295.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des conditions pour que ce ne soit pas",
        "start": 1297.87,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "une mesure protectionniste et que ce ne",
        "start": 1299.61,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "soit pas juste une taxe aux fronti\u00e8res",
        "start": 1301.049,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que ce soit un m\u00e9canisme de tarification",
        "start": 1302.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "carbone qui s'applique \u00e0 tout le monde",
        "start": 1304.409,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "ce qu'a propos\u00e9 la commission europ\u00e9enne",
        "start": 1306.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire petit \u00e0 petit de supprimer",
        "start": 1307.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les permis d'\u00e9missions qui sont",
        "start": 1310.2,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "distribu\u00e9s gratuitement nos industriels",
        "start": 1312.24,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "nos industriels sont contre et le",
        "start": 1313.919,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "parlement s'est prononc\u00e9 \u00e9galement",
        "start": 1315.929,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "contre cette suppression progressive",
        "start": 1317.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "comment sait-on deux mains sans de",
        "start": 1319.83,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re en imposant cette taxe de",
        "start": 1322.26,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re unilat\u00e9rale pour s'assurer qu'on",
        "start": 1324.149,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ne sera pas attaqu\u00e9 devant",
        "start": 1326.549,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'organisation gros sans d\u00e9clencher une",
        "start": 1327.929,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "guerre commerciale",
        "start": 1329.549,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il ya de la volont\u00e9 politique ou et il y",
        "start": 1330.47,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 la cr\u00e9dibilit\u00e9 du dispositif qui est",
        "start": 1333.929,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "engag\u00e9e j'\u00e9tais le rapporteur du",
        "start": 1335.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en sur ce dossier donc",
        "start": 1337.74,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "on a construit une majorit\u00e9 pour aller",
        "start": 1339.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vite c'est quoi le sujet de l'ajustement",
        "start": 1341.279,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "carbone aux fronti\u00e8res c'est vous",
        "start": 1343.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "demandez \u00e0 vos entreprises de faire des",
        "start": 1345.059,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "efforts en mati\u00e8re de r\u00e9duction des",
        "start": 1347.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre et",
        "start": 1348.87,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "donc les importations qui viennent",
        "start": 1350.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'autres pays voulait taxer pour p\u00e2ques",
        "start": 1352.559,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "et de concurrence d\u00e9loyale et le cercle",
        "start": 1354.99,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "vertueux de sang avec sa perle chinoise",
        "start": 1356.97,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "le cercle vertueux de \u00e7a c'est que non",
        "start": 1359.549,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "seulement vous prot\u00e9gez vos entreprises",
        "start": 1362.279,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui deviennent plus comp\u00e9titives vous",
        "start": 1363.63,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "avez d\u00e9j\u00e0 de la sid\u00e9rurgie europ\u00e9enne",
        "start": 1365.789,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "qui fait de l'acier z\u00e9ro carbone c'est",
        "start": 1367.139,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "passionnant je pense que \u00e7a vous perez",
        "start": 1369.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement vous r\u00e9industrialiser vous",
        "start": 1371.67,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fait revenir des entreprises apr\u00e8s l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 1374.7,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "il ya une cr\u00e9dibilit\u00e9 non mais j'ai vous",
        "start": 1377.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "savez le texte que j'avais fait je",
        "start": 1379.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'avais fait avec pascal lamy ancien",
        "start": 1381.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "patron de l'om c'est qui me dit c'est",
        "start": 1383.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "totalement raccord avec les r\u00e8gles",
        "start": 1385.26,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "commerciales \u00e0 partir du moment o\u00f9",
        "start": 1387.21,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "vous taxez vos entreprises \u00e0 l'int\u00e9rieur",
        "start": 1389.54,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "de votre march\u00e9 vous avez le droit de",
        "start": 1392.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "taxer de mani\u00e8re \u00e9quivalente les ans il",
        "start": 1394.65,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "y aura des r\u00e9torsions mais personne mais",
        "start": 1396.87,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "il faut assumer enfin on va pas c'est",
        "start": 1400.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "juste pour les consommateurs fran\u00e7ais",
        "start": 1402.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n'ont jamais pris les consommateurs l\u00e0",
        "start": 1403.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que pour l'avant ce matin y'a pas de",
        "start": 1406.65,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "soucis changera rien \u00e0 ce que \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 1407.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le ciment ce avec la sid\u00e9rurgie la",
        "start": 1409.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "chimie donc \u00e0 ce stade il n'y a pas",
        "start": 1411.24,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "d'effets sur les consommateurs mais",
        "start": 1413.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "madame roux on a eu \u00e0 cape town",
        "start": 1415.19,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 46 degr\u00e9s record en afrique",
        "start": 1417.78,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "du sud en australie",
        "start": 1421.59,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "50\u00b0 au labrador il faisait moins 50 de",
        "start": 1423.23,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de la plan\u00e8te si on ne",
        "start": 1426.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "prend pas leur accord cette question",
        "start": 1428.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "climatique on va dans le mur et moi je",
        "start": 1430.62,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "ne veux pas en faire un discours",
        "start": 1432.72,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "catastrophiste je veux justement que",
        "start": 1434.39,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie europ\u00e9enne prenne le",
        "start": 1437.36,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "leadership de cette \u00e9conomie sans",
        "start": 1439.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "carbone parce que \u00e7a existe parce que",
        "start": 1441.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est de l'innovation parce que \u00e7a pla\u00eet",
        "start": 1444.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos jeunes qui veulent moyenne ni un",
        "start": 1446.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avenir du chaos climatique et qui",
        "start": 1448.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "veulent du boulot passionnant le",
        "start": 1451.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est qu'on n'est pas tout seul",
        "start": 1452.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous a cherch\u00e9 \u00e0 \u00e9chapper le plus",
        "start": 1454.17,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "gros pollueurs de la plan\u00e8te c'est la",
        "start": 1455.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "chine en r\u00e9gimes autoritaires qui a fait",
        "start": 1456.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de la transition \u00e9colo et bien une",
        "start": 1459.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode vous allez voir le faire sa",
        "start": 1461.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re nous retrouvons le correspondant",
        "start": 1462.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de france t\u00e9l\u00e9visions \u00e0 p\u00e9kin arnaud",
        "start": 1464.07,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "miel regardez",
        "start": 1465.93,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "ind\u00e9niablement les autorit\u00e9s chinoises",
        "start": 1468.86,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "font des efforts et la qualit\u00e9 de l'air",
        "start": 1470.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es est bien meilleure",
        "start": 1472.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9e aussi par une opinion publique",
        "start": 1475.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tous les chinois ont sur leur t\u00e9l\u00e9phone",
        "start": 1477.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une application pour mesurer cette",
        "start": 1479.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 de l'air \u00e0 p\u00e9kin aujourd'hui",
        "start": 1481.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "elle n'est pas bonne \u00e0 shanghai est les",
        "start": 1483.24,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "meilleurs et les autorit\u00e9s de manier",
        "start": 1486.21,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "carottes et bateaux prenez un taxi par",
        "start": 1489.12,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "exemple la probabilit\u00e9 qu'il soit",
        "start": 1491.58,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique est toujours plus grande sur",
        "start": 1494.34,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "le premier march\u00e9 automobile au monde",
        "start": 1496.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aujourd'hui une voiture sur cinq vendus",
        "start": 1498.5,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "et \u00e9lectriques ou hybrides les ventes",
        "start": 1501.15,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ont progress\u00e9 de 121 % sur un an l'achat",
        "start": 1503.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et le d\u00e9veloppement sont subventionn\u00e9s",
        "start": 1506.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9conomis\u00e9 14000 euros car la plaque",
        "start": 1508.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'immatriculation qu'on paie normalement",
        "start": 1511.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et est gratuite on est encore loin du",
        "start": 1512.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "grand bond en avant avec ses centrales",
        "start": 1515.49,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques carburant au charbo la chine",
        "start": 1517.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "toujours \u00e2pre aux \u00e9nergies fossiles l'an",
        "start": 1520.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dernier elle a extrait de ses mines plus",
        "start": 1523.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de charbon que jamais avec un niveau",
        "start": 1525.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'importation record le plus \u00e9lev\u00e9",
        "start": 1527.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "depuis 2013 il faut fournir",
        "start": 1529.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 pour l' usine du monde qui",
        "start": 1531.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tourne \u00e0 plein r\u00e9gime en temps de",
        "start": 1534.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie et la population mais quand ils",
        "start": 1535.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le veulent",
        "start": 1538.41,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "les pouvoirs publics peuvent d\u00e9cider de",
        "start": 1539.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "limiter la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1541.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 l'automne dernier dans 20",
        "start": 1542.46,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "provinces chinoises",
        "start": 1544.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pendant plusieurs semaines parfois",
        "start": 1546.59,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "courant coup\u00e9 dans leurs sans pr\u00e9avis",
        "start": 1548.73,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "par les autorit\u00e9s et ses usines mises \u00e0",
        "start": 1551.37,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat",
        "start": 1554.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et quand le niveau de pollution",
        "start": 1555.05,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "atmosph\u00e9rique est trop \u00e9lev\u00e9 et qu'un",
        "start": 1557.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "peu d\u00e9cid\u00e9 de stopper plusieurs mois",
        "start": 1559.44,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "tous ces chantiers dans la vie",
        "start": 1561.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la chine c'est se donner les moyens pour",
        "start": 1563.72,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "redresser la barre quand il le faut ben",
        "start": 1566.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cavender et consultant pour lui quand",
        "start": 1569.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat l'a vraiment d\u00e9cid\u00e9 tout le monde",
        "start": 1571.05,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "suit",
        "start": 1573.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "autrefois la chine \u00e9tait championne dans",
        "start": 1575.39,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "l'industrie textile une industrie tr\u00e8s",
        "start": 1577.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "polluante les teintureries par exemple",
        "start": 1579.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il y a trois ans les autorit\u00e9s ont jug\u00e9",
        "start": 1582.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que cela ne pouvait plus continuer \u00e0",
        "start": 1583.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cause de la pollution de l'air et de",
        "start": 1585.96,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "l'eau en ce",
        "start": 1587.34,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat en moins de 12 mois ils ont",
        "start": 1589.67,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 plus de 8000 usines \u00e0 travers le",
        "start": 1592.5,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 1594.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "en chine la pollution atmosph\u00e9rique a",
        "start": 1595.46,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "bien \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites gr\u00e2ce notamment \u00e0",
        "start": 1598.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'incroyable d\u00e9veloppement des \u00e9nergies",
        "start": 1600.84,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vertes \u00e9oliens ou solaires et avec",
        "start": 1602.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'autoritarisme",
        "start": 1606.21,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "du parc",
        "start": 1607.47,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "cette question qui vous est pos\u00e9e par un",
        "start": 1610.19,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateur de c dans l'air quelle",
        "start": 1612.15,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "posture doit adopter la france vis-\u00e0-vis",
        "start": 1613.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de chipping doit-elle reconna\u00eetre le",
        "start": 1614.909,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "g\u00e9nocide des ouigours et l'\u00e9tat de",
        "start": 1616.86,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "ta\u00efwan bien s\u00fbr bien s\u00fbr qu'on peut",
        "start": 1619.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "regarder les garde c\u00f4tes et on est quand",
        "start": 1622.049,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "m\u00eame dans un moment incroyable o\u00f9 il ya",
        "start": 1624.33,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "g\u00e9nocide \u00e0 l'oeuvre dans le secteur et",
        "start": 1626.85,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "des marques qui compte on retrouve les",
        "start": 1630.45,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "produits dans nos magasins qui utilise",
        "start": 1633.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "du travail forc\u00e9 des marques de",
        "start": 1635.309,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "v\u00eatements zara nike et d'autre et c'est",
        "start": 1636.9,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qu'on doit aussi mettre nos valises",
        "start": 1640.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 au boycott \u00e0 senna bien s\u00fbr bien",
        "start": 1642.179,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s\u00fbr j'appelle au boycott de ses marques",
        "start": 1644.28,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "et \u00e0 nous aussi",
        "start": 1645.809,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "on s'est battus au niveau europ\u00e9en pour",
        "start": 1648.049,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "interdire les importations de produits",
        "start": 1651.059,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "issus du travail forc\u00e9 \u00e7a tra\u00eene \u00e7a",
        "start": 1653.49,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tra\u00eene \u00e7a tra\u00eene on parler de morale un",
        "start": 1656.22,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "peu de bruit le pr\u00e9sident macron il ya",
        "start": 1658.59,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "un peu plus d'un an le 30 d\u00e9cembre 2020",
        "start": 1661.23,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 ou conclus et c\u00e9l\u00e9brer un accord",
        "start": 1664.34,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "d'investissement avec la chine au moment",
        "start": 1668.429,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les manifestants \u00e0 hong kong se",
        "start": 1671.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faisait r\u00e9prim\u00e9es au moment o\u00f9 se",
        "start": 1673.289,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "perp\u00e9tue et d\u00e9j\u00e0 le g\u00e9nocide contre les",
        "start": 1675.09,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ou\u00efghours et au moment o\u00f9 by day mais",
        "start": 1678.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'autres pays essayez de mettre la",
        "start": 1680.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pression sur la chine pour dire ce que",
        "start": 1682.71,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "vous faites est profond\u00e9ment",
        "start": 1684.69,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "inacceptable on croit l'europe est elle",
        "start": 1686.12,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9e \u00e0 c\u00e9der sur ses valeurs je n'y",
        "start": 1689.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "crois pas une seconde faire plier la",
        "start": 1692.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cha\u00eene sur la question des pollutions de",
        "start": 1694.47,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "la pollution quel est le rapport de",
        "start": 1695.97,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "force et la l1 la chine fait des efforts",
        "start": 1698.309,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "mais il avait montr\u00e9 aussi dans votre",
        "start": 1700.799,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "reportage sait pas assez mais la chine",
        "start": 1702.72,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fait des efforts deuxi\u00e8mement \u00e0 nous par",
        "start": 1704.58,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "exemple avec l'ajustement carbone aux",
        "start": 1707.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res de la pousser \u00e0 faire",
        "start": 1708.929,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "d'autres efforts l'europe de fait de la",
        "start": 1711.69,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "taille de son march\u00e9 est ce qu'on",
        "start": 1714.99,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "appelle un producteur de normes c'est \u00e0",
        "start": 1716.789,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "dire que quand on produit des normes",
        "start": 1719.159,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pour nous souvent les pays partenaires",
        "start": 1720.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sont oblig\u00e9es de s'adapter donc \u00e7a c'est",
        "start": 1722.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "une 34e mais on peut faire exactement la",
        "start": 1725.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose sur le social philippe",
        "start": 1727.77,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "dessertenne sur la question qui va \u00eatre",
        "start": 1730.5,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique dont les ann\u00e9es qui viennent",
        "start": 1731.909,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "la question des terres rares oui je",
        "start": 1733.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pense par rapport \u00e0 ce qu'on \u00e9voquait",
        "start": 1735.0,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure la n\u00e9cessit\u00e9 d'inventer",
        "start": 1736.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un nouveau daudet qui consomment",
        "start": 1737.82,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "beaucoup moins et \u00e7a c'est je dirais une",
        "start": 1739.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de l'occident et de la",
        "start": 1742.25,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "france en particulier on va avoir des",
        "start": 1744.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "besoins technologiques de plus en plus",
        "start": 1746.67,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "important on a beaucoup parl\u00e9 l\u00e0 vous",
        "start": 1748.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "avez \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure les questions",
        "start": 1749.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "p\u00e9troli\u00e8res gazi\u00e8res mais en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1750.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "probablement pour changer de mod\u00e8le on",
        "start": 1752.61,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "va avoir de plus en plus besoin",
        "start": 1754.47,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e9ments que nous ne produisons pas",
        "start": 1755.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aller en particulier effectivement on",
        "start": 1757.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "peut parler du cobalt on peut parler du",
        "start": 1759.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nickel d'ailleurs y en a beaucoup en",
        "start": 1761.49,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie o\u00f9 on peut parler",
        "start": 1762.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aussi les terres rares c'est int\u00e9ressant",
        "start": 1764.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de voir que les terres rares en fait on",
        "start": 1766.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en produisait autrefois il y avait une",
        "start": 1767.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "belle usine de production \u00e0 l'\u00e9poque de",
        "start": 1769.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rhodia \u00e0 la rochelle par exemple et on a",
        "start": 1771.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dit bon bah on arr\u00eate les terres rares",
        "start": 1773.46,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce que les terres rares \u00e7a pollue",
        "start": 1775.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais on continue \u00e0 les utiliser r\u00e9sultat",
        "start": 1776.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est la chine qui s'en est charg\u00e9 ces",
        "start": 1778.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l\u00e2chers lyc\u00e9e charles simplement comme",
        "start": 1780.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e7a l'histoire l'histoire c'est que la",
        "start": 1781.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jeune femme est le constat aujourd'hui",
        "start": 1784.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce que la chine veut construire son",
        "start": 1785.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "monopole sur les terrains et qu'est ce",
        "start": 1788.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'elle fait elle produit des terrains",
        "start": 1790.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et elle a vendu ses terrains \u00e0 des prix",
        "start": 1792.15,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de dumping qui ont tu\u00e9 toutes les",
        "start": 1795.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "productions de terrain en europe et aux",
        "start": 1797.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis et une fois qu'elle avait le",
        "start": 1799.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "monopole eh ben elle joue comme un tuyau",
        "start": 1801.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'oxyg\u00e8ne \u00e0 nous dire vous en avez vous",
        "start": 1803.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en avez pas et que tu sois et leur",
        "start": 1805.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voulait payer tr\u00e8s cher et bien tout ce",
        "start": 1807.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'on est en train d de porter au niveau",
        "start": 1809.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et tout ce que nous portons",
        "start": 1811.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous \u00e9cologistes c'est \u00e9videmment la",
        "start": 1813.15,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de l'europe \u00e0 \u00e9videmment",
        "start": 1815.46,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "garantir des des m\u00e9thodes de production",
        "start": 1818.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "notamment dans les pays du sud qui",
        "start": 1821.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "respecte l'environnement et les",
        "start": 1823.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "personnes mais surtout de construire ce",
        "start": 1825.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'on appelle l'\u00e9conomie circulaire",
        "start": 1827.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est notre capacit\u00e9 \u00e0 recycler toutes",
        "start": 1829.14,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ces terres rares qui sont d\u00e9j\u00e0 dans nos",
        "start": 1832.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "produits pour justement ne pas avoir les",
        "start": 1834.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "exploiter mais vous savez de toute fa\u00e7on",
        "start": 1836.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'europe oui c'est le plus vieux",
        "start": 1838.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "continent industriels c'est un continent",
        "start": 1840.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui n'a quasiment plus de",
        "start": 1842.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ressources en vrai ni \u00e9nerg\u00e9tique s'ils",
        "start": 1844.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ne sont pas les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 1847.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ou ses terres rares donc \u00e7a doit \u00eatre",
        "start": 1848.49,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sur notre intelligence sur l'innovation",
        "start": 1850.56,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "permanent va pas les chercher ailleurs",
        "start": 1853.35,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mode histoire et \u00e9ducation \u00e0 refaire je",
        "start": 1855.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dis faut regarder comment on fait mais",
        "start": 1859.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous faites une batterie",
        "start": 1861.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique oui il ya une partie je viens",
        "start": 1862.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de l'ext\u00e9rieur de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1864.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quand vous faites de l'\u00e9levage",
        "start": 1866.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "industriel et ben [ __ ] de mettre des",
        "start": 1867.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vaches \u00e0 l'herbe voulaient nos richesses",
        "start": 1870.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "au soja \u00e7a d\u00e9truit l'amazonie donc en",
        "start": 1872.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "changeant notre mod\u00e8le on est moins",
        "start": 1874.41,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendant on y moi \u00e0 l'ext\u00e9rieur et on a",
        "start": 1876.75,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "cette capacit\u00e9 d'innovation \u00e0 toute",
        "start": 1880.71,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "construction d'un mod\u00e8le \u00e9conomique",
        "start": 1882.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "puissant innovant qui est comp\u00e9titif et",
        "start": 1884.18,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "il en va de l'emploi on continue \u00e0",
        "start": 1887.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parler un peu de la chine en tout cas ce",
        "start": 1889.08,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "chiffre l\u00e0 la chine a pass\u00e9 son budget",
        "start": 1890.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "militaire \u00e0 200 milliards de dollars",
        "start": 1892.02,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois cette ann\u00e9e nous",
        "start": 1895.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on est \u00e0 52 milliards pour l'instant je",
        "start": 1897.12,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9sente le g\u00e9n\u00e9ral vincent",
        "start": 1898.83,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "desportes g\u00e9n\u00e9ral de division anciens",
        "start": 1899.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'irai corre directeur de l'\u00e9cole de",
        "start": 1901.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "guerre professeur \u00e0 sciences po yannick",
        "start": 1903.57,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "jadot veut baisser les d\u00e9penses",
        "start": 1905.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "militaires dans le monde en 2022 vincent",
        "start": 1906.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "desportes \u00e7a vous para\u00eet pas tr\u00e8s",
        "start": 1909.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "prudent alors non \u00e7a me para\u00eet",
        "start": 1910.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pas prudent tous les",
        "start": 1912.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "analystes nous disent que nous allons",
        "start": 1914.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vers une p\u00e9riode de fortes tensions",
        "start": 1916.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "certains pr\u00e9disent m\u00eame guerre dans la",
        "start": 1919.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fin de l'ann\u00e9e certains voir la fin du",
        "start": 1921.09,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "mois",
        "start": 1922.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent vous ai dit qu'il",
        "start": 1923.51,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "fallait d\u00e9militariser la politique",
        "start": 1926.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re et vous avez dit j'ai pas dit",
        "start": 1927.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e7a monsieur il nous semble bien mais non",
        "start": 1930.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j'ai pas dit \u00e7a alors non je peux me",
        "start": 1932.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fallait d\u00e9militaris\u00e9 j'ai pas on a parl\u00e9",
        "start": 1935.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "du commerce des armes vers des pays qui",
        "start": 1936.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sont dictature est en guerre est tr\u00e8s",
        "start": 1940.05,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "bien c'est vraiment avoir tr\u00e8s bien",
        "start": 1941.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parfait parfait sa part \u00e9tat bien moi je",
        "start": 1942.9,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "moi je moi je maintiens je maintiens",
        "start": 1944.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lalalalalala politique de vos de",
        "start": 1946.52,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "programmation militaire avait pas de",
        "start": 1948.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "budget c'\u00e9tait la question est",
        "start": 1950.46,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "exactement ma question jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent",
        "start": 1951.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on ignore si on a des marches 3",
        "start": 1952.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "milliards par an on a maintien bon \u00e7a",
        "start": 1955.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est on la maintient parce que comme",
        "start": 1957.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous le savez on a un \u00e9norme besoin de",
        "start": 1959.01,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rattrapage bien s\u00fbr on a des \u00e9quipements",
        "start": 1960.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur lesquels aujourd'hui on en vraie",
        "start": 1963.81,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 sur un certain nombre de",
        "start": 1965.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "patrouilleurs sur nos h\u00e9licopt\u00e8res sur",
        "start": 1966.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le transport notamment et transport \u00e0",
        "start": 1969.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "longue distance sur l'\u00e9quipement du",
        "start": 1971.16,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "soldat du militaire donc on maintient",
        "start": 1973.44,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "cet effort et 2 de la loi de",
        "start": 1976.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "programmation militaire et la morale me",
        "start": 1978.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "labrie sommet de claire il comprit ce",
        "start": 1980.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "menu clair moi ce que je dis c'est moi",
        "start": 1982.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "je suis favorable et parce que c'est les",
        "start": 1984.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s d'ailleurs tous les pays dot\u00e9s",
        "start": 1987.45,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de l'arm\u00e9 nucl\u00e9aire n'ont rappel\u00e9 il ya",
        "start": 1988.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quelques semaines il faut tenter",
        "start": 1990.33,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'appliquer le trait\u00e9 de",
        "start": 1991.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "non-prolif\u00e9ration et sortir de du risque",
        "start": 1993.06,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire mais ce que je ferai en tant",
        "start": 1996.72,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "que pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1999.18,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne d\u00e9cide c'est de prendre",
        "start": 2000.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "reprendre des initiatives en mati\u00e8re de",
        "start": 2003.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire vous savez que un",
        "start": 2005.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "certain nombre de trait\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 remis",
        "start": 2008.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en cause par trump quand il gouvernait",
        "start": 2010.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis c'est tr\u00e8s dangereux et",
        "start": 2012.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "puis vous savez qu'aujourd'hui vous avez",
        "start": 2014.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "un tel niveau potentiel de prolif\u00e9ration",
        "start": 2016.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire que vous pouvez pas exclure",
        "start": 2018.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'un moment donn\u00e9 un groupe terroriste",
        "start": 2020.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui ne soit pas un \u00e9tat se dote de",
        "start": 2022.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9 nucl\u00e9aire ce serait la",
        "start": 2024.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "catastrophe donc votre position c'est",
        "start": 2026.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "conserver d'armes nucl\u00e9aires tout en",
        "start": 2028.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tentant de diminuer progressivement les",
        "start": 2029.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats et de tenter de prendre des",
        "start": 2032.77,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "initiatives",
        "start": 2034.33,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "il y avait un moment donn\u00e9 il faut",
        "start": 2035.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "retrouver la capacit\u00e9 d'initiative avec",
        "start": 2036.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la grande bretagne c'est vrai que la",
        "start": 2038.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sortie de la grande-bretagne de l'union",
        "start": 2040.6,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne ne facilite pas et la",
        "start": 2042.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "construction d'une politique de d\u00e9fense",
        "start": 2045.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et les initiatives avec la",
        "start": 2047.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "grande bretagne mais il faut retrouver",
        "start": 2049.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "cette capacit\u00e9 que la grande bretagne de",
        "start": 2050.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "prendre des essais y compris sur des",
        "start": 2052.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "zones \u00e0 s'en d\u00e9faire alors \u00e7a \u00e7a me",
        "start": 2054.19,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "para\u00eet tout \u00e0 fait tout \u00e0 fait",
        "start": 2055.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "raisonnable alors on est en train de",
        "start": 2057.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s'apercevoir qu'on est en train de",
        "start": 2059.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "changer de p\u00e9riode et qu'on est en train",
        "start": 2061.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de sortir de la p\u00e9riode des conflits",
        "start": 2062.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "contre le terrorisme tous les",
        "start": 2064.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9tats-majors fente rae et le minist\u00e8re",
        "start": 2067.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9fense de penser qu'on est en",
        "start": 2069.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "train de retourner vers des conflits",
        "start": 2071.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "inter\u00e9tatiques de haute intensit\u00e9 et les",
        "start": 2072.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es fran\u00e7aises en particulier seront",
        "start": 2075.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "toutes les trois arm\u00e9es sont en train de",
        "start": 2077.62,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "se pr\u00e9parer et de se doter d'un armement",
        "start": 2079.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre \u00e0 m\u00eame de combattre dans ces",
        "start": 2080.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nouveaux conflits de haute intensit\u00e9",
        "start": 2083.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pensez vous que ce soit la voie \u00e0 tenir",
        "start": 2084.85,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ou bien que c'est d\u00e9raisonnable et qu'",
        "start": 2087.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il faut se contenter de continuer \u00e0 agir",
        "start": 2089.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans un th\u00e9\u00e2tre ext\u00e9rieur sur des",
        "start": 2092.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "niveaux d'intensit\u00e9 un peu plus faible",
        "start": 2093.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faut-il changer de mod\u00e8le d'arm\u00e9e voil\u00e0",
        "start": 2095.26,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la question alors si un je pense que",
        "start": 2097.27,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "toute une partie des r\u00e9ponses",
        "start": 2100.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aux nouvelles menaces elles",
        "start": 2102.79,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "seront europ\u00e9enne on pourrait parler des",
        "start": 2104.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "drones sur lesquels nous sommes",
        "start": 2107.92,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement retard on pourrait parler de",
        "start": 2109.0,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "cybers\u00e9curit\u00e9 sur tous ces sujets l\u00e0 est",
        "start": 2111.78,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "ce que il faut jouer la france en",
        "start": 2115.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rattrapage d'autres pays qui met",
        "start": 2117.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "beaucoup plus d'argent que nous o\u00f9 il",
        "start": 2119.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faut jouer la carte europ\u00e9enne je",
        "start": 2122.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "choisis la can et on y arrive pas oui",
        "start": 2124.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 il va bien falloir le trouvais",
        "start": 2126.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a fait des ann\u00e9es par dit qu'il va",
        "start": 2127.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bien falloir y arriver mais je veux dire",
        "start": 2129.43,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "on voit que les menaces s'accentue y",
        "start": 2131.71,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "compris \u00e0 nos fronti\u00e8res et moi vous",
        "start": 2134.63,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "voyez l\u00e0 il ya la situation en ukraine",
        "start": 2137.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7ais a",
        "start": 2138.91,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "re\u00e7u je sais pas combien de fois la",
        "start": 2142.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00eemi\u00e8re poutine il s'est pas rendu une",
        "start": 2144.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "seule fois \u00e0 kiev il faut qu'ils y",
        "start": 2146.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aillent bien s\u00fbr moi je souhaiterais que",
        "start": 2148.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident fran\u00e7ais convoque un sommet",
        "start": 2150.08,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en \u00e0 kiev y compris en invitant",
        "start": 2153.05,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains pour montrer \u00e0 quel point",
        "start": 2155.99,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "nous sommes derri\u00e8re le l'ukraine face \u00e0",
        "start": 2158.57,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "la russie oui mais c'est en \u00e9tant les",
        "start": 2163.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains et les russes parlent sans",
        "start": 2165.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "nous oui mais vous avez raison mais",
        "start": 2166.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pourquoi pourquoi pourquoi parce qu'en",
        "start": 2168.11,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fait le pr\u00e9sident macron n'a absolument",
        "start": 2170.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pas suivi pendant ce quinquennat les",
        "start": 2173.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "initiatives qui avait \u00e9t\u00e9 prise lors des",
        "start": 2175.4,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "accords de minsk le format normandie qui",
        "start": 2177.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "associer d'autres pays europ\u00e9ens il",
        "start": 2180.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "faudrait aller au del\u00e0 de l'allemagne",
        "start": 2182.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais vous avez un pr\u00e9sident qui a choisi",
        "start": 2184.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de g\u00e9rer avec poutine alors que poutine",
        "start": 2185.96,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "est un dictateur sanglant qu'aujourd'hui",
        "start": 2189.44,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ils menacent l'int\u00e9grit\u00e9 europ\u00e9enne et",
        "start": 2192.56,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vous avez vu zemmour m\u00e9lenchon et le pen",
        "start": 2195.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "tous sur la m\u00eame ligne que on dirait que",
        "start": 2197.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cent mille soldats russes sont en classe",
        "start": 2200.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "verte ou au club med \u00e0 la fronti\u00e8re du",
        "start": 2202.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donbass enfin c'est une blague combien",
        "start": 2205.31,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "va \u00eatre comme l'un des sanctions des",
        "start": 2207.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sanctions \u00e9conomiques tr\u00e8s forte sur les",
        "start": 2210.2,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "oligarques sur les oligarques russes 2",
        "start": 2212.24,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "on arr\u00eate north stream 2 et 3 ont",
        "start": 2215.18,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment plus structurellement on",
        "start": 2219.17,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "investit sur nos r\u00e9ductions de",
        "start": 2221.57,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "consommation de gaz et puis nous",
        "start": 2224.33,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "garantissons \u00e0 l'ukraine s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2227.36,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 \u00e7a veut pas dire rentrer dans",
        "start": 2230.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne on a un partenariat",
        "start": 2233.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est orientale avec l'ukraine \u00e7a va tr\u00e8s",
        "start": 2235.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bien mais nous devons lui garantir sa",
        "start": 2238.19,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 est train de mesures de",
        "start": 2239.93,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9torsion vous parlez du gaz il peut",
        "start": 2241.1,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "abandonner couper le robinet le probl\u00e8me",
        "start": 2242.84,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "vraiment l\u00e0 quand on parle europe c'est",
        "start": 2244.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que si on arr\u00eate le gaz russe c'est",
        "start": 2246.359,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "clair la seule solution pour l'allemagne",
        "start": 2248.73,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est red\u00e9velopper le",
        "start": 2250.29,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "charbon du point de vue \u00e9lectret mais",
        "start": 2251.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire voyez c'est pas la",
        "start": 2253.319,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "perspective \u00e0 20 ans qui nous int\u00e9resse",
        "start": 2254.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est \u00e0 dire dans les ann\u00e9es qui",
        "start": 2256.29,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "viennent on fait que je suis je suis",
        "start": 2257.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "100% d'accord et vous y compris on n'a",
        "start": 2259.319,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas 20 ans pour sauver le climat",
        "start": 2261.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "absolument donc c'est maintenant qu'il",
        "start": 2262.619,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "faut agir mais aujourd'hui vous avez la",
        "start": 2264.63,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "menace d'un conflit \u00e0 nos fronti\u00e8res oui",
        "start": 2267.03,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "l'europe comme l'otan doivent appara\u00eetre",
        "start": 2269.18,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "absolument soud\u00e9e derri\u00e8re l'ukraine",
        "start": 2272.579,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre absolument soud\u00e9s pour",
        "start": 2275.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "construire le rapport de force avec",
        "start": 2277.92,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "poutine faut qu'il sache que \u00e7a va lui",
        "start": 2279.69,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "co\u00fbter extr\u00eamement cher six soldats",
        "start": 2282.089,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "franchissent la fronti\u00e8re et nous devons",
        "start": 2284.63,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "encore une fois avec l'avant-centre chat",
        "start": 2287.369,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "enfin la france doivent prendre",
        "start": 2289.02,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l'initiative d'un sommet \u00e0 kiev en tout",
        "start": 2290.579,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cas emmanuel macron douala inqui\u00e8te pour",
        "start": 2293.609,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre les cr\u00e8mes le monde est hostile",
        "start": 2295.619,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne vous a pas \u00e9chapp\u00e9 non plus envers",
        "start": 2297.0,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "d'en parler avec le g\u00e9n\u00e9ral vincent",
        "start": 2298.65,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "desportes on va poursuivre cette",
        "start": 2299.849,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "discussion sur la d\u00e9fense avec une",
        "start": 2300.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nouvelle forme de menace vous l'avez dit",
        "start": 2303.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure la menace cyber certains",
        "start": 2304.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pays notamment proche des rues sont",
        "start": 2306.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement en pointe pour se",
        "start": 2309.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger des attaques reportage en",
        "start": 2311.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "estonie de marie laurent et mathias",
        "start": 2313.38,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "garnier regarder",
        "start": 2315.93,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "est il possible d'\u00eatre compl\u00e8tement",
        "start": 2323.09,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "invisible par exemple quand on surf sur",
        "start": 2325.68,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "internet",
        "start": 2327.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et tout cas changer les identit\u00e9s c'est",
        "start": 2328.58,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "la base des cyber attaques afin de ne",
        "start": 2331.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas identifier l'agresseur ou alors que",
        "start": 2333.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a prenne beaucoup plus de temps pour le",
        "start": 2335.94,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 2337.44,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "en estonie la cyber d\u00e9fense s'apprend",
        "start": 2341.21,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge et ici tout le",
        "start": 2344.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "monde conna\u00eet le principal ennemi que",
        "start": 2347.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bernard comptage pr\u00e9cis des exemples de",
        "start": 2349.23,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "cyberattaques",
        "start": 2351.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "il s'agit de cyberattaques du gr rue",
        "start": 2352.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans le service de renseignement",
        "start": 2354.24,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "militaire russes ap cairo mais les cas",
        "start": 2356.01,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le r\u00e9seau utilis\u00e9 vous principalement",
        "start": 2359.37,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "dans vos smartphones",
        "start": 2361.08,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "retenez que nous sommes tous",
        "start": 2366.65,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "influen\u00e7able quelle que soit",
        "start": 2368.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'information m\u00eame inconsciemment au",
        "start": 2370.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fait il a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9 scientifiquement",
        "start": 2372.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il suffit de r\u00e9p\u00e9ter un message deux",
        "start": 2374.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fois y compris une fausse information ou",
        "start": 2376.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une demi v\u00e9rit\u00e9 pour que les gens la",
        "start": 2378.54,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "croix essayez de la d\u00e9mentir pour faire",
        "start": 2380.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9valoir la vraie information ne sert \u00e0",
        "start": 2383.43,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "rien",
        "start": 2385.38,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "\u00e9duquer et sensibiliser",
        "start": 2389.57,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "c'est le pari de ce petit pays balte de",
        "start": 2391.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moins d'un million et demi d'habitants",
        "start": 2394.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le premier \u00e0 avoir subi une cyber",
        "start": 2395.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "attaque d'ampleur en 2007 c'est le",
        "start": 2398.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement de cet immense statue un",
        "start": 2401.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "soldat de l'arm\u00e9e rouge qui est \u00e0",
        "start": 2403.11,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'origine de cette soudaine flamb\u00e9e de",
        "start": 2404.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "violence ivre de rage ces manifestants",
        "start": 2406.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ils \u00e9taient pr\u00e8s de 1000 ne comprennent",
        "start": 2408.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "toujours pas qu'on ait pu d\u00e9boulonner le",
        "start": 2410.28,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "soldat de bronze",
        "start": 2412.32,
        "duration": 2.209
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2413.11,
        "duration": 4.249
    },
    {
        "text": "dans les semaines qui suivent le pays va",
        "start": 2414.529,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre une vague d'attaqu\u00e9s",
        "start": 2417.359,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "cybern\u00e9tiques massive des virus",
        "start": 2418.38,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "informatiques bloc des banques et des",
        "start": 2421.38,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "minist\u00e8res d\u00e9stabilise le pays",
        "start": 2423.479,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les attaques sont attribu\u00e9es \u00e0 des",
        "start": 2426.499,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "hackers russes depuis l'estonie \u00e0",
        "start": 2429.089,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "muscler sa d\u00e9fense",
        "start": 2431.789,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 tallinn le colonel d'actes ariane",
        "start": 2433.189,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "dirigeants centre de recherche o\u00f9 les",
        "start": 2435.689,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "experts des membres de l'otan viennent",
        "start": 2437.369,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "s'entra\u00eener",
        "start": 2439.019,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "alors sommes nous d\u00e9j\u00e0 en guerre",
        "start": 2441.019,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "rachida c'est la russie ne voit pas",
        "start": 2445.099,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "neutre et pas comme un temps de paix et",
        "start": 2447.599,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je suis s\u00fbr qu'elle voit du potentiel",
        "start": 2449.669,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "pour des conflits militaires",
        "start": 2451.319,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "donc oui nous sommes dans un cyber",
        "start": 2453.739,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "conflit",
        "start": 2456.689,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates n'appelons pas \u00e0 une",
        "start": 2457.88,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "guerre pour l'instant mais il y a en",
        "start": 2460.829,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "effet des op\u00e9rations tous les jours",
        "start": 2462.959,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en estonie le service militaire est",
        "start": 2465.469,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "obligatoire et chaque ann\u00e9e des cyber",
        "start": 2468.089,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "combattants sont form\u00e9s mais pas le",
        "start": 2470.309,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "droit d'en parler",
        "start": 2472.709,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "je ne peux pas vous montrer les",
        "start": 2477.199,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "logiciels de cyberd\u00e9fense que notre",
        "start": 2479.189,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe d\u00e9veloppe",
        "start": 2480.899,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "le sujet sensible le combat",
        "start": 2484.519,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement complexe elle est n\u00e9e",
        "start": 2487.409,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 menace peut venir de partout",
        "start": 2491.279,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vraiment ces organisations priv\u00e9es et",
        "start": 2492.599,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "personnes priv\u00e9es associations",
        "start": 2496.169,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "quelqu'un est toujours en train",
        "start": 2499.699,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "d'essayer de voler quelque chose de",
        "start": 2501.599,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quelque part et nous devons tout faire",
        "start": 2503.399,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour emp\u00eacher que ces informations",
        "start": 2505.829,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sortent \u00e0 l'eau car il s'agit de notre",
        "start": 2507.299,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "propre int\u00e9grit\u00e9 on doit se prot\u00e9ger",
        "start": 2508.979,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "une menace prot\u00e9iforme et un monde",
        "start": 2513.21,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "encore plus vuln\u00e9rables depuis le d\u00e9but",
        "start": 2516.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de la pand\u00e9mie de kobe de 19 avec le",
        "start": 2518.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9travail beaucoup plus de donn\u00e9es",
        "start": 2520.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "circulent sur des r\u00e9seaux moins s\u00e9curis\u00e9",
        "start": 2521.88,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "autant de failles \u00e0 exploiter pour les",
        "start": 2524.34,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "hackers",
        "start": 2527.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et il ya une question qu'on s'oppose au",
        "start": 2528.89,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "si\u00e8ge de l'otan est ce qu'une attaque",
        "start": 2531.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cyber doit entra\u00eener une r\u00e9ponse",
        "start": 2533.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "militaire n'est jamais \u00e0 dreux d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2535.53,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "entra\u00een\u00e9 une r\u00e9ponse cyber la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 2538.32,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est qu'on a plusieurs types de taxi-be",
        "start": 2541.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un fonds n'a qu on appelle ce que vous",
        "start": 2543.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "allez montrer c'est la cyber coercition",
        "start": 2545.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est ce qui s'est pass\u00e9 avec l'ukraine",
        "start": 2548.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est que vous avez une puissance la",
        "start": 2550.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "russie qui met \u00e0 mal l'ensemble de votre",
        "start": 2552.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9tat vous avez et c'est aussi en russie",
        "start": 2554.37,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la cybercriminalit\u00e9 vous avez tous les",
        "start": 2557.28,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes de ran\u00e7on vous avez les f\u00eates",
        "start": 2559.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "news donc comment est-ce qu'on s'arme",
        "start": 2562.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 cela comment sympa \u00e7a \u00e7a l\u00e0",
        "start": 2564.78,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est l'europe la lie \u00e0 vous savez un",
        "start": 2566.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "centre de coop\u00e9ration europ\u00e9en par",
        "start": 2569.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "exemple sur les menaces hybride qui est",
        "start": 2570.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en finlande o\u00f9 on a appris sur la",
        "start": 2572.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "question du fait qu newsin on a appris",
        "start": 2574.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "aux citoyens d\u00e8s l'\u00e9cole \u00e0 d\u00e9crypter une",
        "start": 2576.66,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "bonne et mauvaise information \u00e0 aller",
        "start": 2580.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "chercher des v\u00e9rifications avec des",
        "start": 2582.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9tats qui ont la confiance des",
        "start": 2585.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrices et des \u00e9lecteurs donc la",
        "start": 2587.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "parole de l'\u00e9tat et cr\u00e9dible \u00e7a c'est \u00e7a",
        "start": 2589.44,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "maintenant c'est \u00e0 la fois cr\u00e9er les",
        "start": 2592.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "outils savez on a des services secrets",
        "start": 2595.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui sont r\u00e9put\u00e9s dans le monde entier",
        "start": 2597.24,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "mais 80% de notre mat\u00e9riel sur le cyber",
        "start": 2599.16,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "espace est d'origine soit am\u00e9ricaine",
        "start": 2603.99,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "soit isra\u00e9liennes afin qu'on ait une",
        "start": 2607.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cyber s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne s'\u00e9tait",
        "start": 2609.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "absolument essentielle est-ce qu'on peut",
        "start": 2612.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parler un peu du sahel et la fin de nos",
        "start": 2615.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soldats donner la vie hier pour la",
        "start": 2617.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "france et pour la s\u00e9curit\u00e9 des fran\u00e7ais",
        "start": 2619.53,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "le shit europe \u00e9conomie l'ail\u00e9 vers un",
        "start": 2621.81,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "pr\u00eat de dix qu'il faut diminuer les",
        "start": 2625.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations ext\u00e9rieures alors pensez vous",
        "start": 2628.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'il faille le faire parce qu'elles ne",
        "start": 2630.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sont plus importantes ou bien parce que",
        "start": 2632.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comme les etats-unis le fond il est",
        "start": 2633.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "temps de se reconcentrer pour un combat",
        "start": 2636.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "futur face par exemple une nation et",
        "start": 2638.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre dans le monde \u00e0 dos pacifique",
        "start": 2640.56,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "comme nous rions tout \u00e0 l'heure pourquoi",
        "start": 2642.24,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "diminuer les op\u00e9rations ext\u00e9rieures la",
        "start": 2644.12,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "question c'est trop souvent notre pays",
        "start": 2647.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "est intervenue militairement vous savez",
        "start": 2649.97,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "et vous en souffrez",
        "start": 2652.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'avait pas strat\u00e9gie",
        "start": 2653.71,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re on est intervenue en libye sans",
        "start": 2655.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "trop savoir une fois qu'on avait prot\u00e9g\u00e9",
        "start": 2658.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bengazi on savait plus trop ce qu'on y",
        "start": 2660.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faisait et on a foutu une pagaille",
        "start": 2662.69,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "absolue absolu sur toute la r\u00e9gion c'est",
        "start": 2665.03,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "kermali aussi au mali on est intervenu",
        "start": 2668.09,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour emp\u00eacher non mais on est intervenu",
        "start": 2671.03,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour emp\u00eacher la prise de bamako par des",
        "start": 2673.04,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "djihadistes mais depuis qu on y est on a",
        "start": 2676.19,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pas au-del\u00e0 du militaire on n'a rien",
        "start": 2679.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9solu y avez vous savez c'\u00e9tait c'\u00e9tait",
        "start": 2681.89,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "passionnant parce que la personne qui",
        "start": 2684.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 tout \u00e0 l'heure de l'iris il ya eu",
        "start": 2687.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et c'est trop peu en france il ya eu un",
        "start": 2688.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rapport du minist\u00e8re de la d\u00e9fense avec",
        "start": 2691.46,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les ris sur d\u00e9fense et climat le",
        "start": 2693.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pentagone et l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine",
        "start": 2696.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "travaille \u00e9norm\u00e9ment sur les enjeux",
        "start": 2698.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "environnementaux li\u00e9s au conflit ce",
        "start": 2700.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'on voit au sahel est un des \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 2702.32,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qui cr\u00e9ent le bazar absolue et les",
        "start": 2704.96,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "conflits de population c'est qu'en fait",
        "start": 2707.99,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tous les chemins de transhumance du",
        "start": 2709.97,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "b\u00e9tail sont venus en conflit avec les",
        "start": 2713.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "agricultures ce qui n'existait pas avant",
        "start": 2716.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "du fait du d\u00e9r\u00e8glement climatique plus",
        "start": 2717.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la corruption de l'\u00e9tat l'absence",
        "start": 2720.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'\u00e9coles de centres de sant\u00e9 plus la",
        "start": 2722.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie fait que nous nous sommes",
        "start": 2725.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "intervenus militairement mais finalement",
        "start": 2727.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas impos\u00e9 au gouvernement",
        "start": 2729.56,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "malien la fin de la corruption",
        "start": 2731.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'investissement dans le d\u00e9veloppement",
        "start": 2734.35,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "parce que la solution militaire dans un",
        "start": 2735.68,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "tel pays elle ne suffira jamais elle",
        "start": 2738.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on dans une impasse tout",
        "start": 2741.32,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "le monde est d'accord tout le monde est",
        "start": 2742.64,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "d'accord l\u00e0 dessus mais quel est le",
        "start": 2743.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "droit de la france d'aller \u00e0 poser un",
        "start": 2744.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "certain nombre de choses le gouvernement",
        "start": 2746.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on reprocherait au gouvernement imm\u00e9diat",
        "start": 2747.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de rejouer la francafrique c'est bien la",
        "start": 2749.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 c'est que c'est que de",
        "start": 2751.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'importance de l'europe coja de",
        "start": 2753.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'importance de l'orval pas y aller nick",
        "start": 2755.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "shadow il ya que la greffe takouba il",
        "start": 2756.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "doit s'envoler ce doit s'en est",
        "start": 2759.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment le tout le lait justement",
        "start": 2760.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce qu'on ne nous attendait on a",
        "start": 2763.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cherch\u00e9 \u00e0 saint-gilles tourner dans un",
        "start": 2764.93,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "moment de campagne pr\u00e9sidentielle il ya",
        "start": 2766.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les injonctions et puis \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 2767.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "oui mais ton d\u00e9jeuner j'ai travaill\u00e9",
        "start": 2769.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pendant un temps j'ai travaill\u00e9 pendant",
        "start": 2771.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es en afrique je veux dire je",
        "start": 2772.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "connais bien je connais tr\u00e8s bien cette",
        "start": 2774.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion je veux dire \u00e0 partir du moment",
        "start": 2776.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "o\u00f9 vous intervenez militairement pour",
        "start": 2778.22,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sauver l'\u00e9tat malien et les populations",
        "start": 2780.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "maliennes \u00e0 partir du moment o\u00f9 vous",
        "start": 2783.68,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "avez un programme et que des soldats",
        "start": 2785.3,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais meurent pour nos valeurs mais",
        "start": 2787.15,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "pour les maliens et pour nous ce sont",
        "start": 2791.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les maliens mais pour nous en hausse",
        "start": 2792.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais paulette pour les maliens \u00e0 partir",
        "start": 2794.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "du moment o\u00f9 vous \u00eates dans un exercice",
        "start": 2796.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de formation des forces maliennes mais",
        "start": 2797.66,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "depuis quand on ne pourrait pas dire ok",
        "start": 2800.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cas on est l\u00e0 mais c\u00e9dera de la",
        "start": 2802.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "corruption d\u00e9veloppement dans ces",
        "start": 2804.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions la rediscussion avec un certain",
        "start": 2806.87,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "nombre de d\u00e9tenus qui se sentent menac\u00e9s",
        "start": 2809.9,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "maltrait\u00e9 depuis des ann\u00e9es s'il n'y a",
        "start": 2813.08,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pas de solution politique au mali il n'y",
        "start": 2815.33,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "aura pas de solution militaire il n'y",
        "start": 2818.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aura pas de solution doc est rapide",
        "start": 2820.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre de questions rapides si la",
        "start": 2822.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "chine envahit ta\u00efwan on fait quoi alors",
        "start": 2824.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on est dans l\u00e0 on est dans le jus",
        "start": 2826.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mari et sa \u00e0 la france la france ne la",
        "start": 2827.84,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "france n'a qu'un pouvoir dans cette",
        "start": 2830.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion c'est du soft power \u00e0 travers",
        "start": 2833.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne l\u00e0 encore la chine a",
        "start": 2835.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "besoin pour vivre du march\u00e9 europ\u00e9en",
        "start": 2837.98,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "donc il faut tard il faudra \u00eatre en",
        "start": 2840.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 d'imposer des mesures de",
        "start": 2843.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9torsion commerciale est extr\u00eamement",
        "start": 2845.24,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "forte sur la chine savez on a eu le",
        "start": 2847.22,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur",
        "start": 2850.91,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "les ventes de sous marins un jeu lady",
        "start": 2852.839,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "l'australie et les \u00e9tats unis nous ont",
        "start": 2856.579,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "fait clairement une mauvaise mani\u00e8re",
        "start": 2859.44,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi parce que nous \u00e9tions",
        "start": 2861.239,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement complaisant avec la chine",
        "start": 2863.369,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas vu dans la france un alli\u00e9",
        "start": 2866.19,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "fiable et puis reconnaissons le savait",
        "start": 2868.259,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "l'inde au pacifique c'est de djibouti",
        "start": 2870.989,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 noum\u00e9a oui on a quoi on a deux",
        "start": 2872.88,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "fr\u00e9gates et un peu de neige il ya de",
        "start": 2876.479,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nouvelles que l'on n'arrive m\u00eame pas",
        "start": 2878.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher la p\u00eache ill\u00e9gale chinoise",
        "start": 2880.229,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "avait pas donc on va pas intervenir",
        "start": 2882.18,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "militairement donc cinq occasions",
        "start": 2883.38,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique vis-\u00e0-vis des sovkhozes",
        "start": 2884.969,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "taiwan si jamais taiwan tomber on a plus",
        "start": 2886.859,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de semi conducteurs \u00e7a y est je me",
        "start": 2889.289,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "serais tr\u00e8s content c'est \u00e0 dire que",
        "start": 2890.549,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "toutes nos technologies les \u00e9l\u00e9ments sur",
        "start": 2891.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lesquels les plus importants pour vous",
        "start": 2892.89,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "par exemple \u00e0 un moment o\u00f9 vous avez",
        "start": 2894.9,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "tellement raison mais le probl\u00e8me c'est",
        "start": 2896.549,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "que il n'ya jamais d'anticipation vous",
        "start": 2898.799,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00eates passionn\u00e9 par ces questions vous le",
        "start": 2900.96,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "savez un l'europe n'a pas de politique",
        "start": 2903.239,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "industrielle non jamais c'est le pilier",
        "start": 2904.979,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "manquant terrible de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 2907.769,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais la france n'a plus de politique",
        "start": 2909.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "industrielle depuis un bon moment notre",
        "start": 2911.339,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 ma responsabilit\u00e9 telle",
        "start": 2914.64,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que je la con\u00e7ois c'est d'anticiper tout",
        "start": 2917.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a on peut pas sortir de la pand\u00e9mie en",
        "start": 2919.17,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rant qu'on revient au monde",
        "start": 2921.96,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "d'avant o\u00f9 on d\u00e9pend des masques chinois",
        "start": 2923.249,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "on n'a m\u00eame pas de capteur de co2 on n'a",
        "start": 2926.549,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pas de semi conducteurs on est tellement",
        "start": 2928.829,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "de choses qui nous manque qui doivent",
        "start": 2930.63,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "relever de notre souverainet\u00e9 le record",
        "start": 2932.4,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "de l'ann\u00e9e prochaine l\u00e0 on a plus de",
        "start": 2934.859,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "semi conducteurs la chine fait pas la",
        "start": 2936.329,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "guerre \u00e0 taiwan en ce moment bon \u00e7a",
        "start": 2938.43,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "chauffe l\u00e0 il faut pas que \u00e7a arrive",
        "start": 2940.739,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "dans les brefs 1 s'est saoul\u00e9 l'est de",
        "start": 2941.759,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la chine qui s'engageraient \u00e0 ta\u00efwan",
        "start": 2943.41,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "avec le d\u00e9ploiement de forces am\u00e9ricains",
        "start": 2945.029,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 100 des portes d'entr\u00e9e",
        "start": 2948.14,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "attention attention j'arrive \u00e0 faire une",
        "start": 2950.489,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "guerre aujourd'hui dans le monde",
        "start": 2952.229,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui vers une guerre depuis la",
        "start": 2953.249,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "chine o\u00f9 depuis la russie c'est prendre",
        "start": 2955.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un risque consid\u00e9rable parce que vous",
        "start": 2957.479,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "savez les dirigeants chinois comme et",
        "start": 2959.4,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "dirigeants russes vous croyez qu'ils",
        "start": 2961.14,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "sont ou leurs enfants vous croyez qu'ils",
        "start": 2962.489,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "apprennent sur l'universit\u00e9 canton ils",
        "start": 2964.499,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sont en europe ils sont aux etats unis",
        "start": 2966.809,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "union blanc grande bancaire ou si en",
        "start": 2968.369,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "tant que grande conque sant\u00e9 attend kong",
        "start": 2970.289,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est tomb\u00e9 dit fier de certines combret",
        "start": 2971.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le\u00e7on s'est indign\u00e9 beaucoup et puis",
        "start": 2973.589,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "hong kong est tomb\u00e9 vous avez hong hong",
        "start": 2975.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "kong est tomb\u00e9 m'enfin c'est pas non",
        "start": 2977.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plus si vous laisser je suis d'accord",
        "start": 2979.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "hong kong est tomb\u00e9 mais c'est pour \u00e7a",
        "start": 2981.15,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "que je disais mais pourquoi est ce que",
        "start": 2982.74,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "justement pourquoi ses d\u00e9pens des queues",
        "start": 2985.49,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "de l'europe de dire on ne signe pas un",
        "start": 2988.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "accord d'investissement avec la chine",
        "start": 2990.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "quand hong kong tomber mais parce que",
        "start": 2992.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est quoi signer un accord",
        "start": 2995.61,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d'investissement kachine c'est permettre",
        "start": 2996.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aux chinois de d'acqu\u00e9rir un peu plus de",
        "start": 2998.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nos entreprises c'est totalement fou",
        "start": 3000.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dans le monde d'aujourd'hui c'est",
        "start": 3002.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "totalement dingue et donc il faut",
        "start": 3004.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "reconstruire notre souverainet\u00e9 et puis",
        "start": 3006.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "assumer nos valeurs sur le climat vous",
        "start": 3008.39,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "savez mais moi sur le droit social",
        "start": 3011.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je pense que l'europe devrait dire d'ici",
        "start": 3013.21,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "cinq ans parce que faut que les pays le",
        "start": 3016.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "temps de faire leur transition nous",
        "start": 3017.93,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "n'importons plus deux produits issus de",
        "start": 3020.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pays qui ne respectent pas la libert\u00e9",
        "start": 3023.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "syndicale l'interdiction du travail des",
        "start": 3024.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "enfants ou travail forc\u00e9 c'est la",
        "start": 3026.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "protection des salari\u00e9s ici et l\u00e0 bas",
        "start": 3028.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comme canton mais l'ajustement carbone",
        "start": 3030.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aux fronti\u00e8res c'est la protection du",
        "start": 3032.75,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "climat pour tout le monde mais on peut",
        "start": 3034.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a on peut faire les \u00e9l\u00e9ments qui",
        "start": 3035.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vont la voter il faut dire bon bah oui",
        "start": 3037.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous paierez plus cher on apportera plus",
        "start": 3039.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ses produits \u00e0 bas qu'on produit dans",
        "start": 3041.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des conditions sociales ou \u00e9cologiques",
        "start": 3043.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "environnementales qui ne comptent",
        "start": 3045.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "correspondent pas \u00e0 nos normes d'abord \u00e0",
        "start": 3046.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mes patients ou les nike que vous",
        "start": 3048.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "importez oui que les gens ach\u00e8tent plus",
        "start": 3050.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ils trouvaient pas cher non mais quand",
        "start": 3051.77,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous parlez du textile de l'habillement",
        "start": 3053.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "etc et l\u00e0 on parle bien de sport h aire",
        "start": 3054.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour les gens qui ont un faible savez",
        "start": 3057.11,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "moi je pouvoir d'ann\u00e9es je sais c'est",
        "start": 3058.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "soit je sais bien victimes et o\u00f9 vous",
        "start": 3059.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "savez amour vis-\u00e0-vis de la chine vous",
        "start": 3061.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "savez qu'une bonne partie et y compris",
        "start": 3063.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de nos pollutions sont en fait les",
        "start": 3066.02,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "pollutions en chine pour nous pour nous",
        "start": 3067.58,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "on a abandonn\u00e9 des classes populaires",
        "start": 3070.75,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "ici pour aller exploiter de l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 3072.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de la plan\u00e8te et au finish on se",
        "start": 3075.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "retrouve avec le pen et zemmour \u00e0 tous",
        "start": 3077.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les deux \u00e0 30 % dans les sondages est ce",
        "start": 3080.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 on redonne une",
        "start": 3082.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "perspective \u00e9conomique et social hadopi",
        "start": 3084.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je dis pas que \u00e7a se fera du jour au",
        "start": 3086.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "lendemain ai je donc \u00e0 force l'\u00e9glise",
        "start": 3088.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aux pr\u00e9c\u00e9dents gouvernements ont",
        "start": 3091.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "toujours report\u00e9 eh bien nous on ne",
        "start": 3092.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "procrastine rappaz on le fera on aura",
        "start": 3094.67,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "une souverainet\u00e9 num\u00e9rique \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 3097.73,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "industrielle et on s'en sortira mais",
        "start": 3100.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous revenons maintenant aux questions",
        "start": 3103.04,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "des spectateurs dans son d\u00e9partement",
        "start": 3104.45,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "allez en mati\u00e8re internationale",
        "start": 3110.71,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "\u00eates-vous gaulliste atlantiste",
        "start": 3112.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "isolationniste internationaliste non",
        "start": 3114.609,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "align\u00e9s ou sur une autre ligne je suis",
        "start": 3117.23,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "international hi je suis pro europ\u00e9en et",
        "start": 3119.839,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je pense que la france vous savez moi",
        "start": 3121.849,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour moi l'identit\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 avoir",
        "start": 3123.829,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les pieds sur terre souvent avoir les",
        "start": 3125.329,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pieds dans la terre mais avoir toujours",
        "start": 3127.099,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'horizon sur l'europe et sur le reste",
        "start": 3128.599,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "du monde on peut redonner \u00e0 ce pays un",
        "start": 3130.609,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "r\u00f4le essentiel qui sera pas le le r\u00f4le",
        "start": 3132.829,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'on a eu dans l'histoire mais un r\u00f4le",
        "start": 3135.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de leadership d'innovation et de",
        "start": 3137.599,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "leadership",
        "start": 3139.64,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "y compris sur les morales soit des",
        "start": 3140.3,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "valeurs de l'europe non on ne sort pas",
        "start": 3141.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'otan mais",
        "start": 3143.3,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "on peut pas sortir du commandement",
        "start": 3144.92,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 de l'otan quand on n'a pas de",
        "start": 3145.91,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "politique europ\u00e9enne de d\u00e9fense faut",
        "start": 3147.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00eatre s\u00e9rieux ont construit et moi oui",
        "start": 3148.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais eric zemmour si vous voulez y les",
        "start": 3150.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "munichois il est pr\u00eat \u00e0 abandonner",
        "start": 3153.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'ukraine \u00e0 la russie c'est munichois",
        "start": 3154.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s'attend que vous ne sortirez pas de",
        "start": 3157.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'otan vous ne pourrez pas v\u00e9ritablement",
        "start": 3158.48,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "construire l'europe de la d\u00e9fense",
        "start": 3159.98,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "puisque la majorit\u00e9 des pays europ\u00e9ens",
        "start": 3160.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "font totalement confiance \u00e0 l'otan mais",
        "start": 3162.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ne veulent pas r\u00eaver pour moi et mettre",
        "start": 3164.96,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "des b\u00e2tons dans les roues vous \u00e7a vous",
        "start": 3166.55,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "savez parfaitement que 1",
        "start": 3167.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le parapluie am\u00e9ricain protection de",
        "start": 3169.39,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "l'europe c'est globalement refermer",
        "start": 3171.98,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "c'est fini une partie des pays europ\u00e9ens",
        "start": 3173.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le savent \u00e0 nous d'\u00eatre suffisamment",
        "start": 3175.369,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibles sur la puissance la",
        "start": 3178.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 de cette politique",
        "start": 3180.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne pour les convaincre je les",
        "start": 3182.03,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "dis moi pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je",
        "start": 3183.77,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "dis pas \u00e0 vladimir poutine qu'il aura un",
        "start": 3186.349,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "droit de regard sur la politique de",
        "start": 3188.359,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense parce que c'est met les polonais",
        "start": 3189.8,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "hors d'eux m\u00eames et ils ont raison d'une",
        "start": 3191.69,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "certaine fa\u00e7on de marie dans l'is\u00e8re",
        "start": 3193.849,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00eates vous favorable \u00e0 l'\u00e9largissement de",
        "start": 3195.589,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'europe \u00e0 la turquie et \u00e0 d'autres le",
        "start": 3197.089,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "sommet tr\u00eave o\u00f9 un r\u00e9f\u00e9rendum non non",
        "start": 3199.099,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "non non attinois la turquie non",
        "start": 3201.14,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "non \u00e9couter la halle le chemin qu'a pris",
        "start": 3203.47,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "la turquie a s'est fortement \u00e9loign\u00e9e de",
        "start": 3206.599,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "l'europe s'est fortement \u00e9loign\u00e9e des",
        "start": 3209.359,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "valeurs de l'union europ\u00e9enne qui sont",
        "start": 3211.7,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "absolument essentielles donc il ya plus",
        "start": 3213.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de chemin on doit avoir des partenariats",
        "start": 3216.109,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec la turquie au sein de l'union",
        "start": 3218.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne on est pour les autres mais",
        "start": 3220.579,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "je sais pas qui c'est les autres",
        "start": 3222.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'ukraine non on a un partenariat avec",
        "start": 3223.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'ukraine la question c'est pas de",
        "start": 3225.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "solder d\u00e9finitivement les choses mais",
        "start": 3227.45,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "vous voyez bien qu'aujourd'hui \u00e0 la fois",
        "start": 3230.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il ya un enjeu de d\u00e9mocratisation il ya",
        "start": 3232.369,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "un enjeu d'europ\u00e9ens",
        "start": 3235.4,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'europ\u00e9anisation de l'ukraine il",
        "start": 3237.31,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "s'appelle une perspective \u00e0 tr\u00e8s long",
        "start": 3240.26,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "terme",
        "start": 3241.76,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "mont\u00e9n\u00e9gro albanie non",
        "start": 3242.599,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est un peu diff\u00e9rent abbas quand ce",
        "start": 3244.93,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "n'est pas un essai excusez moi c'est pas",
        "start": 3247.339,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "les m\u00eames pays quand m\u00eame vous pouvez",
        "start": 3248.9,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pas comparer le mont\u00e9n\u00e9gro et la turquie",
        "start": 3249.859,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la diff\u00e9rence la diff\u00e9rence c'est que",
        "start": 3252.739,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "ces pays l\u00e0 ils sont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3255.319,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographiquement dans l'union europ\u00e9enne",
        "start": 3257.499,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "en ce n'est pas un \u00e9largissement",
        "start": 3259.64,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "finalement c'est de faire entrer des",
        "start": 3260.749,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pays qui sont g\u00e9ographiquement dans",
        "start": 3262.819,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne mais n\u00e9gociations",
        "start": 3264.739,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "fermes sur les acquis changement du",
        "start": 3267.289,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "processus de d\u00e9cision au sein de l'union",
        "start": 3270.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne ces temps qu'on sort pas de",
        "start": 3272.269,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'unanimit\u00e9 on peut plus quel est votre",
        "start": 3274.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "programme de lutte contre l'immigration",
        "start": 3276.109,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "clandestine soit et vous accueillir",
        "start": 3277.64,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "toute la plan\u00e8te en france",
        "start": 3279.47,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est quoi cette id\u00e9e depuis quand toute",
        "start": 3281.799,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "la plan\u00e8te auront envie de venir en",
        "start": 3284.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "france et les chansons heureux chez eux",
        "start": 3285.859,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "globalement \u00e0 cotisons brno peur non \u00e7a",
        "start": 3287.9,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "je sais ils sont pas tous mais",
        "start": 3290.479,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand vous avez des afghans",
        "start": 3292.489,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "qui fuient les talibans oui il faut les",
        "start": 3294.769,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "accueillir c'est quelqu'un vous rendez",
        "start": 3297.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "compte y compris la complicit\u00e9 de",
        "start": 3299.299,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "zemmour le pen avec tous ces dictateurs",
        "start": 3301.46,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "on se laisse d\u00e9stabiliser pour trois \u00e0",
        "start": 3303.519,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "quatre mille migrants instrumentaliser",
        "start": 3306.71,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "en bi\u00e9lorussie par loukachenko jeu",
        "start": 3309.17,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "j'interpellais le pr\u00e9sident de la",
        "start": 3311.63,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique au parlement europ\u00e9en dans",
        "start": 3313.279,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les noyers de la manche les 27 migrants",
        "start": 3315.289,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "il y avait mariam 24 ans jeune irakienne",
        "start": 3318.319,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "kurdes voyez les kurdes qui se sont",
        "start": 3322.489,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "battus contre l'\u00e9tat islamique avec un",
        "start": 3325.279,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "incroyable courage et qu'on a",
        "start": 3326.749,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "globalement abandonn\u00e9 et ont travers\u00e9 le",
        "start": 3328.13,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "traverser la manche pour retrouver son",
        "start": 3331.46,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "fianc\u00e9 en angleterre depuis quand elle",
        "start": 3334.279,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e m\u00e9ritait qu'on lui a r\u00e9serv\u00e9 \u00e0",
        "start": 3336.559,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "paris iv d'accueil mais on parle de",
        "start": 3338.42,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quelques milliers de personnes en vrai",
        "start": 3341.509,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "non il n'y a pas de sujet aujourd'hui",
        "start": 3343.13,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "\u00eates-vous r\u00e9solument pacifiste yannick",
        "start": 3344.749,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "jadot pensez vous qu'il puisse y avoir",
        "start": 3347.269,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des guerres juste une question de",
        "start": 3348.829,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nicolas dans l'ain oui oui peut en",
        "start": 3350.509,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "d\u00e9duire jeu c'est bien s\u00fbr une question",
        "start": 3352.969,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "de marion dans le bas rhin la france",
        "start": 3354.38,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente toujours dangereux des",
        "start": 3356.21,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "guerres justes il faut que la guerre on",
        "start": 3357.859,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faire l'objectif politique est pas une",
        "start": 3359.809,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "guerre morale font extr\u00eamement dangereux",
        "start": 3361.999,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "c'est les guerres am\u00e9ricaines",
        "start": 3363.71,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "parham attendait c'est quoi pour vous",
        "start": 3365.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "une galeriste bah \u00e9coutez quand on",
        "start": 3366.9,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "compensait battus contre les nazis",
        "start": 3368.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une guerre juste c'est une c'est",
        "start": 3369.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une guerre juste c'est une guerre de non",
        "start": 3371.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas deux fois mme et une guerre de",
        "start": 3373.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 une guerre n\u00e9cessit\u00e9 sont",
        "start": 3374.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "possibles les guerres de soi la guerre",
        "start": 3375.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en libye o\u00f9 la v10 ou la guerre en irak",
        "start": 3378.18,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9tait de mauvaise guerre c'\u00e9tait une",
        "start": 3379.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "guerre de choix en question de la raison",
        "start": 3380.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans le bas rhin la france repr\u00e9sente",
        "start": 3383.28,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "moins de 1% de la population mondiale",
        "start": 3384.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pourquoi faire plus en mati\u00e8re",
        "start": 3386.099,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie parce que c'est la vie nos",
        "start": 3387.48,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "enfants c'est la vie d'un fonds y",
        "start": 3390.15,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "apparaissent aussi une vie \u00e7a et puis et",
        "start": 3393.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "puis on va dire faut pas le faire parce",
        "start": 3395.609,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que les am\u00e9ricains pour passer les",
        "start": 3397.71,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains disent on va pas le faire",
        "start": 3399.359,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "parce que les chinois font pas assez",
        "start": 3400.5,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "exactement suivante \u00e7a se passe eh bien",
        "start": 3401.91,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "c'est exactement et c'est comme \u00e7a qu'on",
        "start": 3403.619,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "a le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 3405.059,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "et c'est comme \u00e7a qu'on va crever du",
        "start": 3406.26,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique et de",
        "start": 3407.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'effondrement de la biodiversit\u00e9 la",
        "start": 3409.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "question au fond je les dis c'est pas",
        "start": 3410.94,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "simplement assumer le chaos possible",
        "start": 3413.01,
        "duration": 7.859
    },
    {
        "text": "mais c'est d'en faire un incroyable au",
        "start": 3416.55,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "projet de civilisation de remobiliser",
        "start": 3420.869,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "notre soci\u00e9t\u00e9 de donner une perspective",
        "start": 3423.51,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre jeunesse de quand on relocalise",
        "start": 3425.79,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie des eau paris ont fait de",
        "start": 3428.49,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9nagement du territoire ont fait des",
        "start": 3430.589,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "services publics ont fait de la",
        "start": 3432.299,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est \u00e7a qui est essentiel",
        "start": 3433.349,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "que pensez vous de notre d\u00e9pendance",
        "start": 3435.299,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de la russie pour nos besoins",
        "start": 3437.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en gaz \u00e9coutez je crois que j'ai",
        "start": 3439.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondants assez fortement vous savez en",
        "start": 3441.24,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ce moment il ya une n\u00e9gociation au",
        "start": 3443.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en sur notre objectif on",
        "start": 3445.049,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "appelle \u00e7a l'objectif d'efficacit\u00e9",
        "start": 3446.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique comment on r\u00e9duit nos",
        "start": 3447.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s si on passe de 32 % l'objectif",
        "start": 3449.79,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "actuel peu importe les chiffres \u00e0 40%",
        "start": 3452.25,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9quivalent de nos importations",
        "start": 3455.339,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de gaz russe vous rendez compte que",
        "start": 3457.65,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "donner du poids bacha aux europ\u00e9ens en",
        "start": 3460.319,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "investissant sur leur logement c'est 5 \u00e0",
        "start": 3463.38,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "600 euros par an elle s'est aussi",
        "start": 3466.049,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s'affranchir de la complaisance \u00e0 vis de",
        "start": 3468.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la russie on avance assez vite sur les",
        "start": 3470.549,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res questions une question de",
        "start": 3471.9,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pierre appara\u00eet pensez vous que",
        "start": 3472.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9ronautique demeure une industrie",
        "start": 3474.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'avenir oui bien s\u00fbr bien s\u00fbr bien s\u00fbr",
        "start": 3475.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est une industrie d'avenir le savez",
        "start": 3479.22,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "moi j'ai voyag\u00e9 toute ma vie j'ai",
        "start": 3480.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvert le monde et c'est aussi pour",
        "start": 3482.369,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e7a que je d\u00e9fende l'\u00e9cologie apr\u00e8s nous",
        "start": 3483.78,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "savons que passer tous les week-ends \u00e0",
        "start": 3486.089,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "marrakech en avion c'est une aberration",
        "start": 3488.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous savons que faire \u00e0 strasbourg",
        "start": 3489.96,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "paris en avion c'est une aberration donc",
        "start": 3492.24,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "nous nous devons changer nos",
        "start": 3495.48,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "comportements",
        "start": 3497.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il y a l\u00e0 aussi de l'innovation et",
        "start": 3497.63,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "normes en mati\u00e8re d'a\u00e9ronautique donc",
        "start": 3500.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du tri d'avenir une question de fran\u00e7ois",
        "start": 3502.66,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris monsieur jadot souhaitez vous",
        "start": 3504.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9sident fran\u00e7ais au pr\u00e9sent",
        "start": 3506.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en je vends c'est quelqu'un qui a",
        "start": 3508.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 l'\u00e9mission et \u00e0 chaque fois",
        "start": 3510.53,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "qu'on me posait une question vous",
        "start": 3511.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez europe c'est lui mais on m'a",
        "start": 3512.359,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dit que c'\u00e9tait le sujet du du de cette",
        "start": 3514.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9mission non parce que l'europe est un",
        "start": 3517.369,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "outil mais l'europe c'est pas c'est pas",
        "start": 3519.92,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est pas les autres l'europe l'europe",
        "start": 3522.41,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "c'est nous moi je suis pr\u00e9sident",
        "start": 3524.99,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais j'adore la france mais la",
        "start": 3527.359,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "france est ma maison l'europe c'est mon",
        "start": 3530.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "village c'est un tapis ou un avenir les",
        "start": 3532.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "deux 2 2 peut-on concilier commerce",
        "start": 3535.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "international fait-il \u00e9quitable et",
        "start": 3537.29,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie",
        "start": 3538.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "oui la chine et la russie veulent ouvrir",
        "start": 3540.55,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "la route de l'arctique ce qui d\u00e9truirait",
        "start": 3543.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la banquise quiz et vous pour les en",
        "start": 3545.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher il va \u00e9couter faut vous savez",
        "start": 3547.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "on a des ambassadeurs pour l'article",
        "start": 3549.95,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "rocard avait fait son boulot apr\u00e8s",
        "start": 3552.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "reconnaissons que \u00e7a pas \u00e9t\u00e9 la m\u00eame",
        "start": 3555.609,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 d'ambassadeur on doit imposer et",
        "start": 3557.42,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne doit imposer que",
        "start": 3561.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'article extr\u00eamement fragile reste",
        "start": 3563.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sanctuaris\u00e9s merci yannick chaleur su",
        "start": 3565.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous tous et la fin de cette",
        "start": 3568.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9mission que vous pouvez retrouver je",
        "start": 3569.99,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous le rappelle en podcast d\u00e8s",
        "start": 3571.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "maintenant et en replay merci \u00e0 la",
        "start": 3572.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "direction de france t\u00e9l\u00e9vision ainsi",
        "start": 3574.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 la direction de l'information on se",
        "start": 3576.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "retrouve le dimanche prochain \u00e0 20h55",
        "start": 3578.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avec jean luc m\u00e9lenchon puis anne",
        "start": 3580.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "hidalgo moi je vous retrouve demain",
        "start": 3583.55,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "17h50 pour \u00e7a dans leur base",
        "start": 3585.08,
        "duration": 3.77
    }
]