[
    {
        "text": "donc on a en direct bonsoir \u00e0 toutes et",
        "start": 250.739,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "tous ont chant\u00e9 jean baptiste pesons",
        "start": 253.569,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "donc ravis de co animer cette soir\u00e9e",
        "start": 256.329,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "donc avec ma partenaire ce soir bonsoir",
        "start": 258.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 toutes et \u00e0 tous donc sabrina c'est",
        "start": 261.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bailly on est ravi de vous recevoir ce",
        "start": 262.78,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "soir alors on sait que vous \u00eates",
        "start": 265.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nombreuses et nombreux un peu partout en",
        "start": 266.669,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "france derri\u00e8re vos \u00e9crans et donc on",
        "start": 269.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "esp\u00e8re que vous \u00eates bien install\u00e9s pour",
        "start": 271.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cette soir\u00e9e qui ne r\u00e9serve pas mal de",
        "start": 274.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "surprises mais score exactement merci",
        "start": 275.77,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "sabrina alors on est dans un lieu qui",
        "start": 277.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est assez magique on est sur la petite",
        "start": 279.639,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "ceinture parisienne au mieux de la",
        "start": 281.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nature c'est un symbole des combats",
        "start": 283.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9colo et ce soir on est l\u00e0 pour le",
        "start": 285.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dernier meeting de la primaire de",
        "start": 288.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "yannick jadot donc on recevra donc tout",
        "start": 290.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure en fin de soir\u00e9e mais avant \u00e7a",
        "start": 292.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on esp\u00e8re vous \u00eates bien install\u00e9 chez",
        "start": 294.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous donc avec vos amis prenez le temps",
        "start": 296.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "prenez un verre occupez vous \u00e7a va",
        "start": 298.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "commencer dans quelques instants et on",
        "start": 300.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "va s'occuper de vous absolument donc",
        "start": 302.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cette primaire tout le monde l'a suivi",
        "start": 304.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avec beaucoup beaucoup de passion",
        "start": 306.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup d'attention c'\u00e9tait une super",
        "start": 308.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "primaire on a eu des d\u00e9bats d'exception",
        "start": 309.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des super candidat \u00e0 cette primaire et",
        "start": 312.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "surtout cette primaire c'est des",
        "start": 314.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "centaines et des centaines de coups de",
        "start": 316.51,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "fil de sms de mobilisation partout en",
        "start": 318.07,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "france pour faire inscrire donc les 122",
        "start": 320.889,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "mille six cents et quelques inscrits qui",
        "start": 323.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sont donc cr\u00e9\u00e9s dans cette primaire et",
        "start": 326.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui vont pouvoir voter \u00e0 partir de",
        "start": 329.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "samedi et du coup on esp\u00e8re que vous",
        "start": 330.49,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00eates toutes et tous mobilis\u00e9s et \u00e0",
        "start": 333.37,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'attention de l \u00e9coute de cette soir\u00e9e",
        "start": 336.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui s'annonce plein comme j'ai dit que",
        "start": 339.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de surprises peut-\u00eatre qu'on peut donner",
        "start": 340.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quelques on peut faire quelques teasing",
        "start": 342.25,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pas t\u00eate on peut faire quelques teasing",
        "start": 344.62,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "suppose que tu as raison c'est vrai mais",
        "start": 346.389,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "on va recevoir du beau monde beaucoup de",
        "start": 347.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soutien on a des \u00e9lus locaux des \u00e9lus",
        "start": 348.88,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "nationaux des eurod\u00e9put\u00e9s quelques donc",
        "start": 351.97,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "vous connaissez \u00e9videmment damien car\u00eame",
        "start": 355.51,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "doc est ici avec nous ce soir on va",
        "start": 357.78,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "recevoir aussi beno\u00eet biteau on va",
        "start": 360.34,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "recevoir donc des m\u00e8res aussi des",
        "start": 362.889,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "adjoints aux maires diff\u00e9rents soutien",
        "start": 365.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des d\u00e9put\u00e9s des anciens d\u00e9put\u00e9s enfin en",
        "start": 367.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout cas vous l'avez compris \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 370.06,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "exceptionnel",
        "start": 371.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "absolument alors il y en a qui seront",
        "start": 372.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment ce soir avec nous sur",
        "start": 374.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "place mais il y en a qui nous feront le",
        "start": 376.33,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "plaisir de",
        "start": 378.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "communiquer depuis l'endroit o\u00f9 ils sont",
        "start": 379.95,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "donc partout en france c'est aussi la",
        "start": 382.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "magie du direct et de permettre en fait",
        "start": 384.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de pouvoir le faire en vid\u00e9o aussi et",
        "start": 386.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "surtout ce qui ce que vous allez pouvoir",
        "start": 388.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voir ce soir c'est que on a des",
        "start": 390.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s qui viennent de tous les",
        "start": 392.59,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "soutiens finalement qui \u00e9tait au premier",
        "start": 394.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tour donc y compris deux candidats qui",
        "start": 395.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "n'ont pas eu la chance d'\u00eatre au second",
        "start": 398.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tour de cette primaire est effectivement",
        "start": 399.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'objectif vous l'aurez compris de cette",
        "start": 401.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e c'est de rassembler \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit",
        "start": 403.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 plusieurs reprises lors de cette",
        "start": 405.22,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "campagne rassembler la famille",
        "start": 406.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste donc y compris bien",
        "start": 408.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tous ceux qui ont soutenu",
        "start": 410.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'autres candidats au premier tour ils",
        "start": 412.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sont les bienvenus on les attend avec",
        "start": 414.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "impatience et il y en a beaucoup d'entre",
        "start": 416.86,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "eux qui seront pr\u00e9sents ce soir avec",
        "start": 418.54,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 419.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "effectivement on veut \u00e0 partir de samedi",
        "start": 420.42,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "et samedi ce sera le moment donc de",
        "start": 423.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "confirmer ce rassemblement ce sera le",
        "start": 426.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "moment donc d'aller vers ce deuxi\u00e8me",
        "start": 428.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tour de la primaire des \u00e9cologistes donc",
        "start": 429.97,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "en 1 122 milles 3 670 inscrits au",
        "start": 432.55,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "premier tour on avait 106 mille votants",
        "start": 436.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc le deuxi\u00e8me thon \u00e0 faire beaucoup",
        "start": 438.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plus et on est s\u00fbr de notre c\u00f4t\u00e9 qu' il",
        "start": 439.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "y aura forc\u00e9ment une \u00e9norme port\u00e9e pour",
        "start": 442.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "yannick jadot qui viendra porter le mode",
        "start": 444.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et sport tout \u00e0 l'heure le mot du",
        "start": 446.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rassemblement on va faire ensemble et \u00e0",
        "start": 447.97,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'image de tous les gens qu'on va",
        "start": 449.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "recevoir ce soir \u00e0 distance en vid\u00e9o sur",
        "start": 451.03,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "place vous comprendrez donc qu'on a",
        "start": 453.52,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "rassembl\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de monde",
        "start": 456.06,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "avec une participation premier tour ben",
        "start": 458.85,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "c'est ce que je disais je crois qu'on",
        "start": 462.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tait \u00e0 106 me donc on \u00e9tait \u00e0 quasiment",
        "start": 463.45,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "90 % de participation voil\u00e0 donc le d\u00e9fi",
        "start": 465.94,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est que tout le monde soit exactement",
        "start": 468.52,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "% pas 100 % au second tour donc on",
        "start": 471.22,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "invite vraiment tout ceux et toutes",
        "start": 474.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "celles qui se sont inscrits \u00e0 cette",
        "start": 476.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "primaire et qui n'ont pas vot\u00e9 au",
        "start": 478.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "premier tour soit parce que finalement",
        "start": 480.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quatre jours ce n'\u00e9tait pas assez",
        "start": 482.56,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre c'est vrai que quatre jours",
        "start": 483.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas assez donc d\u00e8s ce soir d\u00e8s",
        "start": 485.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "demain on prend son t\u00e9l\u00e9phone et on",
        "start": 487.3,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "appelle ses amis on appelle sa famille",
        "start": 488.89,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "on appelle tous les gens qu'on conna\u00eet",
        "start": 490.45,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qui sont inscrits \u00e0 la primaire et on",
        "start": 491.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "leur dit samedi dimanche lundi mardi on",
        "start": 493.27,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "vote absolument donc",
        "start": 495.76,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "je ne sais pas si on a une id\u00e9e de ya",
        "start": 500.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "combien de points 2 qui sont faits \u00e0",
        "start": 502.25,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "domicile en fait sur ce soir",
        "start": 504.95,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "150 voil\u00e0 un magnifique donc on est ce",
        "start": 506.92,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "soir pr\u00e9sent \u00e0 paris et on est pr\u00e9sent",
        "start": 510.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans 150 endroits partout en france avec",
        "start": 512.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc des personnes qui sont bien",
        "start": 515.27,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "install\u00e9s chez elle j'esp\u00e8re que vous",
        "start": 516.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00eates bien install\u00e9s ici aussi bah oui on",
        "start": 518.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "esp\u00e8re on est dans un bel endroit tout",
        "start": 520.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le monde et est bien assis devant nous",
        "start": 521.96,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "en fait vous voyez pas quand vous \u00eates",
        "start": 523.76,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "de chez vous dans votre canap\u00e9 mais on a",
        "start": 524.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 pas mal de monde en face l\u00e0 comme",
        "start": 526.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a s'installe tranquillement on a pas",
        "start": 527.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mal de gens qui arrivent en plus il fait",
        "start": 529.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "beau j'esp\u00e8re d'ailleurs que \u00e7a va",
        "start": 532.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "continuer comme \u00e7a \u00e7a va continuer comme",
        "start": 534.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a tout le week-end et puis ben on va",
        "start": 535.97,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "commencer tranquillement \u00e0 recevoir donc",
        "start": 538.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nos premiers invit\u00e9s on a encore",
        "start": 541.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quelques instants le temps que tout \u00e7a",
        "start": 543.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "se mettre en place et apr\u00e8s on va",
        "start": 544.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "relancer tranquillement les premi\u00e8res",
        "start": 547.01,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "interventions absolument",
        "start": 548.84,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "alors o\u00f9 est ce qu'on en est je regarde",
        "start": 551.53,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "la technique on en est",
        "start": 553.91,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "assez formidable donc on a notre premier",
        "start": 560.32,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "intervenant donc qui va commencer c'est",
        "start": 564.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "william au camp donc membre de la",
        "start": 566.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "convention citoyenne sur le climat qui",
        "start": 568.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e8gne \u00e0 nous partager son exp\u00e9rience et",
        "start": 570.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pourquoi il soutient yannick jadot on",
        "start": 572.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "est pr\u00eat dans combien de temps la",
        "start": 574.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "technique ah bah oui elles nous ont",
        "start": 575.69,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "rejoint l\u00e0 je veux je vois sur l'\u00e9cran",
        "start": 578.18,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 toi williams salut j'ai pas j'ai pas",
        "start": 580.33,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien compris o\u00f9 vous \u00e9tiez dans",
        "start": 584.33,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "paris",
        "start": 585.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "19e ans sur la petite ceinture williams",
        "start": 586.87,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "super eh ben bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 590.0,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "et ben je vous pr\u00e9sente un petit peu",
        "start": 593.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc je suis \u00e0 william quand je suis",
        "start": 596.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ancien membre de la convention citoyenne",
        "start": 598.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour le climat et je suis aussi \u00e0",
        "start": 599.36,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "conseiller r\u00e9gional en pays de la loire",
        "start": 601.34,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "donc certains d'entre vous le savent du",
        "start": 603.91,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "coup j'ai derri\u00e8re moi un travail",
        "start": 606.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux d\u00e9sir a qui a \u00e9t\u00e9 fait avec 150",
        "start": 608.51,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "citoyens ces fameuses qu'un 149 mesure",
        "start": 611.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de la convention citoyenne et",
        "start": 614.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je voudrais parler que je ne",
        "start": 616.4,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "suis plus qu'un 150 mais je pense \u00e0 \u00eatre",
        "start": 618.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentatifs de toute une partie de la",
        "start": 621.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "population",
        "start": 623.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en fait il ya cru en notre travail et je",
        "start": 624.62,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "suis s\u00fbr que beaucoup d'entre vous qui a",
        "start": 628.25,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "assist\u00e9 \u00e0 ce",
        "start": 629.69,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "meetic c'est magique il est dans une",
        "start": 631.279,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "salle et sur internet",
        "start": 633.019,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "convaincu que ses travaux \u00e9taient",
        "start": 634.959,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "porteurs au final d'un avenir meilleur",
        "start": 636.86,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "plus sain et qui repr\u00e9sentait beaucoup",
        "start": 638.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et vous pr\u00e9sentez l\u00e0 ce que les citoyens",
        "start": 640.999,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "peuvent faire quand ils sont au fait des",
        "start": 643.61,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "tenants et les aboutissants sur le",
        "start": 646.339,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "climat est au fond moi je pense que ce",
        "start": 647.329,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qui nous rassemble doit \u00eatre en grande",
        "start": 650.809,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "partie",
        "start": 652.699,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00eatre cette force un petit peu engag\u00e9s",
        "start": 653.559,
        "duration": 6.371
    },
    {
        "text": "sur les questions climatiques et cette",
        "start": 656.509,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "force engag\u00e9e gel\u00e9 mise au service d'un",
        "start": 659.93,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "collectif pour raconter l'\u00e9cologie",
        "start": 662.899,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "ensemble qui est notre liste aux",
        "start": 665.839,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales",
        "start": 668.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ici en pays de la loire et maintenant je",
        "start": 668.889,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "le porte avec conviction comme",
        "start": 671.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "conseiller r\u00e9gional et je voulais confi\u00e9",
        "start": 673.16,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "aussi ce soir que cet engagement cette",
        "start": 676.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "flamme on partage et bien pour ma part",
        "start": 678.439,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qu'elle n'est pas pr\u00eate de s'\u00e9teindre et",
        "start": 681.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que j'esp\u00e8re pour la semaine derni\u00e8re la",
        "start": 683.449,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "question notamment qui sont venus dans",
        "start": 686.24,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "la dynamique \u00e9cologiste pour comprendre",
        "start": 689.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'entends quelque chose je savais pas",
        "start": 691.009,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est donc de cette exceptionnelle donc",
        "start": 692.99,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "le temps de d\u00e9mocratie participative",
        "start": 696.199,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors de faire participer avec nous \u00e0",
        "start": 698.209,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faire d'action publique \u00e0 continuer \u00e0",
        "start": 700.939,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "nous battre sur le terrain",
        "start": 702.589,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "c'est compliqu\u00e9 ah oui vous m'avez perdu",
        "start": 703.66,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'eau",
        "start": 707.889,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "je ne sais pas all\u00f4 all\u00f4 paris",
        "start": 715.63,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "william tuer et",
        "start": 724.74,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "je vous entends",
        "start": 727.35,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "je peux y aller",
        "start": 730.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'eau",
        "start": 739.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bon on me dit parler alors je parle pas",
        "start": 743.25,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "de souci du coup je sais pas matthieu",
        "start": 745.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "orphelin il bat dans la salle et du coup",
        "start": 748.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je le salue et pour l'anecdote pendant",
        "start": 749.71,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "la campagne il m'appelait d'ailleurs",
        "start": 752.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "delphine batho de la campagne il faut",
        "start": 753.75,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "qu'on ait cette ambition de ne pas",
        "start": 756.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eater avant d'assister au final \u00e0",
        "start": 757.9,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "une baisse bonjour",
        "start": 759.97,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous \u00eates trop nombreux \u00e0 vous",
        "start": 769.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "connecter donc le serveur a un petit peu",
        "start": 771.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "surchauff\u00e9e mais tout \u00e7a va arriver o\u00f9",
        "start": 773.91,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "il ya ne quitte pas on respire se bat",
        "start": 775.84,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "pendant ce temps",
        "start": 778.24,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 prendre",
        "start": 785.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "jean",
        "start": 799.63,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "alors le temps qu'on se reprenne a l\u00e0 je",
        "start": 831.48,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "vois arriver en grand oui vous",
        "start": 835.69,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "m'entendez au taf et en tentant abba",
        "start": 838.21,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "super bon je sais plus je sais plus o\u00f9",
        "start": 841.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'en \u00e9tais je ne sais pas si vous avez",
        "start": 843.79,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "tous voila",
        "start": 845.08,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "ok super mauvais du coup du coup je me",
        "start": 847.26,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "bon c'est un peu chaotique ab c'est pas",
        "start": 851.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "grave c'est les joies du direct",
        "start": 854.17,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "on conna\u00eet thorne a fait pas mal de",
        "start": 855.49,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "choses sur le direct en campagne et du",
        "start": 858.36,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "coup on fait donc un engagement",
        "start": 861.94,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "comme certains d'entre vous le savent",
        "start": 866.85,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "bah j'ai derri\u00e8re moi un travail s\u00e9rieux",
        "start": 869.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et d\u00e9sirable qui a \u00e9t\u00e9 fait avec 150",
        "start": 871.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "citoyens sont les 149 mesure de la",
        "start": 873.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "convention citoyenne pour le climat et",
        "start": 875.95,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ce soir je ne suis plus qu'un des 150",
        "start": 877.96,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "mais je suis plut\u00f4t repr\u00e9sentatif de",
        "start": 881.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "toute cette partie de la population qui",
        "start": 884.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "a cru en notre travail et je suis s\u00fbr",
        "start": 885.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que beaucoup d'entre vous qui a assist\u00e9",
        "start": 888.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 en ce moment m\u00eame \u00e0 ce mythique dans",
        "start": 889.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la salle ou sur l'internet \u00eatre",
        "start": 891.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "convaincu que ses travaux \u00e9taient",
        "start": 893.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "porteurs non seulement d'un avenir",
        "start": 894.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "meilleur mais aussi de la force",
        "start": 896.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "citoyenne et au fond ce qui doit nous",
        "start": 898.36,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "rassembler pour une grande partie c'est",
        "start": 901.36,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00eatre une force engag\u00e9e sur les questions",
        "start": 903.4,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "climatiques et cet engagement que je",
        "start": 907.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pense qu'on partage dans cette grande",
        "start": 910.09,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "famille des \u00e9cologistes moi je vais me",
        "start": 911.2,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re \u00e9lection service d'un",
        "start": 913.95,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "collectif l'\u00e9cologie ensemble qui est",
        "start": 916.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "notre liste aux r\u00e9gionales en pays de la",
        "start": 918.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "loire et que maintenant je porte avec",
        "start": 921.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toutes mes convictions bah comme",
        "start": 922.69,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "conseiller r\u00e9gional les joues convi\u00e9s ce",
        "start": 925.03,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "soir que cet engagement cette flamme",
        "start": 928.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "elle n'est pas pr\u00eate de s'arr\u00eater et",
        "start": 931.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'on que je pourrais vous la",
        "start": 933.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "transmettre un peu ici ce soir matthieu",
        "start": 936.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "orphelin qui doit \u00eatre dans la salle",
        "start": 938.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre ou qui sera peut-\u00eatre en ligne",
        "start": 939.85,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "notre t\u00eate de liste",
        "start": 941.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s courageux que je salue il le",
        "start": 943.32,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "sait et pour l'anecdote il m'appelait la",
        "start": 946.57,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "delphine batho de la campagne",
        "start": 948.94,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "j'ai pas l'ambition de m'arr\u00eater avant",
        "start": 951.99,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d'assister \u00e0 une baisse nationale de",
        "start": 954.64,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "plus de la moiti\u00e9 des en 2030 c'est le",
        "start": 956.17,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mandat qui emmanuel macron nous avait",
        "start": 959.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "confi\u00e9 en instaurant la convention",
        "start": 961.84,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "citoyenne et dont on peut regretter \u00e0 ce",
        "start": 963.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jour qu'il n'a rien su faire mais je",
        "start": 966.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "suis certain qu'avec yannick nous serons",
        "start": 968.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "capables d'atteindre et de d\u00e9passer ses",
        "start": 970.34,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "objectifs",
        "start": 972.14,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "moi je pense nous le devons",
        "start": 972.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il ya eu des milliers de personnes qui",
        "start": 975.19,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "ont suivi de tr\u00e8s pr\u00e8s nos travaux et",
        "start": 977.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui attendent encore des r\u00e9sultats je",
        "start": 979.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fais confiance \u00e0 la belle et grande",
        "start": 982.1,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "famille des \u00e9cologistes pour faire le",
        "start": 983.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "job et je pense qu'il faut \u00e9largir le",
        "start": 984.83,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cercle des \u00e9cologistes aux de la",
        "start": 988.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "desserte habituelle et c'est la raison",
        "start": 989.57,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "pour laquelle dans cette campagne",
        "start": 991.43,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "je suis final 1-1 citoyens tir\u00e9s au sort",
        "start": 993.28,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "comme vous auriez pu l'\u00eatre je veux dire",
        "start": 998.36,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "le coup de pied tomb\u00e9 sur moi mais",
        "start": 1000.13,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 \u00eatre une force citoyenne",
        "start": 1001.65,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "con\u00e7oit int\u00e9rieur world des partis et",
        "start": 1004.05,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "ont vraiment la politique un halo",
        "start": 1007.45,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "williams oui tu nous entends oui je vous",
        "start": 1011.31,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "entends abba vas-y vas-y eux continuent",
        "start": 1015.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "alors excusez nous on a quelques soucis",
        "start": 1018.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a c'est vrai mais j'esp\u00e8re comme",
        "start": 1019.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en temps \u00e7a va \u00eatre le running gag tout",
        "start": 1021.82,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "le monde va se souvenir du mec qui fait",
        "start": 1023.89,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "crac",
        "start": 1025.209,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "plac\u00e9 mais pas de souci et du coup \u00e0 moi",
        "start": 1026.31,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "je voulais vous dire pour conclure un",
        "start": 1031.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bail que je fais mes exploits mes",
        "start": 1033.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "espoirs tous mes espoirs en yannick",
        "start": 1035.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "jadot car je pense qu'il se d\u00e9m\u00e8ne",
        "start": 1037.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'heure actuelle pour porter sans filtre",
        "start": 1040.27,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le bon sens citoyen sur le climat et",
        "start": 1042.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "parce qu'aussi sait f\u00e9d\u00e9rer",
        "start": 1045.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "emmanuel macron le pr\u00e9sident sortant a",
        "start": 1047.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "eu sa chance il n'a pas saisi pour moi",
        "start": 1049.6,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sa loi climat c'est un fiasco majeur",
        "start": 1052.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans son quinquennat et quand on a",
        "start": 1055.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "compris les dangers encourus dans un",
        "start": 1057.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9cosyst\u00e8me que nous avons autant",
        "start": 1059.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fragiliser on a compris en contre les",
        "start": 1061.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "experts le combat pour le climat il est",
        "start": 1063.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pacs\u00e9 soir",
        "start": 1066.28,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "comme beaucoup d'autres offres",
        "start": 1067.66,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "politiques vont l'aborder dans la",
        "start": 1068.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle mais c'est bel",
        "start": 1070.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et bien un sujet urgent majeur centrale",
        "start": 1072.1,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "vitale alors moi je dis place \u00e0 2022",
        "start": 1075.04,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie avec yannick et place \u00e0 vous",
        "start": 1078.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui \u00eates des dizaines de millions de",
        "start": 1081.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "citoyens d\u00e9sireux de trouver leur place",
        "start": 1082.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans cette tr\u00e8s vaste et belle \u00e9quipe de",
        "start": 1085.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "france de l'\u00e9cologie donc pour sauver le",
        "start": 1087.7,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "climat est honor\u00e9 de vivant c'est le",
        "start": 1089.5,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "mandat et c'est maintenant \u00e0 vous",
        "start": 1091.22,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "frederico car donc et maire adjoint \u00e0 la",
        "start": 1131.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "maire de paris et qui donc est un",
        "start": 1134.34,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "soutien important pour nous ce soir",
        "start": 1135.84,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "on a rien l\u00e0",
        "start": 1144.159,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "attend bien bien bien bien elle me toi",
        "start": 1146.71,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "toi m\u00eame toit",
        "start": 1149.72,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "il ya une deuxi\u00e8me urgence qui va \u00eatre",
        "start": 1155.289,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ces s\u00e9minaires d'acc\u00e9der au",
        "start": 1157.87,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "pouvoir",
        "start": 1161.99,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1163.94,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "paris may foot tu vois ce qui s'y passe",
        "start": 1167.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'il s'appelle alexis j'ai reconstruit",
        "start": 1172.99,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "reste bien l'\u00e9cologie de",
        "start": 1176.38,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1180.0,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 1190.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "guin\u00e9e",
        "start": 1192.7,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "est aussi",
        "start": 1194.59,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dans les diff\u00e9rents d\u00e9bats que donner",
        "start": 1198.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les perches",
        "start": 1201.11,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "parce que c'est de cette mani\u00e8re qu'on",
        "start": 1205.99,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "gagnera tout seul \u00e0 sauver",
        "start": 1208.789,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "et collectivement d'envoyer un pr\u00e9sident",
        "start": 1214.99,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "national",
        "start": 1218.83,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "corp deuxi\u00e8me fois tr\u00e8s pr\u00e8s mais je",
        "start": 1220.36,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "sais que l'on va parler qu'il fallait",
        "start": 1223.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "revoir \u00e9mission \u00e0 part les cultures \u00e7a",
        "start": 1225.019,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "me touche moi je suis un militant",
        "start": 1228.5,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "culturel comme vous savez depuis des",
        "start": 1229.429,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es il ya peu de",
        "start": 1231.049,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "peinture en ce moment mais lemaitre ce",
        "start": 1233.289,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "th\u00e8me en avant tu l'as fait \u00e0 travers",
        "start": 1235.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une proposition dans le plan de relance",
        "start": 1237.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et pas que sur la culture mais qui est",
        "start": 1239.24,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "beaucoup plus globale qui int\u00e8gre aussi",
        "start": 1241.22,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les questions de culture donc je te",
        "start": 1242.659,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "remercie parce que les questions de",
        "start": 1244.13,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "culture sont aussi on l'a vu pendant le",
        "start": 1245.299,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "confinement des questions bien essentiel",
        "start": 1247.159,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "parce qu'on sait que c'est un bien",
        "start": 1249.59,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "essentiel est qu on a besoin des",
        "start": 1250.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "artistes et de la culture donc merci et",
        "start": 1252.35,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "puis bien \u00e9couter on va gagner mardi",
        "start": 1254.75,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "beaucoup merci beaucoup fr\u00e9d\u00e9ric alors",
        "start": 1263.24,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "comme on l'a dit un c'est vraiment vous",
        "start": 1265.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "verrez ce soir l'objectif jeu les dix",
        "start": 1267.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ans est de rassembler la famille des",
        "start": 1268.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes donc avec tout ce qui",
        "start": 1271.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "constitue aujourd'hui le p\u00f4le \u00e9colo et",
        "start": 1272.94,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment on verra et il a \u00e9t\u00e9 dit",
        "start": 1274.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "yannick a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 initier une",
        "start": 1277.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rencontre des partenaires de la gauche",
        "start": 1279.06,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "donc merci a toi merci pour ton soutien",
        "start": 1281.43,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "et \u00e9videmment je suis compl\u00e8tement",
        "start": 1284.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'accord avec toi la culture c'est",
        "start": 1287.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "essentiel d'autant plus vu l'ann\u00e9e les",
        "start": 1288.87,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "lan et demi presque deux ans qu'on vient",
        "start": 1291.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de conna\u00eetre avec cette crise sanitaire",
        "start": 1293.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il ya le sport la culture l'\u00e9ducation",
        "start": 1294.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "finalement tous ces pans de service",
        "start": 1297.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "public et d'associations qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1298.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mises \u00e0 mal pendant cette crise",
        "start": 1300.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sanitaire et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit plus haut par",
        "start": 1302.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "yannick notre responsabilit\u00e9 ce sera de",
        "start": 1305.1,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9parer et de r\u00e9concilier les fran\u00e7aises",
        "start": 1307.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et les fran\u00e7ais et r\u00e9parer la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1310.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est aussi r\u00e9parer le monde de la",
        "start": 1312.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "culture du sport de l'\u00e9ducation et de",
        "start": 1314.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tous ces services qui nous ont fait",
        "start": 1316.86,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9faut ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 1317.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "exactement merci beaucoup merci beaucoup",
        "start": 1318.96,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour tes mots fr\u00e9d\u00e9ric et sans",
        "start": 1321.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "transition on va encha\u00eener deux que sur",
        "start": 1324.3,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "eux sur un soutien on n'a aucun soutien",
        "start": 1326.04,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "f\u00e9minin maintenant on va passer la vid\u00e9o",
        "start": 1329.18,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "c'est laura simani alors je regarde la",
        "start": 1331.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "technique est ce que la vid\u00e9o est pr\u00eate",
        "start": 1334.47,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "donc pour envoyer",
        "start": 1335.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on peut envoyer donc la vid\u00e9o",
        "start": 1337.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de leur assise manicon",
        "start": 1339.75,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 toutes et tous une petite",
        "start": 1343.53,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "vid\u00e9o en direct d'euros pour vous dire",
        "start": 1345.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que j'ai d\u00e9cid\u00e9 de soutenir yannick",
        "start": 1348.13,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "jadot pour le deuxi\u00e8me tour des",
        "start": 1349.48,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "primaires \u00e9cologistes",
        "start": 1350.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je soutenais eric piolle lors du premier",
        "start": 1352.71,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "tour j'ai trouv\u00e9 j'ai regard\u00e9",
        "start": 1355.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "attentivement le d\u00e9bat d'hier soir et",
        "start": 1357.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'ai trouv\u00e9 que yannick jadot reprenait",
        "start": 1358.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "un grand nombre d id\u00e9es que nous avons",
        "start": 1361.36,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pu porter lors de cette primaire",
        "start": 1363.19,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "notamment le fait de s'attaquer \u00e0 la",
        "start": 1364.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rente pour la r\u00e9investir dans la",
        "start": 1366.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique et dans les",
        "start": 1367.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "services publics par le biais de l'eee",
        "start": 1369.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sf climatique j'ai trouv\u00e9 aussi qu'il y",
        "start": 1371.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avait eu un d\u00e9bat int\u00e9ressant sur la",
        "start": 1373.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "question du rapport au gouvernement du",
        "start": 1375.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rapport au pouvoir et je pense qu'il est",
        "start": 1377.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "temps que les geckos \u00e9cologistes",
        "start": 1379.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "prennent des responsabilit\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 1381.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nationale et pour \u00e7a eh bien il faut",
        "start": 1382.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "assumer de vouloir les prendre et c'est",
        "start": 1384.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour cela que j'ai d\u00e9cid\u00e9 de se dire",
        "start": 1387.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "yannick jadot \u00e0 l'\u00e9lection au deuxi\u00e8me",
        "start": 1388.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tour des primaires \u00e9cologistes et que",
        "start": 1390.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donc je voterai pour lui que je vous",
        "start": 1392.98,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "invite \u00e0 faire de m\u00eame",
        "start": 1394.3,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 laurent qui concerne le soutient",
        "start": 1402.36,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "encore donc quelqu'un donc qui a pr\u00e9venu",
        "start": 1405.4,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "dans la dynamique donc soutenir yannick",
        "start": 1408.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jadot quelle g\u00e9n\u00e9ration as d'oran et",
        "start": 1411.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc on fait parler tous ces territoires",
        "start": 1413.62,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "des gens qu'on a un peu partout",
        "start": 1414.97,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en france qui nous laisse",
        "start": 1416.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des vid\u00e9os qui viennent nous soutenir et",
        "start": 1417.279,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tout de suite donc on va jouer notre",
        "start": 1419.59,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "prochain invit\u00e9",
        "start": 1421.929,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 on admire car\u00eame qui ici est donc tu",
        "start": 1424.44,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "vas nous faire et je ne parle et damien",
        "start": 1427.929,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "car\u00eame que l'a connue mais un de grande",
        "start": 1429.49,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "synthe sur la question des r\u00e9fugi\u00e9s sur",
        "start": 1431.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la question de l'accueil inconditionnel",
        "start": 1433.539,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "et qui aujourd'hui est d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en",
        "start": 1435.1,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "d'un m\u00eame",
        "start": 1436.72,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1440.98,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "mois il ya une chose qui m'agace un peu",
        "start": 1443.7,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "dans ce d\u00e9bat de la primaire ce texte",
        "start": 1447.1,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pragmatique et qu'on dit que sandrine",
        "start": 1449.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que j'aime beaucoup par ailleurs est une",
        "start": 1452.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "radicale mais je dois te dire yannick",
        "start": 1454.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que toi tu as un radical",
        "start": 1457.09,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "s'est tu ne sais pas sur tes combats",
        "start": 1458.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s\u00fbret\u00e9 contre les combats que tu as men\u00e9",
        "start": 1460.779,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "au bangladesh au burkina faso sur tes",
        "start": 1462.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "combats greenpeace s\u00fbret\u00e9 combat au",
        "start": 1465.49,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en sur la p\u00eache",
        "start": 1466.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique sur les trait\u00e9s de libre",
        "start": 1468.309,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9change c'est une radicalit\u00e9 dans",
        "start": 1470.86,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l'action tu n'en as pas que parler tu",
        "start": 1472.929,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "l'as fait et puis tu entour\u00e9 de radicaux",
        "start": 1475.179,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je vais prendre des exemples peut-\u00eatre",
        "start": 1477.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'on les verra tout \u00e0 l'heure beno\u00eet",
        "start": 1479.919,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "biteau notre ami paysans eurod\u00e9put\u00e9s",
        "start": 1480.97,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'\u00e0 une ferme bio depuis",
        "start": 1483.549,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s longtemps et qui montre que \u00e7a",
        "start": 1485.409,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "fonctionne et c'est un radical dans son",
        "start": 1487.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "combat pour la politique agricole",
        "start": 1489.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "commune aujourd'hui au parlement",
        "start": 1490.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et puis \u00e0 carole une rose aux",
        "start": 1492.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "six autres eurod\u00e9put\u00e9s qui se bat sur le",
        "start": 1494.62,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre animal qui bloque les",
        "start": 1496.96,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "dolfinarium qui bloquent les camions",
        "start": 1498.549,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "inf\u00e2me de transport d'animaux voil\u00e0",
        "start": 1500.649,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "qu'il ya toute une action et puis \u00e0 moi",
        "start": 1503.32,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "qui suis ath\u00e9e c\u00f4t\u00e9 je suis une forme de",
        "start": 1505.45,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "radical au si tu le sais et des fois \u00e7a",
        "start": 1507.789,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a coince un peu",
        "start": 1510.279,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "radical je les montrer dans ce que j'ai",
        "start": 1512.169,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "fait en tant que maire est-ce que porter",
        "start": 1514.179,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plainte et gagn\u00e9 contre l'\u00e9tat fran\u00e7ais",
        "start": 1516.1,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pour son inaction en mati\u00e8re de lutte",
        "start": 1517.989,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "contre le changement climatique",
        "start": 1520.389,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est pas une forme de radicalit\u00e9 est-ce",
        "start": 1521.59,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "que de monter un camp de r\u00e9fugi\u00e9s avec",
        "start": 1523.809,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'aide de m\u00e9decins sans fronti\u00e8res dans",
        "start": 1526.419,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "sa ville pour s'opposer \u00e0 l'\u00e9tat y pour",
        "start": 1527.619,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "offrir des conditions d'accueil digne",
        "start": 1529.45,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "dans son territoire c'est pas une forme",
        "start": 1531.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de radicalit\u00e9 est-ce que mettre en place",
        "start": 1532.749,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "un minimum social garanti pour faire en",
        "start": 1534.82,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "sorte que plus personne ne vivent sous",
        "start": 1536.83,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "le seuil de pauvret\u00e9 dans sa ville",
        "start": 1538.899,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est pas une forme de",
        "start": 1540.249,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9 mais 850 euros tu le disais",
        "start": 1541.359,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "hier c'est pas suffisant 850 euros il",
        "start": 1543.999,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "faut aller plus loin parce qu'on vit pas",
        "start": 1546.999,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avec 850 euros aujourd'hui c'est pour \u00e7a",
        "start": 1548.08,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "que j'ai fait une cantine 100% bio et",
        "start": 1550.299,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "local pratiquement gratuite c'est pour",
        "start": 1551.889,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'on a fait des ch\u00e8ques culture",
        "start": 1554.049,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'on a fait des ch\u00e8ques",
        "start": 1555.039,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "sport c'est pour \u00e7a que j'ai fait la",
        "start": 1556.269,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "gratuit\u00e9 des transports sur la",
        "start": 1557.59,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration parce que \u00e7a redonne du",
        "start": 1558.879,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pouvoir de vivres aux habitants ce que",
        "start": 1560.499,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tu appelles toi le 13\u00e8me mois du pouvoir",
        "start": 1562.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de vivre voil\u00e0 c'est de la radicalit\u00e9",
        "start": 1564.309,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans notre action et qu'est ce qui fait",
        "start": 1566.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la diff\u00e9rence entre un maire qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1567.549,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9lu et beno\u00eet et caroline qui sont de",
        "start": 1569.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "valeureux combattants et qui parfois",
        "start": 1572.259,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gagnent des combats au parlement",
        "start": 1573.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en mais parfois les perdre parce",
        "start": 1575.379,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'on n'est pas majoritaire est bien",
        "start": 1576.94,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "c'est que quand on est majoritaire on",
        "start": 1578.289,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "peut mettre en place une forme de",
        "start": 1580.389,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9 et c'est d'abord \u00e7a qu'il",
        "start": 1581.619,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "faut qu'on fasse donc dans ces primaires",
        "start": 1583.629,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes il faut qu'on gagne le",
        "start": 1584.799,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pouvoir et que l'\u00e9cologie soit au",
        "start": 1587.019,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pouvoir en 2022 et apr\u00e8s on mettra un",
        "start": 1588.789,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "programme de rupture en place la",
        "start": 1591.519,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "convention citoyenne et toutes les",
        "start": 1593.169,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "propositions tu fais dans son combat",
        "start": 1594.999,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'on a besoin de gagner",
        "start": 1596.499,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "ces primaires c'est pour \u00e7a qu'au second",
        "start": 1598.029,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tour de cette primaire \u00e9cologiste il",
        "start": 1599.32,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "faut voter yannick jadot",
        "start": 1601.989,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "merci beaucoup damien \u00e7a fait du bien",
        "start": 1608.399,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "d'entendre ce message fait du bien",
        "start": 1610.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'entendre parler de \u00e7a on on n'a pas",
        "start": 1611.889,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "besoin de courir apr\u00e8s la radicale et t",
        "start": 1614.23,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "on et radicaux \u00e9videmment \u00e9videmment",
        "start": 1615.549,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie sociale est \u00e9videmment de",
        "start": 1617.649,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "programmer les sociale et par tout ce",
        "start": 1619.929,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que tu as fait par tout ce qu'on veut au",
        "start": 1621.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quotidien voil\u00e0 comment on va mettre en",
        "start": 1622.869,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "place un pouvoir pr\u00e9sidentiel en 2022",
        "start": 1625.09,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "merci beaucoup d'amiens alors tout de",
        "start": 1627.309,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "suite donc on va avoir aucun t\u00e9moignage",
        "start": 1629.559,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "de quelqu'un vous connaissez bien de",
        "start": 1633.149,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui",
        "start": 1636.039,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu maire",
        "start": 1637.71,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "ministre qui qui est quelqu'un qui",
        "start": 1641.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "compte beaucoup dans l'univers",
        "start": 1643.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes et donc c'est dominique",
        "start": 1645.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voynet et est ce que dominique voynet",
        "start": 1646.93,
        "duration": 8.48
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 elle est l\u00e0 je t'avais pas vu",
        "start": 1650.29,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous",
        "start": 1658.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alors moi j'ai \u00e9t\u00e9 deux fois candidate \u00e0",
        "start": 1663.3,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle pour les",
        "start": 1666.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes et le r\u00e9sultat \u00e9tait",
        "start": 1667.66,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "tellement",
        "start": 1671.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00e9diocre que je veux vous dire en",
        "start": 1672.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quelques mots la le\u00e7on que j'en ai tir\u00e9",
        "start": 1675.34,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "en 1995 j'ai fait une campagne que je",
        "start": 1676.92,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "trouve formidable avec tout un tas de",
        "start": 1680.83,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "petits partis d'extr\u00eame gauche de la",
        "start": 1683.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gauche non communiste mais aussi des",
        "start": 1686.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "gens qui venaient du pc qui avait op\u00e9r\u00e9",
        "start": 1687.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une rupture avec le pc avec des",
        "start": 1689.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s dont je pense qu'elle peut",
        "start": 1692.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faire bouger de lely et bouger des fois",
        "start": 1694.18,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 pierre bourdieu par exemple",
        "start": 1695.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et r\u00e9sultats \u00e9taient \u00e9videmment",
        "start": 1697.6,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9cevants c'\u00e9tait une \u00e9poque o\u00f9 la prise",
        "start": 1700.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de conscience de la r\u00e9alit\u00e9 de la crise",
        "start": 1702.88,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique",
        "start": 1704.35,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "restait \u00e0 faire et o\u00f9 le d\u00e9ni",
        "start": 1705.55,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "l'emportait et o\u00f9 surtout on opposait",
        "start": 1708.84,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "constamment la question sociale et la",
        "start": 1711.81,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "question \u00e9cologique d'abord r\u00e9gler la",
        "start": 1714.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "question du ch\u00f4mage c'\u00e9tait ce qui",
        "start": 1716.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "revenait tout le temps la deuxi\u00e8me",
        "start": 1717.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "campagne elle a \u00e9t\u00e9 catastrophique et l\u00e0",
        "start": 1719.26,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e9taient inhumaines invivable malgr\u00e9 les",
        "start": 1722.5,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "efforts de tous ceux qui ont boss\u00e9 n'est",
        "start": 1725.32,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ce pas j'en vois ici et je crois aussi",
        "start": 1728.62,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "yannick que tu y \u00e9tais cette campagne il",
        "start": 1731.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 catastrophique parce que nous",
        "start": 1733.81,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "n'avons pas su r\u00e9unir la famille",
        "start": 1735.07,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste",
        "start": 1736.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parce que les \u00e9cologistes est",
        "start": 1737.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment divis\u00e9e qu'il souffrait",
        "start": 1739.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9galement profond\u00e9ment du traumatisme n\u00e9",
        "start": 1741.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "del\u00e0 de ce qui \u00e9tait arriv\u00e9 lunel jospin",
        "start": 1744.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es auparavant et parce que",
        "start": 1746.65,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "finalement deux positions radicales en",
        "start": 1748.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "position radicale il y avait tout ce",
        "start": 1751.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'il fallait on a perdu en chemin une",
        "start": 1753.13,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "partie de notre \u00e9lectorat et je sais qu",
        "start": 1755.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "eva joly dans la campagne calcul y avait",
        "start": 1758.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que \u00e7a aussi et moi j'en ai tir\u00e9 des",
        "start": 1760.51,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons et je constate aujourd'hui que",
        "start": 1763.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "toutes les f\u00e9es sont r\u00e9unis au dessus du",
        "start": 1765.49,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "berceau pour permettre \u00e0 yannick de",
        "start": 1766.9,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "faire une magnifique campagne",
        "start": 1768.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'abord",
        "start": 1769.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'abord parce que la mouvance \u00e9cologiste",
        "start": 1772.33,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "celles r\u00e9unies et que ces primaires",
        "start": 1774.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "montrent notre capacit\u00e9 \u00e0 faire en sorte",
        "start": 1776.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que quelle que soit la phase est",
        "start": 1778.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique comme en avant on se sente",
        "start": 1780.29,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "concern\u00e9 par ce qui se passe ici",
        "start": 1782.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ensuite parce que la prise de conscience",
        "start": 1785.08,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "elle a eu lieu le temps du t\u00e9moignage",
        "start": 1787.67,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "est termin\u00e9 il est derri\u00e8re nous on fait",
        "start": 1790.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas campagne pour t\u00e9moigner ont fait",
        "start": 1793.61,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "campagne pour peser sur les d\u00e9cisions",
        "start": 1794.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tu as bien voulu sur l'id\u00e9e que j'avais",
        "start": 1796.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 maire que j'avais des ministres",
        "start": 1798.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que j'ai constat\u00e9 c'est que jamais",
        "start": 1800.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on ne peut mettre en place la totalit\u00e9",
        "start": 1802.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "du programme pour lequel on s'est battus",
        "start": 1805.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'est pas majoritaire tout",
        "start": 1806.66,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "seul mais que m\u00eame quand on est",
        "start": 1808.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "majoritaire tout seul il ya des impr\u00e9vus",
        "start": 1809.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il ya des r\u00e9sistances il ya des choses",
        "start": 1811.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que je n'avais pas pens\u00e9 il ya des",
        "start": 1814.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "crises qui arrive qui bouscule le bel",
        "start": 1815.54,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "agenda est ce que j'ai constat\u00e9 aussi",
        "start": 1818.24,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est que il faut constamment faire",
        "start": 1821.11,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "preuve de t\u00e9nacit\u00e9 de solidit\u00e9",
        "start": 1823.64,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "d'obstination m\u00eame mais que la t\u00e9nacit\u00e9",
        "start": 1826.06,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "l'obstination ne suffisent pas si on n'a",
        "start": 1829.39,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "pas l'ensemble de la mouvance \u00e9cologique",
        "start": 1832.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui tire avec toi dans le m\u00eame sens que",
        "start": 1834.65,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "toi et c'est vrai du parti c'est vrai de",
        "start": 1836.99,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la diaspora \u00e9coles dans toutes ses",
        "start": 1840.62,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "composantes associatives syndicales",
        "start": 1842.42,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "politiques soci\u00e9tales on n'est pas",
        "start": 1844.51,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "d'accord sur tout mais on a grandi on",
        "start": 1847.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sait qu'il faut qu'on tire tous dans le",
        "start": 1850.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00eame sens pour esp\u00e9rer combattre les",
        "start": 1851.72,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "lobbys avec quelque chance de succ\u00e8s non",
        "start": 1854.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "moi je vous dis tout net le temps des",
        "start": 1856.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tats d'\u00e2me il est derri\u00e8re nous moi je",
        "start": 1858.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vais faire campagne pour yannick jadot",
        "start": 1861.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je ne sais pas encore s'il sera pr\u00e9sent",
        "start": 1863.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique s'il p\u00e8sera sur le",
        "start": 1865.52,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat",
        "start": 1867.86,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sur la composition d'un futur",
        "start": 1868.78,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "gouvernement ou d'une future majorit\u00e9",
        "start": 1870.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parlementaire mais ce que je sais c'est",
        "start": 1872.54,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "que tous ensemble on ira plus loin tous",
        "start": 1875.21,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "ensemble on sera plus fort que yannick",
        "start": 1878.87,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "portera nos esp\u00e9rances et que nous",
        "start": 1881.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'aiderons \u00e0 aller plus loin qu'aucun",
        "start": 1883.82,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "des colos n'est jamais all\u00e9",
        "start": 1886.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "alors action",
        "start": 1888.37,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1889.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "merci beaucoup pour pour tes mots",
        "start": 1898.35,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "effectivement en depuis 2019 depuis la",
        "start": 1901.59,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "campagne des europ\u00e9ennes la les",
        "start": 1905.41,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "campagnes de t\u00e9moignages les",
        "start": 1907.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "candidatures de t\u00e9moignage sont derri\u00e8re",
        "start": 1908.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous ce qu'on a eu un beau succ\u00e8s aux",
        "start": 1909.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes dans la foul\u00e9e on a gagn\u00e9",
        "start": 1911.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plusieurs grandes villes aujourd'hui on",
        "start": 1913.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "a des maires comme d'amener un qui met",
        "start": 1915.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en oeuvre \u00e0 l'\u00e9chelon local finalement",
        "start": 1916.96,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "toutes les politiques publiques",
        "start": 1918.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes dont on r\u00eave en finalement",
        "start": 1919.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et nous en tout cas ce qu'on esp\u00e8re est",
        "start": 1921.76,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ce qu'on souhaite c'est que demain avec",
        "start": 1923.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "yannick pr\u00e9sident eh bien on pourra",
        "start": 1925.179,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "faire tout ces petits public et se font",
        "start": 1927.13,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 l'\u00e9chelon local les",
        "start": 1928.78,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "accompagner les aider pour en faire des",
        "start": 1930.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "politiques \u00e0 l'\u00e9chelon national pour",
        "start": 1931.84,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'en fait tout le pays finalement soit",
        "start": 1933.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en mouvement vers cette transition",
        "start": 1936.37,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et la protection du climat",
        "start": 1937.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 tout de suite on va accueillir",
        "start": 1939.63,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui j'\u00e9tais ya pas tr\u00e8s",
        "start": 1941.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "longtemps on a fait une mission",
        "start": 1943.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "territoire ensemble \u00e0 vichy quelqu'un",
        "start": 1944.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui est ancr\u00e9 dans les territoires mais",
        "start": 1947.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en cr\u00e9e aussi au parlement c'est le",
        "start": 1948.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident aujourd'hui de notre groupe",
        "start": 1950.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste au s\u00e9nat on compte parmi les",
        "start": 1952.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "soutiens de yannick jadot et \u00e7a c'est",
        "start": 1954.67,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieux c'est quelqu'un d'important",
        "start": 1956.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est guillaume gontard il est par l\u00e0 et",
        "start": 1957.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc on va lui passer la parole",
        "start": 1959.62,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "bienvenue guillaume",
        "start": 1960.88,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "en place prendre la parole",
        "start": 1962.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "merci et bonsoir bonsoir \u00e0 tous",
        "start": 1970.05,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "oui je sais pas je suis ancr\u00e9 dans les",
        "start": 1973.71,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "territoires mais mais en tout cas c'est",
        "start": 1976.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vrai j'ai \u00e9t\u00e9 mais j'ai \u00e9t\u00e9 maire d'une",
        "start": 1978.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "commune de 2 200 habitants je suis",
        "start": 1980.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aujourd'hui s\u00e9nateur",
        "start": 1982.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du groupe \u00e9cologie solidarit\u00e9",
        "start": 1985.09,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et territoires donc forc\u00e9ment ce lien ce",
        "start": 1986.83,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "lien au territoire il m'int\u00e9resse et e",
        "start": 1990.1,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "moi j'ai j'ai soutenu eric piolle",
        "start": 1992.86,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "pendant cette primaire justement parce",
        "start": 1996.9,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "que le maire d'une grande ville et j'ai",
        "start": 2000.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vu damien car\u00eame en a parl\u00e9 que cette",
        "start": 2002.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9 ce projet ce projet",
        "start": 2004.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste on pouvait le mettre en place",
        "start": 2006.78,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "on le mettait en place et que \u00e7a",
        "start": 2008.28,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fonctionne et que eric piolle en 2014 il",
        "start": 2009.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "a mis en place et ben les gens on en",
        "start": 2012.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "redemande et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le maire le mieux",
        "start": 2014.4,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9lu et",
        "start": 2016.17,
        "duration": 4.749
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 et je pense que moi c'est ce",
        "start": 2019.059,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "qui m'int\u00e9resse ce qui m'int\u00e9resse c'est",
        "start": 2020.919,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "de faire on a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de",
        "start": 2022.6,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "dire il ya une urgence oui urgences elle",
        "start": 2024.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 elles m\u00eames j'ai un coll\u00e8gue",
        "start": 2026.799,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateur jo\u00ebl labb\u00e9 qui nous le dit",
        "start": 2029.47,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "qu'ils nous le redis souvent on est dans",
        "start": 2031.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la merde oui on est dans la merde mais",
        "start": 2033.309,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "on a les moyens on sait ce qu'il faut",
        "start": 2035.74,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "faire le projet ont leur et moi ce que",
        "start": 2038.139,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je voulais dire c'est que quand j'ai vu",
        "start": 2040.299,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "cette cette primaire",
        "start": 2041.679,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "122 mille personnes d'ailleurs et qui",
        "start": 2043.919,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "est un formidable succ\u00e8s mais quand je",
        "start": 2046.179,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous ai tous vus j'ai vu quand m\u00eame une",
        "start": 2048.159,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "belle \u00e9quipe et j'ai vu surtout un",
        "start": 2049.839,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "projet \u00e9cologiste qui \u00e9tait m\u00fbr qui",
        "start": 2051.369,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pr\u00eat qui \u00e9tait l'un qui attendait",
        "start": 2053.319,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "juste \u00e0 ce qu'on acc\u00e8de au pouvoir et",
        "start": 2055.06,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "qu'on mette en place et c'est \u00e7a qu'on",
        "start": 2056.649,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "doit on doit arriver \u00e0 faire et moi",
        "start": 2058.329,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui fait que sans h\u00e9sitation je",
        "start": 2060.099,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "soutiens yannick jadot parce que je sais",
        "start": 2062.349,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "et j'en suis persuad\u00e9 qu'il pourra",
        "start": 2065.349,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser ce qu'on attend tous avoir un",
        "start": 2067.45,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 2069.94,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes pour mettre en place notre",
        "start": 2071.399,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "notre programme parce qu'il ya cette",
        "start": 2074.679,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "urgence et puis aussi parce que son",
        "start": 2076.45,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "parler du terrain parce que c'est aussi",
        "start": 2079.51,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "quelqu'un terrain on est all\u00e9 il ya pas",
        "start": 2081.159,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s longtemps ensemble \u00e0 ferro peine",
        "start": 2082.839,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ferro peine ce sont 350 personnes qui se",
        "start": 2085.149,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "battent pour garder l'emploi leur emploi",
        "start": 2088.389,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "et pas n'importe quel emploi qui se",
        "start": 2090.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "gardent pour qu' on puisse garder une",
        "start": 2091.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "autonomie \u00e9nerg\u00e9tique qu'on puisse avoir",
        "start": 2094.0,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "une fili\u00e8re du silicium du",
        "start": 2097.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "photovolta\u00efque sur notre territoire",
        "start": 2099.849,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "parce que aujourd'hui derri\u00e8re les beaux",
        "start": 2101.5,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "discours c'est aussi \u00e7a qui se passe",
        "start": 2103.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'on est en train de",
        "start": 2105.369,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "perdre notre autonomie \u00e9nerg\u00e9tique petit",
        "start": 2106.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 petit sur les territoires des",
        "start": 2110.619,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "entreprises ferment et je pense qu'un",
        "start": 2112.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "candidat qui a sept ce courage aussi",
        "start": 2114.099,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'aller au contact et de comprendre les",
        "start": 2116.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "choses et pouvoir proposer demain on a",
        "start": 2119.319,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d'ailleurs rendez vous avec avec",
        "start": 2121.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'intersyndicale pour essayer de trouver",
        "start": 2124.0,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "des solutions mais c'est \u00e7a aussi c'est",
        "start": 2126.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sain gouverner et c'est \u00e7a mettre en",
        "start": 2128.619,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "place des choses tr\u00e8s tr\u00e8s concr\u00e8tement",
        "start": 2130.81,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 - sans aucune h\u00e9sitation je",
        "start": 2133.54,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "soutiens yannick jadot mais surtout je",
        "start": 2136.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n'ai aucun doute je sais qu'on va y",
        "start": 2138.069,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "arriver on va y arriver parce qu'il ya",
        "start": 2139.78,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "cette urgence parce qu'il ya cette",
        "start": 2141.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "attente on a une formidable attente on",
        "start": 2142.839,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "parle souvent de la jeunesse mais pas",
        "start": 2145.66,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que la jeunesse et moi je le dis aussi",
        "start": 2147.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans les territoires ruraux mois maire",
        "start": 2148.39,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "d'une commune de 200 habitants",
        "start": 2150.31,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "vous dire qu'on attend \u00e7a on a eu tout",
        "start": 2152.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le le discours sur les chasseurs sur la",
        "start": 2154.319,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "ruralit\u00e9 non la ruralit\u00e9 c'est pas \u00e7a on",
        "start": 2157.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "a une vraie ruralit\u00e9 dynamique qui a",
        "start": 2159.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "envie de changer sur la question de",
        "start": 2161.22,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'alimentation sur la question agricole",
        "start": 2163.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sur la question de la relocalisation se",
        "start": 2164.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sont \u00e7a aussi la ruralit\u00e9 ils attendent",
        "start": 2167.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'une chose d'avoir un pr\u00e9sident",
        "start": 2170.04,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste pour passer \u00e0 la vitesse",
        "start": 2171.81,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieure mon coll\u00e8gue daniel seul mon",
        "start": 2174.089,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "gars qui h\u00e9las s\u00e9nateur ben on attend",
        "start": 2177.089,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "avec impatience vraiment avec impatience",
        "start": 2180.15,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "un autre groupe qu'il y ait ce pr\u00e9sident",
        "start": 2182.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique \u00e9cologistes pour",
        "start": 2185.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vraiment se mettre au service que ce",
        "start": 2188.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "groupe \u00e9cologiste qui sera bien s\u00fbr",
        "start": 2190.17,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "rejoint par un groupe \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 2191.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nationale pour ben mettre en place ce",
        "start": 2192.839,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "beau projet donc on compte sur toi bravo",
        "start": 2195.78,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "yannick jadot",
        "start": 2198.329,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "merci beaucoup guillaume donc on vous",
        "start": 2204.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'avait dit en cette soir\u00e9e elle est",
        "start": 2206.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "exceptionnelle pleine de surprises parce",
        "start": 2208.13,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "que y compris des personnes qui avaient",
        "start": 2210.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soutenu je voulais 10 au premier tour et",
        "start": 2212.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "il viole delphine batho notamment sont",
        "start": 2214.53,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "avec nous ce soir pour apporter leur",
        "start": 2217.68,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "soutien yannick c'\u00e9tait important",
        "start": 2219.089,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "puisque comme l'a rappel\u00e9 plusieurs fois",
        "start": 2220.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "yannick en fait avant de rassembler et",
        "start": 2222.119,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "ne porter ce projet audevant les",
        "start": 2224.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais il s'agissait",
        "start": 2226.47,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour nous d'abord de rassembler la",
        "start": 2227.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "famille \u00e9cologiste et je pense que ce",
        "start": 2229.29,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "soir c'est une belle r\u00e9ussite pour nous",
        "start": 2230.79,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est important tu l'a rappel\u00e9",
        "start": 2232.619,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "dominique quand on est divis\u00e9 on ne peut",
        "start": 2234.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que perdre et s'est rassembl\u00e9 que nous",
        "start": 2236.52,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "pourrons gagner l'ann\u00e9e prochaine",
        "start": 2238.26,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "exactement et l\u00e0 tout de suite on va",
        "start": 2239.42,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "rester dans la m\u00eame ambiance on va",
        "start": 2242.609,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "rester donc dans la deuxi\u00e8me plus grande",
        "start": 2243.9,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion de france la r\u00e9gion de montagne",
        "start": 2245.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion d'o\u00f9 vient guillaume mais cette",
        "start": 2247.349,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fois c'est donc que fabienne gr\u00e9bert qui",
        "start": 2249.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tait t\u00eate de liste donc en auvergne",
        "start": 2252.599,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "rh\u00f4ne-alpes pour les derni\u00e8res \u00e9lections",
        "start": 2254.01,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales qu'aujourd'hui conseill\u00e8re",
        "start": 2255.119,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale de vingt grandes alpes et donc",
        "start": 2256.56,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "tu vas me donner un petit mot de soutien",
        "start": 2258.63,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "\u00e0 toi fabienne oui bonjour \u00e0 toutes et \u00e0",
        "start": 2260.369,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "tous seul fait qu'ils ont je suis dans",
        "start": 2264.359,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "la belle ville d'annecy et j'ai",
        "start": 2265.89,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 aujourd'hui aux \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux",
        "start": 2267.63,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "de la transition du tourisme en montagne",
        "start": 2269.66,
        "duration": 8.599
    },
    {
        "text": "et j'ai vu \u00e0 quel point la n\u00e9cessit\u00e9 de",
        "start": 2273.609,
        "duration": 9.18
    },
    {
        "text": "de f\u00e9d\u00e9rer de jouer collectif de jouer",
        "start": 2278.259,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "la coop\u00e9ration entre des gens qui ne",
        "start": 2282.789,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sont pas forc\u00e9ment d'accord qu'on pas le",
        "start": 2284.799,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "m\u00eame projet \u00e0 quel point c'est important",
        "start": 2286.45,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et \u00e0 quel point ces transformateurs et",
        "start": 2288.22,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "cessera que je voudrais passer comme",
        "start": 2291.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "message ce soir d'abord rendre hommage \u00e0",
        "start": 2293.71,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tous les candidats parce que bravo",
        "start": 2297.16,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "chapeau \u00e0 tous \u00e0 yannick d'abord mais",
        "start": 2298.93,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 eric \u00e0 delphine \u00e0 sandrine parce",
        "start": 2301.839,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "que l on me quand m\u00eame sur la canne",
        "start": 2305.41,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "notamment les fans des id\u00e9es qu'il",
        "start": 2307.599,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas du tout partag\u00e9 dans le",
        "start": 2309.819,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "paysage politique",
        "start": 2311.799,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "il ya quelques mois encore",
        "start": 2312.88,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cof\u00e9minisme la d\u00e9croissance et je",
        "start": 2314.67,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "crois ce soir ce sur quoi j'ai envie de",
        "start": 2318.16,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "faire de donner tout mon soutien \u00e0 eric",
        "start": 2320.559,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "a tout mon soutien et yannick s\u00fbr sur",
        "start": 2322.869,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "cette question c'est se dire on doit",
        "start": 2326.349,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rer on doit rassembler vous le savez",
        "start": 2328.569,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "moi pendant toute ma campagne pour les",
        "start": 2331.45,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales",
        "start": 2332.98,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "j'ai port\u00e9 un p\u00f4le \u00e9cologiste large j'ai",
        "start": 2333.519,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "tenu l\u00e0 bas et \u00e7a a march\u00e9 \u00e7a fonctionne",
        "start": 2337.029,
        "duration": 6.921
    },
    {
        "text": "et on est aujourd'hui la premi\u00e8re force",
        "start": 2341.259,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste de des conseils tous les",
        "start": 2343.95,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "conseils r\u00e9gionaux en france on a 28",
        "start": 2347.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "conseillers r\u00e9gionaux et \u00e7a je prends",
        "start": 2350.349,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "qu'on le doit aussi \u00e0 cette \u00e9mulation \u00e0",
        "start": 2352.18,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "cette stimulation qui a su march\u00e9 qui a",
        "start": 2355.42,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "pu marcher avec g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 2358.93,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie europe \u00e9cologie des norns",
        "start": 2362.079,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "encart\u00e9s et c'est \u00e7a je pense sur",
        "start": 2364.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "laquelle j'ai envie de te faire",
        "start": 2367.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "confiance yannick ce soir et dans l'est",
        "start": 2368.38,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "dans les semaines qui viennent set",
        "start": 2370.69,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rer c'est de rassembler c'est de",
        "start": 2372.489,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "rassembler large cette grande force de",
        "start": 2374.349,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie de se dire bah voil\u00e0 il ya",
        "start": 2376.96,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "des outils tr\u00e8s diff\u00e9rentes il ya des",
        "start": 2380.239,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "femmes comporter des choses tr\u00e8s engag\u00e9",
        "start": 2383.359,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et mais toi tu vas y arriver tu vas",
        "start": 2386.179,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 faire cette force \u00e0 rassembler",
        "start": 2388.729,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "au-del\u00e0 du cercle des \u00e9cologistes mais",
        "start": 2391.639,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'abord avec les \u00e9cologistes est parce",
        "start": 2394.819,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu on sera forts tous ensemble parce que",
        "start": 2396.589,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "on aura r\u00e9ussi \u00e0 allier 7 cette",
        "start": 2399.109,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 on va pouvoir gagner les",
        "start": 2403.369,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles et on sera la",
        "start": 2405.679,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "seule force politique alternative \u00e0",
        "start": 2408.409,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "emmanuel macron l'ess n'est prochaine et",
        "start": 2411.199,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "on pourra devenir cette force premi\u00e8re",
        "start": 2413.869,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui n'est le climat au centre des",
        "start": 2416.779,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "politiques publiques qui met la justice",
        "start": 2419.029,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sociale et le renouveau d\u00e9mocratique au",
        "start": 2420.739,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "coeur de nos politiques publiques et",
        "start": 2423.019,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 dessus yannick que je te fais",
        "start": 2424.819,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "confiance je t'ai vu on est all\u00e9s",
        "start": 2427.099,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ensemble comme l'a dit guillaume",
        "start": 2428.749,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cherreau belge sait que tu es capable tu",
        "start": 2429.979,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "peux porter tous ces projets sociaux et",
        "start": 2432.559,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je joue j'ai envie de croire qu'on va",
        "start": 2434.839,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "gagner ces \u00e9lections pr\u00e9sidentielles et",
        "start": 2438.799,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je te fais toute confiance pour porter",
        "start": 2440.719,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ce grand rassemblement l'ann\u00e9e prochaine",
        "start": 2443.419,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "avec nous toutes et nous tous voil\u00e0",
        "start": 2445.759,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "merci beaucoup fable m effectivement",
        "start": 2449.769,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "plus 2019 ce \u00e0 quoi travaille et nick",
        "start": 2452.959,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "shadow et comme tu l'as dit aussi on a",
        "start": 2455.029,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 donc un bol \u00e9cologiste",
        "start": 2457.039,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on est rassembl\u00e9e en",
        "start": 2458.689,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ensemble en a fait cette primaire",
        "start": 2459.829,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ensemble on va continuer ensemble et",
        "start": 2461.149,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu'on est devenu la",
        "start": 2463.009,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re force de gauche dans beaucoup",
        "start": 2464.809,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de r\u00e9gions de france et on va continuer",
        "start": 2466.549,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "encore et l\u00e0 tout de suite c'est vrai l\u00e0",
        "start": 2468.319,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je te laisse introduit \u00e0 la personne car",
        "start": 2470.179,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il alors juste avant d'introduire on me",
        "start": 2471.499,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dit qu'on est quasiment 400 et que \u00e7a",
        "start": 2473.359,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 arriver sur ce lieu ce soir",
        "start": 2475.249,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc bienvenue \u00e0 toutes et \u00e0 tous alors",
        "start": 2477.199,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je sais que vous \u00eates sur les c\u00f4t\u00e9s un",
        "start": 2479.419,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "peu partout j'esp\u00e8re que vous \u00eates quand",
        "start": 2481.219,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "m\u00eame bien install\u00e9 que vous pouvez",
        "start": 2482.779,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "suivre ce qui se passe en tout cas on",
        "start": 2484.039,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s heureux de vous accueillir ce",
        "start": 2486.019,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soir parmi nous et tout de suite donc on",
        "start": 2487.849,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "va accueillir un \u00e9lu qu'on conna\u00eet bien",
        "start": 2490.069,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parce que il a commenc\u00e9 la transpiration",
        "start": 2492.439,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la transformation d'une d'une belle",
        "start": 2494.329,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ville dans laquelle nous sommes ce soir",
        "start": 2496.309,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc paris il est connu pour les pistes",
        "start": 2497.599,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cyclables il est connu pour le 30km \u00e0",
        "start": 2499.549,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "paris 30 km heure \u00e0 paris donc j'ai",
        "start": 2501.619,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "envie d'habiter belliard mary 2",
        "start": 2504.499,
        "duration": 8.421
    },
    {
        "text": "merci merci et merci \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 2507.69,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "merci aussi yannick merci pour la",
        "start": 2512.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "campagne que tu as men\u00e9e moi j'ai d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 2515.08,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de te soutenir d\u00e8s le d\u00e9but pour cette",
        "start": 2516.88,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "campagne pour cette primaire pour cette",
        "start": 2520.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2522.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que je crois et j'ai",
        "start": 2524.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "encore plus la conviction et notamment",
        "start": 2526.48,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9bat d'hier que non seulement",
        "start": 2529.33,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "tu peux gagner l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2532.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais que tu vas gagner l'\u00e9lection",
        "start": 2534.36,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle avec nous toutes et tous",
        "start": 2537.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tous les jours vous savez quand vous",
        "start": 2539.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lu",
        "start": 2542.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9colo dans un ex\u00e9cutif municipal",
        "start": 2543.63,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "important m\u00eame si vous avez une \u00e0 poids",
        "start": 2545.68,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "important dans cette majorit\u00e9 et que",
        "start": 2548.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous \u00eates quand m\u00eame minoritaire dans",
        "start": 2551.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cette majorit\u00e9 bien vous voyez les",
        "start": 2552.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistances parce que oui continue je",
        "start": 2554.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vais pas commencer la transformation",
        "start": 2556.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parce que je voudrais rendre hommage \u00e0",
        "start": 2558.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'ensemble des \u00e9lus \u00e9cologistes qui se",
        "start": 2559.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sont investis \u00e0 paris et ailleurs",
        "start": 2561.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pour transformer et",
        "start": 2563.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aujourd'hui effectivement",
        "start": 2565.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lorsque vous voulez aller plus loin",
        "start": 2567.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "transformer v\u00e9ritablement paris et bien",
        "start": 2569.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous voyez toutes les r\u00e9sistances vous",
        "start": 2571.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "voyez les r\u00e9sistances au sein de cette",
        "start": 2573.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 vous voyez des r\u00e9sistances au",
        "start": 2576.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sein du plus haut sommet de l'appareil",
        "start": 2577.93,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat lorsque vous voulez v\u00e9ritablement",
        "start": 2580.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "transformer les choses aujourd'hui si",
        "start": 2582.99,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "nous voulons un avoir cette radicalit\u00e9",
        "start": 2585.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "justement parce que c'est le mot \u00e0 la",
        "start": 2587.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mode cette radicalit\u00e9 et de r\u00e9pondre",
        "start": 2589.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement aux grands enjeux qui sont",
        "start": 2591.52,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "devant nous les enjeux de de d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 2593.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "climatique d'acc\u00e9l\u00e9ration des",
        "start": 2597.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glements climatiques les enjeux de",
        "start": 2598.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 publique et notamment \u00e0 paris on",
        "start": 2600.16,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cr\u00e8ve de la pollution de l'air on cr\u00e8ve",
        "start": 2602.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "du bruit on cr\u00e8ve du trop de voitures ou",
        "start": 2605.41,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "cr\u00e8ve du fait que la transformation ne",
        "start": 2608.35,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "se fait pas assez vite nous avons un",
        "start": 2610.93,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "besoin imp\u00e9rieux un besoin vital d'avoir",
        "start": 2614.14,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "un \u00e9cologiste pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 2618.16,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et moi c'est la seule question c'est la",
        "start": 2621.25,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "seule question que je me suis pos\u00e9e en",
        "start": 2623.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 la primaire et en",
        "start": 2626.13,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "m'engageant pr\u00e9toire est ce que tu peux",
        "start": 2628.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gagner cette \u00e9lection est-ce que nous",
        "start": 2630.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pouvons collectivement r\u00e9pondre \u00e0 cette",
        "start": 2632.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "question vous oui nous voulons gagner",
        "start": 2634.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle moi j'ai",
        "start": 2636.64,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu je crois que vous y avez r\u00e9pondu",
        "start": 2639.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et je suis s\u00fbr que mardi soir la grande",
        "start": 2640.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 de celles et ceux qui sont",
        "start": 2643.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "inscrits \u00e0 cette primeur r\u00e9pondront oui",
        "start": 2645.28,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "et ils r\u00e9pondront yannick jadot",
        "start": 2647.71,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 2653.97,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "effectivement je suis l\u00e0 dit on est dans",
        "start": 2656.609,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "une telle urgence et heureusement que",
        "start": 2658.839,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous avons bien \u00e9videmment des maires",
        "start": 2660.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des \u00e9lus locaux et des \u00e9lus finalement",
        "start": 2662.079,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "qui sont dans des ex\u00e9cutifs et qui",
        "start": 2664.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peuvent faire avancer les choses et on a",
        "start": 2665.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 la ruralit\u00e9 les grandes villes",
        "start": 2667.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les villes populaires aussi parce que",
        "start": 2669.7,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "finalement l'\u00e9cologie en fait ne laisse",
        "start": 2671.8,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "personne sur le bord de la route elle",
        "start": 2673.119,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond \u00e0 toutes les probl\u00e9matiques de la",
        "start": 2674.859,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise aujourd'hui est donc",
        "start": 2676.42,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "sans plus attendre je vais passer la",
        "start": 2678.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 jean baptiste pour pr\u00e9senter",
        "start": 2680.559,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "notre prochaine intervenantes alors en",
        "start": 2682.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fait notre prochain intervenante en fait",
        "start": 2684.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ils sont plus chers et sont plusieurs",
        "start": 2687.91,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "les occupent une r\u00e9gion alors la brosse",
        "start": 2689.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et intervenante c'\u00e9tait toujours sur la",
        "start": 2690.609,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "th\u00e9matique des transports elle aussi",
        "start": 2692.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "elle sait ce que c'est que de cette",
        "start": 2694.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "battue sur les transports et notamment",
        "start": 2696.19,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "sur les trains de nuit vous connaissez",
        "start": 2697.42,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "toutes et tous son nom ici c'est karima",
        "start": 2698.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "delli met tout de suite en est avec",
        "start": 2700.809,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "alexandre karima et tous les \u00e9lus en",
        "start": 2702.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fait du nord qui vont nous dire un petit",
        "start": 2704.29,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "mot c'est \u00e0 vous si vous pouvez le dire",
        "start": 2705.97,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "un petit mot est ce que vous entendez on",
        "start": 2707.859,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous entend tr\u00e8s bien bonsoir tout le",
        "start": 2710.589,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "monde bon soir yannick bonsoir paris",
        "start": 2712.569,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "on est tr\u00e8s contents de d'intervenir sur",
        "start": 2714.91,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "ce meeting on est en interruption de",
        "start": 2717.01,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "s\u00e9ance au conseil r\u00e9gional o\u00f9 si\u00e8gent",
        "start": 2718.299,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "actuellement et moi je souhaitais au nom",
        "start": 2719.74,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de tous les \u00e9lus \u00e9cologistes de la",
        "start": 2722.619,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion d autres france en fait un",
        "start": 2724.39,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "chaleureux soutien \u00e0 chaleureuse appel",
        "start": 2727.03,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "pour yannick jadot de tous les \u00e9lus donc",
        "start": 2729.7,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "des neuf \u00e9lus \u00e9cologistes de la r\u00e9gion",
        "start": 2732.369,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de france et sans plus attendre je passe",
        "start": 2734.109,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "la parole \u00e0 karima delli que vous",
        "start": 2736.869,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "connaissez tous et toutes",
        "start": 2739.21,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "qui va exprimer son soutien plein et",
        "start": 2741.01,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "entier \u00e0 yannick heures bonsoir \u00e0 toutes",
        "start": 2743.349,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et \u00e0 tous malheureusement je veux pas",
        "start": 2746.559,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "\u00eatre \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s mais cette vid\u00e9o pour",
        "start": 2748.359,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "vous dire le temps n'est pas \u00e0",
        "start": 2751.0,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie des incantations le temps est",
        "start": 2753.22,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "venu de l'\u00e9cologie de l'action sait",
        "start": 2756.579,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "maintenant pourquoi parce que partout",
        "start": 2759.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur les territoires justement la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2761.74,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "\u00e9colo est en train de prendre forme",
        "start": 2763.99,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "oui nous allons r\u00e9ussir c'est termin\u00e9",
        "start": 2766.25,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "les scores \u00e0 2% fini ne fait que la",
        "start": 2768.77,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle ne nous concerne pas au",
        "start": 2772.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contraire aujourd'hui on est aux",
        "start": 2774.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res loges et c'est maintenant o\u00f9",
        "start": 2776.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tout se joue moi je suis de kayes et",
        "start": 2778.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nick parce que je le connais depuis tr\u00e8s",
        "start": 2780.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s longtemps mais c'est surtout parce",
        "start": 2782.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que je connais sa d\u00e9termination son",
        "start": 2784.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "courage \u00e0 ne pas se laisser faire mais",
        "start": 2785.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "surtout cette capacit\u00e9 regarder notre",
        "start": 2788.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dame des landes incroyable depuis le",
        "start": 2790.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9 n'a il avait su r\u00e9unir des",
        "start": 2792.77,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "paysans mais aussi des salari\u00e9s des gens",
        "start": 2795.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "venant de quartiers populaires mais",
        "start": 2798.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9galement des gens du monde rural vous",
        "start": 2800.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voyez ce sont des hommes et des femmes",
        "start": 2802.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui converse c'est \u00e7a dont on a besoin",
        "start": 2804.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 2807.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il a cette d\u00e9termination mais aussi il a",
        "start": 2808.31,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cette conviction nous n'avons plus de",
        "start": 2811.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 attendre nous ne sommes pas l\u00e0",
        "start": 2813.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour t\u00e9moigner nous sommes l\u00e0 pour",
        "start": 2815.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "montrer \u00e0 quel point il est temps de",
        "start": 2817.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mettre l'\u00e9cologie au pouvoir vous",
        "start": 2819.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "connaissez ma d\u00e9termination",
        "start": 2821.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous connaissez mon \u00e9nergie alors je la",
        "start": 2823.58,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "porte aujourd'hui aupr\u00e8s de yannick",
        "start": 2826.7,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pourquoi yannick parce que il est aussi",
        "start": 2829.51,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "authentique aujourd'hui nous avons",
        "start": 2832.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "besoin oui d'un pr\u00e9sident qui soit",
        "start": 2834.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "authentique qui soit dans la proximit\u00e9",
        "start": 2836.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mais qui soit aussi dans la coh\u00e9rence et",
        "start": 2839.12,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous le connaissez comme moi il n'a",
        "start": 2842.03,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "jamais chang\u00e9 de ligne c'est un \u00e9colo",
        "start": 2844.43,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "convaincue et son id\u00e9al est assez simple",
        "start": 2847.36,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "quand vous l'\u00e9coutez dans les d\u00e9bats",
        "start": 2850.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est qu'il ne peut pas un monde o\u00f9",
        "start": 2852.2,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "justement on laisse croire que l'\u00e9nergie",
        "start": 2854.45,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "se serait l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire pour nos",
        "start": 2858.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "enfants il ne peut absolument pas nous",
        "start": 2860.03,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "un monde o\u00f9 justement vous prouve on",
        "start": 2862.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pourrait croire que demain il n'y aurait",
        "start": 2865.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus de d\u00e9mocratie veut de la d\u00e9mocratie",
        "start": 2866.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous les \u00e9tages m\u00eame dans les",
        "start": 2868.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "entreprises et il a surtout cette",
        "start": 2871.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "conviction de rassembler les g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 2873.23,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la g\u00e9n\u00e9ration \u00e9lev\u00e9e au nutella mais la",
        "start": 2875.66,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration aussi \u00e9lev\u00e9 au glyphosate est",
        "start": 2878.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "basse et ces g\u00e9n\u00e9rations qui vous se",
        "start": 2881.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier avec l'\u00e9cologie et je suis",
        "start": 2882.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "convaincu d'une chose aujourd'hui les",
        "start": 2885.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais aiment l'\u00e9cologie et que les",
        "start": 2887.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont plus \u00e9colos et socialistes",
        "start": 2890.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plus \u00e9colo que des livres que des",
        "start": 2893.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux et mais surtout les fran\u00e7ais",
        "start": 2895.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont plus \u00e9cologiste que des au pubis",
        "start": 2897.98,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "donc le temps est venu de mettre",
        "start": 2900.17,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie au pouvoir je vous en forme \u00e0",
        "start": 2902.539,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ce qu'un fort avec \u00e0 l'extr\u00eame logis",
        "start": 2905.029,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sont conscients d\u00e8s maintenant nous on",
        "start": 2908.869,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "arrive s'il y avait un truc d'agde c'est",
        "start": 2910.609,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'on a remis l'\u00e9cologie dans ce conseil",
        "start": 2912.74,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional d'\u00eele de france entre la droite",
        "start": 2915.049,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "et l'extr\u00eame droite demain c'est",
        "start": 2917.299,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "maintenant de remettre l'\u00e9cologie en",
        "start": 2919.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "haut de notre pays qu'est la france qui",
        "start": 2921.17,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "est un beau pays et qui doit rayonner",
        "start": 2922.97,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "pas seulement en europe mais partout",
        "start": 2924.799,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "dans le monde bisous \u00e0 vous bon courage",
        "start": 2927.349,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s bien claude",
        "start": 2929.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "merci pour coup karima et on a tous",
        "start": 2932.049,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "suivi la campagne avec beaucoup",
        "start": 2934.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'attention pour les r\u00e9gionales et c'est",
        "start": 2936.109,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "vrai qu'on a eu beaucoup de tr\u00e8s bonnes",
        "start": 2938.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "campagnes en fait aux r\u00e9gionales avec",
        "start": 2940.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des candidats vraiment exceptionnel et",
        "start": 2941.42,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "des candidats est exceptionnel bien",
        "start": 2943.43,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment alors on vous l'a dit au",
        "start": 2944.569,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "d\u00e9but vous \u00eates plus de 150 en fait sur",
        "start": 2946.339,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux chez vous dans des meetings",
        "start": 2949.13,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "vous avez re\u00e7u des gens chez vous",
        "start": 2951.619,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 partager \u00e0 tout et \u00e0 \u00e0",
        "start": 2953.329,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "partager ce qui se passe au sort parce",
        "start": 2956.15,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "que c'est quand m\u00eame une soir\u00e9e",
        "start": 2957.65,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "exceptionnelle et puis peut-\u00eatre jean",
        "start": 2958.369,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "baptiste la prochaine invit\u00e9e bah oui on",
        "start": 2960.859,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "continue et donc tout de suite on va",
        "start": 2962.9,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "avoir un mot de soutien de philippe",
        "start": 2964.789,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lambin ce que vous connaissez peut-\u00eatre",
        "start": 2966.829,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui est pr\u00e9sident du groupe des verts",
        "start": 2968.239,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "doc au parlement europ\u00e9en et docks qui",
        "start": 2971.239,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "voulait lui aussi apport\u00e9 sa pierre \u00e0",
        "start": 2973.249,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9difice donc dans cette primaire et",
        "start": 2975.38,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pour soutenir yannick est ce que la",
        "start": 2977.089,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "vid\u00e9o est pr\u00eate ou \u00e9cologistes",
        "start": 2979.039,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ou \u00e9cologistes avant toutes et tous la",
        "start": 2981.97,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "rage la rage de voir qu'un demi si\u00e8cle",
        "start": 2985.519,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les premi\u00e8res alertes une majorit\u00e9",
        "start": 2987.739,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9cideurs politiques et \u00e9conomiques",
        "start": 2989.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "choisissent aujourd'hui encore d'ignorer",
        "start": 2990.859,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "la gravit\u00e9 des d\u00e9fis environnementaux",
        "start": 2993.41,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "or c'est la vie m\u00eame de l'humanit\u00e9 que",
        "start": 2995.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "menace le bouleversement climatique",
        "start": 2998.809,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "l'effondrement de la biodiversit\u00e9",
        "start": 3000.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'\u00e9puisement des ressources et la",
        "start": 3001.96,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "pollution de la nature nous sommes",
        "start": 3003.43,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "toutes et tous r\u00e9volt\u00e9 r\u00e9volt\u00e9 face \u00e0",
        "start": 3005.859,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "l'injustice au monde o\u00f9 une infime",
        "start": 3008.589,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9 de la population de cette",
        "start": 3010.39,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te constitu\u00e9e majoritairement",
        "start": 3011.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'hommes blancs concentre une proportion",
        "start": 3012.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "toujours plus grande du pouvoir et de la",
        "start": 3015.4,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "richesse notre de notre soci\u00e9t\u00e9 nous",
        "start": 3016.9,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "sommes toutes et tous indign\u00e9s indign\u00e9s",
        "start": 3019.359,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "par l'exclusion de droit ou de fait qui",
        "start": 3021.489,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "frappe les personnes en raison de leur",
        "start": 3024.309,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "genre de la couleur de leur peau de leur",
        "start": 3025.779,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "orientation sexuelle ou encore de leurs",
        "start": 3028.18,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "convictions y compris religieux nous",
        "start": 3030.249,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "sommes toutes et tous \u00e0 l'arm\u00e9e alarm\u00e9",
        "start": 3032.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "par les reculs de la d\u00e9mocratie et de",
        "start": 3035.36,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de droit par l'affaiblissement",
        "start": 3036.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des contre-pouvoirs par la polarisation",
        "start": 3038.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "croissante de nos soci\u00e9t\u00e9s qui menace la",
        "start": 3040.01,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "simple possibilit\u00e9 de vivre ensemble sur",
        "start": 3042.38,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "nos territoires",
        "start": 3045.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais cette rage cette r\u00e9volte cette",
        "start": 3046.87,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "indignation resteront st\u00e9riles et si",
        "start": 3049.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas capables de les",
        "start": 3051.83,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "transformer en un puissant moteur de",
        "start": 3052.97,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "mobilisation et de rassemblement",
        "start": 3054.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rassemblement de toutes les actrices et",
        "start": 3057.16,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "acteurs de changement pour impulser un",
        "start": 3059.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fourmillement d'initiatives",
        "start": 3061.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "individuelles et collectives dans la",
        "start": 3062.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 mais aussi rassemblement de",
        "start": 3064.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 politique pour inscrire dans le",
        "start": 3067.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "droit national et europ\u00e9en",
        "start": 3069.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le change en paradigme qu'impose la",
        "start": 3071.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique et solidaire et",
        "start": 3073.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9largissement de nos d\u00e9mocraties car",
        "start": 3075.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous l'aurez bien compris ce n'est pas",
        "start": 3077.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en verdissant un mod\u00e8le \u00e9conomique bas\u00e9",
        "start": 3078.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sur l'exploitation sans limites de la",
        "start": 3081.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te et du vivant y compris les",
        "start": 3083.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "humains qu'on y arrivera et comme le",
        "start": 3085.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "disait einstein ce n'est pas de ceux qui",
        "start": 3087.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ont cr\u00e9\u00e9 des probl\u00e8mes qu'on peut",
        "start": 3089.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "attendre les solutions alors s'il est",
        "start": 3090.83,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "clair que les \u00e9cologistes n'ont pas le",
        "start": 3092.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "monopole des solutions l'exp\u00e9rience nous",
        "start": 3093.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "montre que sans notre pr\u00e9sence au",
        "start": 3096.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pouvoir la grande transformation dont",
        "start": 3097.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendent notre avenir n'aura tout",
        "start": 3099.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "simplement pas lieu depuis douze ans au",
        "start": 3101.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en j'ai la joie de",
        "start": 3104.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "partager ce combat avec yannick jadot et",
        "start": 3105.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je suis heureux pouvoir dire qu'un vent",
        "start": 3108.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nouveau semble commencer \u00e0 souffler \u00e0",
        "start": 3109.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bruxelles et \u00e0 strasbourg mais nous",
        "start": 3112.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pourrons ancr\u00e9e et acc\u00e9l\u00e9rer la",
        "start": 3114.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "transformation que si nous les",
        "start": 3116.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes combinons la force de notre",
        "start": 3118.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence active au parlement europ\u00e9en",
        "start": 3120.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avec celle dans un maximum de",
        "start": 3121.94,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "gouvernement c'est le cas aujourd'hui",
        "start": 3124.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans six petits et moyens \u00e9tats membres",
        "start": 3126.22,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut le devenir tr\u00e8s bient\u00f4t dans les",
        "start": 3129.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "deux pays les plus peupl\u00e9s d'union d\u00e8s",
        "start": 3131.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e en allemagne et j'en suis",
        "start": 3133.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "convaincu l'an prochain en france port\u00e9",
        "start": 3134.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "par un collectif puissant il yannick a",
        "start": 3137.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toute ma confiance pour nous y mener le",
        "start": 3139.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "giec nous donne 10 en dix ans nous",
        "start": 3141.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pouvons plus nous contenter de t\u00e9moigner",
        "start": 3144.89,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "nous \u00e9cologistes devons agir",
        "start": 3146.72,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "merci des plus beaux mots d'espoir on a",
        "start": 3151.27,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "dix ans pour agir et comme philippe l'a",
        "start": 3155.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dit finalement quoi de mieux qu'un",
        "start": 3157.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste \u00e0 la t\u00eate de notre pays pour",
        "start": 3159.48,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "vraiment avoir de l'\u00e9cologie donc on n'a",
        "start": 3161.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plus le choix on vote pour l'\u00e9cologie et",
        "start": 3164.069,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on continue et l\u00e0 maintenant on a encore",
        "start": 3166.38,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "donc de nombreuses personnes qui sont l\u00e0",
        "start": 3168.809,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "qui nous rejoignent qui sont par vid\u00e9o",
        "start": 3172.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et je te laisse \u00e0 maureen un int\u00e9r\u00eat",
        "start": 3173.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personnel vous l'a dit que c'\u00e9tait une",
        "start": 3175.38,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e pleine de surprises avec des",
        "start": 3176.67,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s qui venaient d'un peu",
        "start": 3178.079,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "partout en france y compris d'ailleurs",
        "start": 3179.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "du parlement europ\u00e9en et donc on va",
        "start": 3180.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avoir le plaisir d'\u00e9couter donc roxane",
        "start": 3183.45,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "l'andi qui est conseill\u00e8re municipale de",
        "start": 3185.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "beauvais et qui est de g\u00e9n\u00e9ration point",
        "start": 3187.619,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s et qui apporte son soutien yannick ce",
        "start": 3189.48,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "soir donc la parole est \u00e0 toi",
        "start": 3191.069,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 toutes et tous alors je suis",
        "start": 3194.819,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "vraiment d\u00e9sol\u00e9 de ne pas \u00eatre parmi",
        "start": 3196.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous il ya l'air d'y avoir pas mal",
        "start": 3197.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'ambiance ce soir mais comme karima je",
        "start": 3198.99,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "suis retenu sort tout juste de conseil",
        "start": 3202.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "municipal dans ma ville \u00e0 beauvais et et",
        "start": 3204.599,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "nous ici on est particuli\u00e8rement",
        "start": 3207.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sensibilis\u00e9s aux premiers effets du",
        "start": 3209.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 3212.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on a v\u00e9cu nos coeurs de l'\u00e9t\u00e9 des",
        "start": 3213.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "inondations dramatiques qui ont montr\u00e9",
        "start": 3215.73,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "l'urgence d'agir et je peux vous dire",
        "start": 3217.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que les premiers touch\u00e9s quand il ya des",
        "start": 3219.599,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "inondations d'ampleur c'est les plus",
        "start": 3222.69,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "pauvres que aujourd'hui personne n'est \u00e0",
        "start": 3224.339,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'abri aucun territoire n'\u00e9tait \u00e0 l'abri",
        "start": 3227.279,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ce qu'on a d\u00e9couvert cet \u00e9t\u00e9 ces",
        "start": 3229.319,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements dramatiques on les avait",
        "start": 3231.93,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "jamais vus et on pensait pas aller voir",
        "start": 3233.309,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "un jour et quand on voit qu'en plus il",
        "start": 3234.569,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "se r\u00e9p\u00e8te tout l'\u00e9t\u00e9 dans tous les",
        "start": 3236.279,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "espaces du monde eh bien on a de quoi",
        "start": 3238.619,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "\u00eatre inquiet alors pour toutes ces",
        "start": 3240.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "raisons et aussi pour \u00e7a j'ai envie de",
        "start": 3243.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 tous les lots de masques que les",
        "start": 3245.76,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "bo cela qu'ils sont en train de",
        "start": 3247.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrir l'espace qui ont d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 3249.029,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "d'aller d\u00e9couvrir l'espace qu'il ya",
        "start": 3251.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "urgence que c'est maintenant que \u00e7a se",
        "start": 3253.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "joue et qu'on a plus le temps",
        "start": 3255.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'apprendre d'attendre et que eux non",
        "start": 3256.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plus ne sont pas \u00e0 l'abri alors vous",
        "start": 3258.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "savez pendant que certains agitent les",
        "start": 3260.49,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "peurs identitaire c'est tr\u00e8s \u00e0 la mode",
        "start": 3262.47,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "il ya toutes les semaines on a un",
        "start": 3264.119,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "nouveau d\u00e9bat qui revient une nouvelle",
        "start": 3265.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique inutile et st\u00e9rile qui vise",
        "start": 3267.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "encore \u00e0 attendre dans le pays et \u00e0",
        "start": 3269.76,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "agiter les peurs le premier enjeu de",
        "start": 3271.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 nationale et internationale",
        "start": 3274.049,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 3275.73,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "on n'a pas cinq ans \u00e0 perdre on n'a plus",
        "start": 3277.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un camp \u00e0 perdre et avec cette primaire",
        "start": 3279.299,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9colo on peut \u00eatre fier d'avoir cass\u00e9 la",
        "start": 3281.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "baraque voil\u00e0 on a eu des d\u00e9bats o\u00f9",
        "start": 3282.869,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "enfin on a pu \u00e0 l'\u00e9poque on appuiera de",
        "start": 3284.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la respiration et moi je crois que dans",
        "start": 3286.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la p\u00e9riode qu'on est en train de vivre",
        "start": 3289.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on a besoin d'avoir un pr\u00e9sident de la",
        "start": 3290.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui va aller une bonne fois",
        "start": 3292.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour toutes affronter des vents",
        "start": 3294.9,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "contraires mais mettre en place les",
        "start": 3296.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res mesures qui vont permettre non",
        "start": 3298.619,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "seulement de nous pr\u00e9parer aux premiers",
        "start": 3300.27,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "effets du d\u00e9r\u00e8glement climatique qui",
        "start": 3302.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 mais aussi demain faire en sorte",
        "start": 3303.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de limiter ses effets quand on voit le",
        "start": 3306.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "rapport du giec on se dit qu'on n'a plus",
        "start": 3308.07,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "le temps d'attendre qu'on n'a pas le",
        "start": 3309.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "temps de jouer et donc merci \u00e0 yannick",
        "start": 3310.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "jadot pour toute cette campagne qu'il a",
        "start": 3312.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "men\u00e9e je crois qu'aujourd'hui il est en",
        "start": 3314.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mesure de rassembler largement aussi",
        "start": 3316.11,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "autour de 7,2 tour de la campagne qu'il",
        "start": 3318.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "a fait de faire en sorte tout simplement",
        "start": 3320.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que demain nous ayons un pr\u00e9sident de la",
        "start": 3322.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui soit capable de mettre un",
        "start": 3324.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "terme \u00e0 la politique de casse sociale de",
        "start": 3325.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "macron qui soit capable d'aller mettre",
        "start": 3327.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "un terme \u00e0 la politique \u00e9cocide mise en",
        "start": 3329.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "place par le gouvernement qui l'a\u00ef",
        "start": 3331.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9 les barbara pompili qu'ils",
        "start": 3333.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aillent un peu secouer tout \u00e7a parce",
        "start": 3335.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'on en a besoin il le doit on le doit",
        "start": 3336.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aux futures g\u00e9n\u00e9rations qui arrivent on",
        "start": 3339.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "doit \u00e0 toutes celles et ceux qui sont",
        "start": 3341.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 frapp\u00e9s par les premiers effets et",
        "start": 3343.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale on a besoin de",
        "start": 3345.54,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "responsables politiques qui soient \u00e0 la",
        "start": 3346.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "hauteur alors yannick jadot au parlement",
        "start": 3348.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et m\u00eame des batailles",
        "start": 3350.88,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9e depuis des ann\u00e9es en",
        "start": 3351.81,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "particulier sur les accords de libre",
        "start": 3353.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9change et je crois que c'est une beta",
        "start": 3355.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "hyper importante alors \u00e7a y est c'est le",
        "start": 3356.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "moment on a besoin d'un pr\u00e9sident de la",
        "start": 3358.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui soit \u00e9colo qui soit",
        "start": 3359.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9solument engag\u00e9s pour la transition",
        "start": 3361.71,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique pour la transition sociale",
        "start": 3363.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour la justice sociale et qui ait atta",
        "start": 3364.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pied finalement \u00e0 tout ce qui cr\u00e9\u00e9 de la",
        "start": 3367.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tension aujourd'hui dans le pays et qui",
        "start": 3368.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "divise on a besoin de rassembler on a",
        "start": 3370.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "besoin d'apaiser alors vas-y yannick",
        "start": 3372.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "jadot au boulot il ya encore du travail",
        "start": 3374.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est une premi\u00e8re \u00e9tape mais bravo pour",
        "start": 3376.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tout ce que tu as fait dans cette",
        "start": 3378.69,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "primaire et puis on va donner toute",
        "start": 3379.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "notre force et notre \u00e9nergie pour aller",
        "start": 3380.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "virer macron et faire en sorte de",
        "start": 3382.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "changer un peu les choses nous on en a",
        "start": 3384.66,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "besoin et je peux vous dire on nous le",
        "start": 3386.16,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "demande au quotidien on veut plus jamais",
        "start": 3387.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vivre ce qu'on a d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu un bon",
        "start": 3388.98,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "courage",
        "start": 3391.26,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "merci beaucoup roxane pourtant pourtant",
        "start": 3394.16,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignages et on soutient ce soir vous",
        "start": 3396.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'avez tous dit toutes et tous nous",
        "start": 3398.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "n'avons plus le temps d'attendre",
        "start": 3400.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'urgence est l\u00e0 vous l'avez tout s'est",
        "start": 3401.73,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "tous dit rassembler donc notre",
        "start": 3403.98,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "permanence suivant je pense qu'il fait",
        "start": 3407.73,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "partie aussi des personnalit\u00e9s qui",
        "start": 3409.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "viennent donc d'une autre famille",
        "start": 3410.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "politique qui nous rejoint ce soir ce",
        "start": 3412.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui montre voil\u00e0 \u00e0 quel point yannick",
        "start": 3414.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est en capacit\u00e9 de",
        "start": 3416.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rassembler f\u00e9d\u00e9rer autour de sa personne",
        "start": 3417.93,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "et surtout autour du projet \u00e9cologiste",
        "start": 3420.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors on accueille cette fois de",
        "start": 3422.72,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale on est s\u00fbr au",
        "start": 3425.04,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "parlement rien t\u00e2che et c'est \u00e0 toi",
        "start": 3427.11,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "bonsoir yani bonsoir \u00e0 toutes et tous",
        "start": 3431.33,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "alors il faut \u00eatre court ce soir mais",
        "start": 3433.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'ai essay\u00e9 de donner de donner quand",
        "start": 3436.47,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "m\u00eame trois raisons qui me poussent \u00e0 te",
        "start": 3437.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "soutenir mon ch\u00e8r yannick la premi\u00e8re",
        "start": 3438.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est que quand on est nouveau comme moi",
        "start": 3441.15,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9cologie politique nouveau comme",
        "start": 3442.59,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "moi mais comme beaucoup de fran\u00e7ais il",
        "start": 3444.18,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vaut mieux s'engager derri\u00e8re quelqu'un",
        "start": 3445.74,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qui conna\u00eet bien la maison et je crois",
        "start": 3446.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que toi tout avis le d\u00e9montre son",
        "start": 3448.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "engagement chez les verts depuis plus de",
        "start": 3450.09,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "20 ans \u00e0 greenpeace et partout on est",
        "start": 3451.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "entre de bonnes mains quand on s'engage",
        "start": 3454.76,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re \u00e0 yannick jadot et quand on",
        "start": 3456.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "veut se lancer dans l'\u00e9cologie politique",
        "start": 3458.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me c'est que tu n'as cess\u00e9 de",
        "start": 3460.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faire de ton credo une haie d'une",
        "start": 3461.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie curation de ton credo je veux",
        "start": 3463.47,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "emmener tout le monde tu ne cesse de le",
        "start": 3465.09,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "dire la transition \u00e9cologique elle se",
        "start": 3466.35,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "fera avec tout le monde o\u00f9 elle ne se",
        "start": 3467.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fera pas et nous reste effectivement 30",
        "start": 3468.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ans pour d\u00e9carbon\u00e9s l'\u00e9conomie trente",
        "start": 3470.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ans on parlait au xx\u00e8me si\u00e8cle des",
        "start": 3472.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "trente glorieuses la cd 30 pr\u00e9cieuse qui",
        "start": 3474.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "arrive si en trente ans on n'a pas d\u00e9",
        "start": 3476.55,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "carbon\u00e9e l'\u00e9conomie on ne fera pas la",
        "start": 3477.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique donc il faut",
        "start": 3479.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "soutenir un candidat qui a r\u00e9solument",
        "start": 3480.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "hackers d'emmener tout le monde dans",
        "start": 3482.76,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "cette transition ce candidat \u00e7a ne peut",
        "start": 3483.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00eatre que toi la troisi\u00e8me raison c'est",
        "start": 3485.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que moi le coeur de mon engagement",
        "start": 3488.4,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "politique je crois que tu le sais c'est",
        "start": 3490.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la lutte contre l'exclusion toi contre",
        "start": 3491.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'exclusion tu propose des solutions",
        "start": 3493.35,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes et directement applicables",
        "start": 3494.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans ce domaine l\u00e0 peut-\u00eatre plus que",
        "start": 3495.86,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "dans d'autres la radicalit\u00e9 c'est",
        "start": 3498.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'abord transformer le r\u00e9el c'est pas",
        "start": 3500.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "uniquement mener des combats faire",
        "start": 3501.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "remonter les col\u00e8res qui sont juste",
        "start": 3504.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est utile sandrine me fait tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 3506.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bien mais \u00e7a ne suffit pas moi je vais",
        "start": 3508.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous faire une confidence parfois apr\u00e8s",
        "start": 3509.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quatre ans au parlement je me dis que je",
        "start": 3512.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "changeais plus le r\u00e9el quand j'\u00e9tais au",
        "start": 3514.32,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re du logement et que j'allais",
        "start": 3515.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "rencontrer damien car\u00eame des",
        "start": 3517.05,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "associations des \u00e9lus engag\u00e9s et qu'on",
        "start": 3518.4,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ouvrait des places d'h\u00e9bergement",
        "start": 3520.14,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "d'urgence pour les migrants pour les",
        "start": 3520.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "exclus et pour tous ceux qui souffrent",
        "start": 3522.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et quand je lis dans ton programme alors",
        "start": 3524.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re quand m\u00eame que le parlement",
        "start": 3526.14,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "aura plus de pouvoir une fois que sera",
        "start": 3527.4,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9lu mais c'est un autre sujet colin",
        "start": 3528.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quand je lis dans ton programme que",
        "start": 3530.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'immigration sera sorti du minist\u00e8re de",
        "start": 3532.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur mais moi je sais ce que \u00e7a",
        "start": 3535.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "veut dire pour tous ceux qui sont sous",
        "start": 3536.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des tentes \u00e0 calais et qui voient leurs",
        "start": 3538.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tentes la s\u00e9rie je sais ce que \u00e7a veut",
        "start": 3540.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dire pour tous ceux qui souffrent de",
        "start": 3542.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cette politique migratoire qui n'est pas",
        "start": 3543.99,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est que sous le signe de la r\u00e9publique",
        "start": 3545.49,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "est plus du tout de la solidarit\u00e9 et",
        "start": 3546.87,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour toutes ces raisons l\u00e0 encore une",
        "start": 3548.55,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fois il faut que tu gagnes la primaire",
        "start": 3549.69,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "il faut que tu sois \u00e9lu la r\u00e9publique et",
        "start": 3551.16,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "on va t'aider",
        "start": 3553.04,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "merci aux rennais \u00e0 merci beaucoup tout",
        "start": 3556.33,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "de suite on encha\u00eene toujours \u00e0",
        "start": 3559.55,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale mais cette fois",
        "start": 3561.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "elle est dans sa circonscription et sa",
        "start": 3562.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "circonscription a l'air un peu loin elle",
        "start": 3564.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "est un peu au sud d'ici vous allez voir",
        "start": 3566.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc c'est paula fortes' \u00e0 qui \u00e0",
        "start": 3569.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "distance tr\u00e8s \u00e0 distance mais tu vas",
        "start": 3571.01,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "pouvoir de le dire at apple",
        "start": 3572.39,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "deux micros",
        "start": 3578.83,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 bon soir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0",
        "start": 3581.07,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "tous oui je suis ni un d\u00e9placement dans",
        "start": 3584.2,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ma circonscription donc am\u00e9rique latine",
        "start": 3586.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et cara\u00efbes j'\u00e9tais au costa rica",
        "start": 3589.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais au mexique et je suis tr\u00e8s",
        "start": 3590.53,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "contente ce soir d'\u00eatre l\u00e0 avec vous en",
        "start": 3593.2,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "aussi belle compagnie bon moi je vais",
        "start": 3595.96,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "j'ai pas de tr\u00e8s marrante ce soir mon",
        "start": 3599.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "discours il va \u00eatre un peu s\u00e9rieux mais",
        "start": 3601.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parce que c'est l'heure est grave les",
        "start": 3603.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "enjeux de cette primaire sont graves et",
        "start": 3606.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que je veux parler aussi de travail qui",
        "start": 3608.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous reste \u00e0 faire tous ensemble on a",
        "start": 3609.88,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "beaucoup parl\u00e9 de radicalit\u00e9 pendant",
        "start": 3613.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cette campagne il la radicalit\u00e9 en vrai",
        "start": 3615.43,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut \u00e7a veut pas dire grand-chose en",
        "start": 3618.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "abstrait c'est \u00e0 dire qu'il peut y avoir",
        "start": 3620.56,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "une radicalit\u00e9 de gauche comme il peut y",
        "start": 3621.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avoir une radicalit\u00e9 de droite dans la",
        "start": 3623.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l\u00e9galit\u00e9 conservatrice une radicalit\u00e9",
        "start": 3625.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "progressiste moi je pense vraiment comme",
        "start": 3627.7,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "comme yannick jadot que la radicalit\u00e9",
        "start": 3630.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9cologie politique c'est de",
        "start": 3632.98,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "gagner pas pour avoir une \u00e9cologie de",
        "start": 3634.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "gouvernement parce qu'on s'est beaucoup",
        "start": 3638.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aussi titiller sur ce sur ce th\u00e8me mais",
        "start": 3639.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour avoir une \u00e9cologie au gouvernement",
        "start": 3642.07,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ce qui est diff\u00e9rent et ce qui n'a pas",
        "start": 3644.05,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "encore eu lieu il faut vraiment on peut",
        "start": 3646.96,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pas se permettre de ne pas gagner parce",
        "start": 3650.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que si l'on va continuer dans cette",
        "start": 3653.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tendance de substitution au niveau",
        "start": 3654.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "national des sujets \u00e9cologiques et",
        "start": 3657.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sociaux par des questions s\u00e9curitaires",
        "start": 3659.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et identitaires encore aujourd'hui \u00e0",
        "start": 3661.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale on discute d'un",
        "start": 3663.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "texte sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 3665.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il y en a tous les deux trois mois des",
        "start": 3667.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "textes sur la s\u00e9curit\u00e9 alors qu'on a eu",
        "start": 3669.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que une loi climat et vous le savez bien",
        "start": 3671.83,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "une loi climat \u00e0 la baisse et en plus",
        "start": 3674.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des pas en arri\u00e8re par exemple sur la",
        "start": 3677.53,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9introduction des n\u00e9onicotino\u00efdes le",
        "start": 3679.36,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "clara dit qualit\u00e9 c'est de gagner mais",
        "start": 3683.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la radicalit\u00e9 aussi c'est d'avoir la",
        "start": 3685.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 changer les choses",
        "start": 3687.4,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "donc c'est pas \u00e7a ne suffit pas d'avoir",
        "start": 3690.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 de faire les choses il faut",
        "start": 3693.07,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "pouvoir en avoir la capacit\u00e9 \u00e0 avoir un",
        "start": 3695.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "impact r\u00e9el un impact concret et l\u00e0 je",
        "start": 3697.41,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "voudrais vous parler d'une chose en",
        "start": 3700.78,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "particulier c'est qu'il faut qu'on",
        "start": 3701.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppe une pratique \u00e9colo de",
        "start": 3703.12,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'appareil d'\u00e9tat c'est \u00e0 dire que dans",
        "start": 3705.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les derni\u00e8res ann\u00e9es je crois que mes",
        "start": 3708.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues \u00e0 l'assembl\u00e9e aussi peuvent le",
        "start": 3710.5,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "constater on a pu voir que l'appareil",
        "start": 3712.72,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat est devenu tr\u00e8s tr\u00e8s complexe",
        "start": 3716.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'il faut conna\u00eetre les codes la",
        "start": 3718.24,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "culture le langage pour vraiment pouvoir",
        "start": 3720.52,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "transformer le pays que c'est des d\u00e9mons",
        "start": 3723.42,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s minces masculins qui sont dict\u00e9es",
        "start": 3726.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "par des int\u00e9r\u00eats des int\u00e9r\u00eats de corps",
        "start": 3728.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et que lille peut reprendre le dessus",
        "start": 3731.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sur la volont\u00e9 politique tr\u00e8s souvent on",
        "start": 3733.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "a parl\u00e9 de lobby pendant cette campagne",
        "start": 3736.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il y en a un qui est tr\u00e8s important qui",
        "start": 3737.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "est le lobby des grands corse et ses",
        "start": 3739.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "inamovibles de la r\u00e9publique dont parle",
        "start": 3741.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "par exemple le plus immoral et donc pour",
        "start": 3744.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pouvoir prendre le dessus faudra \u00eatre",
        "start": 3746.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00eat il faudra avoir un programme pour",
        "start": 3748.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les 100 premiers jours de gouvernement",
        "start": 3750.79,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clair tr\u00e8s pr\u00e9cis il faudra que",
        "start": 3753.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "toutes nos propositions soit traduites",
        "start": 3755.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "en texte de loi chaudat faudrait avoir",
        "start": 3757.12,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "une vraie boussole savoir o\u00f9 on veut",
        "start": 3760.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "aller pour pas se laisser d\u00e9border et",
        "start": 3762.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "surtout aussi avoir des r\u00e8gles de",
        "start": 3765.25,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "gouvernance qui seront claires innovante",
        "start": 3767.26,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "ouverte mais qui seront accord\u00e9es avant",
        "start": 3770.53,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "d'arriver au pouvoir pour partager ce",
        "start": 3774.09,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "pouvoir avec les \u00e9quipes avec les autres",
        "start": 3777.25,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "forces qui nous auront amen\u00e9 \u00e0 l'elys\u00e9e",
        "start": 3779.14,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "avec les citoyens \u00e9videmment et tout ce",
        "start": 3783.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "travail il commence d\u00e8s mercredi",
        "start": 3785.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il faut savoir tout ce travail il est",
        "start": 3787.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "encore devant nous il faut en \u00eatre",
        "start": 3789.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "conscient et je sais que yannick est le",
        "start": 3790.93,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mieux plac\u00e9 pour mener pour organiser",
        "start": 3794.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour coordonner ce travail",
        "start": 3796.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de par son exp\u00e9rience de par la qualit\u00e9",
        "start": 3798.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de ses soutiens",
        "start": 3800.47,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de part la possibilit\u00e9 aussi qu'il a",
        "start": 3802.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'agr\u00e9ger autour de lui toute la famille",
        "start": 3803.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9colo et et au del\u00e0 on le voit bien ce",
        "start": 3805.6,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "soir dont - vraiment \u00e0 ce terme de",
        "start": 3808.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9 je pr\u00e9f\u00e8re le terme",
        "start": 3811.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'exigences faudra qu'on soit exigeant",
        "start": 3813.4,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "exigeants avec nous-m\u00eames exigeant avec",
        "start": 3815.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat faudra qu'on rende des comptes",
        "start": 3818.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faut se pr\u00e9parer c'est pour les fran\u00e7ais",
        "start": 3820.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est pour nos enfants faudra travailler",
        "start": 3822.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "alors on y va et comme on dit chez moi",
        "start": 3825.43,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "ben alors que ce point",
        "start": 3828.01,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "merci beaucoup merci beaucoup plus haut",
        "start": 3835.16,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "l\u00e0 donc merci depuis le costa rica comme",
        "start": 3837.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quand on rayonne un peu partout ce soir",
        "start": 3840.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est donc tout de suite on a une vid\u00e9o",
        "start": 3842.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'un autre soutien en retourne au",
        "start": 3844.41,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en mais cette fois sur",
        "start": 3845.82,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "une note th\u00e9matique quelqu'un qui",
        "start": 3847.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "symbolise donc le combat pour une",
        "start": 3848.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "culture paysanne pour la culture",
        "start": 3850.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et donc c'est beno\u00eet biteau",
        "start": 3851.91,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "en vid\u00e9o",
        "start": 3854.58,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous depuis le d\u00e9but de cette",
        "start": 3856.49,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "campagne des primaires \u00e9cologistes le",
        "start": 3860.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "candidat yannick jadot a mis le sujet de",
        "start": 3861.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'agriculture de l'agro \u00e9cologie au",
        "start": 3864.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "coeur de son projet politique et il a",
        "start": 3866.4,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "raison",
        "start": 3869.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'agriculture c'est bien s\u00fbr le sujet",
        "start": 3869.93,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "essentiel de notre ralliement 16 de",
        "start": 3872.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "notre alimentation quotidienne et donc",
        "start": 3875.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est un sujet essentiel mais",
        "start": 3877.05,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'agriculture c'est aussi un secteur",
        "start": 3878.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique \u00e9minemment strat\u00e9gique sur la",
        "start": 3880.14,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matique",
        "start": 3882.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de du d\u00e9r\u00e8glement climatique sur la",
        "start": 3883.97,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matique de l'effondrement de la",
        "start": 3886.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 et sur la probl\u00e9matique de",
        "start": 3888.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "notre sant\u00e9 et donc nous devons conduire",
        "start": 3890.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des politiques publiques qui soit au",
        "start": 3892.83,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "rendez vous de l'histoire face \u00e0",
        "start": 3894.18,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'urgence que nous rappellent",
        "start": 3895.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement les scientifiques sur ces",
        "start": 3896.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "enjeux fondamentaux pour pr\u00e9parer",
        "start": 3898.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'avenir des g\u00e9n\u00e9rations futures et donc",
        "start": 3901.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous devons faire en sorte que les",
        "start": 3903.27,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "politiques d'accompagnement que nous",
        "start": 3905.31,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "imaginons maintenant pour cette",
        "start": 3906.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mandature qui s'annonce \u00e0 partir de 2022",
        "start": 3908.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "permettent la transition agricoles",
        "start": 3910.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "permettent aux agriculteurs de s'engager",
        "start": 3912.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans l'agro \u00e9cologie de mani\u00e8re \u00e0 ce que",
        "start": 3914.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'agriculture ne soit plus une activit\u00e9",
        "start": 3916.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui participent aux d\u00e9r\u00e8glements",
        "start": 3918.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "climatiques ne soit plus une activit\u00e9",
        "start": 3920.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui participent \u00e0 l'effondrement de la",
        "start": 3921.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 ne soit plus une activit\u00e9",
        "start": 3924.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui participent \u00e0 l'\u00e9mergence de",
        "start": 3925.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "maladies graves par l'utilisation des",
        "start": 3927.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pesticides et donc nous devons avoir",
        "start": 3929.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'audace et le courage de changer tout",
        "start": 3931.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e7a d\u00e8s 2022 parce qu'il y a urgence",
        "start": 3932.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "parce que les scientifiques du giec par",
        "start": 3935.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "exemple nous le rappelle \u00e0 chaque",
        "start": 3937.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "instant et c'est la raison pour laquelle",
        "start": 3939.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je soutiens yannick jadot depuis le",
        "start": 3941.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de cette campagne et que j'aspire",
        "start": 3943.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qu'ils puissent devenir pr\u00e9sident",
        "start": 3945.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique de mani\u00e8re \u00e0 ce que ces",
        "start": 3947.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritables solutions soient mises en",
        "start": 3950.46,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "place dans ce moment o\u00f9 l'urgence nous",
        "start": 3952.53,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "invite \u00e0 agir tr\u00e8s vite je vous remercie",
        "start": 3956.61,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de votre attention et je vous invite \u00e0",
        "start": 3959.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "comme moi soutenir le candidat yannick",
        "start": 3962.79,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "jadot",
        "start": 3964.56,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "qu'il devienne pr\u00e9sident de la",
        "start": 3965.27,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique de la france en 2022",
        "start": 3966.26,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3970.0,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "nous invitons \u00e0 l'envoi accueillir tout",
        "start": 3972.5,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "de suite bastien rocher donc qui est",
        "start": 3974.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sorier national de g\u00e9n\u00e9ration point s",
        "start": 3977.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et qui nous fait le plaisir et l'amiti\u00e9",
        "start": 3979.68,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre parmi nous ce soir donc bienvenu",
        "start": 3981.0,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 toi",
        "start": 3982.53,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "technique bah \u00e9coutez je suis tr\u00e8s",
        "start": 3987.95,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "heureux d'\u00eatre l\u00e0 ce soir et je suis",
        "start": 3990.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aussi consid\u00e9rer jal de normandie",
        "start": 3992.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "yannick je vais te dire que j'ai une",
        "start": 3994.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "id\u00e9e de d\u00e9placement pour la future",
        "start": 3996.6,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle parce que cette semaine",
        "start": 3998.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais alors on va faire d'autres choses",
        "start": 4000.61,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "mais en tout cas non mais cette semaine",
        "start": 4002.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on a notre pr\u00e9sident de r\u00e9gion herv\u00e9",
        "start": 4004.55,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "morin qui a sign\u00e9 un protocole pour la",
        "start": 4006.95,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "construction du deuxi\u00e8me p\u00e8re dans notre",
        "start": 4009.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion parce que \u00e7a suffisait pas qu",
        "start": 4011.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "normandie soit d\u00e9j\u00e0 la r\u00e9gion la plus",
        "start": 4014.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aris\u00e9e d'europe il faut encore nous",
        "start": 4015.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rajouter un rep\u00e8re et donc ce sera un",
        "start": 4017.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des combats comportera \u00e0 la r\u00e9gion avec",
        "start": 4019.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les copains je pense \u00e0 rudy l'orphelin \u00e0",
        "start": 4022.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "guillaume et droit qui te soutiennent",
        "start": 4024.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aussi en normandie mais \u00e9videmment on",
        "start": 4025.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aura besoin au niveau national et dans",
        "start": 4028.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cette campagne toute l'ampleur de la",
        "start": 4029.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mobilisation pour faire en sorte de",
        "start": 4032.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faire \u00e9chouer ce projet de deuxi\u00e8me",
        "start": 4034.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "paire en normandie dont on ne veut pas",
        "start": 4036.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sachant que le premier de toute fa\u00e7on ne",
        "start": 4038.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sortira m\u00eame pas probablement \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 4039.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gouffre financier donc voil\u00e0 premier",
        "start": 4041.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "prenons date donc pour cette campagne et",
        "start": 4044.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "puis de 10 rapidement pourquoi pourquoi",
        "start": 4046.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je te soutiens et pourquoi je soutiens",
        "start": 4048.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 depuis plusieurs semaines avec avec",
        "start": 4049.97,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 parce que je pense que des choses",
        "start": 4053.33,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "importantes en politique et donc je te",
        "start": 4055.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soutiens d'abord parce que j'ai de la",
        "start": 4058.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire et je n'oublie pas de 2017 voil\u00e0",
        "start": 4059.54,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moi je t'ai rencontr\u00e9e en 2017 pendant",
        "start": 4062.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la campagne de beno\u00eet hamon et tu \u00e9tais",
        "start": 4065.03,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l\u00e0 voil\u00e0 quand certains d\u00e9sert\u00e9 quand",
        "start": 4067.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "certains trahissent et quand certains",
        "start": 4070.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'\u00e9taient pas l\u00e0 yannick il \u00e9tait l\u00e0",
        "start": 4072.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jusqu'au bout il ax\u00e9 le tour de france",
        "start": 4074.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre le projet le programme",
        "start": 4076.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel on apporter ensemble en",
        "start": 4078.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "2017 et c'est important aux politiques \u00e0",
        "start": 4080.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire moi je n'oublie pas et donc",
        "start": 4082.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re raison pour laquelle",
        "start": 4084.14,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "je te soutiens",
        "start": 4085.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me c'est tout simplement parce",
        "start": 4086.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que en politique il suffit pas de dire",
        "start": 4088.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on veut aller il faut expliquer comment",
        "start": 4091.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on va y aller et pour \u00e7a tu es le plus",
        "start": 4093.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible pour nous proposer un chemin",
        "start": 4095.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'ils soient qu'ils soient mobilisateur",
        "start": 4097.85,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "et qui soit ambitieux",
        "start": 4100.46,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "et tu parles de r\u00e9gulation \u00e9cologique de",
        "start": 4102.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie tu nous a parl\u00e9 de",
        "start": 4104.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nationalisation premier temps dans l'es2",
        "start": 4106.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans les temporaires dans les secteurs",
        "start": 4107.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "essentiels et strat\u00e9giques tu nous a",
        "start": 4109.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 d'un plan de 50 milliards et 50",
        "start": 4111.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "milliards c'est possible 1le cice en",
        "start": 4114.01,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "2019 ces 40 milliards 40 milliards pour",
        "start": 4116.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "un r\u00e9sultat quasi nul et donc 50",
        "start": 4119.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "milliards par an pour la transition",
        "start": 4121.84,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est r\u00e9aliste et cr\u00e9dible et puis aussi",
        "start": 4123.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la transition il faudra emmener tout le",
        "start": 4125.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "monde et il faut ce pacte social pour",
        "start": 4127.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "accompagner la transition \u00e9cologique et",
        "start": 4129.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a tu nous propose aussi ce que tu as",
        "start": 4131.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dit sur les notamment les territoires",
        "start": 4132.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "p\u00e9riurbains les territoires ruraux c'est",
        "start": 4134.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement important voil\u00e0 moi quand je",
        "start": 4136.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sais que pour emmener tout le monde il",
        "start": 4138.82,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "faut emmener les familles qui vivent",
        "start": 4140.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "loin du coeur de m\u00e9tropole qu'ils soient",
        "start": 4141.7,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de prendre leur voiture pour",
        "start": 4143.38,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "conduire leurs enfants pour les",
        "start": 4144.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s du quotidien et que par contre",
        "start": 4145.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il faut faire payer la transition",
        "start": 4148.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique notamment \u00e0 se passe quand on",
        "start": 4149.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "a l'honneur d'avoir les croisi\u00e8res du",
        "start": 4152.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ponant qui vont justement ces croisi\u00e8res",
        "start": 4154.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui vont en arctique 1 pour voir \u00e7a",
        "start": 4156.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "suffit pas non seulement d'avoir le pire",
        "start": 4159.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bilan en mati\u00e8re de gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 4160.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il faut aussi aller voir la banque qui",
        "start": 4162.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "se d\u00e9composer et directement et ben",
        "start": 4163.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il faut faire payer la transition",
        "start": 4166.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique \u00e0 ceux qui sont \u00e0 l'origine",
        "start": 4167.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de la urgence climatique \u00e0 laquelle on",
        "start": 4170.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "doit faire face aujourd'hui et il faut",
        "start": 4172.24,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cette acceptation sociale ce pacte",
        "start": 4173.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "social pour emmener tout le monde et je",
        "start": 4175.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "crois tu seras capable de le faire et",
        "start": 4176.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je suis confiant sur",
        "start": 4178.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le fait que en avril on pourra mettre",
        "start": 4180.04,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "deux bulletins jadot dans l'urne est que",
        "start": 4182.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le d\u00e9but vraiment du combat commencera \u00e0",
        "start": 4184.33,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "ce moment l\u00e0 merci",
        "start": 4186.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "merci beaucoup monsieur merci pour ton",
        "start": 4189.42,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "mot de soutien et tout de suite on",
        "start": 4191.86,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "accueille notre prochain soutien c'est",
        "start": 4195.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une m\u00e8re une nouvelle fois une nouvelle",
        "start": 4197.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "local de l'\u00e9tape c'est karine petit qui",
        "start": 4199.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "est maire du 14e arrondissement de paris",
        "start": 4201.25,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "bienvenue car et",
        "start": 4202.84,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 4204.18,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "bonsoir mais moi aussi je suis tr\u00e8s",
        "start": 4205.89,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "heureuse d'\u00eatre l\u00e0 je voulais aussi dire",
        "start": 4208.57,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que la douceur en politique ce n'\u00e9tait",
        "start": 4210.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment un d\u00e9faut se pouvait m\u00eame",
        "start": 4211.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00eatre une qualit\u00e9 voil\u00e0 tr\u00e8s heureuse",
        "start": 4213.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que j'ai \u00e9t\u00e9 une petite",
        "start": 4216.79,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "et lectrices de cette primaire ouverte",
        "start": 4218.14,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "primaire tr\u00e8s audacieuse parce que",
        "start": 4220.5,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "ouverte et qui a permis quand m\u00eame je le",
        "start": 4223.48,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "crois j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e9s \u00e9pat\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 4225.91,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "impressionn\u00e9 et j'ai bu vraiment et je",
        "start": 4229.09,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "me suis impr\u00e9gn\u00e9",
        "start": 4232.03,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "de ces d\u00e9bats qui ont \u00e9t\u00e9 d'une tr\u00e8s",
        "start": 4233.78,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "grande qualit\u00e9 donc merci bravo yannick",
        "start": 4235.46,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "d'avoir franchi cette premi\u00e8re \u00e9tape",
        "start": 4239.0,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mais j' ai aussi \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9 je me",
        "start": 4241.699,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "suis impr\u00e9gn\u00e9 de ce qui a \u00e9t\u00e9 dit par",
        "start": 4244.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les autres candidates et les autres",
        "start": 4245.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "candidats je tiens \u00e0 le dire parce que",
        "start": 4247.52,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "la qualit\u00e9 elle \u00e9tait au rendez vous",
        "start": 4249.53,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "l'exigence aussi est ce que j'ai trouv\u00e9",
        "start": 4251.119,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important essentiel et tr\u00e8s",
        "start": 4254.23,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieux pour nous donner de la force",
        "start": 4256.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e8s mercredi prochain comme l'a dit",
        "start": 4258.909,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "bastien et comme l'on dit d'autres avant",
        "start": 4261.23,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "moi c'est qu'elle a permis d'offrir et",
        "start": 4263.9,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "d'\u00e9clairer et bien les d\u00e9bouch\u00e9s",
        "start": 4267.5,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "politiques et d'un projet qui est",
        "start": 4271.4,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "maintenant possible et pour 2022 et \u00e7a",
        "start": 4274.13,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "c'est extr\u00eamement important parce que",
        "start": 4277.61,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame quand on rencontre des",
        "start": 4279.619,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrices quand on rencontre des",
        "start": 4281.809,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs des citoyennes et des citoyens",
        "start": 4283.61,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "jets n'ont pas forc\u00e9ment encore le droit",
        "start": 4285.53,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "de vote d'ailleurs la responsabilit\u00e9",
        "start": 4287.719,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "elle est sur nous et c'est ce que je",
        "start": 4290.329,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "disais quand on h\u00e9sitait quand on se",
        "start": 4292.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "disait est ce qu'on y va quand on",
        "start": 4293.96,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "h\u00e9sitait entre yannick entre eric moi",
        "start": 4295.4,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "j'ai pas h\u00e9sit\u00e9 bon pour le coup quand",
        "start": 4297.889,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on h\u00e9sitait entre les diff\u00e9rents",
        "start": 4300.139,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "candidats de la primaire on se disait",
        "start": 4302.119,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "que quelque part la responsabilit\u00e9 elle",
        "start": 4304.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "devait \u00eatre au rendez-vous de chacune et",
        "start": 4306.71,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "de chacun d'entre nous parce que ceux",
        "start": 4308.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui vont morfler ceux qui vont payer si",
        "start": 4310.039,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 en avril et en juin",
        "start": 4312.71,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "prochain on retrouve emmanuel macron on",
        "start": 4314.869,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "retrouverait peut-\u00eatre xavier bertrand",
        "start": 4318.59,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "on l'a vu sur les chasseurs est ce la",
        "start": 4321.199,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "caricature d'ailleurs de ses prises de",
        "start": 4323.44,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "position tr\u00e8s dangereuse ceux qui vont",
        "start": 4325.969,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "morfler et bien c'est bien \u00e9videmment la",
        "start": 4328.219,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te et c'est bien \u00e9videmment les",
        "start": 4330.409,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "futures g\u00e9n\u00e9rations mais pas que les",
        "start": 4332.3,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "futures g\u00e9n\u00e9rations et les jeunes",
        "start": 4333.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations nous aussi et ceux qui sont",
        "start": 4334.94,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 les plus pr\u00e9caires et qui tombe de",
        "start": 4337.76,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "plus en plus dans cette grande pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 4341.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier vraiment la redistribution",
        "start": 4343.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des richesses",
        "start": 4346.07,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 le retour \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 les bien",
        "start": 4347.44,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l'urgence climatique et c'est",
        "start": 4351.98,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "ce qu'on a permis de faire en tout cas",
        "start": 4354.11,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "avant d'apporter cette premi\u00e8re pierre",
        "start": 4355.969,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "pour ce d\u00e9bouch\u00e9 politique de toutes ces",
        "start": 4357.949,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mobilisations citoyennes de ces marches",
        "start": 4360.44,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "de ces manifs de ces initiatives qui",
        "start": 4362.659,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "sont prises dans les quartiers \u00e0",
        "start": 4365.269,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle d'un immeuble mais aussi dans",
        "start": 4367.05,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "les campagnes et je retiens aussi",
        "start": 4368.699,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "quelque chose et je pense que moi j'ai",
        "start": 4370.289,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s envie apr\u00e8s de m'impliquer dans",
        "start": 4372.69,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "cette campagne bien \u00e9videmment j'ai",
        "start": 4375.329,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "envie apr\u00e8s que mercredi on soit tout un",
        "start": 4377.519,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "collectif et rassembler pour parler",
        "start": 4380.219,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "logement pour parler mal logement pour",
        "start": 4382.139,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parler logement abordable pour parler",
        "start": 4384.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aussi \u00e9ducation et pour parler de toutes",
        "start": 4386.579,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ces grandes questions redistribution des",
        "start": 4388.92,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "richesses pouvoir d'achat qualit\u00e9 de vie",
        "start": 4391.139,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "au travail et aussi de retrouver ces",
        "start": 4393.539,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "marqueurs qui vont aussi le lien entre",
        "start": 4396.36,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie et entre le social sur le",
        "start": 4398.76,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "temps de travail on l'a vu et on l'a",
        "start": 4401.73,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "reconnu on l'a ressenti tr\u00e8s brutalement",
        "start": 4404.219,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "au cours notamment de ces deux derni\u00e8res",
        "start": 4407.519,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es alors yannick plein de force",
        "start": 4409.829,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "plein d'\u00e9nergie nous on en a moi j'en ai",
        "start": 4412.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aussi un petit peu et rendez vous",
        "start": 4415.019,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "mercredi prochain pour pouvoir justement",
        "start": 4417.63,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 l'\u00e9tape d'apr\u00e8s et offrir ce",
        "start": 4419.94,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "d\u00e9bouch\u00e9 politique de programme",
        "start": 4422.67,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "politique \u00e0 tous ceux qui n'attendent",
        "start": 4425.309,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qu'un feu vert pour y aller et j'esp\u00e8re",
        "start": 4427.499,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que tu ne porteras vraiment jusqu'au",
        "start": 4430.679,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "bout en tout cas bravo et merci \u00e0 toutes",
        "start": 4432.659,
        "duration": 6.681
    },
    {
        "text": "et \u00e0 tous merci beaucoup",
        "start": 4435.69,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "alors pour la personne suivante ce sera",
        "start": 4439.579,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "une vid\u00e9o de soutien donc d'une personne",
        "start": 4441.929,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "que vous connaissez s\u00fbrement fran\u00e7ois",
        "start": 4445.199,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jeu m\u00eame donc qui fait partie du giec et",
        "start": 4446.4,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "qui donc nous fait l'honneur et le",
        "start": 4448.889,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plaisir de faire une vid\u00e9o de soutien",
        "start": 4450.659,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour yannick est ce que c'est pr\u00eat je",
        "start": 4452.249,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "m'appelle fran\u00e7ois gemenne et je suis",
        "start": 4455.099,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "chercheur",
        "start": 4456.63,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "je travaille sur deux des enjeux",
        "start": 4457.889,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "essentiels de notre temps le climat et",
        "start": 4459.989,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "les migrations et si je m'adresse \u00e0 vous",
        "start": 4463.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est parce que je crois que nous sommes",
        "start": 4465.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'aube d'un double basculement d'un",
        "start": 4467.4,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "basculement du climat vers un \u00e9tat",
        "start": 4470.46,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "absolument catastrophique et d\u00e9vastateur",
        "start": 4473.219,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "pour les plus vuln\u00e9rables et aussi d'un",
        "start": 4475.409,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "basculement de notre pays vers l'extr\u00eame",
        "start": 4477.78,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "droite",
        "start": 4480.03,
        "duration": 2.089
    },
    {
        "text": "la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 4482.579,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "celle qui suivra celle ci aura lieu en",
        "start": 4483.42,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "2027 d'ici l\u00e0 il sera trop tard pour",
        "start": 4485.519,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "arr\u00eater ce basculement",
        "start": 4489.929,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et donc je le dis ce soir avec gravit\u00e9",
        "start": 4491.329,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas le luxe nous n'avons",
        "start": 4494.909,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "pas le temps de tergiverser de finasser",
        "start": 4497.68,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nous ne pouvons pas nous permettre une",
        "start": 4500.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nouvelle campagne pr\u00e9sidentielle qui",
        "start": 4503.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "s'enfermerait dans des th\u00e8mes",
        "start": 4505.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "identitaires qui ne b\u00e9n\u00e9ficieraient qu'\u00e0",
        "start": 4507.46,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite au final c'est pour \u00e7a",
        "start": 4510.16,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je crois qu'il faut maintenant porter",
        "start": 4513.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "yannick jadot comme candidat des verts",
        "start": 4515.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle il nous",
        "start": 4517.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faut choisir un champion il nous faut",
        "start": 4519.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "choisir une candidature gagnante celle",
        "start": 4522.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui a les meilleures chances de",
        "start": 4524.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'emporter et d'imposer les th\u00e8mes qui",
        "start": 4526.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous sont importants dans le d\u00e9bat",
        "start": 4528.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "public et si nous ne le faisons pas",
        "start": 4530.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "maintenant alors je pense que nous avons",
        "start": 4532.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des regrets pour tr\u00e8s tr\u00e8s longtemps",
        "start": 4534.73,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "merci de votre attention",
        "start": 4536.68,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "merci beaucoup pour cette vid\u00e9o de",
        "start": 4540.199,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "soutien fran\u00e7ois et avant de revenir sur",
        "start": 4542.219,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "place on a encore une autre vid\u00e9o de",
        "start": 4545.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "soutien c'est c\u00e9line scavennec qui nous",
        "start": 4546.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fait le plaisir elle est conseill\u00e8re",
        "start": 4548.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementale du nord et nous a fait",
        "start": 4550.02,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "aussi une petite vid\u00e9o donc on je suis",
        "start": 4551.55,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "c\u00e9line scavennec j'ai une nouvelle \u00e9lue",
        "start": 4554.489,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "du d\u00e9partement du nord ce que je veux",
        "start": 4556.679,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "dans cette campagne pr\u00e9sidentielle c'est",
        "start": 4559.23,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "qu'on s'adresse \u00e0 l'ensemble de la",
        "start": 4561.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4563.429,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "nos victoires ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 4565.14,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "montrent qu'en 2022 la soci\u00e9t\u00e9 est pr\u00eate",
        "start": 4566.4,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 condition qu'on soit capable nous",
        "start": 4569.429,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes d'aller vers l on soit",
        "start": 4572.489,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "capable de f\u00e9d\u00e9rer toutes celles et ceux",
        "start": 4575.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui se battent au quotidien pour la",
        "start": 4577.199,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te qui se battent aupr\u00e8s des plus",
        "start": 4579.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9munis pour plus de justice pour un",
        "start": 4581.1,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "monde meilleur que ce soit dans les",
        "start": 4583.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "associations dans les syndicats ou en",
        "start": 4585.239,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ant les entreprises et les emplois de",
        "start": 4587.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "demain c'est la raison pour laquelle",
        "start": 4589.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "j'avais soutenu avec beaucoup",
        "start": 4591.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'enthousiasm\u00e9 la candidature d'\u00e9ric",
        "start": 4592.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "piol au premier tour de la primaire est",
        "start": 4594.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce que je vois aujourd'hui c'est que",
        "start": 4596.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cette \u00e9nergie commune peut se retrouver",
        "start": 4598.41,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "autour de yannick jadot c'est un",
        "start": 4600.63,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste porteur d'espoir et il a",
        "start": 4603.239,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 dans cette primaire qu'il est",
        "start": 4606.239,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pr\u00eat pour cette \u00e9preuve redoutable alors",
        "start": 4608.489,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "avec yannick on se retrousse les manches",
        "start": 4611.219,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "on se rassemble et on y va",
        "start": 4613.44,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "du coup je vais accueillir un touriste",
        "start": 4621.41,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "tout de suite sur sc\u00e8ne bah on peut",
        "start": 4624.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "f\u00e9liciter parce qu'elle est maire",
        "start": 4626.31,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "adjointe \u00e0 paris en charge de la sant\u00e9",
        "start": 4628.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en pleine crise sanitaire donc dormi \u00e0",
        "start": 4629.52,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "toi merci beaucoup alors moi j'ai juste",
        "start": 4632.46,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "un mot \u00e0 dire \u00e0 propos de yannick c'est",
        "start": 4635.64,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la question du courage je crois qu'en",
        "start": 4638.91,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 4641.46,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "vraiment le d\u00e9terminant important c'est",
        "start": 4642.83,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "la question du courage et de la 200 m2",
        "start": 4645.719,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est d'inciter \u00e9galement mais d'abord le",
        "start": 4648.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "courage et depuis que je crois de",
        "start": 4650.219,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "yannick \u00e7a fait presque 20 ans",
        "start": 4652.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "maintenant ce que j'ai vu depuis ce",
        "start": 4654.63,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "temps l\u00e0 c'est que jamais il n'abandonne",
        "start": 4658.08,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et tous les sujets qu'on aborde en",
        "start": 4661.28,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "politique sur l'\u00e9cologie c'est",
        "start": 4664.17,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "toujours difficile que ce soit la",
        "start": 4667.409,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "question des animaux que ce soit la",
        "start": 4670.53,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "question de la sant\u00e9 environnementale",
        "start": 4672.389,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que ce soit la question moi je m'occupe",
        "start": 4673.979,
        "duration": 8.75
    },
    {
        "text": "en ce moment vous le savez tous comme \u00e7a",
        "start": 4677.909,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "que ce soit la question",
        "start": 4688.61,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "du crack vous avez vu que ces derniers",
        "start": 4690.86,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "temps \u00e7a se repose \u00e7a se repose sans",
        "start": 4694.32,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "cesse d'ailleurs pas seulement ces",
        "start": 4696.63,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "derniers temps on a vu avec damien",
        "start": 4697.949,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "car\u00eame la question des r\u00e9fugi\u00e9s qu'il ne",
        "start": 4700.619,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "cessera jamais",
        "start": 4703.919,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "parce que les r\u00e9fugi\u00e9s s'est pas",
        "start": 4705.709,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "seulement les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9conomiques c'est",
        "start": 4709.05,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "aussi des r\u00e9fugi\u00e9s climatiques",
        "start": 4710.699,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "partout il va falloir du courage et je",
        "start": 4712.789,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "sais qu'elle n'est pas l\u00e0 dessus cette",
        "start": 4716.34,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination \u00e0 ne s'arr\u00eate pas",
        "start": 4717.719,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "c'est pas fr\u00e9quent",
        "start": 4721.469,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il faut pas seulement \u00eatre dans le",
        "start": 4723.019,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage dans le dire moi j'entends",
        "start": 4725.519,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "beaucoup de il faut",
        "start": 4727.679,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mais j'entends peu de gens qui disent",
        "start": 4729.439,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "comment on a parl\u00e9 du chemin et puis",
        "start": 4732.989,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "aussi de dire que jamais on arr\u00eatera ces",
        "start": 4735.84,
        "duration": 7.679
    },
    {
        "text": "questions l\u00e0 qu'elles sont vitales que",
        "start": 4740.459,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9termination sur les questions de",
        "start": 4743.519,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie qui est toujours une question",
        "start": 4746.579,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de lobby toujours une question de lutte",
        "start": 4748.86,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "contre les lobbys vont envoyer sur la",
        "start": 4751.079,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 j'ai aussi \u00e0 faire au lobby j'ai \u00e0",
        "start": 4753.209,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "faire au lobby de l'alcool",
        "start": 4756.989,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "par exemple lobby de l'alcool c'est le",
        "start": 4759.889,
        "duration": 6.491
    },
    {
        "text": "lobby de d\u00e9salcoolisation ce qu'ils",
        "start": 4763.889,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "disent que l'alcool est bien que le vin",
        "start": 4766.38,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas de l'album et donc qu'on",
        "start": 4768.57,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "peut faire de la publicit\u00e9 absolument",
        "start": 4770.729,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "partout et bien je sais que yannick sur",
        "start": 4772.619,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "ces questions l\u00e0 il restera ferme que",
        "start": 4775.11,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "sur la question des usagers de crack",
        "start": 4778.65,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "merci \u00e7a va pas dire je viens d'en rire",
        "start": 4781.709,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que sur l'alcool mais \u00e7a veut pas",
        "start": 4783.84,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "dire que on a tout le monde arr\u00eatera de",
        "start": 4785.939,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "voir le probl\u00e8me c'est de savoir dire",
        "start": 4788.189,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "comment on fait pour \u00e9viter que ce soit",
        "start": 4791.389,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9 est quelque chose",
        "start": 4794.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui nous fait tous mourir et se",
        "start": 4796.979,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d\u00e9sins\u00e9rer parce que la r\u00e9alit\u00e9 c'est \u00e7a",
        "start": 4799.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'alcool \u00e7a peut faire mourir et que",
        "start": 4801.33,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "c'est un des probl\u00e8mes de soci\u00e9t\u00e9 majeur",
        "start": 4804.72,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "on en france donc \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a on dit le",
        "start": 4807.36,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "crack fait mourir mais non c'est une",
        "start": 4810.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "toute petite partie de la population la",
        "start": 4813.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "grande partie c'est un probl\u00e8me",
        "start": 4815.55,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et ce sujet l\u00e0 je sais que",
        "start": 4817.2,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "yannick il va le prendre \u00e0 bras le corps",
        "start": 4821.73,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que c'est des probl\u00e8mes \u00e9conomiques",
        "start": 4824.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est de ce sont des probl\u00e8mes qui sont",
        "start": 4826.68,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 int\u00e9grer dans une politique g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 4828.78,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "et que c'est possible de pouvoir le",
        "start": 4831.68,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "faire que il faut arr\u00eater de penser que",
        "start": 4834.69,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "la politique quand on ne peut pas que",
        "start": 4837.69,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qu'on ne peut pas lutter contre les",
        "start": 4842.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "lobbys et que donc il faut soit \u00eatre",
        "start": 4843.78,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "dans un aspect",
        "start": 4846.75,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "protectionnistes soit on laisse faire au",
        "start": 4849.32,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "niveau international \u00e7a n'est pas vrai",
        "start": 4851.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'europe je veux finir juste l\u00e0 dessus",
        "start": 4853.83,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'europe permet de lutter contre ces",
        "start": 4855.84,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "lobbys et c'est \u00e7a qui va falloir faire",
        "start": 4859.68,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "au niveau fran\u00e7ais et je crois que",
        "start": 4862.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "yannick est le mieux plac\u00e9 pour le faire",
        "start": 4865.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 4867.39,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4869.93,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "merci beaucoup on a quelques soucis de",
        "start": 4871.97,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "micron r\u00e9siste \u00e7a va aller \u00e0 ces gamins",
        "start": 4874.86,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qui marche mal mais \u00e7a va aller on",
        "start": 4877.77,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "continue notre soir\u00e9e j'esp\u00e8re vous \u00eates",
        "start": 4880.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "encore en forme on a encore quelques",
        "start": 4882.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "invit\u00e9s avant de donner la parole \u00e0",
        "start": 4884.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "notre candidat \u00e9videmment et tout de",
        "start": 4885.78,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "suite on a une vid\u00e9o un soutien de",
        "start": 4887.37,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "caroline rose 2 kg au parlement europ\u00e9en",
        "start": 4888.87,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et qui a laiss\u00e9 une petite vid\u00e9o yannick",
        "start": 4891.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "jadot au deuxi\u00e8me tour de la primaire",
        "start": 4894.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des \u00e9cologistes en effet pour moi",
        "start": 4896.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "yannick c'est le candidat rassembleur",
        "start": 4898.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui va faire gagner l'\u00e9cologie quand",
        "start": 4900.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'envoie le combat qu'il a men\u00e9 au",
        "start": 4902.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en sur la p\u00eache",
        "start": 4903.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique il va jusqu'au bout de ses",
        "start": 4905.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "combats nous voulons prot\u00e9ger nos oc\u00e9ans",
        "start": 4907.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nos petits p\u00eacheurs arr\u00eat\u00e9s",
        "start": 4909.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'agriculture industrielle et la p\u00eache",
        "start": 4911.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "industrielle",
        "start": 4913.89,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "yannick ira jusqu'au bout de ce combat",
        "start": 4914.67,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "comme celui qui l'a d\u00e9j\u00e0 sur la p\u00eache",
        "start": 4916.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique et puis on doit prendre en",
        "start": 4919.409,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "compte bien \u00eatre animal et pour \u00e7a il",
        "start": 4921.9,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "faut changer notre mode de consommation",
        "start": 4923.79,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "pour tout \u00e7a je vote yannick jadot",
        "start": 4925.739,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "alors on va rester au parlement europ\u00e9en",
        "start": 4934.82,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "et on va avoir une vid\u00e9o donc de claude",
        "start": 4937.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cauvet faut que tout le monde conna\u00eet",
        "start": 4939.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr et je sais pas si c'est plus au",
        "start": 4940.83,
        "duration": 6.139
    },
    {
        "text": "niveau de la technique bon",
        "start": 4943.56,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "bonjour je suis claude gruffat",
        "start": 4946.969,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "eurod\u00e9put\u00e9s moi je soutiens yannick",
        "start": 4949.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "jadot parce que je consid\u00e8re que c'est",
        "start": 4951.9,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "le seul \u00e0 porter un projet politique",
        "start": 4953.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dont l'\u00e9cologie et l'humanit\u00e9 sont au",
        "start": 4954.78,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "coeur des pr\u00e9occupations",
        "start": 4957.33,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "ce n'est pas arriv\u00e9 depuis plus de 30",
        "start": 4958.469,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ans en france son projet d'\u00e9cologie",
        "start": 4960.239,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "politique int\u00e8gre toutes les parties",
        "start": 4962.429,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "prenantes de nos \u00e9conomies et",
        "start": 4964.139,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement les entrepreneurs des",
        "start": 4965.94,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "pme ceux qui font 80 % de l'emploi de",
        "start": 4967.619,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "nos territoires et pour qui seuls",
        "start": 4970.619,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie et leur avenir yannick jadot",
        "start": 4972.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "est un candidat sinc\u00e8re comp\u00e9tents qui",
        "start": 4974.909,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "conna\u00eet les dossiers majeurs d'une",
        "start": 4977.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise pour demain nous",
        "start": 4978.78,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pouvons lui faire confiance s'appuyer",
        "start": 4981.0,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "sur lui et oui c'est lui qui doit sortir",
        "start": 4982.739,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "vainqueur de la primaire des \u00e9colos des",
        "start": 4984.989,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes ce week-end prochain merci",
        "start": 4987.27,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "\u00e0 on va rester dans les d\u00e9put\u00e9s on va",
        "start": 4994.099,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "revenir en france puisque on va avoir",
        "start": 4996.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'occasion d'\u00e9couter matthieu orphelin",
        "start": 4998.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale qui",
        "start": 5000.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous fait le plaisir de jeu crois d'\u00eatre",
        "start": 5002.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "en direct et de nous donc de faire un",
        "start": 5004.23,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "peu un mot de soutien \u00e0 yannick",
        "start": 5007.02,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "est ce qu'on \u00e0 mathieu escot nos mathieu",
        "start": 5011.21,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "mathieu arrive le temps qu'ils se",
        "start": 5014.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "connectent il est il doit \u00eatre chez lui",
        "start": 5015.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je sais pas ce que fait matthieu",
        "start": 5018.21,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "orphelin",
        "start": 5019.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "mathieu est ce que tu arrives est ce que",
        "start": 5021.03,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "tu nous entends",
        "start": 5022.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mathieu en tout cas dimanche il \u00e9tait l\u00e0",
        "start": 5023.45,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "alors exactement on l'a vu aussi \u00e0",
        "start": 5026.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "boiter cet \u00e9t\u00e9 et \u00e0 l'heure en pleine",
        "start": 5028.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "forme on aime nous suit depuis depuis ce",
        "start": 5030.72,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "temps l\u00e0 et d'apr\u00e8s diane est que",
        "start": 5032.88,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement dans tous ses combats",
        "start": 5035.45,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "on le conna\u00eet de la fnh d'ailleurs sa",
        "start": 5037.68,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "proche de nicolas hulot",
        "start": 5040.98,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "mais mathieu ne rejoint pas",
        "start": 5042.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5044.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mathieu tu nous laisses seul",
        "start": 5046.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bon la",
        "start": 5049.28,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "haye la r\u00e9v\u00e9la et apparemment il se",
        "start": 5051.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "connecte",
        "start": 5054.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "au visa a chant\u00e9 la wii alors moi j'ai",
        "start": 5055.79,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pas de chance en savoie linge de pr\u00e8s",
        "start": 5058.92,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "donc mathieu s'il te plait ou son",
        "start": 5061.64,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "ordinateur puisque du coup mathieu tu",
        "start": 5064.53,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dois nous parler de ton engagement",
        "start": 5068.3,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "soutenu nique et puis surtout un trop de",
        "start": 5070.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re partie de la soir\u00e9e et l\u00e0 on",
        "start": 5072.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "compte vraiment sur toi sinon on va \u00eatre",
        "start": 5073.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de le faire nous m\u00eames avec",
        "start": 5075.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sabrina et \u00e0 ce moment l\u00e0 je vous",
        "start": 5077.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avouerai que j'ai pas grand chose \u00e0",
        "start": 5079.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "raconter pour remplacer matthieu",
        "start": 5081.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "orphelin mais il arrive dans quelques",
        "start": 5083.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "instants qu'est-ce qu'on fait la",
        "start": 5085.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "technique est ce que m'a tuer le fait",
        "start": 5087.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que le temps que matthieu arrivent voil\u00e0",
        "start": 5089.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous avez pu voir que cette soir\u00e9e \u00e9tait",
        "start": 5090.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "riche en intervenant et en intervenante",
        "start": 5092.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de nombreux soutiens donc qui \u00e9tait l\u00e0",
        "start": 5095.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9part dans cette aventure",
        "start": 5097.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avec nous et avec yannick d'autres qui",
        "start": 5098.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous ont rejoints dans l'entre-deux tour",
        "start": 5101.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de cette primaire qui a \u00e9t\u00e9 d'une tr\u00e8s",
        "start": 5102.9,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "grande qualit\u00e9 puisque pour une fois",
        "start": 5104.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie \u00e9tait au coeur de tous les",
        "start": 5105.95,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats et de tous les \u00e9changes y compris",
        "start": 5108.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc dans les d\u00e9bats qu'on a eu au",
        "start": 5110.43,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "niveau des le cio que c'\u00e9tait",
        "start": 5112.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "passionnant finalement d'entendre parler",
        "start": 5114.44,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie politique et puis surtout ce",
        "start": 5116.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "soir vous avez pu voir qu'on a pu parler",
        "start": 5118.35,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "de ruralit\u00e9 de ville de transport",
        "start": 5119.7,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'agriculture d'alimentation de sant\u00e9",
        "start": 5122.0,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "donc tous ces sujets finalement de la",
        "start": 5124.23,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 auxquels nous vont faire face",
        "start": 5126.6,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "tous ensemble d\u00e8s que nous aurons gagn\u00e9",
        "start": 5128.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e prochaine et en attendant que",
        "start": 5131.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mathieu se connecte nous allons passer",
        "start": 5134.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la parole \u00e0 elodie bouzid donc la plus",
        "start": 5136.54,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "jeune conseil r\u00e9gional de france europe",
        "start": 5138.52,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie les verts",
        "start": 5140.679,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "merci beaucoup \u00e7a fait plaisir de vous",
        "start": 5143.73,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "revoir aussi nombreuses et nombreux ce",
        "start": 5146.349,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "soir si je prends la parole aujourd'hui",
        "start": 5147.639,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "c'est pour vous dire pourquoi en tant",
        "start": 5149.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que jeunes nous on veut militer pour",
        "start": 5151.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "yannick jadot et pourquoi c'est",
        "start": 5152.56,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "important aujourd'hui le gicl dit on n'a",
        "start": 5154.15,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "que 10 ans 10 ans pour tout changer l\u00e0",
        "start": 5157.239,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "\u00e7a va tous se jouer \u00e0 cette \u00e9lection on",
        "start": 5159.849,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n'a plus le temps on l'a vraiment plus",
        "start": 5162.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et ma g\u00e9n\u00e9ration c'est la premi\u00e8re qui",
        "start": 5164.139,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ressent les effets du d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 5166.78,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "climatique et la derni\u00e8re qui peut",
        "start": 5167.829,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "landier donc le choix de yannick jadot",
        "start": 5169.719,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "en fait c'est juste un choix concrets on",
        "start": 5172.03,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "n'a pas fait d'autres choix en fait il",
        "start": 5174.79,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "faut quelqu'un qui puisse vraiment",
        "start": 5176.469,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "changer les choses et ce qui ce qui est",
        "start": 5177.849,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vraiment unique en fait parce qu'ils",
        "start": 5180.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'approuvaient d\u00e9j\u00e0 aux europ\u00e9ennes en",
        "start": 5182.349,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "faisant ce que personne n'avait pr\u00e9dit",
        "start": 5184.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "en cr\u00e9ant la surprise en croit que",
        "start": 5186.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie existe m\u00eame un niveau",
        "start": 5187.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et c'est comme \u00e7a qu'on va",
        "start": 5189.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pouvoir r\u00e9ussir \u00e0 rallier aussi dans ces",
        "start": 5191.98,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles est ce que",
        "start": 5194.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "yannick pr\u00e9sente c'est vraiment le",
        "start": 5195.969,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "ralliement le ralliement des g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 5197.8,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 et on le voit aujourd'hui",
        "start": 5199.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parfaitement puisque je vois des jeunes",
        "start": 5200.889,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "au premier rang d\u00e9j\u00e0 deux derniers rangs",
        "start": 5203.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des personnes tous \u00e2ges et je vois des",
        "start": 5204.579,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "personnes moyennement \u00e2g\u00e9es mais",
        "start": 5206.56,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "non mais sans faire d'alger son p\u00e8re",
        "start": 5209.639,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "d'\u00e2gisme ce que je veux dire par l\u00e0",
        "start": 5212.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est qu'aujourd'hui on est toutes et",
        "start": 5214.0,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "tous pr\u00e9sents l\u00e0 ensemble et il n'y a",
        "start": 5216.34,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pas une sorte de fausse p\u00e9dagogie de",
        "start": 5218.409,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parental isme non on est vraiment l\u00e0",
        "start": 5220.449,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce qu'on est tous l\u00e0 pour d\u00e9fendre",
        "start": 5222.639,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "les m\u00eames convictions parce qu'on a les",
        "start": 5224.409,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "m\u00eames craintes que ce soit pour les",
        "start": 5226.36,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "enfants pour les g\u00e9n\u00e9rations futures",
        "start": 5227.59,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pour nous pour les personnes qui sont",
        "start": 5229.329,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 plus \u00e2g\u00e9 il ya eu vraiment ce",
        "start": 5231.639,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "changement de la population fran\u00e7aise se",
        "start": 5233.079,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "dire que \u00e7a se joue maintenant et c'est",
        "start": 5234.639,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a qu'en tant que jeune on a choisi",
        "start": 5237.4,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "yannick jadot pour ce qu'il repr\u00e9sente",
        "start": 5238.719,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pour son pragmatisme pour son r\u00e9alisme",
        "start": 5240.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et parce que c'est le seul qui peut",
        "start": 5242.65,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "rallier pour ces \u00e9lections",
        "start": 5244.15,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles et c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 5245.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "lui accorde toute ma confiance et ondam",
        "start": 5246.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait \u00e0 fond pour que la nique soit",
        "start": 5248.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9lu parce qu'on a vraiment pu le temps",
        "start": 5250.9,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "est maintenant yannick faut vraiment que",
        "start": 5252.73,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tu repenses cette pr\u00e9sidentielle qui",
        "start": 5254.139,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "changent les choses",
        "start": 5255.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "merci beaucoup une audi merci beaucoup",
        "start": 5257.31,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que tout le monde a gard\u00e9 son",
        "start": 5259.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e2me de jeunesse merci r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration t-mac",
        "start": 5261.369,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "qui nous rappelle toujours qu'il faut y",
        "start": 5263.17,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aller et l\u00e0 tout de suite on va avoir un",
        "start": 5264.34,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "petit mot de matthieu orphelin qui s'est",
        "start": 5268.48,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "connect\u00e9 vers si mathieu ouais bon jour",
        "start": 5270.55,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout et \u00e0 tous d\u00e9sol\u00e9s il ya un peu de",
        "start": 5273.639,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "d\u00e9calage horaire arrang\u00e9 \u00e0 paris quel",
        "start": 5275.32,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "plaisir franchement ce soir vous nous",
        "start": 5278.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avait r\u00e9gal\u00e9s voir toutes ces grandes",
        "start": 5281.17,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "bo\u00eetes l'\u00e9cologie rassembler autour du",
        "start": 5282.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "projet pr\u00e9sidentiel autour de yannick",
        "start": 5285.639,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "jadot y arrives tu as toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0",
        "start": 5287.92,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "moi je me rappelle quand est venu nous",
        "start": 5290.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soutenir en 2010 dans la banlieue de",
        "start": 5291.699,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "saumur dans une salle o\u00f9 on l'avait",
        "start": 5295.15,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre cinq personnes ce soir l\u00e0 et",
        "start": 5296.71,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pas toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0 pr\u00e9sent dans",
        "start": 5299.409,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "tous les territoires pour soutenir",
        "start": 5302.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "porter l'\u00e9cologie comme tu le fais",
        "start": 5303.76,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "aujourd'hui au parlement europ\u00e9en demain",
        "start": 5305.29,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'elys\u00e9e \u00e7a va \u00eatre une campagne",
        "start": 5308.139,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "g\u00e9nial campagne victorieuse et ce soit",
        "start": 5310.659,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "franchement en entendant les uns et les",
        "start": 5313.389,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "autres je vais pas commencer \u00e0 les citer",
        "start": 5315.369,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 des moments j'avais des frissons",
        "start": 5317.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans le dos frisson de voir toutes ces",
        "start": 5319.0,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "belles portes voix est forte voix de",
        "start": 5321.82,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie franchement ce une super",
        "start": 5325.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e et puis je vais pas plus lent",
        "start": 5327.219,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "parce que je pense que je suis que vous",
        "start": 5329.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "attendez tout et tous maintenant c'est",
        "start": 5330.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "yannick jadot faites attention \u00e0 ce",
        "start": 5332.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'ils se couchent pas trop tard parce",
        "start": 5334.51,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e0 bourthes 1 demain matin ea c'est",
        "start": 5335.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment un grand moment pour finir",
        "start": 5337.869,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "cette campagne de deuxi\u00e8me tour on se",
        "start": 5339.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "voit mardi pour la grosse trouille de la",
        "start": 5342.1,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "victoire",
        "start": 5344.32,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "merci mathieu dumoulin du coup mathieu a",
        "start": 5345.63,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "fait l'introduction de yannick donc vous",
        "start": 5349.389,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'accord\u00e9 depuis le d\u00e9but de cette",
        "start": 5351.429,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e bon j'esp\u00e8re que on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5352.659,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "agr\u00e9able et vous avez appr\u00e9ci\u00e9 cette",
        "start": 5354.34,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e ados c\u00f4t\u00e9 mesdames et messieurs",
        "start": 5355.929,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "du bruit pour notre futur candidat \u00e0 la",
        "start": 5358.449,
        "duration": 6.321
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle du pr\u00e9sident",
        "start": 5360.88,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5365.73,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "bonsoir",
        "start": 5372.499,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bonsoir merci beaucoup",
        "start": 5377.659,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "merci beaucoup \u00e0 vous toutes et \u00e0 vous",
        "start": 5381.079,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "tous qui \u00eates ici dans la salle l'a un",
        "start": 5384.479,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "peu plus \u00e0 l'ext\u00e9rieur ou chez vous",
        "start": 5388.229,
        "duration": 6.321
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame une dr\u00f4le de primaire",
        "start": 5392.179,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "c'est une sacr\u00e9e primaire",
        "start": 5394.55,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "122 mille six cent soixante dix",
        "start": 5398.599,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "personnes qui se sont inscrits \u00e0 la",
        "start": 5401.369,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "primaire pour s'emparer de ce d\u00e9bat pour",
        "start": 5404.76,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "s'emparer de l'\u00e9cologie pour la faire",
        "start": 5408.539,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "vivre",
        "start": 5410.189,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "des d\u00e9bats",
        "start": 5411.469,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "et des d\u00e9bats de qualit\u00e9",
        "start": 5413.659,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 5415.88,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "quand on regarde les r\u00e9sultats du",
        "start": 5417.8,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "premier tour on doit prendre acte de ce",
        "start": 5419.88,
        "duration": 6.589
    },
    {
        "text": "qui s'est pass\u00e9 et en faire une richesse",
        "start": 5423.719,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "on a finalement",
        "start": 5426.469,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement quatre candidates et",
        "start": 5429.11,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "candidats",
        "start": 5431.429,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "qui se sont partag\u00e9s les des suffrages",
        "start": 5432.889,
        "duration": 8.431
    },
    {
        "text": "on a presque eu quatre quart",
        "start": 5436.849,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "pour porter l'\u00e9cologie on doit en faire",
        "start": 5441.32,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "une force on doit en faire une force de",
        "start": 5444.899,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "cette sp\u00e9cificit\u00e9 de cette diversit\u00e9 de",
        "start": 5447.659,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "cette intelligence que nous avons mis en",
        "start": 5450.749,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "commun",
        "start": 5453.36,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "cette campagne",
        "start": 5454.82,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "ce r\u00e9sultat il nous oblige ils nous",
        "start": 5457.739,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "obligent plus que jamais",
        "start": 5461.099,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "\u00eatre rassembl\u00e9e nous les \u00e9cologistes",
        "start": 5463.099,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "plus que jamais \u00e0 additionner les",
        "start": 5465.59,
        "duration": 7.599
    },
    {
        "text": "richesses des \u00e9cologistes de partout des",
        "start": 5470.039,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes on l'a vu ce soir du",
        "start": 5473.189,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en du s\u00e9nat de",
        "start": 5475.769,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e les \u00e9cologistes dans les",
        "start": 5477.659,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mairies les \u00e9cologistes dans les",
        "start": 5480.599,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements dans les r\u00e9gions et",
        "start": 5482.159,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "heureusement beaucoup plus nombreuses et",
        "start": 5484.469,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nombreux",
        "start": 5487.079,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes qui depuis tant d'ann\u00e9es",
        "start": 5488.399,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "se battent sur le terrain les",
        "start": 5491.77,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes qui depuis tant \u00e0 mais",
        "start": 5495.01,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonce s'opposent encore aujourd'hui",
        "start": 5497.07,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "contre les bassines dans le poitou",
        "start": 5501.45,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "charentes qui demain s'opposeront \u00e0 le p",
        "start": 5504.94,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "r s'il doit y avoir une signature de",
        "start": 5509.02,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "nouvelles paires en normandie les",
        "start": 5512.44,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes qui avec dominique je m'en",
        "start": 5515.26,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "souviens on arrache et des ogm",
        "start": 5518.8,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "et on l'a gagn\u00e9 il n'y a pas d' ogm",
        "start": 5522.21,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "plant\u00e9 dans notre pays et puis les",
        "start": 5525.34,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 5528.37,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes qui nous rejoignent les",
        "start": 5531.06,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes qui nous rejoignent qui ont",
        "start": 5535.09,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "pu ces derni\u00e8res semaines",
        "start": 5538.3,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "constater comme vous et moi",
        "start": 5541.41,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "la catastrophe climatique qui d\u00e9j\u00e0 est",
        "start": 5543.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en cours",
        "start": 5546.94,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais avec des \u00e9lus avec jean l'ont",
        "start": 5548.04,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "notamment et d'autres dans le var",
        "start": 5552.52,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "qui dans la plaine des maures a br\u00fbl\u00e9 on",
        "start": 5555.78,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "\u00e9tait avec les pompiers tu te souviens",
        "start": 5560.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mounir et les pompiers nous expliquer",
        "start": 5562.87,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "jamais on n'a vu le feu se propager",
        "start": 5565.24,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "aussi vite jamais on n'a vu le feu se",
        "start": 5569.05,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "propager aussi vite il disait il ya eu",
        "start": 5571.75,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "des pointes \u00e0 8 km heure 8 km c'est \u00e0",
        "start": 5574.27,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "dire qu'en une heure vous avez un feu",
        "start": 5578.17,
        "duration": 8.18
    },
    {
        "text": "qui a parcouru 8 km j'\u00e9tais en gr\u00e8ce",
        "start": 5580.51,
        "duration": 7.94
    },
    {
        "text": "et dans des villages",
        "start": 5586.35,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "certains ont pu \u00eatre sauv\u00e9s",
        "start": 5588.45,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "ce sont les derniers jeunes qui sont",
        "start": 5591.1,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "encore pr\u00e9sents qui vivent de l'huile",
        "start": 5593.65,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'olive ou de l'\u00e9levage dans ces",
        "start": 5597.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "villages qui ont pr\u00e9serv\u00e9 les villes et",
        "start": 5599.35,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "villages du feu",
        "start": 5601.6,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "mais ces villages o\u00f9 il y avait encore",
        "start": 5603.51,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "quelques jeunes et bain des jeunes vont",
        "start": 5605.94,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "partir parce qu'il ya plus d'olivier",
        "start": 5607.769,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya plus d'\u00e9levage les",
        "start": 5609.989,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "animaux ont br\u00fbl\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit avec nos",
        "start": 5612.059,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues de belgique sont les",
        "start": 5616.559,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "inondations partout et donc aujourd'hui",
        "start": 5618.989,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 et nos \u00e9cologistes",
        "start": 5622.579,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre uni nos \u00e9cologistes",
        "start": 5626.13,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "d'additionner les talents de delphine",
        "start": 5629.09,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "d'eric de sandrine",
        "start": 5632.789,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'additionner les talents de tout le",
        "start": 5635.21,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "monde parce que dans une diversit\u00e9 et",
        "start": 5637.349,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "seulement dans notre diversit\u00e9 nous",
        "start": 5640.469,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "sommes forts parce que c'est en",
        "start": 5643.349,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "additionnant nos forces nos \u00e9nergies nos",
        "start": 5645.409,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "points de vue nos approches de",
        "start": 5648.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie que nous sommes forts alors",
        "start": 5650.28,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "cette campagne",
        "start": 5652.71,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "cette campagne nous allons la mener",
        "start": 5654.869,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "toutes et tous ensemble avec toutes les",
        "start": 5657.329,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "candidates et tous les candidats",
        "start": 5660.78,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5662.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avec",
        "start": 5667.01,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "delphine avec eric et avec sandrine nous",
        "start": 5668.719,
        "duration": 7.121
    },
    {
        "text": "allons porter une campagne sur tous les",
        "start": 5673.349,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "territoires nous allons construire le",
        "start": 5675.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "projet avec les citoyennes et les",
        "start": 5678.03,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "citoyens avec les forces vives du pays",
        "start": 5679.59,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "et nous allons gouverner ensemble et",
        "start": 5681.539,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "nous allons conqu\u00e9rir l'assembl\u00e9e",
        "start": 5685.139,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "nationale ensemble",
        "start": 5687.42,
        "duration": 7.369
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5689.78,
        "duration": 8.069
    },
    {
        "text": "notre famille politique aujourd'hui",
        "start": 5694.789,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est plus je sais pas combien il ya",
        "start": 5697.849,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "d'adh\u00e9rents \u00e0 europe \u00e9cologie les verts",
        "start": 5700.38,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "notre famille politique aujourd'hui",
        "start": 5702.809,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "elles se chiffrent l\u00e0 aujourd'hui \u00e0 122",
        "start": 5704.639,
        "duration": 8.071
    },
    {
        "text": "mille six cent soixante dix personnes",
        "start": 5709.32,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e9largi vous le savez depuis",
        "start": 5712.71,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "longtemps j'ai toujours \u00e9t\u00e9 d'une",
        "start": 5715.199,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "loyaut\u00e9 je croit infaillible \u00e0 ma",
        "start": 5718.349,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "famille politique",
        "start": 5720.599,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "j'ai toujours dit aussi qu'il fallait",
        "start": 5722.23,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9passer et ses 122 mille six cent",
        "start": 5725.14,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "soixante dix personnes cette primaire",
        "start": 5728.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re \u00e9tape du d\u00e9passement",
        "start": 5730.48,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "c'est le socle avec lequel nous allons",
        "start": 5733.12,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00eatre dans tous les territoires dans les",
        "start": 5736.239,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "entreprises dans les centres de",
        "start": 5738.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "recherche dans les fermes dans les",
        "start": 5740.17,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "associations dans toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 5742.0,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "cela va g\u00e9n\u00e9rer d'autres ralliements va",
        "start": 5745.11,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rer d'autres convictions va g\u00e9n\u00e9rer",
        "start": 5749.86,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'autres d\u00e9termination qui va faire",
        "start": 5752.83,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "gagner l'\u00e9cologie en 2022",
        "start": 5755.62,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "savez \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit par plusieurs",
        "start": 5763.02,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "intervenants on est dans une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 5766.84,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la radicalit\u00e9 trop souvent",
        "start": 5770.97,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "revendiqu\u00e9s s'est priv\u00e9 c'est de diviser",
        "start": 5774.61,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "c'est de mettre chacun dans un coin",
        "start": 5778.8,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "s'\u00eatre indiqu\u00e9 itella qui pr\u00e9tend au",
        "start": 5782.01,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "fond \u00eatre une une subversion de l'ordre",
        "start": 5785.89,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "politique mais c'est pratique et la",
        "start": 5790.27,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9 la de la division elle est",
        "start": 5792.55,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d'une path\u00e9tique banalit\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 5795.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans la politique la vraie radicalit\u00e9",
        "start": 5798.19,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "c'est de rassembler aujourd'hui la vraie",
        "start": 5801.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9",
        "start": 5803.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est d'additionner les diff\u00e9rences la",
        "start": 5804.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vraie radicalit\u00e9",
        "start": 5807.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est d'aller chercher les fran\u00e7aises et",
        "start": 5808.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais l\u00e0 o\u00f9 ils sont avec laure",
        "start": 5811.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "doute y compris leurs doutes sur",
        "start": 5813.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie d'aller les chercher pour les",
        "start": 5815.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "convaincre de faire de nouveaux soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 5818.35,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de faire ensemble et c'est \u00e7a la vraie",
        "start": 5820.75,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9 aujourd'hui en politique",
        "start": 5824.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est pas se distinguer c'est pas cliver",
        "start": 5825.79,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "c'est toujours reconna\u00eetre dans l'autre",
        "start": 5829.12,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "son intelligence",
        "start": 5832.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre dans la diff\u00e9rence une",
        "start": 5833.7,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "addition une richesse et jamais de",
        "start": 5835.72,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "croire que ce pays est vou\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 5839.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "division la france elle est plus belle",
        "start": 5841.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "elle est plus forte que zemmour la",
        "start": 5844.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "france a les plus belles elle est plus",
        "start": 5846.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "forte que les rageux elle est plus forte",
        "start": 5848.17,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que les ne l est plus forte que celles",
        "start": 5850.96,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "et ceux",
        "start": 5853.33,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "qui consid\u00e8re qu'un mounir n'a plus sa",
        "start": 5854.179,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "place dans notre pays aller plus haut et",
        "start": 5857.059,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "elle est plus belle que celle qui",
        "start": 5860.57,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re qu'il faut effectivement",
        "start": 5862.579,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "lac\u00e9r\u00e9 les tentes des migrants pour les",
        "start": 5864.469,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "faire fuir pour les rejeter a les plus",
        "start": 5867.469,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "belles que celles et ceux qui croient",
        "start": 5870.26,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "composer les travailleurs pauvres aux",
        "start": 5872.499,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs d'opposer les ruraux au",
        "start": 5876.289,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "quartier populaire d'opposer le secteur",
        "start": 5879.439,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 au public ces gens-l\u00e0 de l'extr\u00eame",
        "start": 5882.469,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "droite de la droite et malheureusement",
        "start": 5885.979,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et son gouvernement ils",
        "start": 5888.199,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pensent qu'ils peuvent gagner en",
        "start": 5891.019,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "divisant la france eh bien nous allons",
        "start": 5892.999,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "prouver que nous pouvons gagner en",
        "start": 5895.849,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rassemblant les fran\u00e7aises et les",
        "start": 5898.61,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais autour d'un beau projet",
        "start": 5900.409,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "et pour rassembler les amis",
        "start": 5906.909,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et pour rassembler les amis il va",
        "start": 5914.11,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "falloir qu'on s'occupe particuli\u00e8rement",
        "start": 5917.84,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "des plus fragiles d'entre nous",
        "start": 5920.03,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "nous avons port\u00e9 et nous porterons ce",
        "start": 5923.409,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "revenu citoyen qui sera accessible d\u00e8s",
        "start": 5927.11,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "18 ans et nous sortirons de la politique",
        "start": 5929.719,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "familiale east fran\u00e7aise \u00e0 18 ans on est",
        "start": 5932.57,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "un adulte ont construit son autonomie et",
        "start": 5935.719,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "les politiques publiques",
        "start": 5938.389,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "faciliteront cette \u00e9conomie valoriseront",
        "start": 5940.36,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "cette autonomie et nous mettrons en",
        "start": 5943.07,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "place l'allocation d'autonomie pour les",
        "start": 5944.78,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants et nous en investir on y",
        "start": 5948.229,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "compris dans cette universit\u00e9 vous savez",
        "start": 5951.17,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "que la france est un des rares pays de",
        "start": 5954.38,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "l' ocde o\u00f9 l'investissement par \u00e9tudiant",
        "start": 5956.539,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "diminue non seulement nous offrirons des",
        "start": 5959.239,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "logements pour les \u00e9tudiants non",
        "start": 5962.42,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "seulement les \u00e9tudiantes et les",
        "start": 5964.61,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants ont la capacit\u00e9 de vivre mais",
        "start": 5966.409,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous investirons dans l'enseignement",
        "start": 5968.239,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur nous investirons dans la",
        "start": 5970.459,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "recherche parce que nous voulons donner",
        "start": 5973.099,
        "duration": 6.471
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre jeunesse un bel avenir",
        "start": 5975.229,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "cette jeunesse \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit tout \u00e0",
        "start": 5982.159,
        "duration": 6.371
    },
    {
        "text": "l'heure par elodie cette jeunesse elle",
        "start": 5985.83,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "marche elle marche pour le climat elle",
        "start": 5988.53,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "marche contre le racisme elle marche",
        "start": 5991.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contre les violences conjugales elle",
        "start": 5993.239,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "marche contre la souffrance animale",
        "start": 5995.01,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "il ya toute cette jeunesse qui est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5997.52,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "engag\u00e9",
        "start": 5999.869,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "et puis y ait une autre jeunesse",
        "start": 6000.909,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "celle pour laquelle le parcours de vie",
        "start": 6003.61,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "est souvent tr\u00e8s difficile",
        "start": 6007.73,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "la jeunesse dans les quartiers dans",
        "start": 6008.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "certaines petites villes dans les zones",
        "start": 6011.989,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "rurales une gen\u00e8se qui confrontait \u00e0",
        "start": 6013.79,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "toutes les discriminations",
        "start": 6016.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "une jeunesse qui est clairement",
        "start": 6018.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 6020.78,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l'oublier l'excl\u00fbt du quoi qu'il en",
        "start": 6021.76,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "co\u00fbte cette jeunesse notamment dans les",
        "start": 6024.619,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quartiers c'est une jeunesse d'une",
        "start": 6027.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "incroyable cr\u00e9ativit\u00e9 c'est une jeunesse",
        "start": 6028.909,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9nergie fantastique",
        "start": 6031.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est une jeunesse dont la diversit\u00e9 est",
        "start": 6033.409,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "une richesse pour la france alors nous",
        "start": 6035.78,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "allons avec toute cette jeunesse invent\u00e9",
        "start": 6038.239,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sent et l'avenir de ce pays parce",
        "start": 6041.27,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que si cette jeunesse elle nous offre",
        "start": 6044.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "son \u00e9nergie sa cr\u00e9ativit\u00e9 sa soif de vie",
        "start": 6046.82,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "sa diversit\u00e9 nous lui devons le respect",
        "start": 6049.79,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "nous lui devons une citoyennet\u00e9 pleine",
        "start": 6053.51,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "et enti\u00e8re nous lui devons j'ai toutes",
        "start": 6056.389,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "les capacit\u00e9s",
        "start": 6059.659,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mancipation d'\u00e9panouissement nous lui",
        "start": 6060.88,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "devons \u00e0 cette jeunesse un avenir",
        "start": 6063.59,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "bienveillant",
        "start": 6065.63,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "agir",
        "start": 6072.04,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "pour les plus vuln\u00e9rables pour les plus",
        "start": 6074.08,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "fragiles c'est massifier les territoires",
        "start": 6077.33,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "0 ch\u00f4meurs longue dur\u00e9e c'est aussi on",
        "start": 6080.119,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "l'a dit chaque euro d'argent public",
        "start": 6083.69,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "chaque euro d'argent public devra \u00eatre",
        "start": 6086.96,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "conditionn\u00e9e au climat vous le savez",
        "start": 6089.75,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mais devra aussi \u00eatre conditionn\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 6092.179,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "justice sociale \u00e7a veut dire quoi \u00e7a",
        "start": 6095.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "veut dire qu'on impose aux entreprises",
        "start": 6097.969,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui b\u00e9n\u00e9ficient des march\u00e9s publics qui",
        "start": 6099.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficient des cr\u00e9dits d'imp\u00f4t",
        "start": 6101.929,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "recherche qui b\u00e9n\u00e9ficient de plein des",
        "start": 6103.61,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "deux publics on leur impose la",
        "start": 6105.86,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation de nouveaux salaires d'inde",
        "start": 6108.329,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "d'un changement de statut de la",
        "start": 6111.15,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "protection de la sant\u00e9 notamment pour",
        "start": 6113.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toutes celles et tous ceux caissi\u00e8re",
        "start": 6115.559,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "livreur chauffeur m\u00e9tiers de",
        "start": 6117.42,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "l'alimentation tous ceux qui nous ont",
        "start": 6119.999,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "permis de tenir debout nous refusons de",
        "start": 6121.889,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "les renvoyer \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0",
        "start": 6125.159,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "l'invisibilit\u00e9 et \u00e0 l'ingratitude",
        "start": 6127.86,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "sociale ils seront la priorit\u00e9 en",
        "start": 6130.159,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de revalorisation salariale",
        "start": 6133.439,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "comme nous d\u00e9g\u00e8leront les points",
        "start": 6135.86,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "d'indic\u00e9 pour les fonctionnaires",
        "start": 6138.36,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut reconna\u00eetre la force la",
        "start": 6139.949,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "mission est l\u00e0 tout ce que la richesse",
        "start": 6143.489,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "que nous apporte ses fonctionnaires pour",
        "start": 6146.099,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "faire tenir la soci\u00e9t\u00e9 voil\u00e0 pourquoi",
        "start": 6148.11,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "nous devons conditionn\u00e9 l'argent public",
        "start": 6151.829,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi nous devons sortir du",
        "start": 6154.53,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisme on nous dit macron il",
        "start": 6157.11,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "arr\u00eater d'\u00eatre lib\u00e9ral ils d\u00e9pensent des",
        "start": 6160.229,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "milliards d'argent public",
        "start": 6162.209,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais depuis quand les lib\u00e9raux et",
        "start": 6163.469,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "\u00e9conome en argent public tous les",
        "start": 6165.929,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux ont d\u00e9pens\u00e9 l'argent public",
        "start": 6168.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "simplement il le d\u00e9pense pour le confier",
        "start": 6170.309,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "au secteur priv\u00e9 pour le confier \u00e0",
        "start": 6172.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie qui pour faire ce qu'elle",
        "start": 6175.439,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "veut eh ben \u00e7a c'est inadmissible",
        "start": 6177.57,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "s'occuper des classes populaires",
        "start": 6182.959,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "ces donn\u00e9es des services publics vous",
        "start": 6185.599,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "savez c'est cr\u00e9er des emplois de",
        "start": 6188.13,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9",
        "start": 6191.61,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "vous le savez c'est aussi d\u00e9fendre notre",
        "start": 6192.689,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "patrimoine industriel",
        "start": 6196.349,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tu l'as dit guillaume tout \u00e0 l'heure on",
        "start": 6198.209,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "\u00e9tait chez les ferropem et toutes et",
        "start": 6201.389,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "tous vous connaissez des histoires",
        "start": 6203.34,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "d'entreprise qui soit \u00e9mergent sur nos",
        "start": 6205.999,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "secteurs soit connaissent des",
        "start": 6210.9,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s",
        "start": 6212.189,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "tu l'as dit pour les ferropem on l'a vu",
        "start": 6213.57,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "sur les fonderies du poitou",
        "start": 6215.82,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ce sont des usines ce sont des emplois",
        "start": 6217.88,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "ce sont des savoir faire ce sont des",
        "start": 6221.79,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "richesses qui sont utiles \u00e0 une",
        "start": 6223.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "politique industrielle verte une",
        "start": 6226.409,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "politique industrielle bas carbone une",
        "start": 6229.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "politique industrielle de l'\u00e9conomie",
        "start": 6231.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "circulaire une politique industrielle de",
        "start": 6233.34,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "l'innovation de la sobri\u00e9t\u00e9 qui met fin",
        "start": 6235.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'obsolescence programm\u00e9e qui met fin",
        "start": 6238.139,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "au gaspillage qui met fin au jetable et",
        "start": 6240.63,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "bas effectivement si ces entreprises",
        "start": 6243.78,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "sont aujourd'hui entre les mains de",
        "start": 6246.119,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taires pr\u00e9dateurs comme c'est",
        "start": 6248.219,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "souvent le cas et ben nous ne nous",
        "start": 6249.96,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "agirons et potentiellement nous",
        "start": 6252.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nationalisons temporairement ses",
        "start": 6254.969,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "entreprises dans le cadre d'une",
        "start": 6257.25,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "politique industrielle",
        "start": 6259.17,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e0 sevran on s'y perd hier",
        "start": 6263.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avant-hier",
        "start": 6267.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "avant-hier avant-hier pour justement",
        "start": 6268.31,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "visiter une entreprise",
        "start": 6272.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est une entreprise qui fait des",
        "start": 6274.579,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riaux de construction des briques et",
        "start": 6277.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui le fait qu de la terre qui vient les",
        "start": 6279.78,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "excavations b pour le grand paris qui",
        "start": 6282.51,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "fait des briques sans les cuirs et c'est",
        "start": 6285.989,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "un une performance \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 6289.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "incroyable ce sont des mat\u00e9riaux est",
        "start": 6292.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement confortable pour pour y",
        "start": 6294.15,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "habiter et ils sont sur un territoire",
        "start": 6297.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui font vivre avec de l'insertion eh",
        "start": 6300.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bien c'est exactement ce type d'\u00e9conomie",
        "start": 6302.61,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "que nous allons accompagner",
        "start": 6304.77,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "parce que nous avons la volont\u00e9 parce",
        "start": 6312.679,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "que nous assumerons ses responsabilit\u00e9s",
        "start": 6314.9,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "je lisais un article",
        "start": 6317.92,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "derni\u00e8rement qui nous apprenait les gens",
        "start": 6320.38,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "\u00e9taient stup\u00e9faits vous savez qui",
        "start": 6323.9,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "s'occupe du plan de r\u00e9industrialisation",
        "start": 6326.78,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "de notre pays",
        "start": 6329.11,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "vous dites c'est alors pour les plus",
        "start": 6332.11,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "optimistes c'est bayrou",
        "start": 6334.909,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est son boulot j'avais l'id\u00e9e du futur",
        "start": 6337.689,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "du truc d'apr\u00e8s la bombe il parle jamais",
        "start": 6340.789,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie il ya des cases qui n'a pas",
        "start": 6343.249,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "totalement cochet mais vous dites c'est",
        "start": 6345.199,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bayrou c'est sa responsabilit\u00e9 de penser",
        "start": 6347.119,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "le futur de l'industrie nom vous dit",
        "start": 6349.309,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "c'est merci ya quand m\u00eame des",
        "start": 6352.729,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences non c'est le boston",
        "start": 6355.429,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "consulting group",
        "start": 6358.13,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "bercy a confi\u00e9 au boston consulting",
        "start": 6360.61,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "group",
        "start": 6363.559,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de penser la r\u00e9industrialisation de la",
        "start": 6365.079,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "france c'est vrai que ma team c'est s\u00fbr",
        "start": 6368.389,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la crise sanitaire ils ont \u00e9t\u00e9 nickel",
        "start": 6370.939,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame norme est s\u00e9rieusement",
        "start": 6374.179,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement",
        "start": 6375.76,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "dans ce moment aussi essentiel sur notre",
        "start": 6377.32,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 industrielle souverainet\u00e9",
        "start": 6381.289,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "sanitaire souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 6383.449,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 num\u00e9rique au moment o\u00f9 la",
        "start": 6385.449,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "chine fait preuve d'un essai monisme",
        "start": 6388.67,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "absolument d\u00e9testable que ce soit du",
        "start": 6391.03,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "point de vue \u00e9conomique comme du point",
        "start": 6393.289,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de vue politique au moment on a",
        "start": 6394.999,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "tellement besoin de l'europe",
        "start": 6397.519,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "confi\u00e9 \u00e7a encore une fois \u00e0 des bureaux",
        "start": 6399.699,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "de consultants les m\u00eames qu'on",
        "start": 6402.829,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sacrifiait l'h\u00f4pital public les m\u00eames",
        "start": 6404.09,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qui mettent en place toujours les m\u00eames",
        "start": 6406.219,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "recettes ses propres mots choquants je",
        "start": 6408.139,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "peux vous dire que les lobbys et ce type",
        "start": 6409.849,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de bureau d'experts et ben quand on",
        "start": 6412.55,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "arrivera au pouvoir ision voir ailleurs",
        "start": 6414.739,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "alors les amis",
        "start": 6423.76,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "on a une une \u00e9tape qui arrive",
        "start": 6426.31,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "c'est le deuxi\u00e8me tour",
        "start": 6430.81,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "de cette primaire de cette belle",
        "start": 6433.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "primaire",
        "start": 6435.8,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et je voudrais dire encore une fois mon",
        "start": 6437.23,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "salut fraternel",
        "start": 6441.44,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "1 delphine et",
        "start": 6442.78,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "delphine elle est arriv\u00e9e",
        "start": 6446.41,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "avec une capacit\u00e9 de diagnostic",
        "start": 6449.92,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "sur la situation \u00e9cologique que nous",
        "start": 6453.1,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "vivons qui je crois est on peut le voir",
        "start": 6456.44,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "au du point de vue de ces r\u00e9sultats a",
        "start": 6459.65,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "touch\u00e9 beaucoup \u00e0 toucher beaucoup",
        "start": 6462.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre nous-m\u00eames oublions nous",
        "start": 6464.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parfois",
        "start": 6466.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de rappeler diagnostic de rappeler la",
        "start": 6467.77,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "brutalit\u00e9 de ce qui se passe de ce que",
        "start": 6471.32,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "nous vivons et de l'imp\u00e9ratif d'une",
        "start": 6474.11,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "action tr\u00e8s forte tr\u00e8s ambitieuse",
        "start": 6476.99,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "delphine nous a dit aussi elle nous a",
        "start": 6480.01,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 combien nous avons la",
        "start": 6482.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 transformer les",
        "start": 6485.99,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "institutions pour des pr\u00e9sidentialiser",
        "start": 6487.7,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9vidence le ce quinquennat",
        "start": 6490.27,
        "duration": 8.5
    },
    {
        "text": "a marqu\u00e9 une d\u00e9rive absolue en mati\u00e8re",
        "start": 6495.04,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9sidentialisme en mati\u00e8re de m\u00e9pris",
        "start": 6498.77,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "des syndicats des \u00e9lus en mati\u00e8re de",
        "start": 6501.8,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris des citoyennes et des citoyens",
        "start": 6504.74,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "et c'est une un repli un affaissement de",
        "start": 6507.28,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie que nous avons v\u00e9cu alors",
        "start": 6511.67,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "oui il faudra sortir de l'hyper",
        "start": 6514.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "personnalisation et c'est pour \u00e7a qu'on",
        "start": 6516.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fera une campagne collective alors oui",
        "start": 6518.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il faudra la proportionnelle et faire du",
        "start": 6520.55,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "parlement de l'assembl\u00e9e nationale le",
        "start": 6523.49,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "coeur de la d\u00e9mocratie",
        "start": 6525.89,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "et on fera pas simplement la",
        "start": 6529.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "proportionnelle",
        "start": 6531.27,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "comme paula nous l'expliquer on fera la",
        "start": 6532.64,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "parit\u00e9 de sortie pour l'\u00e9lection \u00e0 la",
        "start": 6536.85,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "proportionnelle \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 6540.93,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que par la loi il faut 50%",
        "start": 6542.79,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "de femmes et 50 % d'hommes \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 6546.15,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 6549.54,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame fa\u00e7on",
        "start": 6551.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il nous faut je les dis chaque euro doit",
        "start": 6556.73,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "\u00eatre conditionn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 6560.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "femmes-hommes prenons exemple sur",
        "start": 6563.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'islande sur la parit\u00e9 des salaires",
        "start": 6565.53,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous avez peut-\u00eatre vu qu' on est",
        "start": 6568.26,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "toujours",
        "start": 6570.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "selon les estimations entre 15 et 25 %",
        "start": 6572.15,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "de diff\u00e9rence de salaire entre les",
        "start": 6575.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes et dans notre",
        "start": 6577.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me au fond on est sur un processus",
        "start": 6579.3,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "o\u00f9 faut prouver qu' on est discrimin\u00e9",
        "start": 6582.27,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "pour poser la question de cette",
        "start": 6585.72,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "discrimination en islande c'est simple",
        "start": 6589.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est l'entreprise qui doit prouver",
        "start": 6591.38,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "pourquoi une femme est moins pay\u00e9 qu'un",
        "start": 6593.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "homme est qu \u00e0 partir du moment o\u00f9 elle",
        "start": 6595.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peut pas le prouver et bah il ajuste les",
        "start": 6597.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "salaires eh ben c'est \u00e7a aussi l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 6599.4,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "femmes-hommes",
        "start": 6602.13,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "donc on va mener ces combats on va mener",
        "start": 6605.33,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "ces combats pour la jeunesse on va mener",
        "start": 6608.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ces combats pour les classes populaires",
        "start": 6612.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on va mener ces combats pour les femmes",
        "start": 6614.25,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "et les hommes qui vivent \u00e0 la campagne",
        "start": 6616.92,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "on va mener ces combats pour l'art pour",
        "start": 6618.92,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "les femmes et les hommes qui vivent dans",
        "start": 6622.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les petites et les moyennes villes qu on",
        "start": 6624.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "oublie un peu trop souvent y compris",
        "start": 6625.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parfois dans notre discours politique on",
        "start": 6627.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "va mener ces combats pour les quartiers",
        "start": 6629.64,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "populaires",
        "start": 6631.14,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "pour les centres villes",
        "start": 6632.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et quand je pense aux territoires",
        "start": 6634.58,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "c'est pour parler d'eric",
        "start": 6638.0,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "c'est pour pas derrick parce que il a",
        "start": 6641.03,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "apport\u00e9 dans cette campagne",
        "start": 6644.55,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "beaucoup de propositions",
        "start": 6647.599,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "li\u00e9es cf climatique qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 par",
        "start": 6649.909,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "grille puisque est une excellente id\u00e9e",
        "start": 6653.579,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "qui est vraiment quelque chose de fort",
        "start": 6655.199,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu de solidarit\u00e9 et c'est un",
        "start": 6657.63,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "enjeu de r\u00e9orientation de la finance",
        "start": 6660.389,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "vers la d\u00e9carbonation",
        "start": 6662.639,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "eric c'est l'\u00e9cologie en actes et donc",
        "start": 6665.389,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9cologie qui gouverne c'est",
        "start": 6669.539,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie qui agissent et l'\u00e9cologie",
        "start": 6672.599,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui transforme la vie quotidienne de nos",
        "start": 6674.73,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "concitoyennes et nos concitoyens eric",
        "start": 6676.949,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "aussi comme delphine c'est la",
        "start": 6680.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "concertation c'est le collectif on ne",
        "start": 6682.26,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "fait pas cent le reste de la soci\u00e9t\u00e9 on",
        "start": 6685.17,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "n'impose pas les transformations nous",
        "start": 6688.019,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "allons devoir faire de telle",
        "start": 6690.659,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "transformation de nos modes de",
        "start": 6693.389,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "production de nos modes de consommation",
        "start": 6695.159,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que si nous n'avons pas toutes les",
        "start": 6696.71,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "forces vives de la soci\u00e9t\u00e9 avec nos \u00e7a",
        "start": 6699.059,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "marchera pas on n'y arrivera pas il va",
        "start": 6701.46,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "falloir d\u00e9cider construire avec toutes",
        "start": 6703.98,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ses forces vives de la soci\u00e9t\u00e9 le chemin",
        "start": 6706.289,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "parce qu on ne transigera pas sur",
        "start": 6709.05,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'objectif est donc il faudra construire",
        "start": 6711.0,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "le chemin ensemble et donc merci eric",
        "start": 6712.949,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "pour cet apport \u00e0 la fois de",
        "start": 6716.239,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "propositions ce n'est probablement dans",
        "start": 6719.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cette primaire le programme le plus",
        "start": 6721.289,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "construit le plus travaill\u00e9 et merci",
        "start": 6723.36,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "pour cette \u00e9cologie en actes merci pour",
        "start": 6726.719,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cette \u00e9cologie des territoires merci",
        "start": 6729.059,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour cette vision tr\u00e8s forte du",
        "start": 6731.639,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "collectif et de la concertation",
        "start": 6733.829,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6736.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "alors les amis",
        "start": 6749.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on est encore",
        "start": 6752.11,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "pour ma part je n'aurai plus droit de",
        "start": 6754.21,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "faire campagne \u00e0 partir de vendredi soir",
        "start": 6756.71,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 6759.17,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "23h59",
        "start": 6760.57,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne concerne que moi",
        "start": 6762.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne concerne comment",
        "start": 6767.35,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "est donc et donc je vous invite \u00e0",
        "start": 6770.739,
        "duration": 6.761
    },
    {
        "text": "mobiliser cette nouvelle famille de",
        "start": 6775.55,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie cette famille nombreuse que",
        "start": 6777.5,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nous avons rassembl\u00e9s et qui ne va que",
        "start": 6780.619,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "cro\u00eetre parce que on l'a dit dans",
        "start": 6783.02,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "beaucoup de moments",
        "start": 6786.71,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ce qu'on veut c'est changer la vie",
        "start": 6788.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quotidienne de nos concitoyens",
        "start": 6790.969,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "c'est la cantine de nos enfants c'est",
        "start": 6792.52,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "d'avoir un bus qui passe en bas de son",
        "start": 6795.83,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "immeuble",
        "start": 6797.48,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "c'est quand on va \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 6798.4,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "il ya des personnels soignants qui sont",
        "start": 6800.92,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "l\u00e0 quand les moyens quand le temps de",
        "start": 6804.8,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "s'occuper de nous quand on va dans son",
        "start": 6807.5,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "entreprise",
        "start": 6810.56,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "on n'y va pas avec la boule au ventre on",
        "start": 6811.57,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "y va parce que \u00e7a va \u00eatre un lieu aussi",
        "start": 6814.969,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "d'\u00e9panouissement parce que le travail",
        "start": 6817.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est du sens savez vous entendez",
        "start": 6819.08,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "toujours la droite et le gouvernement",
        "start": 6821.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parlait de la valeur travail c'est assez",
        "start": 6822.949,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00e9tonnant de parler autant de la valeur",
        "start": 6825.26,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "travail quand ils veulent \u00e0 ce point",
        "start": 6826.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sacrifier les conditions de travail les",
        "start": 6828.199,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "revenus et la sant\u00e9 des travailleurs",
        "start": 6830.48,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "et donc on va faire tout ce travail avec",
        "start": 6836.4,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "chacune et chacun",
        "start": 6841.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il va falloir les mobiliser pendant",
        "start": 6843.06,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "toute cette campagne il va falloir leur",
        "start": 6845.65,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "expliquer que l'\u00e9cologie donc c'est",
        "start": 6849.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cette transformation de la vie",
        "start": 6851.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quotidienne mais sans jamais perdre de",
        "start": 6852.46,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "vue sans jamais perdre de vue",
        "start": 6854.53,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 6856.77,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "quand je lisais hier soir nous sommes",
        "start": 6858.48,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "des parcelle d'humanit\u00e9",
        "start": 6860.5,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 6862.199,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "il faut se vacciner en france mais qu'on",
        "start": 6864.239,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "peut pas supporter qui est simplement 2",
        "start": 6867.489,
        "duration": 5.991
    },
    {
        "text": "% de personnes vaccin\u00e9es en afrique que",
        "start": 6870.25,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "nous avons parl\u00e9 de la gr\u00e8ce de la",
        "start": 6873.48,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "belgique de l'allemagne de notre pays",
        "start": 6876.219,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "quand il ya des catastrophes climatiques",
        "start": 6878.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il ya une famille dans madagascar que",
        "start": 6880.15,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "dont personne ne parle que notre vision",
        "start": 6882.07,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "que notre maison c'est la france mais",
        "start": 6885.69,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "que notre village c'est l'europe et que",
        "start": 6888.79,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "c'est le monde nous sommes une parcelle",
        "start": 6890.469,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "d'humanit\u00e9 et puis",
        "start": 6892.599,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est aussi une vision de la",
        "start": 6895.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 6900.099,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "c'est une un projet qui doit nous",
        "start": 6900.69,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "emmener c'est un projet de justice",
        "start": 6903.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sociale c'est un projet de libert\u00e9s",
        "start": 6905.199,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "individuelles et collectives",
        "start": 6908.32,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "c'est un projet d'\u00e9mancipation",
        "start": 6910.119,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "c'est le seul projet d'\u00e9mancipation et",
        "start": 6912.909,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "puis n'oublions jamais que l'\u00e9cologie",
        "start": 6915.88,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "c'est un optimisme incroyable de la vie",
        "start": 6918.84,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "et que finalement tout \u00e0 l'heure j'ai pu",
        "start": 6921.94,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "utiliser faut sauver la plan\u00e8te j'ai pas",
        "start": 6924.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "si la plan\u00e8te s'en fou fou surtout les",
        "start": 6926.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais en fait faut surtout les met la",
        "start": 6929.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te et que l'\u00e9cologie \u00e7a doit",
        "start": 6931.06,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "respect la protection la pr\u00e9servation de",
        "start": 6933.67,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "la beaut\u00e9 la pr\u00e9servation de la beaut\u00e9",
        "start": 6936.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de la nature la preuve la pr\u00e9servation",
        "start": 6939.489,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "de la beaut\u00e9 de la vie et de chacune et",
        "start": 6941.53,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "de chacun d'entre nous c'est \u00e7a",
        "start": 6943.63,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est une vision c'est un cap",
        "start": 6945.639,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "et c'est extr\u00eamement concret pour",
        "start": 6948.429,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "transformer au quotidien la vie de nos",
        "start": 6951.52,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "concitoyens et de nos concitoyens pour",
        "start": 6953.889,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "que demain gr\u00e2ce et l'\u00e9cologie il e\u00fbt",
        "start": 6956.409,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "mieux merci",
        "start": 6958.48,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6960.16,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "bon boulot",
        "start": 6968.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "merci infiniment devenu ce soir merci",
        "start": 6976.599,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "infiniment \u00e0 toutes celles \u00e0 tout ce",
        "start": 6980.389,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "qu'on parlait \u00e0 toutes celles et tous",
        "start": 6981.979,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "ceux qui sont l\u00e0 \u00e9videmment",
        "start": 6983.42,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "physiquement ou derri\u00e8re votre \u00e9cran je",
        "start": 6986.11,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "compte sur vous on compte sur vous parce",
        "start": 6990.17,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "que vous savez la mission quand ces",
        "start": 6993.019,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "donn\u00e9es",
        "start": 6994.969,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "gagner l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2000",
        "start": 6995.86,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "bonne de",
        "start": 6999.469,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "avoir en france un pr\u00e9sident \u00e9cologiste",
        "start": 7001.469,
        "duration": 7.331
    },
    {
        "text": "avoir une majorit\u00e9 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 7005.67,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste",
        "start": 7008.8,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "et comme en plus on souhaite note le",
        "start": 7010.449,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "plus grand courage l'on dit merde hein",
        "start": 7014.019,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "amenabar boc en allemagne pour qu'elle",
        "start": 7017.139,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "gagne aussi parce que quand tu auras le",
        "start": 7019.869,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "coeur battant de l'euro l'allemagne et",
        "start": 7022.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la france qui seront \u00e9cologistes et ben",
        "start": 7024.61,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "je peux vous dire que dans nos pays \u00e7a",
        "start": 7027.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "va changer en europe \u00e7a va changer et",
        "start": 7028.989,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dans le reste du monde \u00e7a changera c'est",
        "start": 7031.57,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a notre responsabilit\u00e9 bercy",
        "start": 7033.969,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7036.42,
        "duration": 3.119
    }
]