[
    {
        "text": "bonjour je voudrais simplement prendre",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quelques instants pour expliquer",
        "start": 1.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pourquoi je soutiens aujourd'hui",
        "start": 3.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pleinement la proposition de sortir les",
        "start": 4.89,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "questions d'asile et d'immigration du",
        "start": 7.77,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "p\u00e9rim\u00e8tre du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur",
        "start": 10.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour les transf\u00e9rer dans un nouveau",
        "start": 11.759,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re qui serait d\u00e9di\u00e9 \u00e0 ces",
        "start": 14.04,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "questions",
        "start": 16.32,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en europe ces questions sont",
        "start": 20.64,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "souvent trait\u00e9es par les minist\u00e8res de",
        "start": 22.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur \u00e7a peut vouloir dire deux",
        "start": 24.16,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "choses soit dans le meilleur des cas ces",
        "start": 26.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "questions sont consid\u00e9r\u00e9s comme des",
        "start": 29.71,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "questions secondaires est donc",
        "start": 30.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "relativement d\u00e9laiss\u00e9s par rapport au",
        "start": 32.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "maintien de l'or apr\u00e8s tout les immigr\u00e9s",
        "start": 34.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'ont g\u00e9n\u00e9ralement pas le droit de vote",
        "start": 37.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et donc ce sujet est souvent d\u00e9laiss\u00e9 ou",
        "start": 38.89,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "alors ces questions vont \u00eatre utilis\u00e9s",
        "start": 42.37,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dans une surench\u00e8re s\u00e9curitaire avec",
        "start": 45.16,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite o\u00f9 les immigr\u00e9s vont",
        "start": 47.89,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "servir de punching ball \u00e9lectorale apr\u00e8s",
        "start": 49.809,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "tout ils n'ont g\u00e9n\u00e9ralement pas le droit",
        "start": 52.719,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "de vote et donc pour sortir de cette",
        "start": 54.28,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "logique d\u00e9l\u00e9t\u00e8re je pense qu'il faut",
        "start": 57.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aussi sortir les questions d'asile et",
        "start": 59.829,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "d'immigration du minist\u00e8re de",
        "start": 61.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur",
        "start": 64.21,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce que ses questions interroge la",
        "start": 64.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re",
        "start": 66.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "elle ne touche pas uniquement les",
        "start": 68.02,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "questions les politiques d'admission sur",
        "start": 70.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le territoire elle interroge aussi nos",
        "start": 72.729,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "politiques de logement",
        "start": 76.0,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "nos politiques sociales nos politiques",
        "start": 76.81,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 nos politiques d'\u00e9ducation nos",
        "start": 79.119,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "politiques environnementales et c'est",
        "start": 82.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "bien souvent sur la question des",
        "start": 84.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "politiques d'int\u00e9gration que nous avons",
        "start": 85.9,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "failli dans le pass\u00e9 trop souvent on a",
        "start": 87.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "encore tendance \u00e0 consid\u00e9rer les",
        "start": 91.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "migrations comme une sorte d'anomalie",
        "start": 93.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "politique on consid\u00e8re que dans un monde",
        "start": 95.26,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "id\u00e9al chacun resterait chez soi et que",
        "start": 98.38,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "les migrations n'existerait pas c'est",
        "start": 101.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour cela qu'il ya l\u00e0 un grand teint",
        "start": 103.869,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e politique quelque chose qui nous",
        "start": 105.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "emp\u00eache de penser une v\u00e9ritable",
        "start": 107.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "politique d'asile et d'immigration pour",
        "start": 109.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "organiser cette transformation",
        "start": 112.27,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "fondamentale de nos soci\u00e9t\u00e9s ce n'est",
        "start": 114.13,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "pas au sein d'un minist\u00e8re de",
        "start": 117.369,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur que cela pourra se faire il",
        "start": 119.229,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "faut au contraire un minist\u00e8re d\u00e9di\u00e9 qui",
        "start": 121.689,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re enfin que les migrations sont",
        "start": 125.17,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "une transformation durable de nos",
        "start": 128.739,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s et qui essayent de les",
        "start": 131.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "organiser",
        "start": 133.45,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de les consid\u00e9rer comme un",
        "start": 134.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me dont il faudrait se d\u00e9barrasser",
        "start": 135.94,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "au plus vite",
        "start": 137.68,
        "duration": 2.66
    }
]