[
    {
        "text": "brengelmann way",
        "start": 4.879,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pour que cette \u00e9lection soit d'abord",
        "start": 9.849,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection des jeunes \u00e9videmment je suis",
        "start": 12.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s heureux de faire \u00e7a \u00e0 bordeaux",
        "start": 14.809,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "puisque vous savez nous dirigeants la",
        "start": 16.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ville et que dans toutes les villes que",
        "start": 18.919,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nous dirigeons il ya de plus en plus de",
        "start": 21.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "programmes qui sont destin\u00e9s \u00e0 faciliter",
        "start": 23.029,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "la vie des jeunes on va revaloriser les",
        "start": 25.67,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "travaux manuels la manipulation la",
        "start": 29.63,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re le lien avec la nature passe",
        "start": 32.15,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "dans toutes les \u00e9tapes de l'\u00e9cole et",
        "start": 34.309,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "donc favoris\u00e9es y compris les",
        "start": 37.309,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "passerelles entre les signares p\u00f4les et",
        "start": 39.769,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res g\u00e9n\u00e9rales que chacun puisse",
        "start": 41.33,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "trouver sa voie",
        "start": 43.37,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 48.19,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui est le plus valoris\u00e9 dans",
        "start": 49.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "un ordinateur personnes",
        "start": 51.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e7a va juste au calme jusqu'\u00e0 la tige",
        "start": 53.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "puisque qu'ils vont faire ici",
        "start": 56.54,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "tout est bon",
        "start": 58.42,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "et puis c'est \u00e9videmment donner des",
        "start": 61.809,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "perspectives professionnelles \u00e0 vos",
        "start": 63.92,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "formations les gens hyper amende \u00e0",
        "start": 65.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9nover les logements s'il n'y a pas de",
        "start": 67.189,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "logements r\u00e9nov\u00e9s \u00e7a sert \u00e0 rien pour",
        "start": 70.76,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "que \u00e7a devienne d\u00e9finir guillaume qui se",
        "start": 72.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppe parce que \u00e7a son d\u00e9finir de",
        "start": 74.869,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "territoire puisque un soutien aussi",
        "start": 76.67,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur vous savez",
        "start": 79.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans notre pays on a baiss\u00e9",
        "start": 81.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'investissement par \u00e9tudiant ces",
        "start": 83.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es ce qui est une",
        "start": 85.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aberration totale le fondement d'un",
        "start": 86.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "projet pri\u00e8re c'est d'offrir une",
        "start": 88.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "perspective assez jeune parce qu'un pays",
        "start": 90.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n'a pas de perspective collective s'il",
        "start": 91.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'y a pas une perspective comme \u00e7a je",
        "start": 94.24,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "trouve un",
        "start": 95.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "jeune sur cinq est sous le seuil de",
        "start": 96.66,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 37% des jeunes qui",
        "start": 98.86,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "s'auto mois un repas personnel parce",
        "start": 102.66,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "qu'ils n'ont pas les moyens de se",
        "start": 105.31,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nourrir et de jolies dans les banques",
        "start": 106.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "alimentaires et moi ce que je propose",
        "start": 108.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est que qu'on est ce qu'on appelle un",
        "start": 110.77,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "revenu citoyen automatique mais \u00e0 880",
        "start": 113.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "euros au niveau du seuil de pauvret\u00e9",
        "start": 116.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce qu'on veut \u00e9radiquer la grande",
        "start": 118.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 dans notre pays qui est",
        "start": 120.13,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "totalement inacceptable",
        "start": 122.02,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "et lydia de bourgogne ont raison",
        "start": 124.5,
        "duration": 9.07
    },
    {
        "text": "je fais un bon pr\u00e9sident parce que je ne",
        "start": 128.55,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9siderai pas seul parce que ce sera",
        "start": 133.57,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9sidence collective parce",
        "start": 136.0,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on a besoin de redonner",
        "start": 139.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le pouvoir aux fran\u00e7aises et aux",
        "start": 142.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je suis le seul candidat",
        "start": 144.01,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "aujourd'hui kim et le climat mef",
        "start": 145.63,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "d'universit\u00e9 justice sociale au coeur de",
        "start": 147.75,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "toutes les nuits 18",
        "start": 150.519,
        "duration": 8.061
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 152.35,
        "duration": 6.23
    }
]