[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avec st\u00e9phanie mob dans franche-comt\u00e9 et",
        "start": 1.669,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "bourgogne avec sa liste de rassemblement",
        "start": 4.44,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste",
        "start": 7.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous valorisons la culture et le savoir",
        "start": 8.429,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "faire industriel de cette r\u00e9gion",
        "start": 11.7,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "reconnu pour ses entreprises ancr\u00e9e sur",
        "start": 13.759,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "les territoires et notamment dans",
        "start": 17.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'horlogerie avec l'entreprise routine",
        "start": 19.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui veut faire plus que du made in",
        "start": 21.6,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "france qui veut faire du fabriqu\u00e9 en",
        "start": 24.09,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "france c'est pas simplement assembler",
        "start": 26.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les pi\u00e8ces d'une montre c'est",
        "start": 29.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "reconstruire les savoir faire c'est de",
        "start": 31.38,
        "duration": 6.749
    },
    {
        "text": "l'artisanat 2.0 et puis sur dijon nous",
        "start": 33.96,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "visitons une recyclerie",
        "start": 38.129,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "c'est l'id\u00e9e est toujours de l'\u00e9conomie",
        "start": 39.899,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "circulaire cette \u00e9conomie qui lutte",
        "start": 42.09,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "contre le gaspillage qui luttent contre",
        "start": 44.789,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "l'obsolescence programm\u00e9e qui favorise",
        "start": 46.739,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "le r\u00e9emploi la r\u00e9utilisation le",
        "start": 49.2,
        "duration": 5.249
    },
    {
        "text": "recyclage qui cr\u00e9ent des emplois \u00e0",
        "start": 51.6,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle de nos territoires",
        "start": 54.449,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 55.48,
        "duration": 5.01
    }
]