[
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 pour interroger le candidat europe",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "ecologie les verts \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 1.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle yannick jadot c'est une",
        "start": 2.399,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re information les visites pour",
        "start": 4.68,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "nos t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 5.91,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "vous \u00eates cravate et yannick jadot c'est",
        "start": 6.779,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "le nouveau yannick jadot qui se",
        "start": 10.349,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentent aux fran\u00e7ais \u00e7a pourrait",
        "start": 11.7,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "sembler anecdotique \u00e7a ne l'est sans",
        "start": 14.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "doute pas puisque vous avez fait \u00e0",
        "start": 15.839,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "nouveau aujourd'hui pour bfm tv le choix",
        "start": 17.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de porter cette cravate pourquoi c'\u00e9tait",
        "start": 19.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour qu'on en parle pas en fait vous",
        "start": 21.66,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "savez c'est un peu",
        "start": 22.98,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "une photo si vous voulez quand je suis",
        "start": 24.5,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "je suis quasiment tous les jours sur le",
        "start": 28.59,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "terrain il ya des personnes qui m'ont",
        "start": 30.269,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "dit on aime beaucoup vos propositions",
        "start": 32.279,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais on a grand respect pour la fonction",
        "start": 34.11,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 36.809,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "comme j'ai un grand respect pour la",
        "start": 37.649,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "fonction pr\u00e9sidentielle est pour nous un",
        "start": 39.36,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "homme candidat doit porter la cravate",
        "start": 41.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc je porte la cravate pour justement",
        "start": 43.559,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "qu'on n'en parle plus tard \u00e0 t on en a",
        "start": 45.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 aujourd'hui mais \u00e7a dit quand m\u00eame",
        "start": 47.52,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "quelque chose politiquement vous dites",
        "start": 48.57,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame pour les gens c'est important",
        "start": 49.86,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "oui le symbole est important bien s\u00fbr",
        "start": 51.059,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nul parce qu est ce que on est dans un",
        "start": 52.8,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "pays qui est",
        "start": 54.329,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de tension beaucoup",
        "start": 55.789,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "d'angoiss\u00e9 beaucoup de col\u00e8re et c'est",
        "start": 57.809,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "vrai que la question de la confiance",
        "start": 60.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des dirigeants politiques",
        "start": 62.37,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "la clart\u00e9 la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 la solidit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 65.04,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "fait partie des crit\u00e8res importants dans",
        "start": 69.75,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "cette p\u00e9riode confuse alors ils",
        "start": 71.25,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "indiquent jadot \u00e9videmment je sais que",
        "start": 72.869,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "comme tous les candidats que les",
        "start": 73.979,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 cette \u00e9lection vous suivez",
        "start": 75.84,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "les sondages avec plus ou moins de",
        "start": 76.979,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 mais \u00e7a fait partie des r\u00e8gles",
        "start": 79.229,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "du jeu marine le pen eric zemmour sont \u00e0",
        "start": 81.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 ce matin dans ce sondage ipsos",
        "start": 83.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "oprah steria pour le parisien 14 points",
        "start": 84.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse autour de 16 finalement",
        "start": 87.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cette cette guerre cette gu\u00e9guerre \u00e0",
        "start": 90.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "droite \u00e0 droite de la droite elle",
        "start": 91.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pourrait avoir un avantage pour vous",
        "start": 93.72,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "maintenir un seuil de qualification pour",
        "start": 95.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le second tour assez bas est ce que",
        "start": 96.869,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "finalement cette forme de primaires qui",
        "start": 98.46,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9gage entre \u00e7a vous arrange",
        "start": 100.049,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "il est \u00e9vident que il y a une",
        "start": 101.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "perspective",
        "start": 105.0,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "extraordinaire est r\u00e9el deux victoires",
        "start": 106.43,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9cologie qui soit sociale",
        "start": 110.0,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine \u00e0 cette \u00e9lection",
        "start": 112.409,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle parce que le seuil",
        "start": 113.549,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "d'entr\u00e9e au second tour va \u00eatre plus",
        "start": 115.29,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "simple",
        "start": 117.54,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "on voit effectivement une sorte de",
        "start": 118.31,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "concours l\u00e9pine de du racisme",
        "start": 121.259,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "d'antis\u00e9mitisme",
        "start": 125.34,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "du r\u00e9visionnisme de la haine des",
        "start": 126.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "poissons morts c'est quoi le r\u00e9citer",
        "start": 129.489,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "moore c'est son grand succ\u00e8s c'est le",
        "start": 131.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "suicide fran\u00e7ais pour moi \u00e7a peut pas",
        "start": 133.81,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "\u00eatre notre r\u00e9cit national notre r\u00e9cit",
        "start": 135.91,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "national est forc\u00e9ment r\u00e9cit d'esp\u00e9rance",
        "start": 138.069,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "et psychologie c'est forc\u00e9ment un r\u00e9cit",
        "start": 140.349,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "de construction de joie de fraternit\u00e9",
        "start": 143.59,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "d'innovation et \u00e7a peut pas \u00eatre cette",
        "start": 146.549,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "france-l\u00e0 pas pourtant ne gagne en effet",
        "start": 148.989,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l'un d'eux pour l'instant cette france",
        "start": 151.33,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "l\u00e0 elle est tr\u00e8s loin devant vous dans",
        "start": 152.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les sondages un je\u00fbneur je ne je ne dis",
        "start": 153.67,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "pas le contraire et comment vous",
        "start": 155.59,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'expliquez la free mais parce que apr\u00e8s",
        "start": 156.549,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es d ann\u00e9e j'allais dire des",
        "start": 158.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quinquennats et des quinquennats o\u00f9 on a",
        "start": 160.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vu dispara\u00eetre les services publics dont",
        "start": 162.97,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tellement de nos territoires vous savez",
        "start": 165.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les enqu\u00eates le montrent vous enlevez la",
        "start": 167.98,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "poste vous enlevez la gare vous enlevez",
        "start": 169.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les commerces de proximit\u00e9",
        "start": 172.329,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "ces 5 10 points pour l'extr\u00eame droite",
        "start": 173.68,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "c'est l'ins\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 176.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 sociale alors seulement aux",
        "start": 178.209,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "dialys\u00e9s c'est en gros ce que vous dites",
        "start": 180.7,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est la responsabilit\u00e9 d'emmanuel",
        "start": 182.38,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "macron \u00eatre fran\u00e7ois hollande a devant",
        "start": 183.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "lui et nicolas sarkozy re\u00e7oit ce parce",
        "start": 184.84,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "que parce qu'\u00e9videmment vous avez",
        "start": 187.18,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "toujours dans les pays aujourd'hui dans",
        "start": 188.799,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les d\u00e9mocraties c'est comme \u00e7a vous avez",
        "start": 190.569,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "10 \u00e0 12 % de gens qui sont racistes",
        "start": 193.239,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "x\u00e9nophobes",
        "start": 196.389,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a m'est pass\u00e9 de 10 \u00e0 20 25",
        "start": 197.29,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "% aujourd'hui c'est des fran\u00e7aises et",
        "start": 202.209,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais tr\u00e8s fourni c'est plut\u00f4t 30",
        "start": 205.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui monsieur oui enfin 14 et 14",
        "start": 207.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 28 hockey mais peu importe vous",
        "start": 209.35,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "avez raison c'est beaucoup c'est",
        "start": 211.63,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "beaucoup trop mais c'est des fran\u00e7aises",
        "start": 212.799,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "et des fran\u00e7ais qui ne se retrouvent",
        "start": 215.349,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "plus alors dans le monde dans lequel on",
        "start": 217.03,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "vit parce qu'ils se disent on nous avait",
        "start": 219.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "promis la mondialisation heureuse en",
        "start": 221.079,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fait c'est la guerre de tous contre tous",
        "start": 223.9,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "on a abandonn\u00e9 les classes populaires",
        "start": 225.549,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "ici pour aller les exploiter de c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 227.019,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "la plan\u00e8te je propose un grand plan de",
        "start": 229.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation au val d'aran il",
        "start": 232.48,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "revenir de",
        "start": 234.19,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "service public nous vous proposons la",
        "start": 236.099,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 des services et c'est comme \u00e7a",
        "start": 239.349,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "juste pour finir c'est comme \u00e7a qu'on va",
        "start": 241.569,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "reconstruire une soci\u00e9t\u00e9 de la",
        "start": 243.579,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bienveillance ou l'autre n'est plus une",
        "start": 245.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "menace mais plus un adversaire mais est",
        "start": 248.049,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "un enrichissement une ouverture et le",
        "start": 250.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "lien social est au coeur de notre projet",
        "start": 253.209,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "nous allons rester sur les sondages",
        "start": 255.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e parce que il ya quelques mois",
        "start": 257.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voire quelques semaines vous \u00e9tiez au",
        "start": 259.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dessus de 10% aujourd'hui vous \u00eates",
        "start": 260.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "entre 5 et 10% en fonction des sondeurs",
        "start": 262.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui se passe dans votre",
        "start": 265.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "campagne qu'est ce qui fait que vous ne",
        "start": 266.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "privez pas est ce que c'est je sais pas",
        "start": 268.57,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'effet boomerang un boomerang peut-\u00eatre",
        "start": 271.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de la primaire avec le cri santo dire \u00e0",
        "start": 273.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la multiplicit\u00e9 des candidatures",
        "start": 275.5,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui se passe il va ce qui se",
        "start": 277.48,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "passe ce que je crois que les fran\u00e7aises",
        "start": 280.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et les fran\u00e7ais entre tout juste dans la",
        "start": 282.34,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 284.2,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 maintenant la campagne existe",
        "start": 285.06,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "mais c'est un spectacle \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 un",
        "start": 287.49,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "spectacle d'invectiv\u00e9s de pol\u00e9mique et",
        "start": 290.02,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "de phrases de propositions les plus",
        "start": 293.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "naus\u00e9abondes les unes que les autres ce",
        "start": 296.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "n'est pas dans la progr\u00e8s il ya",
        "start": 297.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la co vide \u00e7a reste la",
        "start": 299.23,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation majeure des fran\u00e7aises et",
        "start": 303.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais leur sant\u00e9 nous sommes en",
        "start": 305.11,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "train d'entrer dans la campagne",
        "start": 308.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale et je ne doute pas malin",
        "start": 310.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "chevrillon que les fran\u00e7aises et les",
        "start": 312.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vont maintenant non plus",
        "start": 313.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resser \u00e0 quel bouc \u00e9missaire nous",
        "start": 315.79,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "est propos\u00e9 1 comme sacrifice pour",
        "start": 318.52,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler nos probl\u00e8mes mais quels sont les",
        "start": 323.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "candidates et quel est le candidat qui",
        "start": 325.45,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "apporte des r\u00e9ponses sur la sant\u00e9 sur",
        "start": 327.52,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'emploi et le pouvoir d'achat est",
        "start": 330.48,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sur les deux sujets que les",
        "start": 332.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes sont les seuls \u00e0 concerner",
        "start": 335.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mans sur une proposition seulement",
        "start": 337.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "essentiel le climat est l'effondrement",
        "start": 338.92,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "du vivant parce que \u00e7a nous ce sont nos",
        "start": 342.46,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s etc les grands d\u00e9fis de",
        "start": 345.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 ton personne d'autre ne",
        "start": 348.46,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "s'occupe pour que les fran\u00e7ais puissent",
        "start": 350.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comparer les propositions rien de mieux",
        "start": 351.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que des d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9 avec tous les",
        "start": 353.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "candidats on a eu cela il ya cinq ans",
        "start": 355.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sauf que l\u00e0 on a un sortant qui va \u00eatre",
        "start": 357.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "candidat et rien n'oblige l\u00e9galement et",
        "start": 359.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "beaucoup lui d\u00e9conseille politiquement",
        "start": 361.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'aller dans un tel d\u00e9bat de premier",
        "start": 363.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tour o\u00f9 vous seriez 10 12 14 en fonction",
        "start": 365.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des qualifi\u00e9s que ni de vous au",
        "start": 368.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident pour lui dire venez d\u00e9battre",
        "start": 370.0,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "n'ayez pas peur et c'est votre devoir",
        "start": 372.04,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais vont",
        "start": 374.19,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "sortir de ce quinquennat avec beaucoup",
        "start": 376.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de fatigue beaucoup de lassitude \u00e0 cause",
        "start": 379.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de la pand\u00e9mie et des interrogations",
        "start": 381.64,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimes sur notre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 384.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "souvenez-vous au d\u00e9but du coc vide tout",
        "start": 386.169,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "le monde parlait du monde dames apr\u00e8s",
        "start": 388.3,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le l'enjeu c'\u00e9tait quelle le\u00e7on",
        "start": 389.57,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "nous tirons de notre fragilit\u00e9 syst\u00e8me",
        "start": 392.37,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 de notre vuln\u00e9rabilit\u00e9",
        "start": 396.0,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique de ce qui nous rassemble de",
        "start": 397.5,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "ce qui nous divise et bien la",
        "start": 401.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 du pr\u00e9sident de la",
        "start": 404.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique comme de tous les actrices et",
        "start": 406.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "acteurs politiques c'est \u00e9videmment",
        "start": 408.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'offrir aux fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais",
        "start": 411.03,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un grand projet on est un pays",
        "start": 412.35,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "politiquement vous l'a\u00ef dit d\u00e9j\u00e0",
        "start": 415.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'autres descendent dans l'ar\u00e8ne et des",
        "start": 417.57,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "batteries la rallye bien celui entre lui",
        "start": 418.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il aura dix personnes contre lui mais",
        "start": 420.27,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est alors ils gouvernent mais mme wafa",
        "start": 421.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas d'avaler moi aussi si on en attend",
        "start": 424.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9 moi mon sujet donc \u00e0 sa place aux",
        "start": 426.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9ditions laure michaud que je place vous",
        "start": 428.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "iriez vous \u00eates vous seriez nautisme un",
        "start": 430.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "groupe vous iriez face \u00e0 this candide",
        "start": 432.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que tout notre d\u00e9mocratie on a besoin on",
        "start": 433.71,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "va pas jusque je sais pas quand dans",
        "start": 436.26,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "cette campagne simplement comparer",
        "start": 438.54,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "combien il ya de nazis chez zemmour et",
        "start": 441.2,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "combien nazis chez le pen la france a le",
        "start": 443.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite mieux a le m\u00e9rite mieux que \u00e7a",
        "start": 446.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "notre notera encore une fois notre notre",
        "start": 447.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "devise est on je veux en parler dans",
        "start": 450.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cette campagne c'est libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9",
        "start": 452.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 c'est pas raciste antis\u00e9mite",
        "start": 454.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et r\u00e9visionniste donc oui on a eu un",
        "start": 456.6,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat au parlement europ\u00e9en",
        "start": 459.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "c'est un beau d\u00e9bat sur l'europe non",
        "start": 461.48,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une attaque contre la france",
        "start": 465.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pardon devant le parlement leur p\u00e8re",
        "start": 466.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dont oui pourquoi et c'est laid et",
        "start": 468.24,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "discours que vous avez tenu le 3 mai un",
        "start": 471.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment de mon discours dites moi un",
        "start": 473.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment de mon discours qui n'\u00e9tait pas",
        "start": 475.86,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en j'ai parl\u00e9 de l'action du",
        "start": 477.66,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise sur",
        "start": 481.14,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'alliance qui faisait entre le",
        "start": 484.25,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire le charbon polonais le gaz",
        "start": 486.93,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "rete de hongrois \u00e7a s'appelle l'europe",
        "start": 489.6,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 des valeurs de l'europe et",
        "start": 492.77,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "des complaisances vide poutine et",
        "start": 495.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'autres si jean ping mais \u00e7a c'est",
        "start": 498.15,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre retourner contre vous dans la",
        "start": 499.38,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "forme parce que le pr\u00e9sident arrive",
        "start": 500.37,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il aligne ses adversaires c'est ce",
        "start": 501.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'ils appellent des bars et non \u00e9coutez",
        "start": 502.89,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "franchement",
        "start": 504.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais ont vu un",
        "start": 506.21,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur l'europe que les macro ni ce",
        "start": 509.52,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "soit beaucoup agit\u00e9 autour de \u00e7a parce",
        "start": 513.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'il voyait bien un pr\u00e9sident qui est",
        "start": 516.12,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "en difficult\u00e9 mais ce sont les m\u00eames",
        "start": 517.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "macro nist qui aujourd'hui comme les",
        "start": 519.06,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "drapeaux europ\u00e9ens",
        "start": 520.95,
        "duration": 2.35
    },
    {
        "text": "sur les panneaux des monsieur jadot",
        "start": 522.159,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "monsieur joffrin faut un mentaliste",
        "start": 523.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'europe nous nous voulons faire de",
        "start": 524.769,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'europe un beau d\u00e9bat comme de",
        "start": 526.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie un grand d\u00e9bat un point",
        "start": 528.129,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pratique mais tr\u00e8s important le 4 mars",
        "start": 529.72,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "est la date limite de d\u00e9p\u00f4t des",
        "start": 531.699,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "candidatures au conseil constitutionnel",
        "start": 532.779,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "ce que pratique oui non mais c'est",
        "start": 534.519,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "efficace c'est indispensable oui o\u00f9 en",
        "start": 536.86,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "\u00eates vous de vos parrainages \u00e7a va \u00e7a va",
        "start": 540.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le faire \u00e7a le faire au japon bien 454",
        "start": 542.139,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sans s'en va on va avoir nos parrainage",
        "start": 545.11,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "on y travaille c'est le respect de la",
        "start": 547.569,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 549.759,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "on va respecter les r\u00e8gles on est tout \u00e0",
        "start": 550.449,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "fait serein par rapport \u00e0 \u00e7a donc tout",
        "start": 553.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "va bien se passer le respect de la",
        "start": 555.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie pour vous pour avoir une",
        "start": 556.66,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "\u00e9lection qui est une vraie \u00e9lection \u00e7a",
        "start": 558.55,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pourrait aller jusqu'\u00e0 donner des",
        "start": 561.009,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "parrainages \u00e0 des candidats dont vous ne",
        "start": 562.389,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "partagez pas les valeurs mais d'o\u00f9 vous",
        "start": 564.22,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "consid\u00e9reriez que l'\u00e9limination offrait",
        "start": 565.569,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "le jeu vous savez pas sandrine rousseau",
        "start": 567.939,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "par exemple dans votre camp elle estime",
        "start": 571.0,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "que ce serait pas tant antid\u00e9mocratique",
        "start": 572.23,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "eric zemmour exemple ne les s\u00e9pare mais",
        "start": 574.149,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "vous allez voir dans toutes les",
        "start": 575.699,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "\u00e9lections les candidats qui comptent ont",
        "start": 577.93,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "toujours leurs parraineurs il bluffe",
        "start": 580.3,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "fois le christ p\u00e9nible fois arr\u00eat\u00e9 l\u00e0 le",
        "start": 581.589,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "seul",
        "start": 584.199,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "la petite musique sur tous les candidats",
        "start": 584.92,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "c'est du boulot de les trouver il faudra",
        "start": 587.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "probablement changer de syst\u00e8me qui",
        "start": 589.839,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "puisse y avoir des parrainages citoyens",
        "start": 592.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais tous les grands candidats ont",
        "start": 594.759,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "toujours leurs parrainages donc arr\u00eatons",
        "start": 597.49,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "d'en faire un sujet un mot de",
        "start": 599.769,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 vous avez suivi \u00e9videmment",
        "start": 601.269,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'imagine la c\u00e9r\u00e9monie d'inauguration",
        "start": 602.709,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des jeux olympiques de p\u00e9kin jeux",
        "start": 605.139,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "olympiques d'hiver elle vous est",
        "start": 608.019,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vu que la chine a demand\u00e9 une",
        "start": 609.339,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "athl\u00e8te ouigours de porter la flamme en",
        "start": 611.319,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "dernier ces jeux olympiques ils font une",
        "start": 613.63,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique immense force qu'il n'y a pas",
        "start": 615.88,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "de neige en fait \u00e0 p\u00e9kin la france a",
        "start": 616.959,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "boycott\u00e9 diplomatiquement cet \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 619.569,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "mais pas sportivement respectivement",
        "start": 621.31,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "aller au jeu",
        "start": 627.329,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "et c'est le sens de ma question que en",
        "start": 629.73,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "fait la france non ne boycotte pas",
        "start": 632.829,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "suffisamment bien s\u00fbr que nous avions",
        "start": 634.42,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "fait quoi ne pas envoyer sportif ah non",
        "start": 635.86,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "moi je suis pas pour prendre en otage",
        "start": 637.779,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "des sportifs vous savez dans la",
        "start": 639.579,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "ministre des sports c'est une sportive",
        "start": 643.5,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "non \u00e0 les ministres oui c'est les",
        "start": 645.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sportives les plus minimes et bien que",
        "start": 647.139,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "devrait quand m\u00eame que saisonni\u00e8re les",
        "start": 648.67,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "arv est \u00e0 peu pr\u00e8s ce qu'ils font dans",
        "start": 649.959,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "la ville",
        "start": 651.25,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "qui passent leurs vacances \u00e0 ibiza vous",
        "start": 652.279,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "me dites que maintenant la ministre des",
        "start": 654.779,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "sports allait d'abord sportive non \u00e0 la",
        "start": 655.95,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme il ya pas",
        "start": 657.51,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "elle parlera au nom des \u00e2mes a parl\u00e9 moi",
        "start": 660.02,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "je suis pas pour prendre un otage des",
        "start": 663.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sportifs c'est pas les sportifs ont",
        "start": 665.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 d'aller servir le r\u00e9gime",
        "start": 667.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dictatorial chinois c'est pas les",
        "start": 669.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "footballeurs ont choisi d'aller se",
        "start": 672.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'aller servir le r\u00e9gime dictatorial",
        "start": 674.49,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 paris pour la coupe du monde",
        "start": 676.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "con\u00e7u un individu aussi yannick jadot",
        "start": 679.04,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 leurs tirs chance \u00e0 eux mais quand",
        "start": 681.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous \u00eates sportif c'est un faux-pas faut",
        "start": 683.43,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pas toujours m\u00e9lang\u00e9 c'est ce sont des",
        "start": 686.25,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e9tats ce sont des \u00e9tats qui participent",
        "start": 689.01,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 la d\u00e9cision des lieux o\u00f9 se d\u00e9roulent",
        "start": 692.22,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "les grands \u00e9v\u00e9nements sportifs moi j'ai",
        "start": 695.55,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 \u00e9videmment au boycott on va tous",
        "start": 698.61,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les talents tels diplomatique 1 2 des jo",
        "start": 701.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de p\u00e9kin parce que on l'a vu d'ailleurs",
        "start": 704.73,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "si jim pin avec vladimir poutine en font",
        "start": 706.38,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "une sc\u00e8ne pour se mettre en valeur il",
        "start": 710.1,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "instrumentalise le sport et toutes les",
        "start": 713.279,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "valeurs magnifique ce qu'il fallait",
        "start": 715.5,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "faire yannick jadot allant selon ne pas",
        "start": 716.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9siderez la ministre elle leur a",
        "start": 718.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9 deux ministres du tout est simple",
        "start": 719.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "megan l'inde pays qui le font et c'est",
        "start": 721.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une bonne chose parce qu'on est quand",
        "start": 724.29,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00eame en permanence dans la complaisance",
        "start": 725.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "souvenez vous il ya un peu plus d'un an",
        "start": 727.23,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 730.14,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 un accord ou conclus et un accord",
        "start": 732.54,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'investissement avec la chine au moment",
        "start": 735.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous regardions sur votre cha\u00eene de",
        "start": 738.06,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9 les manifestants pro-d\u00e9mocratie \u00e0",
        "start": 740.55,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "hong kong se faire r\u00e9primer dans le sang",
        "start": 743.52,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "et les ouigours subir un g\u00e9nocide et",
        "start": 745.65,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "bien pour ma part pour les \u00e9cologistes",
        "start": 749.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de complaisance avec",
        "start": 751.589,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "poutine n'y a pas de complaisance et xi",
        "start": 753.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jingping on discute avec ses \u00e9tats bien",
        "start": 755.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "s\u00fbr qu'on discutait avec ses \u00e9tats mais",
        "start": 757.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on arr\u00eate les complaisances qui mettent",
        "start": 759.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "toutes nos valeurs andy cela peut pas",
        "start": 761.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aider la discussion d'envoyer le",
        "start": 764.43,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "ministre \u00e0 un moment donn\u00e9 soutenir",
        "start": 765.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est ces athl\u00e8tes pensez vraiment que",
        "start": 766.589,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "l'agenc\u00e9 puisse descendre occasion",
        "start": 768.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quitter ha\u00efti jean ping de la situation",
        "start": 770.25,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "des oui",
        "start": 772.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "justement elle va sauter les athl\u00e8tes",
        "start": 773.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 775.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "franchement le la france \u00e0 la diff\u00e9rence",
        "start": 776.57,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "de beaucoup de pays europ\u00e9ens des \u00e9tats",
        "start": 780.3,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "unis n'a pas choisi de boycotter",
        "start": 782.79,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "politiquement \u00e7a ne m'\u00e9tonne pas du",
        "start": 786.32,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je regrette",
        "start": 788.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que la france ne se situe pas sur le",
        "start": 790.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sport sur ses valeurs et les valeurs du",
        "start": 793.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sport c'est toujours louvergny jadot",
        "start": 795.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est le respect on a quand m\u00eame une",
        "start": 797.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sportive peng shuai dont on sait la",
        "start": 800.16,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "tennis",
        "start": 802.83,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "joueuse de tennis chinoise dont on ne",
        "start": 804.83,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "sait pas ce qu'elle devient et bien m\u00eame",
        "start": 807.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e7a on n'a pas su ou encore une fois",
        "start": 809.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "monsieur jeanne hauteur de nos valeurs",
        "start": 812.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je vous avait d\u00e9voil\u00e9 cette semaine 120",
        "start": 813.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "propositions c'est votre programme pour",
        "start": 815.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une france je vous cite \u00e9cologique",
        "start": 817.41,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "sociale et r\u00e9publicaine",
        "start": 819.0,
        "duration": 2.72
    }
]