[
    {
        "text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "madame messieurs",
        "start": 2.449,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "chers journalistes je suis heureux de",
        "start": 4.64,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "vous accueillir au c\u00f4t\u00e9 des responsables",
        "start": 8.61,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "des partis politiques forment le grand",
        "start": 11.809,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "rassemblement de l'\u00e9cologie pour 2022",
        "start": 15.24,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "vous connaissez julien bayou pour europe",
        "start": 19.189,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "ecologie les verts vous connaissez",
        "start": 23.43,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "delphine batho pour g\u00e9n\u00e9ration \u00e9cologie",
        "start": 25.17,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vous connaissez sophie calle polian pour",
        "start": 27.599,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration sc vous connaissez fran\u00e7ois b",
        "start": 30.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "chaud pour le mouvement des",
        "start": 33.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "progressistes toute la famille",
        "start": 35.07,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste est donc r\u00e9uni pour vous",
        "start": 37.44,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter ses meilleurs voeux pour",
        "start": 40.079,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e 2022 des voeux \u00e9videmment de",
        "start": 42.3,
        "duration": 8.7
    },
    {
        "text": "bonne sant\u00e9 pour chacune et chacun alors",
        "start": 47.219,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "que la pand\u00e9mie vous le savez continue",
        "start": 51.0,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "d'apporter continuent quotidiennement",
        "start": 53.01,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "son lot de d\u00e9c\u00e8s",
        "start": 55.67,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "vaccinant existing les \u00e9cologistes",
        "start": 58.34,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "mettront dans cette ann\u00e9e \u00e9lectorale",
        "start": 61.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "toute leur \u00e9nergie leur d\u00e9termination",
        "start": 63.84,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "leur enthousiasme pour que notre pays",
        "start": 66.72,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "sorte du d\u00e9ni de l'urgence climatique et",
        "start": 69.479,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "\u00e9crivent une nouvelle page de l'histoire",
        "start": 73.08,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "de la france",
        "start": 75.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie et la justice sociale au",
        "start": 77.27,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "pouvoir nous le devons \u00e0 chacune et \u00e0",
        "start": 79.77,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "chacun et nous devons particuli\u00e8rement \u00e0",
        "start": 83.009,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "notre jeunesse",
        "start": 85.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les voeux traditionnellement sont des",
        "start": 87.5,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "voeux \u00e0 la presse et nous avons souhait\u00e9",
        "start": 90.0,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e faire des voeux pour la",
        "start": 92.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "presse",
        "start": 95.22,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "si nous avons choisi ce jour c'est aussi",
        "start": 96.63,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "parce qu'il y \u00e0 7 ans",
        "start": 99.869,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "douze personnes mourraient",
        "start": 101.63,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dans les locaux de charlie hebdo",
        "start": 105.02,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "parce qu'il vivait librement",
        "start": 107.36,
        "duration": 9.46
    },
    {
        "text": "la pens\u00e9e l'\u00e9criture le dessin et je",
        "start": 111.92,
        "duration": 9.51
    },
    {
        "text": "voudrais les cit\u00e9s aujourd'hui",
        "start": 116.82,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "fr\u00e9d\u00e9ric boisseau frank e brun solaro",
        "start": 121.84,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "cabu elsa ghallab charb honor\u00e9 bernard",
        "start": 125.14,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "maris ce",
        "start": 130.03,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "mustapha mourad michel renaudie news",
        "start": 131.01,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "wolinski \u00e9videmment je veux associer",
        "start": 134.22,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "le policier ahmed mera b\u00eate qui \u00e9tait",
        "start": 137.79,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9 aussi ce jour l\u00e0",
        "start": 140.62,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "pour ses journalistes je les dis qui",
        "start": 143.28,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vivait",
        "start": 147.94,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "librement",
        "start": 149.22,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "leur m\u00e9tier de journaliste pour les 45",
        "start": 150.78,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "journalistes qui sont morts en 2021 dans",
        "start": 154.989,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le monde pour les deux journalistes qui",
        "start": 157.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sont morts en ha\u00efti hier je vous propose",
        "start": 159.819,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "quelques instants de silence",
        "start": 162.04,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "donc des voeux des voeux pour la presse",
        "start": 178.23,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "cela ne vous aura pas \u00e9chapp\u00e9",
        "start": 180.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans cette campagne pr\u00e9sidentielle la",
        "start": 182.48,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "question de la libert\u00e9 de la presse de",
        "start": 184.86,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance des m\u00e9dias du rapport des",
        "start": 186.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 l'information tous ces th\u00e8mes",
        "start": 189.629,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "majeurs sont jusque-l\u00e0 tr\u00e8s largement",
        "start": 191.58,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "n\u00e9glig\u00e9s vous savez aussi vous le vivez",
        "start": 194.159,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "la confiance des fran\u00e7ais envers les",
        "start": 198.47,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias comme envers l'ensemble des",
        "start": 201.15,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "institutions dont le monde politique",
        "start": 203.64,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "pose un grave probl\u00e8me",
        "start": 205.709,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique cette confiance s'affaiblit",
        "start": 207.799,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "structurellement cette perte de",
        "start": 210.569,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "confiance t\u00e9moigne d'un affaiblissement",
        "start": 213.15,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "notre socle commun d'id\u00e9es de",
        "start": 215.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "connaissances et de v\u00e9rit\u00e9 dont nous",
        "start": 218.129,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avons besoin pour d\u00e9battre et faire des",
        "start": 219.81,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "choix collectifs des choix de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 222.569,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "\u00e9clair\u00e9e",
        "start": 224.9,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "l'une des causes de cette d\u00e9fiance tient",
        "start": 226.64,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "sans doute dans la mont\u00e9e en puissance",
        "start": 229.799,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "des r\u00e9seaux sociaux ils permettent la",
        "start": 231.87,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "diffusion et l'amplification ma side",
        "start": 234.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "effects news de fausse information ne",
        "start": 236.879,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "filtrait non v\u00e9rifi\u00e9s mais qui ont tout",
        "start": 239.79,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pour frapper les esprits vous connaissez",
        "start": 242.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ces chiffres une fake muse se diffuse",
        "start": 245.28,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "six fois plus vite qu'une nouvelle vrai",
        "start": 247.62,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "et elle \u00e0 70% de chances de plus de se",
        "start": 250.91,
        "duration": 8.379
    },
    {
        "text": "propager massivement ses r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 255.54,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "concurrence et fragilise les m\u00e9dias",
        "start": 259.289,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "d'information professionnelle que vous",
        "start": 261.2,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentez leur fiabilit\u00e9 de",
        "start": 263.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'information \u00e9videmment leur mod\u00e8le",
        "start": 265.71,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 267.72,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "\u00e0 regarder les inepties qui circulent",
        "start": 269.88,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "sur les vaccins on se dit",
        "start": 271.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'effectivement nous avons une",
        "start": 273.599,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 collective \u00e0 corriger et",
        "start": 275.01,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 redonner confiance dans l'information",
        "start": 278.28,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "la formation v\u00e9rifier mais les r\u00e9seaux",
        "start": 280.43,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sociaux ne sont pas les seuls en cause",
        "start": 284.099,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "les politiques ont une lourde part de",
        "start": 286.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 288.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tant de promesses non tenues par ceux",
        "start": 289.49,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "qui nous gouvernent depuis si longtemps",
        "start": 292.65,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "et leur incapacit\u00e9 ou plut\u00f4t leur",
        "start": 294.87,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 travestir la r\u00e9alit\u00e9 quand",
        "start": 297.479,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "ils se sont tromp\u00e9s plut\u00f4t que de",
        "start": 300.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre leurs erreurs et puis \u00e0 le",
        "start": 302.43,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "m\u00e9dia bashing d attaque extr\u00eamement",
        "start": 305.07,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "violente",
        "start": 307.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement prof\u00e9r\u00e9es contre vous",
        "start": 308.51,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "malheureusement qui viennent de gauche",
        "start": 311.76,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "comme de droite pose de vrais probl\u00e8mes",
        "start": 313.35,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de respect de l'institution et des",
        "start": 316.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias",
        "start": 319.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ne n\u00e9gligeons pas la responsabilit\u00e9 d'un",
        "start": 320.51,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "zemmour vous l'avez entendu en octobre",
        "start": 323.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "2021 je pense qu'il faut supprimer la",
        "start": 326.04,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "redevance pour que le service public",
        "start": 327.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cesse de nous racketter puis de nous",
        "start": 329.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cracher au visage",
        "start": 332.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on pourrait rappeler les d\u00e9clarations du",
        "start": 333.44,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique lui-m\u00eame lors",
        "start": 336.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de la sph\u00e8re benalla nous avons une",
        "start": 338.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "presse qui ne cherche plus la v\u00e9rit\u00e9 on",
        "start": 340.47,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pourrait rappeler les difficult\u00e9s des",
        "start": 342.75,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "journalistes \u00e0 travailler que ce soit",
        "start": 344.669,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9v\u00e9nements pr\u00e9sidentielle comme",
        "start": 346.919,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "dans les manifestations",
        "start": 349.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rappelons certaines d\u00e9clarations la",
        "start": 351.5,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "haine des m\u00e9dias et de ceux qui les",
        "start": 353.88,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "anime et saine et juste pour ma part je",
        "start": 355.47,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "n'oublie pas ses coups de boutoir qui",
        "start": 359.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rejoignent les attaques contre la",
        "start": 362.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "justice et tous ceux qui font",
        "start": 363.57,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 indispensable des pouvoirs",
        "start": 365.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la place des contre-pouvoirs l'\u00e9tape",
        "start": 367.979,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "droit et finalement la d\u00e9mocratie pour",
        "start": 370.74,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "ma part pour notre part je veux saluer",
        "start": 374.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le travail des journalistes qui se",
        "start": 377.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "battent pour informer avec rigueur",
        "start": 379.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "professionnalisme et courage j'ai",
        "start": 381.33,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 dans le monde les journalistes",
        "start": 384.66,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui meurent ou qui travaillent dans des",
        "start": 386.49,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "conditions absolument dramatique en",
        "start": 390.27,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "chine en arabie saoudite en egypte en",
        "start": 392.099,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "russie ce qui n'emp\u00eache pas la france de",
        "start": 394.349,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "faire grand commerce avec ces pays je",
        "start": 397.169,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pense \u00e9videmment au sein de l'union",
        "start": 400.139,
        "duration": 1.941
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 401.49,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pologne et \u00e0 la hongrie",
        "start": 402.08,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement il est difficile de",
        "start": 404.69,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "travailler",
        "start": 407.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en france aussi \u00eatre journaliste c'est",
        "start": 408.199,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "pas toujours \u00e9vident c'est souvent",
        "start": 411.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 dans des conditions pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 413.849,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caire c'est parfois de s'exposer \u00e0 la",
        "start": 415.5,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "menace d'un proc\u00e8s de chantage ou la",
        "start": 418.38,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "menace d' intimidation physique",
        "start": 421.44,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais en france pays des droits de",
        "start": 424.52,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "l'homme et de la femme le travail des",
        "start": 427.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "journalistes est entrav\u00e9e dans les",
        "start": 429.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "manifestations les meetings politiques",
        "start": 430.47,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les enqu\u00eates d'investigation la collecte",
        "start": 432.93,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "de t\u00e9moignages ou de documents sensibles",
        "start": 435.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "je tiens donc",
        "start": 438.68,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire de ses voeux aussi un moment",
        "start": 440.61,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "pour vous proposer un certain nombre de",
        "start": 444.84,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes que nous mettrons en place pour",
        "start": 447.81,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "que vous puissiez travailler librement",
        "start": 449.909,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "le premier chapitre de ce programme",
        "start": 452.629,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 456.11,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "votre capital \u00e0 la volont\u00e9 que nous",
        "start": 458.03,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "avons de revenir sur un certain nombre",
        "start": 460.949,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "de lois de d\u00e9crets et de pratiques qui",
        "start": 462.84,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sont liberticides parce qu'elles",
        "start": 465.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "encadrent votre capacit\u00e9 aujourd'hui \u00e0",
        "start": 468.0,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "travailler librement vous savez emmanuel",
        "start": 470.46,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "macron a contraint le travail des",
        "start": 473.759,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "journalistes en prot\u00e9geant encore",
        "start": 475.74,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "davantage le secret des affaires et en",
        "start": 477.09,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "faisant du sch\u00e9ma national de maintien",
        "start": 479.639,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "de l'ordre un instrument contre la",
        "start": 481.349,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'informer et de films et",
        "start": 483.24,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "je crois que le r\u00f4le d'un pr\u00e9sident de",
        "start": 485.81,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique s'est au contraire de",
        "start": 488.069,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "poser des r\u00e8gles claires qui prot\u00e8ge",
        "start": 489.9,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "totalement les journalistes et la presse",
        "start": 492.15,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "sans aucune ambigu\u00eft\u00e9 jamais je n'ai",
        "start": 493.979,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "exigerait de vous une accr\u00e9ditation pour",
        "start": 498.21,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "couvrir une manifestation",
        "start": 500.909,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "je l\u00e8verai les barri\u00e8res \u00e0",
        "start": 502.469,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l'investigation impos\u00e9e par la loi de",
        "start": 504.21,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "2018 sur le secret des affaires sur les",
        "start": 506.52,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "entreprises les banques les agences",
        "start": 508.889,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "publiques et les grandes fortunes je",
        "start": 510.509,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "serai toujours du c\u00f4t\u00e9 des journalistes",
        "start": 513.51,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "et de leurs sources victime du",
        "start": 515.82,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "harc\u00e8lement judiciaire",
        "start": 517.979,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "la loi sur la protection des sources",
        "start": 519.539,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "devra ainsi \u00eatre amend\u00e9 pour \u00eatre moins",
        "start": 521.55,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "ambigu\u00eb est plus protectrice les",
        "start": 524.459,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "journalistes devront \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s",
        "start": 526.829,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "contre tout risque d'engagements de",
        "start": 528.959,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure judiciaire \u00e0 des fins",
        "start": 531.72,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "d'intimidation",
        "start": 533.76,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "m\u00e9diator algues vertes en bretagne des",
        "start": 535.67,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "zerg et banana peppers du clic ce vous",
        "start": 538.589,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "savez combien parfois il est difficile",
        "start": 541.23,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pour les journalistes de travailler",
        "start": 542.91,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d'informer notamment quand il r\u00e9v\u00e8le des",
        "start": 545.12,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "secrets des scandales industriels ou",
        "start": 548.49,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "politique je r\u00e9tablirai le droit la",
        "start": 552.24,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "diffusion d'image notamment celle des",
        "start": 555.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "manifestations quand ils deviennent des",
        "start": 557.43,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "violences polici\u00e8res",
        "start": 559.86,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et puis la libert\u00e9 d'informer c'est",
        "start": 562.04,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "aussi un pr\u00e9alable indispensable au",
        "start": 565.47,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "jugement libre du citoyen au d\u00e9bat",
        "start": 568.649,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "\u00e9clair\u00e9",
        "start": 571.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de d\u00e9mocratie sans cela et",
        "start": 572.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous le savez ce terreau doit \u00eatre",
        "start": 575.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cultiv\u00e9 d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 577.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "par une \u00e9ducation \u00e0 l'information et \u00e0",
        "start": 580.53,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'esprit critique nous nous inspirons du",
        "start": 583.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le finlandais ou dans l'ensemble de",
        "start": 585.9,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "la scolarit\u00e9 on apprend aux enfants \u00e0",
        "start": 589.08,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "analyser de mani\u00e8re critique",
        "start": 592.07,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "l'information \u00e0 la d\u00e9celer les faits qu",
        "start": 594.32,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "news et c'est comme \u00e7a que dans ce pays",
        "start": 597.81,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement la confiance dans",
        "start": 600.35,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "l'information la confiance dans la",
        "start": 604.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 est beaucoup plus forte",
        "start": 606.57,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "qu'ailleurs c'est possible de le faire",
        "start": 608.04,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le second chapitre de mon projet",
        "start": 610.64,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel traitera de l'ind\u00e9pendance",
        "start": 612.93,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des m\u00e9dias nous avons en france un",
        "start": 615.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de concentration tr\u00e8s forte des",
        "start": 618.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias entre les mains de quelques",
        "start": 620.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "grandes fortunes",
        "start": 622.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une concentration vous savez de plus en",
        "start": 623.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plus fortes et qui est toujours \u00e0",
        "start": 625.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'oeuvre les grands propri\u00e9taires de",
        "start": 627.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias poss\u00e8de presse \u00e9crite cha\u00eenes de",
        "start": 629.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision radios fournisseurs internet",
        "start": 632.1,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et plateforme en ligne or le",
        "start": 634.68,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "gouvernement actuel n'a rien fait face \u00e0",
        "start": 637.26,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'incontestable obsolescence des r\u00e8gles",
        "start": 640.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de pluralisme et de concentration des",
        "start": 642.42,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias qui date des ann\u00e9es 80 au moment",
        "start": 644.46,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "o\u00f9 de puissantes cha\u00eenes priv\u00e9es de",
        "start": 647.64,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision sont en passe de fusionner",
        "start": 650.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9galement \u00e0 l'oeuvre dans",
        "start": 652.64,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9dition vous le savez il est urgent",
        "start": 654.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'agir pour pr\u00e9server les fondamentaux",
        "start": 657.03,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "de notre d\u00e9mocratie et la pluralit\u00e9",
        "start": 659.04,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9guleront la taille des groupes",
        "start": 661.94,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "c'est possible nous proc\u00e9derons \u00e0 une",
        "start": 665.25,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de la loi de 1986 pour encore",
        "start": 668.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "une fois actualiser les r\u00e8gles de",
        "start": 672.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "concentration en prenant en compte la",
        "start": 673.89,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "pluralit\u00e9 des m\u00e9dias \u00e9crits audiovisuels",
        "start": 675.87,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et internet pour favoriser la",
        "start": 678.08,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "transparence nous imposerons si la",
        "start": 681.57,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "publication des noms des propri\u00e9taires",
        "start": 683.97,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "effectifs des organes de presse et",
        "start": 685.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "audiovisuel",
        "start": 689.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "permettre aux journalistes de peser face",
        "start": 690.32,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "aux dirigeants des entreprises c'est",
        "start": 693.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "possible et nous le ferons par le jeu",
        "start": 695.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des aides publiques nous pr\u00e9serverons le",
        "start": 697.35,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00f4le d nous renforcerons le r\u00f4le des",
        "start": 700.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9dactions face aux actionnaires vous le",
        "start": 702.99,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "savez plusieurs options sont ouvertes et",
        "start": 705.54,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "existe une parit\u00e9 des journalistes et",
        "start": 707.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des actionnaires au sein des organes de",
        "start": 709.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gouvernance la cr\u00e9ation d'un droit",
        "start": 711.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'agr\u00e9ment permettant de donner aux",
        "start": 714.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "journalistes un pouvoir contraignant sur",
        "start": 716.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les d\u00e9cisions les plus importantes par",
        "start": 718.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "exemple la nomination d'un directeur ou",
        "start": 720.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une directrice de la r\u00e9daction o\u00f9",
        "start": 722.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e dans le capital d'un",
        "start": 724.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "actionnaire important autre option la",
        "start": 726.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d'un statut juridique pour les",
        "start": 729.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9dactions garantissant leurs membres",
        "start": 730.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "une plus grande ind\u00e9pendance dans leur",
        "start": 733.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "travail des exemples fran\u00e7ais et",
        "start": 734.9,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers existe d\u00e9j\u00e0 en france on peut",
        "start": 737.6,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "citer le monde par exemple mais c'est",
        "start": 741.38,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "aussi ce qui existe au guardian",
        "start": 743.99,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "l'organe de gouvernance du scot trust",
        "start": 746.65,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9tient le titre associe les",
        "start": 750.47,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s du m\u00e9dia aux prises de d\u00e9cision",
        "start": 752.87,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "donc la mise en place de l'une de ces",
        "start": 755.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "garanties d'ind\u00e9pendance",
        "start": 758.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "encore une fois selon les diff\u00e9rentes",
        "start": 759.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "options que nous avons mentionn\u00e9",
        "start": 762.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "conditionnera l'acc\u00e8s aux aides",
        "start": 763.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "publiques comme aux march\u00e9s publics",
        "start": 765.56,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dans l'audiovisuel la loi renforcera le",
        "start": 767.26,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "r\u00f4le des comit\u00e9s relatifs \u00e0 l'honn\u00eatet\u00e9",
        "start": 771.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de l'information et les conventions avec",
        "start": 773.27,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "la com",
        "start": 776.18,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ancien csa hadopi et nous r\u00e9viserons les",
        "start": 777.339,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles pour garantir l\u00e0 aussi la",
        "start": 781.55,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pluralit\u00e9 alors oui \u00e7a vous a pas",
        "start": 784.19,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 le projet politique nous portons",
        "start": 787.52,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "est un projet de transformation de",
        "start": 791.0,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "rupture aussi dans ce cadre-l\u00e0 il centre",
        "start": 793.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans une vision renouvel\u00e9e notre",
        "start": 797.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie une d\u00e9mocratie o\u00f9 les",
        "start": 799.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "citoyens retrouvent le sens des",
        "start": 801.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "institutions retrouve les leviers",
        "start": 802.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'action une d\u00e9mocratie o\u00f9 les",
        "start": 804.8,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "citoyennes et les citoyens esp\u00e8rent et",
        "start": 807.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "s'engage \u00e0 nouveau oui nous avons besoin",
        "start": 809.78,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'une rupture majeure pour que la",
        "start": 812.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "complaisance qui est souvent devenue la",
        "start": 815.06,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle entre responsables politiques",
        "start": 817.46,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "grands patrons de l'\u00e9conomie grands",
        "start": 819.61,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "patrons de presse cesse et que cesse de",
        "start": 822.83,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "s'affaisser notre d\u00e9mocratie",
        "start": 827.45,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "face aux influences ext\u00e9rieures",
        "start": 829.81,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "les journalistes ont r\u00e9sist\u00e9 ils ont",
        "start": 832.21,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "parfois r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er des sharp des",
        "start": 835.339,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "p\u00f4le d'ind\u00e9pendance des soci\u00e9t\u00e9s de",
        "start": 837.589,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "reza\u00ef peur et des droits de veto ils ont",
        "start": 839.39,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "parfois r\u00e9ussi \u00e0 l'emporter souvent ils",
        "start": 842.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ont perdu aussi faute de r\u00e8gles",
        "start": 844.279,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "protectrices inscrite dans la loi je",
        "start": 846.98,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "m'engage devant vous \u00e0 garantir ces",
        "start": 849.889,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles de droit \u00e0 faire de mon mandat",
        "start": 852.589,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "celui de l'ind\u00e9pendance de la presse",
        "start": 854.749,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me volet de mon projet",
        "start": 858.699,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "il porte sur les mesures \u00e9conomiques en",
        "start": 861.459,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "faveur des m\u00e9dias d'information",
        "start": 863.899,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "la politique \u00e0 la responsabilit\u00e9 de",
        "start": 865.579,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "garantir votre libert\u00e9 de prot\u00e9ger les",
        "start": 869.12,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9dactions des influences mais son",
        "start": 871.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "devoir est de 6 de cr\u00e9er des conditions",
        "start": 874.73,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "favorables pour que les entreprises de",
        "start": 876.41,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "presse vive croisse et prosp\u00e8re",
        "start": 878.749,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "le r\u00f4le de l'\u00e9tat et d'organiser et de",
        "start": 881.62,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9guler le march\u00e9 vous savez pour nous",
        "start": 884.12,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger des pollutions pour prot\u00e9ger",
        "start": 887.24,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "notre environnement pour inciter les",
        "start": 888.949,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e0 se r\u00e9installer sur notre",
        "start": 890.449,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "territoire de la m\u00eame mani\u00e8re l'\u00e9tat",
        "start": 892.22,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "doit r\u00e9guler le march\u00e9 des m\u00e9dias pour",
        "start": 895.22,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "que demain",
        "start": 897.319,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de plus nombreuses sources d'information",
        "start": 898.3,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "de qualit\u00e9 existent partout sur le",
        "start": 900.769,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "territoire qu'il s'agisse de t\u00e9l\u00e9vision",
        "start": 902.389,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "de radio de presse \u00e9crite ou num\u00e9rique",
        "start": 904.16,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats unis les journaux sont",
        "start": 906.67,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant o\u00f9 un certain nombre d'entre",
        "start": 909.709,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "cot\u00e9es en bourse",
        "start": 911.509,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "des territoires entiers ont perdu leur",
        "start": 914.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "presse locale et sans surprise ce sont",
        "start": 916.78,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ces territoires o\u00f9 on vote trump ou on",
        "start": 919.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ne croit pas aux d\u00e9r\u00e8glements",
        "start": 921.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "climatiques on ne croit pas \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 923.2,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de coville lors france l'app\u00e9tit",
        "start": 925.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "financier d'un certain nombre",
        "start": 928.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'actionnaires a eu raison aussi d'un",
        "start": 930.19,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "certain nombre de titres",
        "start": 932.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la concurrence grandissante des gars",
        "start": 934.35,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "femmes la disparition des revenus",
        "start": 936.67,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "publicitaires de la presse a largement",
        "start": 938.59,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "fragilis\u00e9e votre mod\u00e8le \u00e9conomique",
        "start": 940.74,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "d'information je crois sinc\u00e8rement que",
        "start": 942.48,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat peut aider les m\u00e9dias",
        "start": 946.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'information \u00e0 prouver leur mod\u00e8le",
        "start": 948.15,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique en proposant un cadre",
        "start": 949.93,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "juridique adapt\u00e9 \u00e0 leur situation",
        "start": 951.73,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "ainsi je propose de cr\u00e9er un nouveau",
        "start": 955.53,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "cadre juridique pour des entreprises de",
        "start": 959.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "presse garantissant un capital p\u00e9renne",
        "start": 960.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sur le mod\u00e8le de la fondation par",
        "start": 963.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "exemple les entreprises qui feront ce",
        "start": 965.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "choix pourront se voir de l'argent de",
        "start": 967.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m\u00e9c\u00e8nes afin de se pr\u00e9server des",
        "start": 969.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mouvements de capitaux d\u00e9stabilisant il",
        "start": 971.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s'agit de favoriser la gestion de long",
        "start": 974.5,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "terme et donc l'ind\u00e9pendance \u00e9ditoriale",
        "start": 976.96,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'au fond les anglo saxons",
        "start": 979.62,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "avec le et charitable trusts et encore",
        "start": 981.63,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "une fois on pourrait citer le guardian",
        "start": 985.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je vais citer aussi le guardian \u00e0 titre",
        "start": 987.49,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "d'information",
        "start": 990.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que comme vous savez le guardian",
        "start": 991.71,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "int\u00e8gre aussi le taux de co2 dans",
        "start": 994.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'atmosph\u00e8re dans sa rubrique m\u00e9t\u00e9o afin",
        "start": 996.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de sensibiliser au r\u00e9chauffement",
        "start": 999.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "climatique et le travail qu'a pu faire",
        "start": 1000.12,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "le guardian sur notamment les lobbys et",
        "start": 1003.48,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "toutes les strat\u00e9gies des entreprises",
        "start": 1008.16,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9stabiliser la science sur le",
        "start": 1009.98,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique et de ce point de",
        "start": 1013.32,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "vue exceptionnel",
        "start": 1015.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment nous on n'est pas",
        "start": 1017.09,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "toujours content de ce que vous faites",
        "start": 1019.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on va pas se raconter d'histoires quand",
        "start": 1020.19,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "le giec sur un rapport",
        "start": 1022.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "essentiel pour l'avenir de l'humanit\u00e9 et",
        "start": 1025.37,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 1028.14,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les m\u00e9dias pr\u00e9f\u00e8re titrer sur le",
        "start": 1029.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "transfert de messi moi j'adore le foot",
        "start": 1030.96,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je serais content que messi soit en",
        "start": 1032.43,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "france mais il ya des l'importance",
        "start": 1033.72,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "respective \u00e0 respecter voil\u00e0 on n'est",
        "start": 1036.62,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "pas toujours content mais",
        "start": 1040.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "notre choix d\u00e9mocratique c'est qu'en",
        "start": 1043.04,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "fait vous \u00eates libres de le faire et",
        "start": 1045.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui est aujourd'hui essentiel",
        "start": 1047.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est pas aux politiques \u00e0 dicter la",
        "start": 1050.34,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchie de leurs informations je les",
        "start": 1053.16,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dis on changera les r\u00e8gles des aides",
        "start": 1056.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "publiques qui sont particuli\u00e8rement",
        "start": 1058.5,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "opaque et qui parfois ne servent pas les",
        "start": 1060.84,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias qui devrait le plus en profiter",
        "start": 1064.23,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la banque publique d'investissement",
        "start": 1066.98,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "finances des start up mais pas de",
        "start": 1070.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "journaux locaux pourquoi pas favoriser",
        "start": 1071.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le m\u00e9c\u00e9nat l'investissement citoyens",
        "start": 1074.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscalis\u00e9s dans les m\u00e9dias pourquoi",
        "start": 1076.44,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pas et puis parlons des gars femmes vous",
        "start": 1078.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le savez ils ont capt\u00e9 les recettes",
        "start": 1082.35,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "publicitaires des m\u00e9dias d'information",
        "start": 1083.73,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "il r\u00e9cup\u00e8re vos contenus sans les payer",
        "start": 1085.97,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "ou parfois trop peu et le droit europ\u00e9en",
        "start": 1089.76,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de ce point de vue l\u00e0 n'a pas tout r\u00e9gl\u00e9",
        "start": 1093.48,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avec les droits voisins et donc il",
        "start": 1095.28,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "faudra au niveau europ\u00e9en comme au",
        "start": 1098.55,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "niveau fran\u00e7ais renforcer le pouvoir de",
        "start": 1100.47,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation des m\u00e9dias face aux gars",
        "start": 1103.89,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "femmes pour qu' il ne n\u00e9gocie pas avec",
        "start": 1106.38,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "vous dans un rapport de force qui est",
        "start": 1109.89,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "perdu d'avanc\u00e9 pour la presse",
        "start": 1112.29,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "de nouvelles sources de financement je",
        "start": 1116.42,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "les dis nous permettront de soutenir les",
        "start": 1118.71,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias priv\u00e9s qui produisent du bien",
        "start": 1120.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "commun mais aussi bien sur l'audiovisuel",
        "start": 1121.68,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "public",
        "start": 1124.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas \u00e9tonn\u00e9s que les",
        "start": 1125.78,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "zemmour les le pen crache sur",
        "start": 1127.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'audiovisuel public",
        "start": 1129.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et comme val\u00e9rie p\u00e9cresse souhaite le",
        "start": 1130.92,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "privatiser",
        "start": 1132.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique elle \u00e9tait",
        "start": 1134.12,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame vous souvenez annonc\u00e9 ou en",
        "start": 1136.38,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "tout cas",
        "start": 1139.74,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "privil\u00e9giez la suppression la",
        "start": 1141.78,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "disparition de france 3 avait parl\u00e9 de",
        "start": 1145.0,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "honte pour l'audiovisuel public",
        "start": 1147.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment avec toujours la m\u00eame volont\u00e9",
        "start": 1150.09,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "de lib\u00e9raliser et de faire des coupes",
        "start": 1152.08,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taires",
        "start": 1155.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous devons sortir d'une logique de",
        "start": 1156.63,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction syst\u00e9matique",
        "start": 1159.88,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des d\u00e9sinvestissements dans les antennes",
        "start": 1162.24,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "et notamment nous pensons aux antennes",
        "start": 1165.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de france 3 et deux flancs france bleu",
        "start": 1167.89,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ou de france infos tv la presse",
        "start": 1169.69,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale est un outil absolument",
        "start": 1173.02,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "essentiel",
        "start": 1175.05,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "pour faire vivre des territoires pour",
        "start": 1176.94,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "faire vivre la d\u00e9mocratie dans les",
        "start": 1179.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "territoires pour faire vivre ce qu'est",
        "start": 1181.36,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la vie r\u00e9elle dans les territoires alors",
        "start": 1183.37,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "oui nous r\u00e9duirons la publicit\u00e9 sur les",
        "start": 1186.88,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "produits les plus polluants et nous",
        "start": 1190.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "discuterons avec les organes de presse",
        "start": 1192.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour les accompagner dans cette",
        "start": 1194.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "transition qui pourrait certes leur",
        "start": 1196.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faire perdre des recettes publicitaires",
        "start": 1198.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mais on peut pas vouloir informer sur le",
        "start": 1200.62,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique vouloir r\u00e9soudre",
        "start": 1204.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes du d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 1206.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et faire la pub pour des suv matin midi",
        "start": 1208.0,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et soir vous en vivez c'est un probl\u00e8me",
        "start": 1211.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour vous mais c'est un probl\u00e8me pour",
        "start": 1213.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 on sortira de ce cercle",
        "start": 1215.32,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "vicieux enfer dernier point",
        "start": 1217.72,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "on laissera pas les entreprises de",
        "start": 1223.53,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "presse qu'elles soient priv\u00e9es ou",
        "start": 1226.9,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "publiques abus\u00e9",
        "start": 1228.13,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "du recours aux pr\u00e9caires aux pigistes",
        "start": 1230.7,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "aux cdd \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition au pire aux auto",
        "start": 1233.679,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "entrepreneurs ou est ce qu'on appelle",
        "start": 1236.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "maintenant les comptes top managers nous",
        "start": 1238.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ferons respecter le droit social",
        "start": 1241.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 salariale femmes hommes dans",
        "start": 1243.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les entreprises de presse comme dans l\u00e9",
        "start": 1246.19,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "reste de l'\u00e9conomie nous imposerons la",
        "start": 1247.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mise en place de cellules de signalement",
        "start": 1250.809,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "des violences sexuelles et sexistes dans",
        "start": 1252.46,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "les m\u00e9dias",
        "start": 1255.19,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs",
        "start": 1257.94,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "chers journalistes vous l'avez compris",
        "start": 1260.029,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je serai le pr\u00e9sident du climat de la",
        "start": 1261.759,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "justice sociale je serai aussi le",
        "start": 1264.739,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui respectera la libert\u00e9",
        "start": 1267.32,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'informer qui d\u00e9fendra la libert\u00e9",
        "start": 1269.359,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "d'informer ce sujet majeur doit \u00eatre au",
        "start": 1272.84,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "coeur de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1276.529,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour notre part il est en haut de",
        "start": 1278.149,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "l'agenda nous l\u00e9gif\u00e9rerons sur ces",
        "start": 1280.549,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "points b les 100 premiers jours de mon",
        "start": 1283.46,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "mandat y compris par d\u00e9cret une nouvelle",
        "start": 1285.499,
        "duration": 8.55
    },
    {
        "text": "fois une tr\u00e8s belle ann\u00e9e 2022 un grand",
        "start": 1289.46,
        "duration": 6.829
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat d\u00e9mocratique sous",
        "start": 1294.049,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est une opportunit\u00e9 extraordinaire",
        "start": 1296.289,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "pour nos concitoyens de choisir la",
        "start": 1298.729,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "france dans laquelle ils ont envie de",
        "start": 1301.129,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vivre jamais nous n'avons \u00e9t\u00e9 aussi bien",
        "start": 1303.409,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "inform\u00e9s sur les d\u00e9fis qui sont devant",
        "start": 1306.409,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "nous qui sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 jamais nous",
        "start": 1309.019,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "n'avons eu autant les moyens de les",
        "start": 1312.71,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre",
        "start": 1314.839,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et donc qu'il revient aux fran\u00e7aises et",
        "start": 1315.519,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais en avril et en mai de se",
        "start": 1318.409,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "choisir un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et",
        "start": 1322.669,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "une assembl\u00e9e nationale qui soit \u00e0 la",
        "start": 1325.519,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "hauteur des d\u00e9fis qui sont devant nous",
        "start": 1328.669,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "pour nous",
        "start": 1330.679,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce sera une france de l'action",
        "start": 1331.599,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "climatique de la protection du vivant et",
        "start": 1333.739,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "de la justice une france de la dignit\u00e9",
        "start": 1337.19,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "des libert\u00e9s et de l'\u00e9mancipation",
        "start": 1340.119,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "individuelle et collective une france",
        "start": 1342.469,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "amoureuse et soucieuse de la d\u00e9mocratie",
        "start": 1346.249,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "je vous remercie",
        "start": 1349.309,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "vous m'entendez ok bonjour pas une base",
        "start": 1366.489,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "du fm tv alors les journalistes vous",
        "start": 1369.799,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'avez rappel\u00e9 font pas toujours ce que",
        "start": 1370.999,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous avons vu qu'il fasse et on va poser",
        "start": 1372.679,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "des questions qui vont encore un peu",
        "start": 1374.299,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vous \u00e9nervez mes enfants et je vais",
        "start": 1376.46,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "faire vite comme \u00e7a on va enlever le",
        "start": 1377.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sparadrap rapidement j'ai deux questions",
        "start": 1379.19,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 et puis de questions sur ce",
        "start": 1381.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que vous venez dire sur ce que vous",
        "start": 1383.059,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "venez de dire il ya un point qui me qui",
        "start": 1384.71,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "m'accrochent l'oreille sur",
        "start": 1386.989,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "baisser le nombre de pigistes d'autres",
        "start": 1389.67,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "entrepreneurs c'est \u00e0 dire la pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 1391.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9dias comment vous faites vous",
        "start": 1393.76,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "n'avez pas forc\u00e9ment d\u00e9velopper ce point",
        "start": 1395.41,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "par ailleurs je sais pas si vous avez",
        "start": 1396.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9 france inter ce matin mais bruno",
        "start": 1398.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "latour psychologues des sciences a eu",
        "start": 1399.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des mots un peu durs en disant que",
        "start": 1402.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie politique faisait en m\u00eame",
        "start": 1403.51,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "temps paniqu\u00e9 tout le monde et faisait",
        "start": 1405.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "b\u00e2iller d'ennui je voulais avoir un peu",
        "start": 1409.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9action l\u00e0 dessus et enfin de",
        "start": 1410.74,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "questions d'actualit\u00e9 notamment sur",
        "start": 1413.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la panique un peu qui s'empare des",
        "start": 1416.37,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "\u00e9coles en ce moment avec beaucoup de 4go",
        "start": 1418.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vide est ce que vous trouvez comme",
        "start": 1420.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "beaucoup dans l'opposition que jean",
        "start": 1421.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "michel blanquer a manqu\u00e9 cette \u00e9tape et",
        "start": 1423.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'il est d\u00e9mon\u00e9tis\u00e9 au sein du",
        "start": 1426.7,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "gouvernement on va avoir votre r\u00e9action",
        "start": 1427.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus et enfin anne hidalgo hier sur",
        "start": 1429.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "france info a dit que c'\u00e9tait de votre",
        "start": 1431.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 s'il n'y avait pas",
        "start": 1434.29,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'union \u00e0 gauche j'ai fini on vous",
        "start": 1435.67,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "\u00e9coute merci beaucoup",
        "start": 1437.2,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "merci infiniment",
        "start": 1438.63,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie c'est votre libert\u00e9",
        "start": 1440.94,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "absolue de choisir vos questions",
        "start": 1444.48,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie c'est ma libert\u00e9 d'y",
        "start": 1448.48,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre ou pas",
        "start": 1451.63,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "je vais r\u00e9pondre de vous est pos\u00e9e vous",
        "start": 1455.64,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "avez dit vous me poseriez deux questions",
        "start": 1458.26,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "importantes",
        "start": 1459.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "donc j'ai comme vous en avez pos\u00e9 4g",
        "start": 1460.23,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "choisir les deux questions qui sont",
        "start": 1462.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "effectivement importante",
        "start": 1464.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re question la premi\u00e8re",
        "start": 1466.54,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 1467.95,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 1468.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "bruno latour",
        "start": 1471.48,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "qui est un intellectuel",
        "start": 1473.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1475.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'essentiel tr\u00e8s important dans le d\u00e9bat",
        "start": 1476.88,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "politique fran\u00e7ais tr\u00e8s important",
        "start": 1479.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "internationalement il est parfois plus",
        "start": 1481.86,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9 plus \u00e0 l'\u00e9tranger qu'en france",
        "start": 1484.42,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "110 longs au fond sur pour le pays des",
        "start": 1488.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cartes",
        "start": 1492.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "notre rationalit\u00e9 en mati\u00e8re",
        "start": 1493.17,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "scientifique et notre capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1495.52,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir sur encore une fois ce qui",
        "start": 1497.98,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "fonde depuis des ann\u00e9es et pas",
        "start": 1501.13,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "simplement dans le gouvernement macron",
        "start": 1504.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ce qui fonde le d\u00e9ni de l'urgence",
        "start": 1507.07,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "climatique et ce qui conduit comme",
        "start": 1510.01,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "dans un film dont tout le monde parle en",
        "start": 1514.39,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ce moment donc look up a report\u00e9 pour",
        "start": 1516.13,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "aviser plus tard",
        "start": 1519.37,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "il a raison pour une ola tour sur le",
        "start": 1521.97,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fait que c'est difficile aujourd'hui",
        "start": 1524.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'emmener une majorit\u00e9 des fran\u00e7aises et",
        "start": 1526.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais",
        "start": 1529.33,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est difficile d'imposer dans le d\u00e9bat",
        "start": 1530.85,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "public \u00e0 ce jour \u00e0 ce jour les enjeux",
        "start": 1534.67,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "essentiels de notre pays climat vivant",
        "start": 1538.15,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "justice sociale",
        "start": 1542.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "discrimination d\u00e9mocratie c'est plus",
        "start": 1544.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "facile",
        "start": 1548.08,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "d'insulter les fran\u00e7ais c'est vrai",
        "start": 1549.24,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "c'est plus facile d'insulter",
        "start": 1552.24,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "les valeurs de la r\u00e9publique en parlant",
        "start": 1555.51,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "aux fonds de nettoyage ethnique c'est",
        "start": 1558.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "plus facile d'insulter l'histoire de la",
        "start": 1561.28,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "france en faisant de p\u00e9tain r\u00e9sistants",
        "start": 1563.14,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "mais notre conviction absolue notre",
        "start": 1565.71,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "conviction absolue et nous voyons sur le",
        "start": 1569.83,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "terrain",
        "start": 1572.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est que les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 1573.39,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "attendent des r\u00e9ponses \u00e0 leurs",
        "start": 1575.23,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s du quotidien",
        "start": 1577.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "combien je paye de chauffage combien je",
        "start": 1579.33,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "paye d'\u00e9lectricit\u00e9 combien je paye pour",
        "start": 1582.07,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "mes transports",
        "start": 1585.07,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "telles solutions home of justement pour",
        "start": 1586.32,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "mes d\u00e9penses contraintes de pouvoir",
        "start": 1590.23,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "d'achat transports logement et \u00e9nergie",
        "start": 1591.67,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "alimentation",
        "start": 1595.47,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "comment mes enfants mangent bien \u00e0",
        "start": 1597.06,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole est ce qu'ils vont manger bio",
        "start": 1600.49,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "enfin comment je vais pouvoir m'investir",
        "start": 1603.01,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "dans mon entreprise",
        "start": 1605.77,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 sa vie participer \u00e0 sa",
        "start": 1607.65,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 comment les services publics",
        "start": 1611.47,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sont accessibles l'h\u00f4pital \u00e9videmment",
        "start": 1614.41,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole le commissariat le tribunal et",
        "start": 1616.96,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "comment notre pays ensemble s'empare des",
        "start": 1620.17,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "grands d\u00e9fis du climat du vivant et de",
        "start": 1623.14,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "la biodiversit\u00e9 et la justice sociale et",
        "start": 1626.38,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "en fait quand on est sur le terrain",
        "start": 1630.07,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pardonnez-moi les sujets de petite",
        "start": 1631.65,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "politique on n'en parle pas en vrai on",
        "start": 1635.62,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "n'en parle pas j'\u00e9tais il ya deux jours",
        "start": 1638.95,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 bordeaux",
        "start": 1642.85,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "avec des apprentis qui",
        "start": 1645.03,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "\u00e9tait enthousiaste de s'investir et",
        "start": 1648.32,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "d'apprendre des m\u00e9tiers dans tous ses",
        "start": 1652.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers de l'environnement depuis la",
        "start": 1654.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 jusque l\u00e0 r\u00e9novation des",
        "start": 1655.62,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "logements ou d'autres sujets encore nous",
        "start": 1658.77,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "\u00e9tions l'apr\u00e8s-midi devant 700 \u00e9tudiants",
        "start": 1662.25,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "et \u00e9tudiantes",
        "start": 1665.61,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "et qui \u00e9taient enthousiastes \u00e0 l'id\u00e9e",
        "start": 1666.98,
        "duration": 8.71
    },
    {
        "text": "que des 18 ans nous allions mettre en",
        "start": 1671.85,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "place l'autonomie des jeunes avec un",
        "start": 1675.69,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "revenu citoyen qui \u00e9radiquerait dans",
        "start": 1677.97,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "notre pays la grande pauvret\u00e9 comment",
        "start": 1681.48,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie \u00e9tait un projet",
        "start": 1684.71,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mancipation individuelle et",
        "start": 1686.52,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "collective et c'est \u00e7a dont nous parle",
        "start": 1687.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais et c'est",
        "start": 1689.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e7a que je veux r\u00e9pondre alors",
        "start": 1691.62,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "maintenant sur blanc caire",
        "start": 1693.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on a un ministre qui incontestablement",
        "start": 1695.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "s'ennuie",
        "start": 1697.8,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "on a pourtant une \u00e9cole qui fonctionne",
        "start": 1699.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mal",
        "start": 1703.32,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "avec d une communaut\u00e9 \u00e9ducative \u00e9puis\u00e9",
        "start": 1704.3,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "une communaut\u00e9 \u00e9ducative maltrait\u00e9s et",
        "start": 1707.63,
        "duration": 8.32
    },
    {
        "text": "pourtant on a un ministre qui depuis des",
        "start": 1711.87,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es va de pol\u00e9mique en pol\u00e9mique sans",
        "start": 1715.95,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "investir sur l'\u00e9ducation de nos enfants",
        "start": 1719.3,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "et sans leur permettre de de s'accomplir",
        "start": 1722.04,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1726.48,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "on a un ministre qui n'a pas install\u00e9 de",
        "start": 1730.19,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "capteurs co2",
        "start": 1734.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans les classes",
        "start": 1736.01,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "c'est aujourd'hui un enjeu majeur et",
        "start": 1738.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "m\u00eame l\u00e0 dessus il n'assume pas ses",
        "start": 1740.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s",
        "start": 1742.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est un ministre qui ont parl\u00e9 de la",
        "start": 1743.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "presse pr\u00e9f\u00e8re faire des coups",
        "start": 1746.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatiques g\u00e9rer des exclusivit\u00e9s avec",
        "start": 1748.14,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la presse plut\u00f4t que d'informer en",
        "start": 1751.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "transparence en intelligence en",
        "start": 1754.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 l'ensemble des personnels",
        "start": 1755.73,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatifs les parents et les enfants eh",
        "start": 1758.22,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "bien nous avons un ministre de",
        "start": 1762.87,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation qui est devenu",
        "start": 1764.4,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "un boulet pour l'\u00e9cole publique qui est",
        "start": 1766.91,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "devenu un boulet",
        "start": 1770.37,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "pour ce gouvernement mais \u00e7a on s'en",
        "start": 1772.6,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "fout compl\u00e8tement",
        "start": 1774.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais qui surtout n'assume pas ses",
        "start": 1775.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s",
        "start": 1778.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de participer \u00e0 la r\u00e9duction des",
        "start": 1778.98,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "contaminations \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 1782.17,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "savez nous sommes porteurs d'une id\u00e9e",
        "start": 1788.1,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "qui est tr\u00e8s belle dans la soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 1791.77,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est celle du consentement vous savez ce",
        "start": 1794.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que c'est consentement quand c'est non",
        "start": 1796.57,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "c'est non",
        "start": 1798.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "juste il ya une question \u00e0 distance",
        "start": 1799.98,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "qu'on va peut-\u00eatre prendre et ensuite on",
        "start": 1802.21,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "prendra la question dans la salle",
        "start": 1803.32,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "on va prendre la question dans la salle",
        "start": 1810.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "plusieurs militants de gauche",
        "start": 1820.05,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes une gr\u00e8ve de la faim aussi",
        "start": 1822.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour appeler \u00e0 l'unit\u00e9 qu'est ce que",
        "start": 1824.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous leur r\u00e9pondez quand c'est non c'est",
        "start": 1826.93,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 1829.42,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "quand c'est non c'est non",
        "start": 1831.55,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "juste",
        "start": 1833.52,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "un petit une petite alerte sur la sant\u00e9",
        "start": 1835.62,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "certains sont habitu\u00e9s \u00e0 organiser",
        "start": 1839.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 1842.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "leur gr\u00e8ve de la faim je voudrais \u00eatre",
        "start": 1843.69,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que toutes les personnes qui sont",
        "start": 1846.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "associ\u00e9s \u00e0 cette initiative qu'elle soit",
        "start": 1848.23,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "leur sant\u00e9",
        "start": 1849.97,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "je l'expliquais depuis six mois en fait",
        "start": 1856.21,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "je l'expliquais depuis six mois donc on",
        "start": 1858.71,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "reviendra pas l\u00e0-dessus savez",
        "start": 1860.6,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "on est en 2022",
        "start": 1863.2,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "on a eu ce que delphine appelle une",
        "start": 1865.84,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "canicule d'hiver c'est vachement sympa",
        "start": 1869.54,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "no\u00ebl en tee shirt objectivement on n'a",
        "start": 1872.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plus besoin de prendre l'avion on l'a",
        "start": 1875.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas souvent fait mais pour traverser la",
        "start": 1876.98,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te pour \u00eatre en tee shirt l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 1879.41,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s sympa mais c'est le sympt\u00f4me",
        "start": 1882.01,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "d'un d\u00e9r\u00e8glement climatique tr\u00e8s",
        "start": 1885.76,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "dramatique qui",
        "start": 1889.16,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "fait dans le monde d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1891.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des milliers de morts",
        "start": 1894.19,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "fait bouger des populations rendent pour",
        "start": 1896.35,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "reprendre les expressions de bruno",
        "start": 1899.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "latour notre terre ou une partie de",
        "start": 1901.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "notre plan\u00e8te inhabitable",
        "start": 1903.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "eh bien c'est ce sujet l\u00e0 que nous avons",
        "start": 1905.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "port\u00e9 dans cette campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1907.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et il n'y a que les \u00e9cologie il n'y a",
        "start": 1909.14,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que les \u00e9cologistes pour mettre le",
        "start": 1911.72,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "climat le vivant et la justice sociale",
        "start": 1914.18,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "comme priorit\u00e9 absolue de leur programme",
        "start": 1917.09,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "nous sommes dans la clart\u00e9 du projet",
        "start": 1920.45,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous sommes dans la clart\u00e9 de la",
        "start": 1923.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "candidature est donc de ce point de vue",
        "start": 1925.43,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "l\u00e0 nous ne bougerons pas",
        "start": 1928.1,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "bonjour anthony l'at-il de rfi deux",
        "start": 1930.07,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "questions \u00e0 bordeaux vous l'avais un peu",
        "start": 1934.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 vous avez dit que christiane",
        "start": 1936.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "taubira et anne hidalgo devaient prendre",
        "start": 1937.97,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "leurs responsabilit\u00e9s est ce que",
        "start": 1939.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement vous appelait \u00e0 ce qu'elle",
        "start": 1940.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "se retire \u00e0 votre profit lennon question",
        "start": 1942.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vaut miser aussi sur la carte du s\u00e9rieux",
        "start": 1945.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de la responsabilit\u00e9 de la constance",
        "start": 1947.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans cette campagne on voit aussi que ce",
        "start": 1948.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui marche c'est peut-\u00eatre",
        "start": 1950.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "malheureusement dans certaines dit qu'il",
        "start": 1952.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faut ressortir le karcher quand on dit",
        "start": 1954.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'on veut emmerder les non vaccin\u00e9s est",
        "start": 1955.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ce que cette carte du s\u00e9rieux et elle",
        "start": 1958.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "commente nabeul est ce que vous n'avez",
        "start": 1960.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pas une n\u00e9cessit\u00e9 de muscler un peu",
        "start": 1961.76,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "votre jeu dans cette campagne",
        "start": 1963.74,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "quand je les dis et nous en faisons",
        "start": 1970.049,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience tous les jours tous les",
        "start": 1974.26,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "jours sur le terrain parce que les",
        "start": 1976.33,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes sont en campagne",
        "start": 1978.429,
        "duration": 6.261
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais regardent",
        "start": 1981.269,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "ce spectacle de la politique tr\u00e8s",
        "start": 1984.69,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "souvent",
        "start": 1987.61,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "avec",
        "start": 1988.559,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "beaucoup d'angoiss\u00e9 sur justement la",
        "start": 1990.84,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 1994.899,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "des candidates et des candidats",
        "start": 1996.72,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 construire une soci\u00e9t\u00e9 apais\u00e9e et",
        "start": 1999.21,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "surtout \u00e0 r\u00e9pondre",
        "start": 2002.13,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "\u00e0 leurs difficult\u00e9s du quotidien il ya",
        "start": 2003.649,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "deux enjeux",
        "start": 2006.539,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sur lesquels nous nous investissons",
        "start": 2007.639,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "pleinement je les dis les difficult\u00e9s du",
        "start": 2010.529,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "quotidien",
        "start": 2014.039,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et tout notre projet que nous",
        "start": 2014.87,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senterons \u00e0 la fin du mois",
        "start": 2017.519,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "montrera que une fois que les",
        "start": 2021.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes auront gouverner",
        "start": 2024.21,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "le quotidien des fran\u00e7aises et des",
        "start": 2026.09,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sera beaucoup plus agr\u00e9able",
        "start": 2028.559,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "que on sortira de la malbouffe qu'on",
        "start": 2031.639,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "sortira de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique je",
        "start": 2035.73,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "les dis qu'on \u00e9radiquera la grande",
        "start": 2037.679,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 dans notre pays",
        "start": 2039.899,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "quand sortira des discriminations et des",
        "start": 2041.48,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "injustices et puis qu au del\u00e0 de notre",
        "start": 2044.13,
        "duration": 6.529
    },
    {
        "text": "vie personnelle notre vie familiale",
        "start": 2047.01,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "nous retrouverons un grand projet pour",
        "start": 2050.659,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "la france celles et ceux qui",
        "start": 2053.76,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "manipulent les peurs et les angoisses",
        "start": 2056.929,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais qui en",
        "start": 2059.339,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "font des paniques identitaire qui joue",
        "start": 2061.71,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de l'invectiv\u00e9 au fond ont choisi un",
        "start": 2063.75,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "champ de bataille qui sera pas le n\u00f4tre",
        "start": 2067.23,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "en fait",
        "start": 2068.909,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ait",
        "start": 2069.829,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "choisi eric zemmour comme adversaires",
        "start": 2072.629,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "politiques qui les choisit finalement de",
        "start": 2075.48,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "s'aligner y compris sur son registre",
        "start": 2078.06,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "lexical",
        "start": 2079.889,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "c'est sa responsabilit\u00e9 ou son",
        "start": 2080.99,
        "duration": 3.369
    },
    {
        "text": "irresponsabilit\u00e9",
        "start": 2083.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 c'est d'apporter",
        "start": 2084.359,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "des r\u00e9ponses cr\u00e9dibles aux fran\u00e7aises et",
        "start": 2087.0,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais",
        "start": 2089.01,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "et moi quand je quand j'\u00e9coute encore",
        "start": 2089.72,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "une fois les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 2093.149,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ils veulent de l'apaisement ils veulent",
        "start": 2094.56,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des solutions ils veulent que notre pays",
        "start": 2097.079,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "s'en sorte et sur le terrain",
        "start": 2099.51,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "en difficult\u00e9 ou pas trop en difficult\u00e9",
        "start": 2102.51,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "ils ont plein d'envi\u00e9 de d\u00e9sir",
        "start": 2106.44,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "d'engagement d'optimisme et c'est les",
        "start": 2108.64,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pulsions de vie que nous voulons",
        "start": 2112.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "incarner dans cette campagne que",
        "start": 2113.59,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "tellement de candidats",
        "start": 2115.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "soit dans la surench\u00e8re des pulsions de",
        "start": 2117.93,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "mort des pulsions de haine des pulsions",
        "start": 2120.37,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "de roger des pulsions de l'agression",
        "start": 2124.12,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "c'est leur affaire on leur laisse nous",
        "start": 2127.02,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "serons dans les pulsions de fraternit\u00e9",
        "start": 2129.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous serons dans les solutions ne sont",
        "start": 2131.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans les pulsions de vie et notre",
        "start": 2133.15,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "conviction notre conviction absolue",
        "start": 2134.65,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "c'est que c'est ce projet l\u00e0 qui",
        "start": 2137.28,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "rassemblera les fran\u00e7aises et les",
        "start": 2140.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et que c'est ce projet l\u00e0 qui",
        "start": 2142.3,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fera de la france de nouveau un pays qui",
        "start": 2145.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "a confiance en lui-m\u00eame qui se projette",
        "start": 2147.61,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "sur l'europe et sur le monde",
        "start": 2150.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on va prendre la question de yvan",
        "start": 2151.92,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "logvinov de agrapresse bon jour ils vont",
        "start": 2154.27,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "lever 9 \u00e0 la distance pour la presse",
        "start": 2158.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "agence de presse pression' l'agriculture",
        "start": 2160.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "entre les algues vertes \u00e9levages",
        "start": 2161.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "industriels de travail dissimul\u00e9 la",
        "start": 2163.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "viticulture les enqu\u00eates dans le secteur",
        "start": 2165.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "agricole ont particuli\u00e8rement l'objet de",
        "start": 2167.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "violences et d'intimidations avec",
        "start": 2169.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "plusieurs proc\u00e9dures en diffamation",
        "start": 2170.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comment est ce que vous expliquez que \u00e7a",
        "start": 2172.93,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "soit le cas sp\u00e9cifiquement dans ce",
        "start": 2174.01,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "secteur comment est-ce qu'on",
        "start": 2175.27,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "faciliterait le travail des journalistes",
        "start": 2176.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans le secteur agricole et enfin qu'est",
        "start": 2177.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce que vous feriez de la fameuse cellule",
        "start": 2180.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9mons terre si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident",
        "start": 2181.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais c'est l\u00e0 elle saute on va pas se",
        "start": 2183.46,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "raconter d'histoires que",
        "start": 2186.52,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ce gouvernement et les gouvernements",
        "start": 2188.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dents",
        "start": 2191.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et \u00e9t\u00e9 aussi complaisants avec la",
        "start": 2192.75,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "violence de certains groupes sur des",
        "start": 2196.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents publics dans l'agriculture",
        "start": 2198.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es ces derni\u00e8res",
        "start": 2201.07,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies est choquant",
        "start": 2203.14,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "que ce gouvernement ait choisi",
        "start": 2205.59,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "de flics et de vouloir intimider et",
        "start": 2209.1,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher d'agir les lanceurs d'alert",
        "start": 2213.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "quand il parle des pesticides quand il",
        "start": 2215.32,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "parle des de l'\u00e9levage industriel quand",
        "start": 2218.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il parle",
        "start": 2221.2,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des int\u00e9r\u00eats entre ces lobbys et",
        "start": 2222.67,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "certains firmes internationales",
        "start": 2226.18,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "c'est choquant quand une journaliste",
        "start": 2228.22,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "n'arrive pas \u00e0 auf ont pr\u00e9sent\u00e9 un livre",
        "start": 2231.45,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "sur les algues vertes",
        "start": 2235.33,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "c'est profond\u00e9ment choquant et puis pour",
        "start": 2238.81,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "toutes les petites questions",
        "start": 2241.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pardonnez moi ou pour toutes les",
        "start": 2243.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "questions politiciennes",
        "start": 2244.93,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es",
        "start": 2246.24,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "regardez ce qu'a \u00e9t\u00e9 la gestion",
        "start": 2248.88,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "politique de la bretagne toutes ces",
        "start": 2250.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 2253.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "regardez ce qu'a \u00e9t\u00e9 la gestion",
        "start": 2255.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "politique de la bretagne",
        "start": 2256.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "toutes ces derni\u00e8res ann\u00e9es au regard de",
        "start": 2258.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage industriel au regard des",
        "start": 2260.29,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "pollutions et delphine qui",
        "start": 2262.18,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "rappelait il ya deux jours que les",
        "start": 2266.64,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "communistes et des socialistes se sont",
        "start": 2269.95,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "abstenus sur l'interdiction du",
        "start": 2271.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "glyphosate \u00e7a vous dit \u00e0 quel point on a",
        "start": 2273.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "besoin des \u00e9cologistes avec une ligne",
        "start": 2276.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "claire pour d\u00e9fendre le vivant la",
        "start": 2278.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 les paysannes et les",
        "start": 2280.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "paysans \u00e9videmment la qualit\u00e9 notre",
        "start": 2282.52,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "alimentation",
        "start": 2285.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 la question de milly le gendre de",
        "start": 2286.62,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "avait un faux \u00e0 distance",
        "start": 2289.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bonjour j'esp\u00e8re que vous vous entendez",
        "start": 2291.66,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "bien je suis donc journalistes pour",
        "start": 2293.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avait fait un foss\u00e9 une agence de presse",
        "start": 2296.56,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9e et",
        "start": 2297.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cette proposition de r\u00e9duire les",
        "start": 2300.72,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "publicit\u00e9s sur les objets les plus",
        "start": 2302.92,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "polluants",
        "start": 2304.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'ai not\u00e9 donc c'\u00e9tait un objectif de",
        "start": 2305.34,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction et pas d'interdiction comme",
        "start": 2307.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'a propos\u00e9 la convention citoyenne pour",
        "start": 2309.7,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "le clippage voulez savoir pourquoi",
        "start": 2311.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cette diff\u00e9rence et si vous voulez",
        "start": 2313.44,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "savoir aussi s'il \u00e9tait possible de",
        "start": 2315.61,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser quel objet serait",
        "start": 2316.78,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "serait vraiment cibl\u00e9es et par quels",
        "start": 2319.2,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "moyens vous allez r\u00e9duire sa publicit\u00e9",
        "start": 2321.91,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "est ce que ce sera une loi un d\u00e9cret",
        "start": 2323.68,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "alors j'ai du mal m'exprimer j'ai dit",
        "start": 2327.03,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "que l'interdiction d'un certain nombre",
        "start": 2331.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de publicit\u00e9s r\u00e9duire et les recettes",
        "start": 2332.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "publicitaires de la presse c'est que",
        "start": 2335.2,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "nous accompagnerons",
        "start": 2337.75,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "la presse dans cette transition et et",
        "start": 2340.549,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "nous reprenons justement les",
        "start": 2345.17,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "propositions de ce point de vue l\u00e0 de la",
        "start": 2348.079,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "convention citoyenne",
        "start": 2350.66,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "sur qui rel\u00e8veront donc clairement il ya",
        "start": 2352.239,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "un certain nombre de produits de",
        "start": 2356.509,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "services qui sont aujourd'hui polluants",
        "start": 2358.339,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9truisent la plan\u00e8te et on n'a pas",
        "start": 2360.559,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire la publicit\u00e9 de ce qui d\u00e9truit",
        "start": 2364.579,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la plan\u00e8te vous savez toute la logique",
        "start": 2367.069,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de notre projet au fond c'est assez",
        "start": 2368.449,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "simple c'est une logique de bonus malus",
        "start": 2371.269,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "tout ce qui va bien sera privil\u00e9gi\u00e9e par",
        "start": 2373.929,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "les politiques publiques",
        "start": 2377.809,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 la modulation de la tva on r\u00e9duira",
        "start": 2379.549,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la tva sur les objets qui sont",
        "start": 2382.459,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9parables qui sont r\u00e9utilisables ou",
        "start": 2384.739,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "recyclables qui seront des services ou",
        "start": 2387.229,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des pros des produits de circuits courts",
        "start": 2389.9,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l'alimentation biologique et",
        "start": 2392.449,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "nous taxerons davantage ce qui pollue ce",
        "start": 2395.359,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "qui rel\u00e8ve de l'obsolescence programm\u00e9e",
        "start": 2399.89,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "ou ce qu'a fait des milliers de",
        "start": 2401.689,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres inutilement de la m\u00eame fa\u00e7on",
        "start": 2403.969,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous conditionneront tous nos outils de",
        "start": 2406.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "politique publique au climat \u00e0 la",
        "start": 2409.279,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 \u00e0 la justice sociale et \u00e0",
        "start": 2411.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes \u00e7a sera la",
        "start": 2414.89,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "grande rupture en fait du quinquennat",
        "start": 2416.9,
        "duration": 7.699
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes c'est que l'argent public",
        "start": 2420.699,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "sera un argent au service de l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 2424.599,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral et non pas \u00e0",
        "start": 2428.449,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de l'argent qui ne soit pas discriminer",
        "start": 2430.749,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "du point de vue",
        "start": 2433.969,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui sert l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ou clairement",
        "start": 2435.699,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s",
        "start": 2438.679,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "clair les signes que tf1 je voulais j'ai",
        "start": 2441.489,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "deux questions je voulais savoir si vous",
        "start": 2445.099,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aviez peur de participer \u00e0 la primaire",
        "start": 2446.959,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "populaire et la deuxi\u00e8me question je",
        "start": 2448.759,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voulais savoir si l'urgence climatique",
        "start": 2451.91,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ne vous oblige et pas \u00e0 d\u00e9passer les",
        "start": 2453.259,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "clivages \u00e0 gauche",
        "start": 2455.719,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "vous avez parfaitement raison de dire",
        "start": 2458.49,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "que l'urgence climatique",
        "start": 2460.619,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "nous impose de d\u00e9passer tous les",
        "start": 2462.53,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "clivages et particuli\u00e8rement les vieux",
        "start": 2465.15,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "clivages c'est exactement le projet que",
        "start": 2466.83,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nous portons c'est exactement la",
        "start": 2470.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "campagne que nous portons vous savez les",
        "start": 2472.53,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes revendiquent",
        "start": 2474.75,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "revendique au plus haut point",
        "start": 2477.26,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "les valeurs de et les principes de",
        "start": 2479.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'\u00e9galit\u00e9 de fraternit\u00e9",
        "start": 2482.369,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "d'entr'aide de bienveillance de",
        "start": 2484.49,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 la d\u00e9mocratie la r\u00e9publique",
        "start": 2487.35,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "la citoyennet\u00e9 pour nous sont des actes",
        "start": 2490.44,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "d'audace de courage comme disait",
        "start": 2493.86,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "jaur\u00e8s",
        "start": 2497.24,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "ce sont des principes de vie ce sont des",
        "start": 2499.01,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "principes d'action est aujourd'hui",
        "start": 2501.54,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'urgence climatique",
        "start": 2504.59,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "l'urgence sociale sont telles que c'est",
        "start": 2506.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'ensemble des fran\u00e7aises et des",
        "start": 2509.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais que nous devons assembl\u00e9e mais",
        "start": 2510.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 nous devons les rassembler sans",
        "start": 2513.6,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ambigu\u00eft\u00e9 en sortant du conformisme qui",
        "start": 2515.43,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "a pu gouverner tout ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 2518.97,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "et aux finalement en sortant des demies",
        "start": 2520.619,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "par des complaisances des promesses non",
        "start": 2524.609,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "tenues vous le savez vous voyez dans les",
        "start": 2527.67,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "mairies et nous en sommes fiers quand",
        "start": 2530.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes ont pris des engagements",
        "start": 2532.109,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pendant la campagne ils sont en train de",
        "start": 2534.24,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "les mettre en oeuvre sur la solidarit\u00e9",
        "start": 2536.31,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9cologie sur le logement social",
        "start": 2538.28,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "sur les transports sur l'alimentation",
        "start": 2541.109,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "bio dans les cantines sur tous ces",
        "start": 2543.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sujets l\u00e0 nous sommes en train de",
        "start": 2545.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser ce que nous avons promis et",
        "start": 2547.05,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "signait un enjeu pour retrouver la",
        "start": 2549.66,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "confiance dans la politique c'est de",
        "start": 2553.14,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "commencer par faire ce qu'on a promis",
        "start": 2554.82,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu \u00e0 cette question",
        "start": 2558.77,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "bonjour benjamin mathieu france info je",
        "start": 2561.17,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "suis d\u00e9sol\u00e9 j'ai encore vous poser une",
        "start": 2563.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "question qui va vous plaire on a du mal",
        "start": 2564.96,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 comprendre votre strat\u00e9gie",
        "start": 2567.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous dites que vous \u00eates les seuls \u00e0",
        "start": 2569.45,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "mettre le vivant au coeur de votre",
        "start": 2572.04,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "programme",
        "start": 2573.18,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est pas totalement vrai c'est aussi le",
        "start": 2574.17,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "cas par exemple dans le programme de",
        "start": 2575.91,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon pourquoi est-ce que",
        "start": 2576.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous ne travaillez pas vous ne discutait",
        "start": 2578.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas avec lui on a bien compris que vous",
        "start": 2580.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ne vous dis pas parl\u00e9 \u00e0 anne hidalgo \u00e0",
        "start": 2582.3,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "christiane taubira arnaud montebourg",
        "start": 2584.46,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le monde mais pourquoi pas travailler",
        "start": 2587.09,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "avec jean luc m\u00e9lenchon puisque si vous",
        "start": 2589.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voulez faire gagner l'\u00e9cologie vous",
        "start": 2591.96,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pouvez pas y arriver seul mais pourquoi",
        "start": 2593.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pardonnez-moi mais pourquoi",
        "start": 2596.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous dites \u00e7a \u00e7a sent qu'elle est",
        "start": 2597.96,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "qu'elle est l\u00e0 qu elle est au fond",
        "start": 2599.58,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "le retour sur l'histoire",
        "start": 2602.0,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "qui permettent de consid\u00e9rer aujourd'hui",
        "start": 2604.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 2607.11,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "rassemblement qui est d\u00e9j\u00e0 act\u00e9 c'est le",
        "start": 2609.83,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "rassemblement de tous les \u00e9cologistes de",
        "start": 2613.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tous les mouvements \u00e9cologistes un",
        "start": 2615.48,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "rassemblement qui va s'amplifier",
        "start": 2617.19,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "notre pays notre pays est un pays",
        "start": 2620.21,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "politique les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 2623.58,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "adorent les id\u00e9es il adore le d\u00e9bat",
        "start": 2626.54,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9es ils se foutent un peu plus des",
        "start": 2630.12,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "questions de personnes et ils ont raison",
        "start": 2633.63,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "et ce que nous voulons faire",
        "start": 2636.05,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "c'est justement porter des id\u00e9es",
        "start": 2638.45,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "ce que nous voulons faire c'est pas",
        "start": 2642.06,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "sauv\u00e9 telle formation politique c'est",
        "start": 2644.13,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "pas organiser le temple solaire",
        "start": 2648.36,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "du sacrifice collectif ou du suicide",
        "start": 2651.29,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "collectif ce que nous voulons faire",
        "start": 2654.12,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "c'est gagner cette \u00e9lection",
        "start": 2655.41,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et notre conviction",
        "start": 2656.37,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "si vous n'avez pas encore compris je me",
        "start": 2659.3,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "permets c'est qu'on a du mal \u00e0",
        "start": 2662.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'exprimer mais je me permets de le",
        "start": 2663.51,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "rappeler notre conviction",
        "start": 2666.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est que sur 6 sur la base d'un projet",
        "start": 2668.48,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "clair qui affronte les grands d\u00e9fis",
        "start": 2671.31,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "auxquels notre pays est confront\u00e9",
        "start": 2675.45,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "que nous pouvons gagner cette \u00e9lection",
        "start": 2677.78,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on est \u00e0 80 15 jours du",
        "start": 2680.6,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "premier tour",
        "start": 2685.53,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "entendez",
        "start": 2687.23,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "entendez que les \u00e9cologistes vont faire",
        "start": 2689.21,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "cette campagne pr\u00e9sidentielle entendez",
        "start": 2693.48,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "qu'en 2022 face aux urgences climatique",
        "start": 2696.24,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9",
        "start": 2700.47,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "justice sociale il faut une candidature",
        "start": 2701.99,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste pour gagner et pour",
        "start": 2705.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "transformer ce pays",
        "start": 2708.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question salle une derni\u00e8re",
        "start": 2710.06,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "question humain",
        "start": 2712.05,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "bonjour malgr\u00e9 cet accord \u00e0 chevaux de",
        "start": 2714.6,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "nhk t\u00e9l\u00e9vision japonaise",
        "start": 2717.43,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "ce qui est s\u00fbr internationale les",
        "start": 2720.57,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "questions internationales font pas vers",
        "start": 2724.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'autre partie du d\u00e9bat lors de la",
        "start": 2726.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle en france je pense que",
        "start": 2728.32,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "c'est pas seulement en france",
        "start": 2730.81,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "mais bien une question qui",
        "start": 2732.54,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il revient c'est la question",
        "start": 2736.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire militaire",
        "start": 2738.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je voulais savoir quelle est la position",
        "start": 2740.67,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "des verts est-ce que selon vous il",
        "start": 2743.08,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faudra signer le trait\u00e9 de",
        "start": 2745.96,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'interdiction des armes nucl\u00e9aires",
        "start": 2748.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "comment proc\u00e9der pour m cd et qu'est ce",
        "start": 2751.06,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "que vous vous avez comme message pour le",
        "start": 2753.58,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "gouvernement fran\u00e7ais aujourd'hui qui",
        "start": 2756.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "refusent m\u00eame particip\u00e9 pour l'instant \u00e0",
        "start": 2758.53,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re conf\u00e9rence sur des",
        "start": 2761.23,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "signataires",
        "start": 2763.93,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "j'ai encore lu il ya quelques jours",
        "start": 2769.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la d\u00e9claration",
        "start": 2772.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 faite de",
        "start": 2773.96,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "tous les chefs d'\u00e9tat et de gouvernement",
        "start": 2776.3,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9tenteur officiellement de l'arm\u00e9",
        "start": 2780.02,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire leurs d\u00e9clarations rappelait",
        "start": 2783.03,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "l'objectif des trait\u00e9s internationaux",
        "start": 2785.58,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu'ils \u00e9taient \u00e9videmment de mettre fin",
        "start": 2787.64,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'armement nucl\u00e9aire",
        "start": 2790.98,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "condition indispensable pour \u00e9videmment",
        "start": 2793.01,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "combattre la prolif\u00e9ration",
        "start": 2796.13,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "nous nous inscrivons exactement dans ce",
        "start": 2798.06,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "sch\u00e9ma-l\u00e0 la prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire est",
        "start": 2801.93,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "une menace",
        "start": 2805.38,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "terrible dramatique et croissante pour",
        "start": 2806.72,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9",
        "start": 2811.17,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "vous doutez bien que quand",
        "start": 2812.9,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "plusieurs pays du golfe",
        "start": 2816.23,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppe du nucl\u00e9aire civil c'est",
        "start": 2818.57,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour contrer le nucl\u00e9aire",
        "start": 2821.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "militaire iranien notamment o\u00f9",
        "start": 2823.8,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "isra\u00e9liens et donc qu'on voit bien cette",
        "start": 2826.23,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "prolif\u00e9ration galopante pour notre part",
        "start": 2829.41,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nous souhaitons que la france soit de",
        "start": 2832.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nouveau \u00e0 l'initiative sur le",
        "start": 2834.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire parce que c'est un",
        "start": 2836.28,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "enjeu absolument",
        "start": 2838.23,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "fondamental",
        "start": 2839.75,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "on a chang\u00e9 d'\u00e9poque beaucoup de",
        "start": 2841.31,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "responsables politiques y compris qui",
        "start": 2844.5,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "ont gouvern\u00e9 consid\u00e8re aujourd'hui que",
        "start": 2846.21,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "la prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire et de",
        "start": 2849.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'armement nucl\u00e9aire est un enjeu majeur",
        "start": 2852.24,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "de paix de stabilit\u00e9",
        "start": 2854.6,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question zoom avec genevi\u00e8ve de",
        "start": 2858.14,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la cour de l' agence de presse m\u00e9dicale",
        "start": 2861.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mais bonjour l'agenc\u00e9 de presse m\u00e9dicale",
        "start": 2863.18,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9e dans la sant\u00e9 je voulais",
        "start": 2866.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "savoir si vous pr\u00e9voyez toujours de",
        "start": 2869.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter votre programme de 15 janvier",
        "start": 2870.63,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et si dans ses propositions il y en aura",
        "start": 2873.39,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "sur le l'h\u00f4pital public la r\u00e9forme et",
        "start": 2875.97,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "les d\u00e9serts la lutte contre les d\u00e9serts",
        "start": 2879.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaux parce qu'on a la sant\u00e9 a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2881.32,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "peu abord\u00e9e par les",
        "start": 2883.54,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "alors on en a beaucoup parl\u00e9",
        "start": 2886.08,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "pardonnez nous on en a beaucoup parl\u00e9",
        "start": 2889.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "alors on n'a pas d\u00fb en parler assez fort",
        "start": 2891.46,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "pour que vous n'entendiez pas",
        "start": 2893.94,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nos propositions",
        "start": 2896.94,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "on a visit\u00e9 beaucoup",
        "start": 2899.07,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "d'h\u00f4pitaux rencontr\u00e9 beaucoup de",
        "start": 2902.7,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "personnel soignant et \u00e9videmment",
        "start": 2905.5,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "nous aurons un projet tr\u00e8s fort pour",
        "start": 2908.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public",
        "start": 2911.65,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ils sont sont pas encore une fois les",
        "start": 2913.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "invectives et les insultes qui",
        "start": 2916.81,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9tourneront",
        "start": 2918.75,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat sur l'h\u00f4pital public l'h\u00f4pital",
        "start": 2921.54,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "public \u00e7a fait 15 ans quels que soient",
        "start": 2924.99,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les gouvernements qu'il est soumis \u00e0 des",
        "start": 2928.17,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "restrictions budg\u00e9taires",
        "start": 2930.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 la maltraitance des personnels",
        "start": 2932.06,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "soignants et \u00e0 la fin la mise en danger",
        "start": 2935.25,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "notre sant\u00e9 collective c'est pas",
        "start": 2937.53,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9solu ni am\u00e9lior\u00e9 avec emmanuel macron",
        "start": 2940.85,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a date pas des manuels m\u00e2con donc",
        "start": 2944.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous aurons et nous pr\u00e9senterons un tr\u00e8s",
        "start": 2947.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "beau projet pour l'h\u00f4pital public parce",
        "start": 2949.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que c'est le joyau de notre syst\u00e8me de",
        "start": 2951.9,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 c'est l'outil autour duquel on",
        "start": 2954.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "doit reconstruire",
        "start": 2957.24,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'ensemble des politiques de sant\u00e9",
        "start": 2958.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "publique \u00e7a n'est pas le seul mais",
        "start": 2959.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous pr\u00e9senterons un projet",
        "start": 2961.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sur l'h\u00f4pital public et ce ne sera pas",
        "start": 2963.87,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "le 15 janvier ce sera le 29 janvier",
        "start": 2966.06,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 2970.68,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 2977.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2979.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9t\u00e9 parfait j'avais des",
        "start": 2984.809,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parfums",
        "start": 2987.279,
        "duration": 2.33
    }
]