[
    {
        "text": "\u00e0 saint-ouen avec julien bayou nous",
        "start": 0.0,
        "duration": 7.859
    },
    {
        "text": "avons visit\u00e9 un atelier qui organise",
        "start": 3.72,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'auto r\u00e9paration des v\u00e9los avec",
        "start": 7.859,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'objectif que des habitantes et les",
        "start": 9.78,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "habitants de saint-ouen puissent acc\u00e9der",
        "start": 12.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 un atelier qui leur permettent soit",
        "start": 13.799,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "d'acqu\u00e9rir un v\u00e9lo soit \u00e9videmment de le",
        "start": 16.44,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9parer \u00e0 paris nous avons notamment",
        "start": 18.96,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "visit\u00e9 carton plein qui est une",
        "start": 21.3,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "entreprise d'insertion qui \u00e0 la fois",
        "start": 24.029,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "fait des d\u00e9m\u00e9nagements \u00e0 v\u00e9lo mais",
        "start": 26.519,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "surtout organise la collecte de cartons",
        "start": 28.59,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "leur recyclage leur r\u00e9utilisation",
        "start": 32.329,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment avec julien bayou \u00e0 la t\u00eate",
        "start": 35.52,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion",
        "start": 38.34,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est plus de soutien \u00e0 toutes ces",
        "start": 39.719,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "initiatives",
        "start": 41.43,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "qui vise l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral l'insertion",
        "start": 42.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et solidarit\u00e9 l'un bienveillance tout en",
        "start": 44.66,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mettant l'efficacit\u00e9 \u00e9conomique au coeur",
        "start": 47.42,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "du syst\u00e8me",
        "start": 49.55,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 52.05,
        "duration": 4.74
    }
]