[
    {
        "text": "sur rtl",
        "start": 81.27,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "opel point fr",
        "start": 83.82,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "rtl matin \u00e0 viking",
        "start": 84.979,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 87.55,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "7h44 excellente journ\u00e9e \u00e0 vous tous qui",
        "start": 88.82,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "\u00e9couter rtl alba ventura ben recevez",
        "start": 90.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc ce matin l'eurod\u00e9put\u00e9 candidat \u00e0 la",
        "start": 92.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "primaire des verts yannick jadot bonjour",
        "start": 94.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "yannick jadot bonjour alors dans la",
        "start": 95.88,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "primaire qui se joue \u00e0 partir de la",
        "start": 97.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "semaine prochaine pour d\u00e9partager celle",
        "start": 98.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ou celui qui participera \u00e0 la",
        "start": 100.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle vous \u00eates cinq candidats",
        "start": 102.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous \u00eates le plus connu et vous est le",
        "start": 104.19,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "favori des sondages \u00e7a vous met mal \u00e0",
        "start": 106.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'aise des deux favoris d'ailleurs non",
        "start": 108.119,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "parce que c'est pas le sujet vous savez",
        "start": 110.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le charme et la certitude de la",
        "start": 112.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est qu'\u00e0 la fin ce sont les",
        "start": 114.93,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrices et des \u00e9lecteurs qui votent",
        "start": 116.64,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "c'est un sujet parce qu'\u00e0 chaque fois",
        "start": 118.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'il favorise il a perdu \u00e0 nicolas",
        "start": 119.729,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "hulot s'est situ\u00e9 cette primaire elle",
        "start": 121.89,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "est ouverte \u00e0 tout le monde tout lui",
        "start": 123.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous inscrire sur les \u00e9cologistes point",
        "start": 125.789,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "fr jusqu'\u00e0 dimanche date limite des",
        "start": 128.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "inscriptions \u00e0 partir de 16 ans et",
        "start": 131.07,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "j'invite les auditrices et les auditeurs",
        "start": 133.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 s'emparer de cette primaire on voit",
        "start": 135.269,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "bien que tout le monde est concern\u00e9 par",
        "start": 137.13,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "le d\u00e9r\u00e8glement climatique jir cet \u00e9t\u00e9 \u00e7a",
        "start": 138.93,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 une succession de catastrophes \u00e2ge",
        "start": 141.239,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "encore cette nuit il ya des victimes",
        "start": 142.91,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "partout y compris dans des pays comme la",
        "start": 146.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "france la belgique l'allemagne ont pens\u00e9",
        "start": 149.34,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ne pas \u00eatre concern\u00e9 il a d\u00e9j\u00e0 concern\u00e9",
        "start": 151.11,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "et la force du projet \u00e9cologiste c'est",
        "start": 154.29,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que non seulement nous essayons nous",
        "start": 157.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous organisons pour gagner la bataille",
        "start": 159.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "du climat mais c'est que cette bataille",
        "start": 161.28,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "du climat c'est la relocalisation de",
        "start": 163.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie c'est la cr\u00e9ation d'emplois",
        "start": 165.209,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de qualit\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez nous sont des",
        "start": 167.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "services publics et donc ce projet",
        "start": 169.29,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste que les que nous portons",
        "start": 171.63,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "collectivement c'est un projet de",
        "start": 173.81,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration et de reconstruction de la",
        "start": 176.549,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "france ces jeunes faisaient les jeunes",
        "start": 178.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et les moins jeunes vont s'emparer de",
        "start": 179.94,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "cette primaire sur les \u00e9cologistes point",
        "start": 181.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fr vous \u00eates jug\u00e9s plus mod\u00e9r\u00e9 que vos",
        "start": 183.299,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "concurrents moins radicale \u00e7a c'est un",
        "start": 186.6,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "d\u00e9faut \u00e7a chez les \u00e9colos nancy on",
        "start": 188.79,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9coute vos concurrents il faut une",
        "start": 190.799,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie radicale la radicalit\u00e9 de",
        "start": 192.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie que je d\u00e9fends c'est de",
        "start": 195.0,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "gagner l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 196.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on voit qu'avec emmanuel macron sur les",
        "start": 197.84,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "scell\u00e9s un projet lancement sur le",
        "start": 201.75,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "social c'est un agenda fabrication et on",
        "start": 204.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "a vu l'affaissement de la d\u00e9mocratie la",
        "start": 207.209,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "division dans notre pays la d\u00e9croissance",
        "start": 208.89,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "corps de vos concurrents la six a dit",
        "start": 210.39,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "que le gym indiqu\u00e9 pas s'offrir est",
        "start": 213.419,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "certainement imaginez avoir marine le",
        "start": 216.0,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "pen \u00e0 la t\u00eate de notre pays donc il faut",
        "start": 218.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un projet qui va rassembler les",
        "start": 220.67,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais",
        "start": 222.86,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "l'environnement la relocalisation",
        "start": 224.29,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "je n'ai dit l'acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9cole \u00e0 un",
        "start": 227.59,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "h\u00f4pital un commissariat tribunal de",
        "start": 231.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 \u00e7a doit \u00eatre au coeur de la",
        "start": 234.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "reconstruction de notre pays et pour ma",
        "start": 235.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "part je veux porter un projet qui",
        "start": 237.8,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "rassemble les fran\u00e7ais autour de \u00e7a on",
        "start": 241.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voit bien quelle mois tous le disent \u00e0",
        "start": 243.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "rassembler rassembler \u00e7a veut dire \u00e0",
        "start": 244.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "part quand vous avez l'extr\u00eame droite",
        "start": 246.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quand vous avez la droite est",
        "start": 248.39,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "malheureusement trop souvent le",
        "start": 249.65,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui",
        "start": 250.91,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "transforme instrumentalisent les peurs",
        "start": 252.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les angoisses des fran\u00e7aises et des",
        "start": 255.049,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en font des paniques",
        "start": 256.79,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "identitaire on nous raconte la guerre",
        "start": 258.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "civile le grand remplacement la",
        "start": 260.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "disparition de la france mais moi madame",
        "start": 262.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je suis tous les jours sur le terrain je",
        "start": 264.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vois des femmes et des hommes dans les",
        "start": 266.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "entreprises les centres de recherche",
        "start": 268.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans les universit\u00e9s dans les lyc\u00e9es pro",
        "start": 269.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans les fermes qui sont en train",
        "start": 271.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'inventer des choses extraordinaires",
        "start": 274.1,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9ussissent et bien c'est avec ces",
        "start": 275.72,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "femmes et ces hommes qu'on va rassembler",
        "start": 278.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "autour d'un projet d'espoir",
        "start": 280.91,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "permettez-moi yannick jadot et d'aborder",
        "start": 283.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le sujet du nucl\u00e9aire fran\u00e7ois lenglet",
        "start": 285.289,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "faisait sa chronique et un instant sans",
        "start": 287.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "doute vous devez applaudir",
        "start": 289.22,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "chaleureusement la commission europ\u00e9enne",
        "start": 290.12,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "soutenue par l'allemagne proscrit le",
        "start": 291.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire du plan de relance autrement",
        "start": 292.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dit le nucl\u00e9aire ne sera plus financer \u00e0",
        "start": 294.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "terme alors qu'il faut remplacer des",
        "start": 296.72,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "centrales est-ce que vous avez une",
        "start": 298.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "baguette magique pour faire quoi pour",
        "start": 299.78,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "remplacer les centrales par des",
        "start": 302.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes oui on va sur vous elle engage",
        "start": 303.229,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "sur 20 ans qui est \u00e0 peu pr\u00e8s le temps",
        "start": 306.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'on ait mis \u00e0 construire notre parc",
        "start": 309.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire nous allons investir",
        "start": 311.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "massivement sur l'isolation des",
        "start": 313.22,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "logements vous savez ces 5 600 euros",
        "start": 315.62,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomie par m\u00e9nage et par an c'est",
        "start": 317.919,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "des dizaines de milliers d'emplois",
        "start": 321.26,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "partisans sur nos territoires nous",
        "start": 323.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "allons investir massivement sur les",
        "start": 324.919,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables on va pas savait",
        "start": 327.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'elle avait vis\u00e9 nomm\u00e9ment g\u00e9ants du",
        "start": 329.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "jeu en allemagne il voulait faire du",
        "start": 332.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "renouvelable absolument et puis",
        "start": 333.77,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "finalement ils ont d\u00fb recourir au",
        "start": 335.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "charbon j'attends j'esp\u00e8re sur le nikkei",
        "start": 336.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il ya un service v\u00e9rification des faits",
        "start": 339.41,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 rtl parce que j'entends fran\u00e7ois",
        "start": 341.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'onglet nous dire qu'il ya quatre cent",
        "start": 344.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mille emplois dans le nucl\u00e9aire il y en",
        "start": 346.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "a moiti\u00e9 moi m\u00eame",
        "start": 347.72,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9pargnez vous et vous me dis que en",
        "start": 350.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "allemagne ils ont relanc\u00e9 le charbon",
        "start": 352.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais regardez la r\u00e9alit\u00e9 du mixte",
        "start": 354.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique allemand depuis 2011",
        "start": 356.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fukushima ils sortent du nucl\u00e9aire on a",
        "start": 359.03,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit en allemagne d'au moins 50% le",
        "start": 361.49,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire est d'au moins 50% le charbon",
        "start": 364.13,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la force de leur investissement c'est",
        "start": 367.43,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'agir \u00e0 la fois sur les \u00e9conomies",
        "start": 370.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie et d'agir sur les \u00e9nergies",
        "start": 372.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "renouvelables 400000 emplois cr\u00e9\u00e9s en",
        "start": 374.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "allemagne des bo\u00eetes qui sont partout",
        "start": 376.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans le monde entier dans le monde",
        "start": 377.96,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "entier ont cass\u00e9 des photos claires 80",
        "start": 380.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ch\u00e9ance yannick l\u00e0 dedans je vous ai",
        "start": 383.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dit 20 ans 20 ans vincent d\u00e9termin\u00e9s ont",
        "start": 385.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fait pas \u00e7a demain on investit sur les",
        "start": 388.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies d'\u00e9nergie on d\u00e9ploie des",
        "start": 390.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ressources renouvelables regardez vous",
        "start": 392.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avez mentionn\u00e9 le p r on nous l'a vendu",
        "start": 394.49,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e0 3 milliards mise en service 2012 il",
        "start": 396.56,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "est \u00e0 20 milliards est ce que vous voyez",
        "start": 400.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans ce pays 17 milliards c'est le",
        "start": 401.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "budget de la recherche c'est le budget",
        "start": 404.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de l'enseignement sup\u00e9rieur dans notre",
        "start": 406.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pays est ce que quelqu'un est venu",
        "start": 407.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rendre des comptes sur les dix sept",
        "start": 409.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "milliards d'argent public de ce fiasco",
        "start": 411.47,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "industriels on aurait pu tellement faire",
        "start": 413.66,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pour des bo\u00eetes regardez siemens au",
        "start": 415.84,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "havre ils sont en train de recruter 750",
        "start": 419.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "personnes sur l'\u00e9olien offshore est ce",
        "start": 422.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 ce moment donn\u00e9 la france va se",
        "start": 424.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "saisir de cette incroyable opportunit\u00e9",
        "start": 426.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique que sont les \u00e9nergies dans la",
        "start": 427.61,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "danse avec tous les emplois sont nos",
        "start": 430.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "territoires qui sont associ\u00e9s yannick",
        "start": 431.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "jadot aur\u00e9lie armements qui a lu le",
        "start": 433.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "livre d'anne hidalgo maire de paris",
        "start": 435.11,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 436.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t propose de doubler le salaire",
        "start": 438.25,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "des enseignants en un quinquennat vous",
        "start": 440.63,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "signez",
        "start": 442.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez j'ai pas lu son livre je sais",
        "start": 443.71,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "pas c'est l'\u00e9crivain j'ai vu qu'il est",
        "start": 446.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plusieurs potentiels candidats du parti",
        "start": 448.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "socialiste au moins nous chez nous on a",
        "start": 450.53,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "une primaire pour d\u00e9signer ces",
        "start": 452.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "transparent c'est d\u00e9mocratique puis on a",
        "start": 453.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "un investissement majeur \u00e0 faire sur",
        "start": 456.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole mais attention on a vu dans",
        "start": 458.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cette p\u00e9riode l\u00e0 il faut reconna\u00eetre aux",
        "start": 460.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ministres blanc caire d'avoir maintenu",
        "start": 461.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles ouvertes mais les \u00e9coles sont",
        "start": 463.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pas des garderies moi je veux que dans",
        "start": 465.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le projet d'\u00e9ducation que nous porterons",
        "start": 468.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous les \u00e9cologistes pour le prochain",
        "start": 470.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quinquennat il ya \u00e0 la fois le",
        "start": 472.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rattrapage des enseignants sur les",
        "start": 474.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "grands pays incontestablement il faut",
        "start": 476.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires mais ils vont",
        "start": 478.67,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "bien voir",
        "start": 480.08,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 en par exemple sur l'enseignement",
        "start": 481.24,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "primaire est un enseignement cl\u00e9 on est",
        "start": 484.539,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "20 30% en dessous de la moyenne de l'os",
        "start": 486.849,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "et 2 c'est inacceptable mais le le le",
        "start": 489.46,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "travail qu'on doit aussi faire vis-\u00e0-vis",
        "start": 493.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cole c'est que l'\u00e9cole rentrent",
        "start": 495.009,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "dans le 21e si\u00e8cle les enjeux de",
        "start": 496.63,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "l'environnement les enjeux du num\u00e9rique",
        "start": 498.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les enjeux de la d\u00e9mocratie les enjeux",
        "start": 500.169,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de la construction de nos enfants comme",
        "start": 502.81,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "citoyenne et comme citoyen l'ouverture",
        "start": 505.509,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cole sur le reste de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 508.3,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e7a qu'il faut prendre \u00e0 bras",
        "start": 510.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le corps au del\u00e0 \u00e9videmment d'am\u00e9liorer",
        "start": 512.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les conditions de travail de nos",
        "start": 514.3,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "enseignants et puis de mettre le paquet",
        "start": 516.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de mettre le paquet pour combattre les",
        "start": 518.289,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s scolaires dans la",
        "start": 520.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle il y a les sujets de",
        "start": 521.649,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 et des violences qui domine",
        "start": 523.3,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous avez s\u00fbrement suivi l'actualit\u00e9 \u00e0",
        "start": 524.86,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "salon-de-provence des tirs de",
        "start": 526.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "kalachnikovs m\u00e8tres d'une \u00e9cole \u00e7a se",
        "start": 527.7,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "fait hier apr\u00e8s midi des policiers",
        "start": 529.81,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9s aux tarter\u00eats \u00e0",
        "start": 530.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "corbeil-essonnes \u00e0 coups de cocktails",
        "start": 532.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "molotov et les violences qui se",
        "start": 533.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "poursuivent \u00e0 marseille c'est terrible",
        "start": 535.45,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "c'est effectivement un plan contre le ce",
        "start": 538.45,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9cha\u00eenement de violence co\u00fbter",
        "start": 540.399,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "on a beaucoup parl\u00e9 de marseille moi je",
        "start": 543.12,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "soutiens la proposition de beno\u00eet",
        "start": 546.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vaillant qui est d'avoir un parquet",
        "start": 548.079,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9 pour marseille on a affaire",
        "start": 549.88,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des trafics internationaux trafic",
        "start": 552.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'armes trafic de drogue trafics",
        "start": 555.07,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'argent on a l\u00e0 on est plus dans la",
        "start": 557.86,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance des quartiers on est dans",
        "start": 560.77,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "des trafics internationaux il faut",
        "start": 563.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mettre les moyens \u00e0 la hauteur de la",
        "start": 565.029,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "menace de la menace pour les populations",
        "start": 567.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comme de la menace pour cette ville et",
        "start": 569.829,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "puis c'est aussi le projet qu'apporter",
        "start": 572.62,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "un peu maladroitement je trouve le",
        "start": 575.07,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident la r\u00e9publique mais que portent",
        "start": 577.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus de marseille et 25 ans",
        "start": 579.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'abandon dans les quartiers \u00e0 marseille",
        "start": 581.92,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "des centres",
        "start": 583.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nitrates qui \u00e9tait ferm\u00e9 des piscines",
        "start": 586.26,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "qui n'existait plus des infrastructures",
        "start": 588.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui n'existait plus des logements",
        "start": 590.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "insalubres des effectifs a comme but",
        "start": 592.48,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "contre la violence je vous ai dit il",
        "start": 594.91,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "faut \u00e0 la fois de la pr\u00e9sence polici\u00e8re",
        "start": 597.339,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "s'est n\u00e9gativement le dis aussi oui mes",
        "start": 599.649,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s un moment donn\u00e9 il faut se donner",
        "start": 601.93,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "les moyens mais c'est j'aime simplement",
        "start": 603.279,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sence polici\u00e8re dans la rue",
        "start": 604.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est la capacit\u00e9 \u00e0 travers un paquet ce",
        "start": 605.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui veut dire une police judiciaire ce",
        "start": 609.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui veut dire des magistrats sp\u00e9cialis\u00e9s",
        "start": 610.9,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "pour lutter contre les trafics pour",
        "start": 612.19,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "lutter contre le blanchiment d'argent",
        "start": 615.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour lutter contre les trafics de drogue",
        "start": 616.7,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui sont les pratiques d'intervention",
        "start": 618.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez-moi par oui ou par non yannick",
        "start": 619.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jadot vos concurrents \u00e0 la primaire on a",
        "start": 622.22,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vu combien les d\u00e9bats s'\u00e9taient",
        "start": 623.96,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9roul\u00e9es de fa\u00e7on apais\u00e9e si vous \u00eates",
        "start": 624.95,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident ils sont appel\u00e9s \u00e0 \u00eatre vos",
        "start": 626.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ministres en tout cas la certitude c'est",
        "start": 627.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que nous sommes en train de construire",
        "start": 630.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une belle \u00e9quipe de l'\u00e9cologie qui devra",
        "start": 632.54,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment s'\u00e9largir parce que c'est pas",
        "start": 635.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "simplement les \u00e9cologistes qui va",
        "start": 637.7,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "falloir rassembler pour cette \u00e9lection",
        "start": 639.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle sans les fran\u00e7aises et",
        "start": 640.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais les humanistes les",
        "start": 642.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "progressistes parce que tout le monde",
        "start": 644.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pr\u00e9tend reconstruire son",
        "start": 646.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "logiciel politique autour de l'\u00e9cologie",
        "start": 648.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la force des \u00e9cologistes c'est quand il",
        "start": 649.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ya travaill\u00e9 c'est qu'on le met en",
        "start": 652.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "oeuvre et qu'on a des solutions",
        "start": 654.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibles qui sont pas simplement des",
        "start": 655.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "solutions de protection environnement",
        "start": 657.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui sont des solutions \u00e9conomiques",
        "start": 658.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sociales et r\u00e9publique merci il ya l'eau",
        "start": 660.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous nous organisons pour gagner la",
        "start": 663.14,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "bataille du climat viennent nous dire \u00e0",
        "start": 664.58,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "yannick jadot alors puisque vous avez eu",
        "start": 665.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat honn\u00eate sur le nombre d'emplois",
        "start": 667.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans le nucl\u00e9aire 200 milles selon vos",
        "start": 670.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quatre cent mille selon fran\u00e7ois en soit",
        "start": 671.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous voulez r\u00e9agir oui non comme je les",
        "start": 673.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lis et une \u00e9valuation du responsable",
        "start": 675.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "politique que je cite est une mesure",
        "start": 677.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "large c'est \u00e0 dire que \u00e7a int\u00e8gre tous",
        "start": 678.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les emplois de la fili\u00e8re \u00e9lectrique",
        "start": 680.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qui est pour l'essentiel",
        "start": 682.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "industriels et aussi les questions de",
        "start": 684.02,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "2,2 nucl\u00e9aire relatives aux militaires",
        "start": 686.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc on est bien d'accord si on met des",
        "start": 689.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables une bonne partie",
        "start": 691.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de ces emplois sont maintenus pourvu que",
        "start": 693.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a fonctionne et les \u00e9nergies",
        "start": 695.33,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "renouvelables \u00e7a fonctionne bien quand",
        "start": 696.83,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "il ya du vent et du soleil louis",
        "start": 698.24,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "labeyrie jour pour nous montrer sa",
        "start": 699.41,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense soit anglais sait tr\u00e8s bien que",
        "start": 700.73,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables en france et",
        "start": 702.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "notammment l'hydraulique la biomasse y'a",
        "start": 703.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas d'intermittents ce sont les d\u00e9bats",
        "start": 705.47,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "que nous et nous aurons un jour je",
        "start": 707.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "veux dire par la perspective de",
        "start": 709.42,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle reste",
        "start": 711.89,
        "duration": 3.23
    }
]