[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 91.05,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "bonsoir bonsoir \u00e0 tous bon sorte",
        "start": 95.469,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "maraussan les avanc\u00e9es bienvenu pour un",
        "start": 98.36,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "nouveau num\u00e9ro de vous avez la parole",
        "start": 100.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il r\u00eave d'\u00eatre le premier pr\u00e9sident",
        "start": 103.219,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste de france apr\u00e8s les vagues",
        "start": 105.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vertes aux derni\u00e8res municipales et aux",
        "start": 107.179,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res europ\u00e9ennes mais en at il les",
        "start": 108.77,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "\u00e9paules en at-il le charisme et ans",
        "start": 111.02,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "native surtout attire surtout les",
        "start": 112.789,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "troupes n\u00e9cessaires derri\u00e8re lui on lui",
        "start": 114.469,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "posera la question lui il tient les",
        "start": 116.329,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "comptes et les cl\u00e9s du coffre le quoi",
        "start": 118.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'il en co\u00fbte c'est lui qui le met en",
        "start": 120.02,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "musique",
        "start": 121.61,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "il est aussi un des rares poids lourd",
        "start": 122.149,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "politique du gouvernement castex il",
        "start": 123.709,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "\u00e9tait il ya quelques minutes encore en",
        "start": 125.869,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "r\u00e9union avec emmanuel macron pour",
        "start": 127.13,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer le d\u00e9confinement et il nous",
        "start": 128.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dira d'ailleurs en exclusivit\u00e9 ce qui a",
        "start": 130.429,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 132.5,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "les deux hommes qui ont deux visions",
        "start": 133.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s diff\u00e9rentes de la soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 135.019,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie de l'\u00e9conomie et du monde de",
        "start": 136.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "demain ils ont accept\u00e9 de d\u00e9battre ce",
        "start": 139.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "soir sur france 2 oui yannick jadot",
        "start": 141.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bruno le maire le d\u00e9bat ce sera \u00e0 21h30",
        "start": 143.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et c'est donc ce soir sur france 2 un",
        "start": 146.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nouveau grand duel politique \u00e0 un an",
        "start": 148.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pile maintenant de la pr\u00e9sidentielle et",
        "start": 150.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on accueille donc yannick jadot",
        "start": 152.18,
        "duration": 7.829
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 155.12,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "bonsoir et bienvenue sur notre plateau",
        "start": 160.69,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure nathalie saint cricq et",
        "start": 166.16,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "brice teinturier notre monsieur sondages",
        "start": 167.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "seront l\u00e0 qu'on nous rejoindre pour vous",
        "start": 168.77,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "poser des questions",
        "start": 170.78,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e9galement mais d'abord quelques qui",
        "start": 171.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "souffle sur vous on va s'int\u00e9resser vous",
        "start": 173.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce que finalement les fran\u00e7ais ne",
        "start": 175.73,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "vous connaissent pas si bien yannick",
        "start": 176.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "jadot est quelqu'un qui lui vous conna\u00eet",
        "start": 178.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s bien qui vous suit depuis ses",
        "start": 179.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9buts c'est dany cohn bendit et voici",
        "start": 181.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce qu'il dit de vous ce qu'ils disent et",
        "start": 183.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous dans un portrait il ya quelques",
        "start": 185.0,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "semaines dans la presse \u00e9crite",
        "start": 186.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "yannick c'est un bon mec dr\u00f4le bon",
        "start": 187.55,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "vivant qui adore le foot mais il a un",
        "start": 189.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "virus la pr\u00e9sidentielle il ne pense qu'\u00e0",
        "start": 191.569,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "\u00e7a il est persuad\u00e9 qu'il peut gagner et",
        "start": 193.76,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "il ajoute il pense qu'il est le meilleur",
        "start": 195.53,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "c'est vrai \u00e7a au fond de vous vous \u00eates",
        "start": 197.989,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "persuad\u00e9 d'\u00eatre le meilleur vous \u00eates",
        "start": 199.819,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "persuad\u00e9 que vous serez pr\u00e9sident de la",
        "start": 200.78,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique yannick jadot",
        "start": 202.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "je suis persuad\u00e9 que l'\u00e9cologie peut",
        "start": 203.18,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "gagner dans ce pays je suis persuad\u00e9",
        "start": 205.13,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "qu'elle en main que ce pays en a besoin",
        "start": 207.319,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "on a on peut pas condamner \u00e0 l'extr\u00eame",
        "start": 209.049,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "droite on voit ce que \u00e7a fait dans le",
        "start": 212.54,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 214.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "or bannu trump cowboys sonar o\u00f9 on peut",
        "start": 214.31,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pas se r\u00e9signer",
        "start": 218.75,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui",
        "start": 219.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "continue de diviser les fran\u00e7ais qui est",
        "start": 221.959,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9ni de l'urgence climatique",
        "start": 224.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans le b\u00e9ni des des forces vives de ce",
        "start": 225.709,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "pays on voit la division territoriale la",
        "start": 229.28,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "division sociale et je suis convaincu",
        "start": 231.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "absolument convaincue que l'\u00e9cologie",
        "start": 234.109,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "aujourd'hui gilles \u00e0 doha o\u00f9 l'\u00e9cologie",
        "start": 236.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie l'\u00e9cologie moi je ne suis",
        "start": 237.82,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "qu'un vecteur de l'\u00e9cologie mais je suis",
        "start": 240.56,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "convaincue que l'\u00e9cologie est la grande",
        "start": 242.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "promesse \u00e9conomique la grande promesse",
        "start": 245.209,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "sociale la grande promesse r\u00e9publicaine",
        "start": 247.4,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de ce pays et qui va falloir on a un an",
        "start": 249.98,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pour convaincre pour emmener se payer",
        "start": 252.89,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "lui donner une nouvelle esp\u00e9rance un nom",
        "start": 255.2,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "pour convaincre vous le dit pour \u00eatre",
        "start": 256.789,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique vous avez",
        "start": 257.959,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 la bataille des id\u00e9es aujourd'hui",
        "start": 259.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tout le monde est \u00e9colo tout le monde",
        "start": 261.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "s'inqui\u00e8te pour la plan\u00e8te o\u00f9 on",
        "start": 263.0,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "s'inqui\u00e8te pour le climat vous avez",
        "start": 264.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 la bataille des id\u00e9es mais pas",
        "start": 265.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "celle de la cr\u00e9dibilit\u00e9 yannick jadot",
        "start": 267.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "regarder notre sondage exclusif vous",
        "start": 268.82,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "avez la parole",
        "start": 270.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ipsos sopra steria alors oui les 70% des",
        "start": 271.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "personnes interrog\u00e9es vous font",
        "start": 274.49,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "confiance sur l'\u00e9cologie mais regardez",
        "start": 275.66,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sur le reste seulement 37 % des fran\u00e7ais",
        "start": 277.729,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous font confiance pour les questions",
        "start": 281.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de protection sociale seulement 28% pour",
        "start": 282.229,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "les questions \u00e9conomiques 27% pour les",
        "start": 284.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "relations internationales",
        "start": 287.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "26% des fran\u00e7ais vous font confiance",
        "start": 288.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "seulement sur les questions de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 290.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quand vous voyez ces chiffres sur le",
        "start": 292.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fond vous dites pas que vous avez un",
        "start": 294.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vrai probl\u00e8me de cr\u00e9dibilit\u00e9 quand on",
        "start": 295.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "veut prendre le pouvoir comme vous",
        "start": 297.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voulez on n'a jamais gouvern\u00e9 ce pays",
        "start": 298.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc il est normal que les fran\u00e7aises et",
        "start": 300.83,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais des doutes",
        "start": 303.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous portons des transformations comment",
        "start": 304.45,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "on produit comme en consomme comme en",
        "start": 308.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "partage comment se d\u00e9placent et donc",
        "start": 310.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il ya des questions mais",
        "start": 313.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "quand je vois mes coll\u00e8gues en allemagne",
        "start": 314.81,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lus quasiment d\u00e8s le",
        "start": 318.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "premier tour dans des grands l\u00e4nder des",
        "start": 320.9,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "l\u00e4nder industriels ils ont d\u00e9montr\u00e9 que",
        "start": 323.12,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie aujourd'hui c'\u00e9tait le seul",
        "start": 326.919,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "logiciel la seule matrice qui nous",
        "start": 329.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "permet de prot\u00e9ger qui nous permet de",
        "start": 332.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9parer une soci\u00e9t\u00e9 qui a besoin",
        "start": 334.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bienveillance qui a besoin et vous de",
        "start": 336.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous le dire \u00e0 vous pourquoi vous n'avez",
        "start": 338.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas comme les \u00e9colos en allemagne \u00e0",
        "start": 340.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "convaincre aussi redevable de r\u00e9parer ou",
        "start": 342.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de r\u00e9pondre aux questions des fran\u00e7ais",
        "start": 345.74,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e9conomiques internationaux ou",
        "start": 347.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s\u00e9curitaire des fran\u00e7ais ont un an pour",
        "start": 348.56,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "convaincre quand je vois mes coll\u00e8gues",
        "start": 350.39,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "maires quand je vois mes coll\u00e8gues \u00e9lus",
        "start": 353.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans les r\u00e9gions quand je vois le",
        "start": 356.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "travail que nous faisons parlement",
        "start": 357.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en je peux vous dire que personne",
        "start": 359.72,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "ne doute de notre cr\u00e9dibilit\u00e9",
        "start": 361.52,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les maires notamment on va convaincre",
        "start": 364.27,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "vous savez nos m\u00e8res sont arriv\u00e9es il ya",
        "start": 366.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "quoi huit mois ouais \u00e7a faisait des",
        "start": 369.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies et des d\u00e9cennies qu'on avait",
        "start": 371.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les forces politiques classiques et bien",
        "start": 373.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nous sommes en train de transformer et",
        "start": 376.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "puis surtout la force de l'\u00e9cologie",
        "start": 378.95,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est que nous sommes en",
        "start": 381.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 nous sommes les seuls en",
        "start": 385.28,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de r\u00e9concilier ce pays avec son",
        "start": 387.11,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "avenir sauf que pour \u00e7a pour \u00e7a il",
        "start": 391.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faudra gagner la bataille de l'opinion",
        "start": 393.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "yannick jadot en est juste ou injuste",
        "start": 394.37,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pourquoi de l'avenir on a cette pand\u00e9mie",
        "start": 396.32,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "personne n'a envie d'avoir dans quelques",
        "start": 399.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es une nouvelle pand\u00e9mie",
        "start": 402.02,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "on a le d\u00e9r\u00e8glement climatique avec ses",
        "start": 403.37,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "effets potentiellement dramatiques",
        "start": 407.419,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e0 quelques jours avec des",
        "start": 409.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vignerons dans le cheverny qui ont",
        "start": 411.71,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "constat\u00e9 le gel ils ont perdu 90% de",
        "start": 414.5,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "leurs r\u00e9coltes",
        "start": 418.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on a les in\u00e9galit\u00e9s sociales si nous",
        "start": 420.11,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "arrivons \u00e0 donner \u00e0 notre pays un avenir",
        "start": 422.99,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "bienveillant pour nous et pour nos",
        "start": 426.92,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "enfants",
        "start": 428.87,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "vous vous rendez compte que c'est une",
        "start": 429.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui se r\u00e9concilie avec elle mais",
        "start": 430.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est une soci\u00e9t\u00e9 qui croit de nouveau",
        "start": 433.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et en son accord mais pour \u00e7a il",
        "start": 435.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alignera donc et qui retrouve le savait",
        "start": 437.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "elle veut gagner la bataille de",
        "start": 440.48,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'opinion vous avez \u00e9videmment vu le",
        "start": 441.71,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sondage dont la du dimanche dimanche",
        "start": 443.03,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dernier quand on regarde les candidats",
        "start": 444.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "potentiels ou d\u00e9clar\u00e9s \u00e0 gauche ni \u00e0",
        "start": 447.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'hidalgo ni arnaud montebourg ni fabien",
        "start": 449.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "roussel le communiste ni eric piolle ni",
        "start": 451.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame de passer les 10 % au premier",
        "start": 453.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tour jean luc m\u00e9lenchon fait \u00e0 peine",
        "start": 455.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mieux au second tour c'est encore plus",
        "start": 456.86,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tant pour votre famille politique",
        "start": 458.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "puisque aucun candidat pas m\u00eame jean luc",
        "start": 459.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon ne parviendrez \u00e0 battre marine",
        "start": 461.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le pen au second tour",
        "start": 464.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comment comment en \u00eates vous arriv\u00e9 \u00e0",
        "start": 465.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00eatre aussi faible politiquement quel est",
        "start": 468.44,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me",
        "start": 470.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bon un faible politiquement vous l'avais",
        "start": 471.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dit en introduction",
        "start": 474.65,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "je crois qu'on a fait un bon score aux",
        "start": 475.49,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes le jour m\u00eame de l'\u00e9lection",
        "start": 477.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les sondages nous donner \u00e0 la moiti\u00e9 du",
        "start": 480.28,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "score que nous avons fait \u00e0 20 heures le",
        "start": 483.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "soir l\u00e0 la moiti\u00e9 vos nerfs des",
        "start": 484.97,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "victoires aux municipales et j'esp\u00e8re",
        "start": 486.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'on va avoir des victoires aux",
        "start": 490.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementales aux r\u00e9gionales je vous",
        "start": 491.48,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "rappelle \u00e0 ces sondages s'il a jou\u00e9",
        "start": 494.18,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "celui qui ne le regarde pas les sondages",
        "start": 499.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 la distance non quand y'a un sondage",
        "start": 501.56,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qui arrive voulu d\u00e9cortiquer de",
        "start": 504.02,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous inviterons 17 sondage pour la",
        "start": 506.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "gauche est terrifiant oui il a des",
        "start": 509.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9centes que il est terrifiant parce",
        "start": 511.46,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "qu'effectivement divis\u00e9s nous sommes",
        "start": 513.44,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "incapables de porter une esp\u00e9rance nous",
        "start": 516.7,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "sommes incapables de gagner cette",
        "start": 519.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle donc",
        "start": 521.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "effectivement a un an vous aurez en",
        "start": 523.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en 2006 c'\u00e9tait s\u00e9gol\u00e8ne royal qui",
        "start": 526.07,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "gagnait bayrou est \u00e0 5 \u00e0 1 an en 2011",
        "start": 528.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avant 2012",
        "start": 532.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait strauss kahn qui gagn\u00e9 haut la",
        "start": 533.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "main 5 ans c'\u00e9tait julie chez",
        "start": 536.21,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dresser deux trois choses",
        "start": 538.4,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "il s'est pass\u00e9 un de temps et l'histoire",
        "start": 539.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que je veux dire c'est que \u00e9videmment",
        "start": 540.65,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "nous avons un imp\u00e9ratif c'est de",
        "start": 543.26,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "rassembler le maximum de forces",
        "start": 547.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "politiques qui croient aujourd'hui que",
        "start": 549.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie est fait",
        "start": 552.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "iman cette capacit\u00e9 \u00e0 innover cette",
        "start": 553.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 prot\u00e9ger cette capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 556.07,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "relancer l'\u00e9conomie a rassur\u00e9 avec la",
        "start": 558.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e0 se r\u00e9concilier la",
        "start": 562.31,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 563.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais si on ne se rassemblent pas eh bien",
        "start": 564.26,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "on nous sommes condamn\u00e9s \u00e0 jouer les",
        "start": 567.26,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "spectateurs d'une \u00e9lection o\u00f9 on donnera",
        "start": 569.69,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "soit marine le pen et les th\u00e8mes de",
        "start": 572.87,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "marine le pen soit la r\u00e9signation avec",
        "start": 576.77,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "emmanuel man yannick jadot vous \u00eates",
        "start": 579.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous avez parl\u00e9 de l'histoire vous avez",
        "start": 580.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "refait la une histoire r\u00e9cente justement",
        "start": 582.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour comprendre o\u00f9 on en est la gauche",
        "start": 584.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il faut comprendre d'o\u00f9 elle",
        "start": 585.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vient regarder dans le r\u00e9troviseur et",
        "start": 587.12,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "quand on regarde dans le r\u00e9troviseur et",
        "start": 588.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bien votre la gauche n'\u00e9tait a \u00e9t\u00e9 forte",
        "start": 589.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait loin de selon deux sondages",
        "start": 592.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "elle a m\u00eame \u00e9t\u00e9 triomphante c'\u00e9tait y'a",
        "start": 594.05,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pas si longtemps val\u00e9rie astruc en plus",
        "start": 595.82,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'un demi si\u00e8cle la france n'a connu que",
        "start": 599.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "deux pr\u00e9sidents de gauche fran\u00e7ois",
        "start": 601.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mitterrand et fran\u00e7ois hollande",
        "start": 603.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "deux victoires et une m\u00eame promesse la",
        "start": 604.88,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "rupture avec le capitalisme de la droite",
        "start": 607.4,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "les mette de l'argent cet adversaire",
        "start": 610.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est le monde de la finance",
        "start": 613.36,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 des slogans fran\u00e7ois mitterrand",
        "start": 615.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "a conquis le pouvoir d'abord gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 618.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'union de la gauche avec des hauts et",
        "start": 620.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des bas mais construite patiemment",
        "start": 621.89,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pendant dix ans pas une voix ne doit",
        "start": 623.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00eatre perdu pour la gombe",
        "start": 627.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cet accord fera date dans l'histoire du",
        "start": 628.73,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mouvement ouvrier d\u00e9mocratique france et",
        "start": 631.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'union de la gauche",
        "start": 634.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ingr\u00e9dients n\u00e9cessaires mais il y en a",
        "start": 635.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'autres les conditions de la victoire",
        "start": 637.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ois mitterrand c'est d'abord",
        "start": 638.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'incarnation par un homme au charisme",
        "start": 640.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "exceptionnel",
        "start": 643.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement la un parti politique",
        "start": 644.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement fort structure et puis la",
        "start": 647.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "droite et a tout pouvoir depuis 23 ans",
        "start": 649.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donc il ya une usure du pouvoir de",
        "start": 651.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "droite qui profite aussi \u00e0 la gauche et",
        "start": 652.88,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mont\u00e9e de cette esp\u00e9rance",
        "start": 654.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais quand l'union de la gauche devient",
        "start": 656.26,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "avec lionel jospin la gauche plurielle",
        "start": 658.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cela finit par huit candidatures",
        "start": 660.89,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "concurrentes et le choc du 21 avril 2002",
        "start": 663.17,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "j'en tire les conclusions en me retirant",
        "start": 665.72,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "de la vie politique",
        "start": 668.93,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 670.98,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "retour de la victoire dix ans plus tard",
        "start": 672.61,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "si fran\u00e7ois hollande l'emportent c'est",
        "start": 675.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "surtout gr\u00e2ce au rejet de nicolas",
        "start": 677.24,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sarkozy",
        "start": 678.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la suite on la conna\u00eet j'ai d\u00e9cid\u00e9 de ne",
        "start": 679.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 682.22,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 684.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "coinc\u00e9 entre emmanuel macron le",
        "start": 685.33,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9formiste et jean luc m\u00e9lenchon le",
        "start": 687.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire la gauche absente du",
        "start": 689.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour en 2010 est court le m\u00eame",
        "start": 691.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "risque en 2022 dans les sondages elle",
        "start": 693.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "p\u00e8se moins de 30%",
        "start": 695.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on n'a jamais vu \u00e7a une gauche aussi",
        "start": 696.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faible elle n'a pas d'homme ou de femme",
        "start": 698.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour la repr\u00e9senter elle n'a pas de",
        "start": 700.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie claire",
        "start": 702.8,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "toutes les organisations de gauche",
        "start": 703.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "disent des choses diff\u00e9rentes",
        "start": 705.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est un champ de ruines aux derni\u00e8res",
        "start": 707.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9lections les \u00e9colos marquer des points",
        "start": 709.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les \u00e0 gauche personne ne veut c\u00e9der la",
        "start": 711.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "place je me sens une vocation de",
        "start": 713.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "candidat commun je ne veux pas me",
        "start": 715.55,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9signer",
        "start": 717.41,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "j'ai pas le melon j'ai une incroyable",
        "start": 717.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ambitions pour l'\u00e9cologie pas d'unit\u00e9 \u00e0",
        "start": 720.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "deux programmes communs pas de leader \u00e0",
        "start": 722.96,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "contester gauche ann\u00e9e z\u00e9ro et que je ne",
        "start": 724.76,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "voudrais pas entendu les mots de pascal",
        "start": 729.35,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "perrineau c'est un champ de ruines",
        "start": 730.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement est-ce que la bataille de",
        "start": 732.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "2022 il pas d\u00e9j\u00e0 perdu est ce qu'on peut",
        "start": 733.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous pouvez vous relever de",
        "start": 735.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e7a pour moi n'est pas perdu elle peut",
        "start": 736.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre perdu on peut pas se r\u00e9signer",
        "start": 740.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "au chaos climatique",
        "start": 741.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on peut pas se r\u00e9signer \u00e0 l'explosion",
        "start": 743.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des in\u00e9galit\u00e9s de la pr\u00e9carit\u00e9 dans",
        "start": 745.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "notre pays on peut pas se r\u00e9signer \u00e0",
        "start": 747.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'affaissement de la d\u00e9mocratie au",
        "start": 749.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pouvoir solitaire on peut pas se",
        "start": 751.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9signer \u00e0 une \u00e9conomie qui v\u00e9g\u00e8te et",
        "start": 754.1,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "qui ne prend pas",
        "start": 756.86,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "d'incroyables transformation",
        "start": 758.41,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'incroyables avanc\u00e9e mais ma conviction",
        "start": 761.129,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est que c'est l'\u00e9cologie",
        "start": 763.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui recompose le paysage politique",
        "start": 766.12,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pourquoi est ce que le gouvernement",
        "start": 767.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "emmanuel macron tape sur les \u00e9cologistes",
        "start": 770.079,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de faire de l'\u00e9cologie \u00e7a on",
        "start": 773.11,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "va le voir il voit bien on va voir les",
        "start": 774.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "coins de la mer c'est parce qu'il voit",
        "start": 776.319,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "bien que l'\u00e9cologie est la matrice qui",
        "start": 777.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "peut ramener l'une et parler d'\u00e9cologie",
        "start": 781.06,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "vous nous parler des in\u00e9galit\u00e9s mais on",
        "start": 782.56,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "a l'impression que la gauche ne parle",
        "start": 784.209,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "pas du tout \u00e7a est ce que vous n'\u00eates",
        "start": 785.259,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas en train de vous ab\u00eemez de vous de",
        "start": 786.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous perdre dans des d\u00e9bats identitaires",
        "start": 788.439,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comme les r\u00e9unions mixtes au fond qui ne",
        "start": 790.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parle a pas grand monde",
        "start": 792.819,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "on a l'impression que les mutants gauche",
        "start": 794.41,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "ne se parlent qu'\u00e0 eux m\u00eames il vous a",
        "start": 795.879,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas \u00e9chapp\u00e9 que y compris sur votre",
        "start": 797.649,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "antenne j'ai lanc\u00e9 un appel justement",
        "start": 799.959,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "pour sortir des d\u00e9bats st\u00e9riles pour",
        "start": 801.97,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "sortir parfois des invectives il qu'il y",
        "start": 804.73,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "\u00e0 ossun de la gauche avec l'\u00e9cologie",
        "start": 807.129,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'ai lanc\u00e9 cet appel pour qu'on se mette",
        "start": 808.899,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "autour d'une tasse alors justement avec",
        "start": 810.939,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vous allez l'entendre yannick jadot vous",
        "start": 812.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "allez y aller vous voulez r\u00e9uni 6 et ce",
        "start": 816.279,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "samedi mais regardez quand on regarde ce",
        "start": 818.05,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "qu'ils vont participer \u00e0 cette r\u00e9union",
        "start": 820.389,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "samedi jean luc m\u00e9lenchon reprend jean",
        "start": 821.649,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "choisi je serai candidat quoi qu'il",
        "start": 823.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 la pr\u00e9sidentielle on \u00e0 fabien",
        "start": 825.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "roussel pour le parti communiste qui a",
        "start": 828.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dit je serai candidat pour le parti",
        "start": 829.42,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "communiste quoi qu'il arrive vous vous",
        "start": 831.1,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "\u00eates s\u00fbr sur la route",
        "start": 832.449,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui va sortir de cette r\u00e9union",
        "start": 833.85,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on peut attendre",
        "start": 836.17,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "raisonnablement il n'y a pas une fum\u00e9e",
        "start": 836.8,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "blanche qui va sortir samedi non \u00e7a",
        "start": 838.269,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "qu'avant sa carte",
        "start": 840.189,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "non en ce moment c'est un travail",
        "start": 841.06,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "collectif on va travailler sur les",
        "start": 842.74,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses qu'attendent les fran\u00e7aises et",
        "start": 845.439,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais pour vivre mieux au",
        "start": 847.389,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "quotidien et pour qui un grand dessein",
        "start": 849.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qui nous rassemble et nous projette de",
        "start": 852.04,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re enthousiaste c'est pas les dons",
        "start": 854.62,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "doit ce nom on va r\u00e9fl\u00e9chir si on",
        "start": 856.269,
        "duration": 8.18
    },
    {
        "text": "commence par des candidatures c'est mort",
        "start": 862.66,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "si on commence par les pays eux ils ont",
        "start": 864.449,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 par luc m\u00e9lenchon il rendra sa",
        "start": 866.889,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "bien roussel aussi chacun prendra sa",
        "start": 870.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 au moment venu il ya une",
        "start": 872.259,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aspiration dans ce pays \u00e0 un grand",
        "start": 875.11,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "rassemblement autour je les dis de la",
        "start": 877.509,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "justice sociale de la d\u00e9mocratie de",
        "start": 880.54,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "l'europe \u00e9videmment de l'\u00e9cologie et que",
        "start": 883.059,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "si nous ne satisfaisons pas cette",
        "start": 885.939,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rance cette aspiration \u00e0 ce moment",
        "start": 888.49,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on sera",
        "start": 890.8,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "leye sauf que tous les \u00e9lecteurs ont",
        "start": 891.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "raison et donc si nous sommes capables",
        "start": 893.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 samedi de nous mettre autour de la",
        "start": 895.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "table de dire qu'est ce qu'on fait pour",
        "start": 898.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous serez d'accord sur le diagnostic",
        "start": 900.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sauf que tout le monde va \u00eatre le chef \u00e0",
        "start": 901.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la fin laissons le temps aussi",
        "start": 903.51,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'ailleurs laissons le temps travaillons",
        "start": 905.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sur le fond \u00e0 leur sens et feu dit \u00e0",
        "start": 909.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "petit vous verrez qu'on avancera vers",
        "start": 910.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une candidature commune c'est ma",
        "start": 912.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "conviction d\u00e9j\u00e0 r\u00e9fl\u00e9chissons un contrat",
        "start": 914.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de gouvernement alors c'est le contrat",
        "start": 916.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "devant l'argument est injustement sur le",
        "start": 918.12,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "contrat de gouvernement et sur le fond",
        "start": 919.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "comme vous le dites \u00e9couter ce que dit",
        "start": 921.18,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "de vous",
        "start": 922.95,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon c'\u00e9tait au micro de",
        "start": 923.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "francis letellier cyr francs sera c'est",
        "start": 925.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "un homme estimable email chat bataille",
        "start": 928.68,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "bon chez plut\u00f4t l'\u00e9cologie peu de droite",
        "start": 930.93,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "quoi bon mari laboa l'\u00e9cologie de droite",
        "start": 935.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il n'a pas raison jean luc m\u00e9lenchon au",
        "start": 937.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fond est-ce que sur beaucoup de th\u00e8mes",
        "start": 939.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "danic jadot si vous \u00eates net parce que",
        "start": 941.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur beaucoup de th\u00e8mes sur l'europe sur",
        "start": 943.56,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les relations avec la russie et sur les",
        "start": 945.27,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "relations avec la chine est ce que vous",
        "start": 946.38,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas beaucoup plus proche des",
        "start": 947.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "manuels macron que de jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 949.11,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est ce que vous seriez pas beaucoup plus",
        "start": 950.73,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'aise de travailler avec emmanuel",
        "start": 951.72,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "macron qu'avec jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 952.68,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "emmanuel macron il y a quelques semaines",
        "start": 954.95,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "est all\u00e9 cautionner la signature d'un",
        "start": 957.65,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "accord avec la chine un accord",
        "start": 961.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'investissement en m\u00eame temps que la",
        "start": 963.68,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "chine r\u00e9primer les we go r\u00e9primer les",
        "start": 966.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrates",
        "start": 970.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 hong kong emmanuel macron quoi qu'il",
        "start": 971.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en dise est en train de valider un",
        "start": 973.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "accord avec le mercosur",
        "start": 975.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre un d\u00e9sastre pour le climat",
        "start": 977.31,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pour l'amazonie pour nos \u00e9leveurs ils",
        "start": 979.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ont dit qu'ils ne feraient pas un non",
        "start": 982.71,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mais moi je veux vous dire que vous dire",
        "start": 983.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je peux vous dire que au niveau europ\u00e9en",
        "start": 985.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le secr\u00e9taire d'\u00e9tat au commerce est en",
        "start": 987.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "train de trouver une d\u00e9claration qui",
        "start": 990.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "permettra d'emballer le truc et je",
        "start": 992.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "travaille avec des milliers \u00e0 gries cole",
        "start": 994.35,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus apr\u00e8s je suis un pro europ\u00e9en",
        "start": 997.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je suis un pro europ\u00e9en absolument",
        "start": 999.93,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "convaincu mais je suis toujours surpris",
        "start": 1002.36,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "quand on me dit \u00e0 jado c'est l'\u00e9cologie",
        "start": 1004.45,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "de droite je serai l'\u00e9cologie de droite",
        "start": 1007.58,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "parce que je serai r\u00e9publicain mais la",
        "start": 1010.22,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique comme la la\u00efcit\u00e9 sont flics",
        "start": 1013.01,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "de la gauche je serai de droite parce",
        "start": 1015.8,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que je parle avec les entreprises parce",
        "start": 1018.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que je parle avec les un bouquin avec",
        "start": 1020.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les forces vives",
        "start": 1023.33,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "j'ai pos\u00e9 la question des normes",
        "start": 1024.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes quand il avait six autos o\u00f9",
        "start": 1025.61,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "il est vrai mais ce s'auto c'est que moi",
        "start": 1027.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je suis pas pour remplacer un dirigisme",
        "start": 1029.809,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat technocratique par un dirigisme",
        "start": 1031.64,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat rouge ou vert dr en la s\u00e9parant",
        "start": 1034.819,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "les deux m\u00e9langes sont deux pays \u00e7a",
        "start": 1038.209,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "c'est pour jean luc m\u00e9lenchon donc c'est",
        "start": 1039.38,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "oui vous n'\u00eates pas plus proche des",
        "start": 1040.61,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "m\u00e2nes de jean luc m\u00e9lenchon je veux dire",
        "start": 1041.75,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "c'est que nous avons des diff\u00e9rends si",
        "start": 1043.699,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous n'avions pas de diff\u00e9rence on",
        "start": 1045.589,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "serait pas dans des formations",
        "start": 1047.419,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "politiques diff\u00e9rentes mais notre",
        "start": 1048.41,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 c'est d'explorer toutes",
        "start": 1051.559,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "les convergences toutes les convergences",
        "start": 1054.89,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "possibles pour se donner la possibilit\u00e9",
        "start": 1056.87,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "gagner sinon c'est pas dans les m\u00e9dias",
        "start": 1059.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'eau de venir sur vos plateaux de dire",
        "start": 1061.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite menacent le climat",
        "start": 1063.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "menace les in\u00e9galit\u00e9s c'est scandaleux",
        "start": 1065.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "si nous ne donnons pas les moyens",
        "start": 1068.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "collectivement d'y r\u00e9pondre pendant la",
        "start": 1069.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "campagne europ\u00e9enne avait dit qu'il",
        "start": 1071.66,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "fallait r\u00e9fl\u00e9chir r\u00e9fl\u00e9chir un grand",
        "start": 1073.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur le statut du service public et",
        "start": 1074.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre voir comment rapproche le",
        "start": 1076.16,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "public du priv\u00e9 \u00e7a c'est quand m\u00eame plus",
        "start": 1078.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "macro nist que m\u00e2con est ce que vous",
        "start": 1080.179,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "\u00eates un homme de gauche",
        "start": 1082.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr ma culture c'est la gauche",
        "start": 1083.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mais valeurs ce sont la gauche",
        "start": 1085.94,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "je mets toute ma famille m'a m\u00eame quand",
        "start": 1087.77,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais gamin on allait distribuer des",
        "start": 1091.669,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tracs vous mettiez la photo de",
        "start": 1094.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mitterrand je me souviens y compris",
        "start": 1095.929,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'avoir pleur\u00e9 en 74 que j'\u00e9tais tout",
        "start": 1098.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "jeune mais j'\u00e9tais comme une \u00e9ponge sur",
        "start": 1100.549,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la tristesse de toute ma famille qui",
        "start": 1103.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "regardait la t\u00e9l\u00e9 qui avait perdu en 114",
        "start": 1104.809,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "acc\u00e9dant \u00e0 dire quelque chose \u00eatre",
        "start": 1106.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re sur ses lacets le progr\u00e8s",
        "start": 1108.169,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "social c'est le combat pour les libert\u00e9s",
        "start": 1110.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est le combat europ\u00e9en c'est le combat",
        "start": 1112.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour une forme d'internationalisme mais",
        "start": 1114.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la social d\u00e9mocratie a aussi d\u00e9montr\u00e9",
        "start": 1116.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es des limites",
        "start": 1119.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "elle a d\u00e9montr\u00e9 des limites quand elle a",
        "start": 1121.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gouvern\u00e9 dans ce pays il vous a pas",
        "start": 1123.32,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 que sap a \u00e9t\u00e9 la grande",
        "start": 1125.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution \u00e9cologique on attendait donc",
        "start": 1126.169,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "je crois qu'aujourd'hui autour de",
        "start": 1129.11,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 1131.15,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr la gauche mais bien plus loin",
        "start": 1131.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que la gauche il ya beaucoup de",
        "start": 1134.419,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et de fran\u00e7ais aujourd'hui",
        "start": 1136.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'ils sont convaincus que si on leur",
        "start": 1137.98,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "d\u00e9montre que justement en luttant pour",
        "start": 1140.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la nature pour la solidarit\u00e9",
        "start": 1144.679,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "eh bien on cr\u00e9e de l'emploi on innove on",
        "start": 1146.24,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donne du boulot \u00e0 nos gamins on a des",
        "start": 1148.64,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "chercheurs qui travaillent qui innovent",
        "start": 1151.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en entendre avec bruno le maire tout \u00e0",
        "start": 1153.409,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "l'heure",
        "start": 1155.09,
        "duration": 2.409
    },
    {
        "text": "lors du d\u00e9bat \u00e0 ce sujet ni d'aller au",
        "start": 1155.789,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sol yannick jadot c'est le seul sujet",
        "start": 1157.499,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "vous le dites et vous martel\u00e9 ce message",
        "start": 1159.509,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es et des ann\u00e9es que vous",
        "start": 1160.95,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "faites de la politique",
        "start": 1163.049,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "et pourtant quand on a demand\u00e9 autre",
        "start": 1164.009,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "sondage exclusif pour vous avez la",
        "start": 1165.479,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "parole quand on a demand\u00e9 aux fran\u00e7ais",
        "start": 1167.46,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "qui parmi les personnalit\u00e9s politiques",
        "start": 1169.32,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "de gauche l\u00e0 qu'elle incarnait le mieux",
        "start": 1171.809,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie \u00e9videmment sans surprise",
        "start": 1173.609,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est nicolas hulot qui arrive avec 66%",
        "start": 1175.71,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "des sond\u00e9s des voix vous avez en",
        "start": 1177.659,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me mais seulement avec 14 % puis",
        "start": 1180.479,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon anne hidalgo \u00e0 602",
        "start": 1182.639,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nom soit 5 et eric piolle \u00e0 3 vous",
        "start": 1184.559,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "n'avez qu'\u00e0 14 % c'est une question qui",
        "start": 1186.929,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "se pose avec vous ont milit\u00e9 \u00e0 europe",
        "start": 1189.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie verts depuis des ann\u00e9es avant",
        "start": 1191.519,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez \u00e0 greenpeace vous porter ce",
        "start": 1193.2,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "message \u00e9cologique et pourtant il ne",
        "start": 1194.879,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prime pas ou en tout cas des fran\u00e7ais",
        "start": 1197.129,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "maintenant il ne la colle pas vous ou",
        "start": 1198.629,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "alors c'est vous qui n'a pris mais pas",
        "start": 1200.759,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "non pardon mais vous vous interrogez pas",
        "start": 1202.909,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "vous posez pas la question",
        "start": 1206.009,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "il a il a essay\u00e9 cette incroyable",
        "start": 1210.259,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "lanceur dan est il a accompagn\u00e9 les",
        "start": 1212.909,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais pendant des",
        "start": 1215.099,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es des d\u00e9cennies",
        "start": 1216.629,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 la maison j'ai dit l'a fait il a",
        "start": 1217.769,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "alert\u00e9",
        "start": 1221.879,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "c'est ce qui est important ce qu'on dit",
        "start": 1222.33,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "pas assez souvent autour de l'\u00e9cologie",
        "start": 1224.309,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "notre combat en fait c'est la d\u00e9fense du",
        "start": 1226.099,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "bo que la beaut\u00e9 de la nature de la",
        "start": 1228.419,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "beaut\u00e9 des des \u00e9oliennes",
        "start": 1231.84,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "j'ai s\u00fbrement la beaut\u00e9 des \u00e9oliennes",
        "start": 1234.899,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'adore je pr\u00e9f\u00e8re d'\u00e9oliennes ray",
        "start": 1236.879,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens qui seront pas livr\u00e9s",
        "start": 1238.679,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais est ce qu'ils pr\u00e9f\u00e8rent des lignes",
        "start": 1240.21,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 haute tension",
        "start": 1242.129,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est-ce qui pr\u00e9f\u00e8re \u00eatre dans la m\u00eame",
        "start": 1242.7,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "situation que les japonais \u00e0 fukushima",
        "start": 1244.739,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est ce qu'ils pr\u00e9f\u00e8rent des forages de",
        "start": 1246.479,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "gaz de schiste on discutera sur la",
        "start": 1248.909,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "question des \u00e9oliennes mais ce que je",
        "start": 1251.789,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "veux dire c'est que nicolas hulot comme",
        "start": 1253.169,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "yann arthus-bertrand comme alain",
        "start": 1255.029,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bougrain dubourg ou jean paul jaud",
        "start": 1256.769,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ils ont montr\u00e9 la beaut\u00e9 et \u00e7a a",
        "start": 1258.389,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "mobilis\u00e9 mais yannick jadot fran\u00e7ais sur",
        "start": 1261.029,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie pardon donc un hommage \u00e0",
        "start": 1263.7,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "nicolas hulot comme au zoo il ya une",
        "start": 1265.559,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "petite question \u00e0 que vous avez parakou",
        "start": 1267.149,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "je vais vous r\u00e9pondez par oui ou par non",
        "start": 1268.229,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mani\u00e8re tr\u00e8s claire est ce que vous",
        "start": 1269.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pourriez travailler gouverner oui ou non",
        "start": 1271.139,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "avec jean luc m\u00e9lenchon pompiers de la",
        "start": 1273.09,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "clarification dans ce d\u00e9bat mais si on",
        "start": 1274.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 se mettre d'accord sur une",
        "start": 1276.509,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "plateforme sur une plateforme qui",
        "start": 1278.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "effectivement fait de l'europe notre",
        "start": 1280.44,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "horizon fait de la transition \u00e9cologique",
        "start": 1282.96,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "l'espace",
        "start": 1286.399,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "la matrice de la justice sociale de la",
        "start": 1288.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "promesse r\u00e9publicaine comme de",
        "start": 1290.84,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "l'innovation que c'est possible mais ses",
        "start": 1292.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "passions aujourd'hui mais non si c'\u00e9tait",
        "start": 1293.809,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "s\u00fbr encore une fois on serait d\u00e9j\u00e0 tous",
        "start": 1296.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et tous derri\u00e8re une m\u00eame candidat toi",
        "start": 1298.04,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "m\u00eame candidat et c'est pour \u00e7a qu'il",
        "start": 1300.26,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "faut se parler c'est pour \u00e7a que j'ai",
        "start": 1302.179,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "ouvert",
        "start": 1303.559,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "jadot on va \u00e9crire qu est-ce qui s'abat",
        "start": 1303.799,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "\u00e7a va donner \u00e0 la fin on verra ce que la",
        "start": 1305.809,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 ce moment l\u00e0 c'\u00e9tait",
        "start": 1308.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'ouvrir cette porte",
        "start": 1310.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il reste dix secondes avant d'accueillir",
        "start": 1311.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bruno le maire pour le grand d\u00e9bat ce",
        "start": 1313.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "soir encore une question il y en a qui",
        "start": 1314.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s'est pas embarrass\u00e9 des primaires dans",
        "start": 1316.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "son camp c'est xavier bertrand qui a",
        "start": 1318.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 directement sa candidature \u00e0 la",
        "start": 1319.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e7a ne vous donne pas des",
        "start": 1321.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "id\u00e9es de sauter la case primaire",
        "start": 1323.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'ai toujours \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le et loyal \u00e0 ma",
        "start": 1324.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "famille politique savez je suis fier des",
        "start": 1328.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes on en dit parfois du mal",
        "start": 1329.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais le boulot qu'ils font depuis des",
        "start": 1332.09,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es des ann\u00e9es pour faire que y ait",
        "start": 1334.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des oiseaux dans nos campagnes pour",
        "start": 1336.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faire qu'il y ait des rivi\u00e8res pour",
        "start": 1338.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faire qu' il y ait des entreprises pour",
        "start": 1340.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faire qui est de l'action dans les",
        "start": 1342.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quartiers eh bien ce sont les \u00e9colos",
        "start": 1343.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donc vous savez candidat \u00e0 la primaire",
        "start": 1345.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de septembre on en discutera l\u00e0 on y est",
        "start": 1347.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est dans trois mois",
        "start": 1350.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "eux ils ont dit qu il dit moi j'ai dit",
        "start": 1351.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que je serai loyal \u00e0 ma famille",
        "start": 1354.26,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "politique ma famille politique",
        "start": 1355.88,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 poser un calendrier qui",
        "start": 1356.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est cette primaire il y a",
        "start": 1359.299,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cette initiative de rassemblement qui",
        "start": 1361.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est en train de na\u00eetre",
        "start": 1364.669,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "si nous voulons gagner il faut une",
        "start": 1365.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "candidature commune pour avoir une",
        "start": 1367.669,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "candidature il faudra un moment qu'un",
        "start": 1369.53,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "processus de d\u00e9signation \u00e0 l'ensemble de",
        "start": 1371.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ses forces politiques sinon personne",
        "start": 1373.429,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "acceptera le r\u00e9sultat des autres si la",
        "start": 1375.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "primaire de l'\u00e9cologie sert cet objectif",
        "start": 1377.69,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment j'y participerai si \u00e0 un",
        "start": 1380.15,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 collectivement nous pensons",
        "start": 1382.76,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que la primaire de l'\u00e9cologie ne sert",
        "start": 1386.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "plus cet objectif",
        "start": 1388.1,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "eh bien nous serons intelligent",
        "start": 1389.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "collectivement et agile merci merci",
        "start": 1390.679,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "yannick jadot on en revient donc au",
        "start": 1392.75,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "grand duel de ce soir je vous demander",
        "start": 1394.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de vous installer \u00e0 ce pupitre puisque",
        "start": 1395.929,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous allons accueillir le ministre de",
        "start": 1398.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie des finances et de la relance",
        "start": 1400.309,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "bruno le maire tout de suite",
        "start": 1402.02,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1404.57,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "bonsoir et bienvenue",
        "start": 1410.29,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "vous avez tous les deux deux visions du",
        "start": 1413.32,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "monde de demain qui sont tr\u00e8s",
        "start": 1415.94,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes et anbar l'occasion de vous",
        "start": 1416.84,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "entendre d\u00e9battre sur le sujet dans un",
        "start": 1418.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "instant mais d'abord quelques petites",
        "start": 1419.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "questions d'actualit\u00e9 bono le maire on",
        "start": 1422.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en profite vous sortez tout juste de",
        "start": 1423.98,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e o\u00f9 vous aviez une r\u00e9union de",
        "start": 1425.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "travail avec emmanuel macron une r\u00e9union",
        "start": 1426.59,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "de travail pour pr\u00e9parer le",
        "start": 1428.3,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9confinement vraiment regarder ces",
        "start": 1429.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "images une bonne bi\u00e8re entre amis on en",
        "start": 1431.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00eave",
        "start": 1434.33,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "absolument tous c'est ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 1434.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cette semaine en",
        "start": 1436.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "grande-bretagne avec l'ouverture des",
        "start": 1438.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "terrasses \u00e0 londres cette image l\u00e0 est",
        "start": 1441.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ce qu'on va la voir \u00e0 partir du 15 mai",
        "start": 1443.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "en france est ce que nous si on va y",
        "start": 1445.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avoir droit \u00e0 prendre une bi\u00e8re en",
        "start": 1446.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "terrasse une boisson sans alcool ou vous",
        "start": 1448.58,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nous dit tout de suite faut pas r\u00eaver il",
        "start": 1451.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faut toujours r\u00eaver",
        "start": 1454.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s important mais \u00e7a reste notre",
        "start": 1454.79,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "objectif de pouvoir partir de la mi-mai",
        "start": 1457.85,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "engager progressivement la r\u00e9ouverture",
        "start": 1460.96,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "des commerces des terrasses enfin je",
        "start": 1463.94,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "voudrais pas qu'on oublie l\u00e9a salam\u00e9",
        "start": 1466.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui elle nous avons pass\u00e9 la",
        "start": 1468.31,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "barre des 100000 morts en france et je",
        "start": 1470.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 toutes les familles qui sont",
        "start": 1472.79,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "endeuill\u00e9es",
        "start": 1474.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je pense aux soignants je pense aux",
        "start": 1474.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins je pense aux infirmi\u00e8res qui",
        "start": 1477.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "continuent \u00e0 se battre pied \u00e0 pied",
        "start": 1479.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "contre locaux vides dans nos h\u00f4pitaux",
        "start": 1480.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dont je crois que la premi\u00e8re des",
        "start": 1483.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s c'est d'abord de r\u00e9ussir la",
        "start": 1484.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "victoire contre le virus",
        "start": 1487.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous notre responsabilit\u00e9 c'est le sens",
        "start": 1489.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9union que nous avons eue autour",
        "start": 1491.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9mices du pr\u00e9sident de la",
        "start": 1493.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est d'abord de nous",
        "start": 1494.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9barrasser du virus",
        "start": 1497.21,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et puis de pr\u00e9parer d'anticiper",
        "start": 1498.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "effectivement ces images-l\u00e0 dont nous",
        "start": 1499.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00eavons tous je pense depuis plusieurs",
        "start": 1502.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mois vous dites cela dit l'objectif \u00e7a",
        "start": 1504.08,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "veut dire qu'aujourd'hui \u00e7a n'est pas",
        "start": 1505.73,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "une certitude la r\u00e9ouverture du 15 mai",
        "start": 1506.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n'est pas une certitude qui peut avoir",
        "start": 1508.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "thomas sotto des certitudes en la",
        "start": 1510.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re emmanuel macron avait dit la",
        "start": 1512.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "promesse et c'est de rouvrir",
        "start": 1514.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "progressivement le pays avant la",
        "start": 1515.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "promesse thomas sotto c'est que nous",
        "start": 1517.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ferons tout ce qui est possible",
        "start": 1519.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'abord pour nous d\u00e9barrasser du virus",
        "start": 1520.88,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et ensuite pour engager effectivement \u00e0",
        "start": 1522.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la mi-mai la r\u00e9ouverture progressive",
        "start": 1526.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'un certain nombre de commerces",
        "start": 1527.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je l'esp\u00e8re des terrasses et des",
        "start": 1529.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "terrasses de restaurants des terrasses",
        "start": 1532.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "deux cas les r\u00e9seaux",
        "start": 1534.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les mois avant son \u00e9tape apr\u00e8s le retour",
        "start": 1537.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en france bruno le maire le 15 mai on",
        "start": 1539.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous pose la question parce que je sais",
        "start": 1541.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bien que c'est difficile mais \u00e0 partir",
        "start": 1543.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "du moment o\u00f9 le pr\u00e9sident r\u00e9publique a",
        "start": 1545.24,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9 cette phrase",
        "start": 1546.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout le monde attend cela les petits",
        "start": 1547.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "commerces les restaurateurs attendent",
        "start": 1550.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ouvrir les terrasses les a\u00een\u00e9s ceux qui",
        "start": 1551.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "travaillent dans la culture les salles",
        "start": 1554.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de spectacles tout vision quotidien avec",
        "start": 1555.98,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "des restaurants cette date",
        "start": 1559.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tout le monde est l'arm\u00e9 au pied et \u00e7a",
        "start": 1563.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait des semaines que nous travaillons",
        "start": 1565.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avec alain griset mise d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux pme",
        "start": 1566.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour \u00e9changer avec ces restaurateurs",
        "start": 1569.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avec ses commer\u00e7ants pour regarder",
        "start": 1571.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comment est-ce qu'on peut rouvrir dans",
        "start": 1572.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les meilleures conditions possibles",
        "start": 1574.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avec quel protocole sanitaire suivant",
        "start": 1575.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quel rythme il faut avancer",
        "start": 1578.39,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "progressivement",
        "start": 1579.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rien ne serait pire que de dire \u00e0 la mi",
        "start": 1580.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mai on commence \u00e0 tour ouvrir et puis",
        "start": 1582.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quinze jours trois semaines plus tard",
        "start": 1584.99,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "parce que le virus revient on sera",
        "start": 1585.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de tout refermer donc nous",
        "start": 1587.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "agissons avec responsabilit\u00e9",
        "start": 1589.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en anticipant en pr\u00e9voyant les",
        "start": 1591.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "protocoles de r\u00e9ouverture en pr\u00e9voyant",
        "start": 1594.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des ouvertures qui sont progr\u00e8s ce",
        "start": 1596.3,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "serait des rayons et retirant",
        "start": 1597.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "territorialis\u00e9e ou parce que ce serait",
        "start": 1598.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent mais mes rayons progressive",
        "start": 1600.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des ouvertures qui seront fonction la",
        "start": 1602.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "situation sanitaire \u00e0 la mi-mai et je ne",
        "start": 1604.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peux pas vous dire si ce sera",
        "start": 1607.01,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "territorialis\u00e9e ou pas \u00e7a d\u00e9pendra une",
        "start": 1608.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fois encore de la situation sanitaire",
        "start": 1609.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous anticipons mais donner des",
        "start": 1611.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "certitudes ce soit en disant je peux",
        "start": 1613.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous dire \u00e0 l'issue de la r\u00e9union que le",
        "start": 1615.59,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident la r\u00e9publique",
        "start": 1617.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "nous allons faire ceci tel jour suivant",
        "start": 1617.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "telle m\u00e9thode",
        "start": 1619.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je pense que c'est pr\u00e9matur\u00e9 abriel",
        "start": 1620.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "attal dit ce soir dans les \u00e9chos que",
        "start": 1623.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "certaines terrasses et certains lieux de",
        "start": 1624.71,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "spectacles dans certains lieux culturels",
        "start": 1627.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ouvriront il met pas de conditionnel",
        "start": 1629.05,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "ouvriront \u00e0 la mi mai vous vous pr\u00e9f\u00e9rez",
        "start": 1631.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "garder le conditionnel je vous dis la",
        "start": 1632.6,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose deux feront nos meilleurs",
        "start": 1634.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "efforts en fonction la situation",
        "start": 1635.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sanitaire pour que les terrasses puisse",
        "start": 1636.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00eatre \u00e0 nouveau ouverts suivant des",
        "start": 1639.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles sanitaires",
        "start": 1641.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de la mi-mai un certain nombre",
        "start": 1642.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de lieux culturels",
        "start": 1645.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous anticipons tout cela mais je reste",
        "start": 1646.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prudent tout simplement parce que pour",
        "start": 1648.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "moi la priorit\u00e9 absolue \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1649.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sadik arrive \u00e0 choisir c'est les jeunes",
        "start": 1651.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "gal\u00e8rent oui en fonction d'eux ni avec",
        "start": 1653.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les raies des fran\u00e7ais ni avec la",
        "start": 1655.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sanitaire en fonction de quels",
        "start": 1656.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res ces lieux qui auront le droit",
        "start": 1658.37,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de rouvrir peut-\u00eatre \u00e0 partir de la mi",
        "start": 1659.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mai seront choisis mais il valait cheval",
        "start": 1661.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et n'ont pas chang\u00e9 depuis et des mois",
        "start": 1662.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le crit\u00e8re principal c'est ce que vous",
        "start": 1665.51,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00eates un lieu ferm\u00e9 ou est-ce que vous",
        "start": 1666.92,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "\u00eates un lieu o\u00f9",
        "start": 1668.78,
        "duration": 2.11
    },
    {
        "text": "m est ce que c'est un lieu de",
        "start": 1669.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rassemblement collectif ou est-ce que",
        "start": 1670.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est uniquement quelques personnes",
        "start": 1672.78,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "passaient des crit\u00e8res qui sont simples",
        "start": 1674.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 comprendre d\u00e8s lors qu'il ya",
        "start": 1676.169,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "rassemblement de beaucoup de personnes",
        "start": 1677.52,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "et qu'on est dans des lieux ferm\u00e9s",
        "start": 1678.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est dangereux du point de",
        "start": 1680.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vue de la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire",
        "start": 1682.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donc c'est n'est pas la priorit\u00e9 si vous",
        "start": 1683.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00eates dehors qu'il peut y avoir de",
        "start": 1685.77,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'espacement l\u00e0 c'est plus fort que les",
        "start": 1686.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "salles de spectacle ou leur dit non ses",
        "start": 1688.59,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "jeux comme si je suis ce que vous dites",
        "start": 1689.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je ne veux pas cette affaire l\u00e0 o\u00f9 il ya",
        "start": 1691.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "du monde",
        "start": 1693.84,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "l\u00e9a salam\u00e9 je r\u00eaverais pouvoir dire aux",
        "start": 1694.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ce soit voil\u00e0 la liste qui va",
        "start": 1695.97,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "rouvrir \u00e0 telle date de tel commerce",
        "start": 1698.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "telle activit\u00e9 culturelle",
        "start": 1700.049,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "je pense sinc\u00e8rement que ce serait pas",
        "start": 1701.22,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "responsable gspr d'enghien j'ai pardonn\u00e9",
        "start": 1702.6,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya le 3 mars",
        "start": 1706.34,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "gabriella talent il a dit l\u00e0 il a dress\u00e9",
        "start": 1708.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "une perspective il a dit dans six",
        "start": 1710.669,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "semaines on recommencera \u00e0 vivre plus",
        "start": 1712.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "normalement dans six semaines c'est",
        "start": 1714.24,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est la mi-avril cette",
        "start": 1715.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "carabine et on voit o\u00f9 on est vous",
        "start": 1716.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comprenez que les fran\u00e7ais soient un peu",
        "start": 1718.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "perdu et qui on comprend plus qui croire",
        "start": 1720.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la gabriela talent et est affirmatif",
        "start": 1721.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9chos ce soir vous on sent que",
        "start": 1724.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est une telle mesure et l'allemand",
        "start": 1727.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "thomas sotto et ne voyez pas des",
        "start": 1729.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences on a 2 ap je vous dis qu",
        "start": 1730.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "revenir r\u00e9guli\u00e8rement sur les annonces",
        "start": 1733.35,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ou l'interpr\u00e9tation des annonces ne",
        "start": 1735.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faisons pas les kin\u00e9s jadot mais ne",
        "start": 1736.799,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "faisons pas de politique sur les sujets",
        "start": 1738.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sanitaires juste que moi tr\u00e8s",
        "start": 1740.61,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8rement qu'aujourd'hui nous avons",
        "start": 1742.59,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "des r\u00e9ponses \u00e0 thomas sotto qui depuis",
        "start": 1744.419,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "des mois comme yannick jadot comme vous",
        "start": 1748.5,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "comme moi comme tous les t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 1750.809,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "vivent avec des r\u00e8gles sanitaires qui",
        "start": 1752.299,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "sont contraignantes vivent avec la peur",
        "start": 1754.65,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "du virus vivent avec des couvre-feux ou",
        "start": 1756.51,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "d\u00e9confinement ont des enfants qui ne",
        "start": 1759.419,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "peuvent pas aller \u00e0 l'\u00e9cole tout \u00e7a pour",
        "start": 1761.429,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "lutter contre le virus",
        "start": 1762.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rassemblons nous pour lutter avec",
        "start": 1764.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "efficacit\u00e9 contre ce virus",
        "start": 1766.62,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "respectons les r\u00e8gles et comment sont",
        "start": 1768.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "anticip\u00e9s ce petit bout de lumi\u00e8re au",
        "start": 1770.789,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bout du tunnel qui est que \u00e0 la mi mai",
        "start": 1772.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "si les conditions sanitaires sont",
        "start": 1774.929,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "r\u00e9unies",
        "start": 1776.7,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "effectivement on pourra rouvrir les",
        "start": 1777.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "terrasses on pourra commencer avant un",
        "start": 1779.28,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "certain nombre de commerces et on pourra",
        "start": 1780.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "reprendre un d\u00e9but de vie normale mais",
        "start": 1782.549,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "la vie normale compl\u00e8te c'est quand on",
        "start": 1785.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sera tous vaccin\u00e9s qu'il y aura",
        "start": 1786.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'immunit\u00e9 collective et qu'on n'aura",
        "start": 1788.34,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "plus peur du virus",
        "start": 1789.96,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "on a un sujet c'est notamment les",
        "start": 1791.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "enfants",
        "start": 1794.039,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a des enfants qui sont en",
        "start": 1794.45,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse psychologique forte",
        "start": 1796.919,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de",
        "start": 1799.29,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "d'assistance il ya beaucoup de",
        "start": 1801.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s avec les parents les parents",
        "start": 1802.99,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "savent pas comment les g\u00e9rer",
        "start": 1804.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il ya des enseignants qui attendent",
        "start": 1805.929,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre vaccin\u00e9es on leur avait promis un",
        "start": 1808.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moment des taxis mais finalement ils le",
        "start": 1809.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sont pas c'est dommage je pense que \u00e7a",
        "start": 1811.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "devrait \u00eatre une priorit\u00e9 mais ce que je",
        "start": 1813.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "n'ai jamais compris pour l'avoir propos\u00e9",
        "start": 1815.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e0 de nombreuses fois pourquoi est-ce que",
        "start": 1817.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "puisqu'on va souvent faire des 2000",
        "start": 1820.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "groupe \u00e0 l'\u00e9cole pourquoi plut\u00f4t que de",
        "start": 1822.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "renvoyer les enfants \u00e0 la maison quand",
        "start": 1824.71,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ils peuvent pas \u00eatre dans la classe ils",
        "start": 1826.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vont pas dans des mus\u00e9es ils vont pas",
        "start": 1828.429,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pour les franciliens visiter le ch\u00e2teau",
        "start": 1830.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de versailles il n'y aurait pas de",
        "start": 1832.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de r\u00e8gles sanitaires",
        "start": 1833.95,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "ils vont pas dans la nature faire du",
        "start": 1835.72,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sport que ce soit le moment o\u00f9 plut\u00f4t",
        "start": 1838.179,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "que d'improviser en permanence ou de ne",
        "start": 1841.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas anticiper on se donne les moyens",
        "start": 1843.61,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "pour des enfants en difficult\u00e9 de",
        "start": 1845.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "s'\u00e9panouir diff\u00e9remment dans des lieux",
        "start": 1848.559,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "de culture dans des lieux de sport dans",
        "start": 1850.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des lieux de nature et \u00e7a mettrait",
        "start": 1852.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "absolument pas en danger nos r\u00e8gles",
        "start": 1854.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sanitaires ne comprend toujours pas",
        "start": 1856.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pourquoi on n'est pas plus souple",
        "start": 1857.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "beaucoup de pays europ\u00e9ens ont r\u00e9ouvert",
        "start": 1860.2,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "les mus\u00e9es",
        "start": 1861.82,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "si vous avez une jauge n'y a pas de",
        "start": 1862.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me vous savez que leur qui est des",
        "start": 1863.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sorties d'enfants il se trouve que j'ai",
        "start": 1865.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pu en accompagne et vous avez des",
        "start": 1868.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "enfants ils sont en groupe ou laissez",
        "start": 1869.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas les enfants s'\u00e9gayer comme \u00e7a dans",
        "start": 1871.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la nature c'est les enfants de 5 ans 6",
        "start": 1873.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en septembre contre rassembl\u00e9s ils vont",
        "start": 1875.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00eatre en groupe ils vont visiter les",
        "start": 1877.33,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mus\u00e9es dont vous parlez ou les espaces",
        "start": 1878.98,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dont vous parlez collectivement et en",
        "start": 1880.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "groupe et on va \u00e0 nouveau avoir la",
        "start": 1881.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'avoir un virus qui",
        "start": 1883.39,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "circulent",
        "start": 1885.52,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "si on est l\u00e0 j'attends ce jeu constat",
        "start": 1886.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des faits comme dans l'acte mais si mais",
        "start": 1888.13,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "si vous mettez des groupes d'enfants qui",
        "start": 1890.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vont se mettre \u00e0 circuler qui vont",
        "start": 1892.929,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "devoir \u00eatre accompagn\u00e9 vous allez vous",
        "start": 1894.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "retrouver une nouvelle fois avec le",
        "start": 1896.71,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "risque d'avoir un virus qui circulent je",
        "start": 1899.08,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "n'ai jamais pr\u00e9tendu je crois que",
        "start": 1901.059,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "personne n'a jamais pr\u00e9tendu que toutes",
        "start": 1902.559,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles sont parfaites elles ont le",
        "start": 1904.66,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite aujourd'hui de commencer \u00e0",
        "start": 1906.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "diminuer faire diminuer la circulation",
        "start": 1908.799,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "du virus dans notre pays donc tenons",
        "start": 1910.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous en aux r\u00e8gles telles qu'elles ont",
        "start": 1913.299,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s",
        "start": 1914.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "respectons-le et collectivement essayons",
        "start": 1916.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de gagner cette bataille contre locaux",
        "start": 1918.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vides avant de passer \u00e0 la suite est au",
        "start": 1920.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "coeur du d\u00e9bat entre vos deux visions de",
        "start": 1922.0,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 encore une petite question",
        "start": 1923.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sur cette r\u00e9union est ce que ces",
        "start": 1924.549,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouvertures se rouiller \u00e0 la",
        "start": 1926.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentation d'un pass sanitaire est ce",
        "start": 1928.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "que \u00e7a c'est un sujet qui est sur la",
        "start": 1930.4,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "table aujourd'hui par le pass\u00e9 des",
        "start": 1931.48,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "terreaux id\u00e9es sur la table",
        "start": 1932.83,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s nous verrons comment est-ce qu'il",
        "start": 1934.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "peut s'appliquer il ya des sujets",
        "start": 1935.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "techniques qui sont derri\u00e8re mais je",
        "start": 1937.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "crois que je suis venu pour d\u00e9battre",
        "start": 1939.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec yannick jadot pas pour raconter une",
        "start": 1940.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9union autour du pr\u00e9sident explique",
        "start": 1943.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "prenez un tout petit peu de patience je",
        "start": 1945.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous dis simplement nous luttons contre",
        "start": 1947.14,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "le virus",
        "start": 1948.76,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "nous envisageons d r\u00e9ouverture",
        "start": 1949.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "progressive \u00e0 partir de l\u00e0 ni mer on",
        "start": 1951.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peut travailler sur des instruments",
        "start": 1953.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comme le pass sanitaires et avec \u00e7a je",
        "start": 1955.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "crois que vous savez rien n'est grav\u00e9",
        "start": 1957.13,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "dans le marbre pour l'instant si vous",
        "start": 1958.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00eates un grand d\u00e9bat tracer les sillons",
        "start": 1959.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "essayons de faire en sorte que les",
        "start": 1961.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais notamment les",
        "start": 1963.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "acteurs \u00e9conomiques et qui vous",
        "start": 1965.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "travaillez j'en doute pas n'apprennent",
        "start": 1966.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas la veille au soir la d\u00e9cision du",
        "start": 1968.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique les oblige le",
        "start": 1970.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "langer a rassur\u00e9 ouvrir ou \u00e0 ne pas r\u00e9",
        "start": 1972.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je vous rassure l\u00e0 d'ssus un point",
        "start": 1975.1,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "important",
        "start": 1976.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je discute avec eux tous les jours ils",
        "start": 1977.22,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "sont parfaitement inform\u00e9s des options",
        "start": 1980.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui sont sur la table et surtout il",
        "start": 1982.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "participe \u00e0 la d\u00e9cision savez quand on",
        "start": 1984.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "va rouvrir les restaurants nous n'allons",
        "start": 1986.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9cr\u00e9ter tient les restaurants",
        "start": 1987.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ouvrir de cette fa\u00e7on et les terrasses",
        "start": 1989.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour devoir respecter deux r\u00e8gles de",
        "start": 1992.02,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "sanitaires les restaurations sont",
        "start": 1993.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement dit ah ben tiens l\u00e0 on",
        "start": 1994.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avait refait notre stock",
        "start": 1996.61,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ah bah tiens \u00e0 ce qu'on apprend que dans",
        "start": 1997.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "deux jours on peut plus ouvrir o\u00f9 on va",
        "start": 1999.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouvrir je ne peux pas du jeu d\u00e9j\u00e0 je",
        "start": 2001.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ne touche pas je pouvais les interroger",
        "start": 2003.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 son teint travailler r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 2005.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie s\u00e9rieuse en l1 doute pas une",
        "start": 2007.86,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "seconde que vous travaillez avec les",
        "start": 2010.17,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "acteurs \u00e9conomiques",
        "start": 2011.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais je ne doute pas non plus que \u00e0 un",
        "start": 2012.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 la d\u00e9cision ne se fait pas",
        "start": 2015.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment avec vous elle se fait \u00e0",
        "start": 2017.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e et que devant les fran\u00e7ais tout",
        "start": 2019.02,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "le monde les messieurs on va passer \u00e0 la",
        "start": 2021.09,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "cedr assur\u00e9 yannick jadot",
        "start": 2025.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les d\u00e9cisions sont prises collectivement",
        "start": 2027.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il ya un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a",
        "start": 2029.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mis l'\u00e9conomie et des finances qui prend",
        "start": 2031.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ses responsabilit\u00e9s et les restaurateurs",
        "start": 2032.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les h\u00f4teliers des patrons de bars vous",
        "start": 2034.86,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le diront ils ont jamais \u00e9t\u00e9 pris par",
        "start": 2036.18,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "surprise",
        "start": 2037.89,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "messieurs on y va regarder cette une de",
        "start": 2038.34,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "l'hebdomadaire marianne de cette semaine",
        "start": 2040.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mary colo sont ils tous nuls",
        "start": 2042.53,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "elle va appara\u00eetre dans un instant voil\u00e0",
        "start": 2045.45,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "non c'est pas \u00e7a c'\u00e9tait la voil\u00e0 en",
        "start": 2048.75,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps ces donn\u00e9es en gros c'est",
        "start": 2052.52,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "demain marianne fait sa une avec cette",
        "start": 2054.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "question l\u00e0 les maires \u00e9colos sont ils",
        "start": 2056.669,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tous nuls ils faut dire que ces derniers",
        "start": 2059.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mois vous avez cumul\u00e9 les pol\u00e9miques",
        "start": 2060.659,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "d\u00e9clench\u00e9es par les maires \u00e9cologistes",
        "start": 2062.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nouvellement \u00e9lu aux derni\u00e8res",
        "start": 2064.53,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "nicipal et certaines de leurs",
        "start": 2065.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations et de leurs d\u00e9cisions qui",
        "start": 2067.14,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "ont fait beaucoup parler hugo capelli",
        "start": 2069.0,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "baisse d'une subvention d'un club ait",
        "start": 2072.41,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "rien de poitiers les rien c'est triste",
        "start": 2075.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais ne va plus faire partie des r\u00eaves",
        "start": 2078.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'enfants aujourd'hui \u00e0 lyon un tour de",
        "start": 2079.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 2082.47,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "le juge est machiste et polluant la fin",
        "start": 2082.77,
        "duration": 10.59
    },
    {
        "text": "du sapin de no\u00ebl \u00e0 bord dans des villes",
        "start": 2088.23,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la pol\u00e9mique sur le financement d'une",
        "start": 2093.36,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9e \u00e0 strasbourg derri\u00e8re ces",
        "start": 2096.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations des mers \u00e9cologistes",
        "start": 2098.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment \u00e9lu que leurs opposants",
        "start": 2101.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'h\u00e9sitent plus \u00e0 les d\u00e9noncer car en",
        "start": 2102.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es les verts ont vu leur",
        "start": 2104.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "statut changer il faut d\u00e9sormais compter",
        "start": 2107.43,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avec l'\u00e9cologie d\u00e9j\u00e0 aux \u00e9lections",
        "start": 2109.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes de 2019",
        "start": 2112.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "europe ecologie les verts obtient 13 %",
        "start": 2114.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des voix l'ann\u00e9e d'apr\u00e8s le parti",
        "start": 2116.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "remporte deux grandes villes aux",
        "start": 2119.55,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e9lections municipales",
        "start": 2120.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il devient alors un concurrent s\u00e9rieux",
        "start": 2122.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui le place au centre de l'\u00e9chiquier",
        "start": 2125.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 2127.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais pour ses opposants derri\u00e8re",
        "start": 2128.1,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tiquette \u00e9colo se cache autre chose",
        "start": 2130.56,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 l'ext\u00e9rieur rouge \u00e0 l'int\u00e9rieur",
        "start": 2133.1,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "hamish anti-progr\u00e8s ultragauche",
        "start": 2136.26,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "ayatollahs professionnels du d\u00e9sordre",
        "start": 2138.78,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes ont devant eux un",
        "start": 2142.43,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "immense d\u00e9fi prouver qu'ils sont pr\u00eats \u00e0",
        "start": 2144.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "prendre le pouvoir au niveau national",
        "start": 2147.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ils vont devoir \u00e9claircir leurs",
        "start": 2149.49,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "positions sur la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2151.47,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 et la politique \u00e9conomique",
        "start": 2155.22,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qu'il souhaiterait mener sans oublier",
        "start": 2158.37,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "leurs fondamentaux comme la lutte contre",
        "start": 2161.58,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le changement climatique",
        "start": 2163.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "remplacer les voitures par des v\u00e9los",
        "start": 2166.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "grenoble a montr\u00e9 la voie des menus sans",
        "start": 2168.24,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "viande dans les assiettes les cantines",
        "start": 2171.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de lyon au franchi le cap",
        "start": 2173.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et si \u00e0 travers ces initiatives les",
        "start": 2175.5,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes avaient tout simplement",
        "start": 2178.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "anticiper un nouveau mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2179.57,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "attendu par les fran\u00e7ais le d\u00e9bat est",
        "start": 2182.25,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "ouvert",
        "start": 2185.25,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "et au louvre ce d\u00e9bat ce soir je pr\u00e9cise",
        "start": 2186.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "juste que les compteurs sont remis \u00e0",
        "start": 2188.83,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro puisque on n'a pas des comptes et",
        "start": 2190.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le planning a review qui n'\u00e9taient",
        "start": 2191.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas pr\u00e9vus sur les conditions sanitaires",
        "start": 2194.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur votre r\u00e9union \u00e0 l'elys\u00e9e sur ce",
        "start": 2196.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sujet que vous venez voir sur les",
        "start": 2198.43,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miques qu'est ce qui se cache",
        "start": 2199.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re bruno le maire je vous donne la",
        "start": 2200.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parole d'air ces pol\u00e9miques et ces",
        "start": 2202.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "attaques ont fait au maire verts au",
        "start": 2204.49,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "maire \u00e9colo est ce qu'ils sont en avance",
        "start": 2206.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est-ce qu'ils sont pr\u00e9curseurs sur la",
        "start": 2208.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de demain o\u00f9 vous diriez qu'ils",
        "start": 2210.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ont une vision trop culpabilisatrice",
        "start": 2212.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "trop moralisatrice trp \u00e9triqu\u00e9 de la",
        "start": 2213.76,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ce qui se cache je crois qu est",
        "start": 2216.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ce qui ce cache pas parce que \u00e7a cr\u00e8ve",
        "start": 2220.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les yeux",
        "start": 2221.56,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est la division vous nous avez accus\u00e9",
        "start": 2223.45,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "yannick jadot de diviser de l'accus\u00e9",
        "start": 2226.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "prend la r\u00e9publique de diviser mais qui",
        "start": 2229.39,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "depuis des mois fait des pol\u00e9miques et",
        "start": 2231.58,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "divise les fran\u00e7ais ce sont les maires",
        "start": 2234.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "verts dont vous des de rappeler les",
        "start": 2237.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miques division division sur des",
        "start": 2238.57,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sujets qui sont parfois anecdotiques le",
        "start": 2241.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sapin de no\u00ebl on n'aurait plus droit",
        "start": 2243.52,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "d'avoir un sapin \u00e0 no\u00ebl",
        "start": 2244.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le v\u00e9lo le tour de france mais les",
        "start": 2245.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "traits d'\u00eatre interdite je savais pas",
        "start": 2248.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que interdire le v\u00e9lo c'\u00e9tait bon pour",
        "start": 2249.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la r\u00e9duction des \u00e9missions de co2 mais",
        "start": 2252.1,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "visiblement c'est ce que pensent",
        "start": 2253.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "certains de vos amis verts et divisions",
        "start": 2254.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sur des sujets plus fondamentaux parce",
        "start": 2257.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que la division sur la subvention",
        "start": 2260.11,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "apport\u00e9e \u00e0 une mosqu\u00e9e qui est financ\u00e9",
        "start": 2262.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "par une association qui ne veut pas",
        "start": 2265.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "respecter les r\u00e8gles de la r\u00e9publique",
        "start": 2266.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est une division sur un sujet grave",
        "start": 2269.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moi je crois \u00e0 l'invers\u00e9 nick shadow que",
        "start": 2271.09,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie doit rassembler vous \u00eates une",
        "start": 2273.34,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie de la division moi je crois une",
        "start": 2276.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie du rassemblement qui apporte",
        "start": 2278.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des solutions aux gens qui les incite",
        "start": 2280.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui leur permet d'am\u00e9liorer leur",
        "start": 2282.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quotidien exemple d'avoir cet",
        "start": 2284.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "environnement auquel je suis autant",
        "start": 2286.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "attach\u00e9 quand ce qui vous g\u00eane en fait",
        "start": 2287.98,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'est que les \u00e9cologistes agissent alors",
        "start": 2290.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je sais que les \u00e9cologistes sont pas",
        "start": 2293.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment les rois de la communication",
        "start": 2295.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on va pas se raconter l'histoire c'est",
        "start": 2297.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quoi ces des m\u00e9dias aussi parfois des",
        "start": 2299.05,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "maladresses dans l'expression teckel sur",
        "start": 2301.33,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'a reconnu l\u00e9onore m'ont conduit sur le",
        "start": 2304.96,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "r\u00eave des engrais l'a\u00e9rien et jamais",
        "start": 2307.72,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "jamais les \u00e9cologistes l'ont dit on va",
        "start": 2311.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "interdire l'autre de france moi je",
        "start": 2314.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "regarde le tour de france quand j'\u00e9tais",
        "start": 2316.39,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "gamin je",
        "start": 2317.98,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "voir passer quand il passait dans ma",
        "start": 2318.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion j'ai emmen\u00e9 voir mes enfants donc",
        "start": 2320.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "j'adore le tour de france et maire de",
        "start": 2322.02,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "lyon a dit le tour de france et polluant",
        "start": 2323.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et machiste ray et que une entreprise",
        "start": 2324.99,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui g\u00e8re le tour de france et qui laisse",
        "start": 2328.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parfois un oc\u00e9an de plastique",
        "start": 2330.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re les v\u00e9los on peut peut-\u00eatre et",
        "start": 2332.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le r\u00e9soudre on peut-\u00eatre demander \u00e0 la",
        "start": 2334.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 du tour de france qui v\u00e9hicule",
        "start": 2336.9,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "une image effectivement de l'effort qui",
        "start": 2339.81,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "montre les paysages magnifiques de la",
        "start": 2342.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "france et qui est \u00e0 v\u00e9lo on n'a pas",
        "start": 2345.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "besoin et tous les goodies en plastique",
        "start": 2348.15,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "sur le bord des routes mais intense et",
        "start": 2350.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "candidats d'horizons ce que vous dit",
        "start": 2352.13,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "bonne et nous nous agissons",
        "start": 2354.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parce que ce qui g\u00eane aujourd'hui nous",
        "start": 2355.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sommes pas tr\u00e8s fort en comme c'est s\u00fbr",
        "start": 2358.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que \u00e7a serait plus simple d'avoir des",
        "start": 2360.42,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "agences de com qui invente le mec de",
        "start": 2362.73,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "plan\u00e8tes great games et apr\u00e8s on a fini",
        "start": 2365.34,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avec l'\u00e9cologie l\u00e9onore monconduit quand",
        "start": 2367.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "elle est arriv\u00e9e \u00e0 la ville de poitiers",
        "start": 2370.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que ce gouvernement ne sommes",
        "start": 2372.12,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "occup\u00e9s pas elle a envoy\u00e9 1600 enfants",
        "start": 2374.22,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avec leurs familles prendre des vacances",
        "start": 2377.85,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "le maire de lyon parce que vous voulez",
        "start": 2380.16,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pas agir aupr\u00e8s des jeunes sur la",
        "start": 2384.12,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "question de la pauvret\u00e9",
        "start": 2386.01,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "on est en train de mettre en place un",
        "start": 2386.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rsa pour les jeunes",
        "start": 2389.24,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "nous sommes en train de d\u00e9velopper les",
        "start": 2391.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "transports collectifs",
        "start": 2393.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "justement pour que les fran\u00e7aises et les",
        "start": 2394.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne soit plus d\u00e9pendant de leurs",
        "start": 2396.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voitures et de leurs factures de",
        "start": 2398.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "carburant l'e10 gris rouge n en fait et",
        "start": 2400.2,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "on le voit d'ailleurs sur l'ensemble des",
        "start": 2403.11,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "dossiers environnementaux loi climat",
        "start": 2406.8,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "le conseil national de la transition et",
        "start": 2410.79,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "en chimie avant ministre vous le",
        "start": 2412.98,
        "duration": 9.96
    },
    {
        "text": "conseille l'entreprise dit le projet de",
        "start": 2417.09,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "loi est indigent le haut conseil fait",
        "start": 2422.94,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "pas tout avoir le temps de d\u00e9veloppement",
        "start": 2425.34,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "et vos arguments mais moi si vous",
        "start": 2430.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "agissiez si vous agissez avec force et",
        "start": 2432.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "si les maires de vous parler venait",
        "start": 2435.36,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "d'agir avec force",
        "start": 2436.65,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00e7a me d\u00e9rangerait pas parce que je suis",
        "start": 2437.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour l'environnement et je suis autant",
        "start": 2439.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "engag\u00e9es pour l'environnement que vous",
        "start": 2441.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00eates d'accord l'environnement inique",
        "start": 2442.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jadot ne vous appartient pas la lutte",
        "start": 2444.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "contre le r\u00e9chauffement mais maintenant",
        "start": 2447.0,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "la nano vous appartient de la personne",
        "start": 2448.17,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "et je ne vois pas en quoi le rsa",
        "start": 2449.58,
        "duration": 3.999
    },
    {
        "text": "vous devez parler peut am\u00e9liorer",
        "start": 2451.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'environnement je ne vois pas en quoi",
        "start": 2453.579,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "interdire la viande dans les cantines",
        "start": 2455.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "scolaires pour faire uniquement des",
        "start": 2458.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "menus v\u00e9g\u00e9tariens peut am\u00e9liorer",
        "start": 2459.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "l'environnement et r\u00e9duire les \u00e9missions",
        "start": 2461.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de co2 que je suis favorable et de la",
        "start": 2463.369,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "soupe aux limites c'est que vous n'avez",
        "start": 2465.47,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pas d'eau de comparer yannick jadot est",
        "start": 2467.15,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "ce que je voudrais ex que le maire de",
        "start": 2469.009,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jeu que j'ai et que les maires de liu",
        "start": 2471.049,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chuanzhi en place un menu v\u00e9g\u00e9tarien il",
        "start": 2472.849,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "a voulu mettre en p\u00e9ril la mission",
        "start": 2475.549,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "revienne en arri\u00e8re en comprenant qu'il",
        "start": 2477.589,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avait effectivement faire une pile a mis",
        "start": 2479.809,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en place leur est venue et avait mis en",
        "start": 2481.579,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "place et dot\u00e9 au long il a sign\u00e9 ce sera",
        "start": 2483.289,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mis en place",
        "start": 2486.94,
        "duration": 3.369
    },
    {
        "text": "exactement les rangs en nuage a regagn\u00e9",
        "start": 2488.329,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jadot avec les maires vers\u00e9 que",
        "start": 2490.309,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "justement ils n'agissent pas et que tout",
        "start": 2492.049,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "ce qu'il propose n'est pas s\u00e9rieux",
        "start": 2493.819,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "entendre la m\u00e8re de poitiers nous dire",
        "start": 2495.5,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "qu'il faut changer les r\u00eaves des enfants",
        "start": 2497.029,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s franchement et bruno heller c'est",
        "start": 2498.079,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pas la hauteur de l'ambition \u00e9cologique",
        "start": 2500.48,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "dont le maire long des vrais sujets",
        "start": 2501.68,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie n'est pas un sujet",
        "start": 2503.47,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique c'est un sujet aux",
        "start": 2505.579,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "technologies et vous qu'est ce que nous",
        "start": 2507.41,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "mettions d'une solution communication",
        "start": 2509.269,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais le probl\u00e8me c'est que vous en",
        "start": 2511.279,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "faites un sujet de communication le",
        "start": 2512.539,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique invente des",
        "start": 2514.4,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "slogans le haut conseil pour les rumeurs",
        "start": 2516.019,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "nous avait raison quand leur opposition",
        "start": 2518.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour le climat qu'est les expressions de",
        "start": 2520.4,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "le haut du lys \u00e0 outreau grimau gazier",
        "start": 2522.89,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "et leur financement le vent nous mettons",
        "start": 2525.049,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "au c\u00f4t\u00e9 vous comment \u00e7a pas comprendre",
        "start": 2526.579,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sinon nous prenons la d\u00e9cision de fermer",
        "start": 2529.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la mine d'or en guyane",
        "start": 2532.279,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quand nous d\u00e9cidons de fermer l'a\u00e9roport",
        "start": 2533.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de notre dame des landes",
        "start": 2535.579,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "c'est la communication o\u00f9 ces deux",
        "start": 2536.9,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "\u00e9missions \u00e7a quand nous mettons plaint",
        "start": 2539.21,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "pas grave vous avez raison vous \u00eates",
        "start": 2540.619,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "remu\u00e9s bas quand on r\u00e9nove quand il ya",
        "start": 2543.079,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 d'o\u00f9 \u00eates-vous pour ou il ya ma",
        "start": 2545.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "primerait notre unique vise 8 200 mille",
        "start": 2547.16,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages ont d\u00e9but\u00e9 en 2000 la boisson",
        "start": 2549.44,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise oui j'y r\u00e9ponds en 2008",
        "start": 2552.289,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "monsieur le ministre mais c'est de",
        "start": 2555.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'action \u00e7a attendez c'est ma r\u00e9ponse",
        "start": 2556.49,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "en 2000 vous ne r\u00e9pondez pas ma question",
        "start": 2558.2,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "en 2018 il y avait 2 milliards et pas la",
        "start": 2559.759,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse am\u00e9ricaine \u00e0 nadal compte huit",
        "start": 2562.849,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "il y avait 2 milliards de brno pour la",
        "start": 2565.819,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation thermique",
        "start": 2569.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il y avait un million de b\u00e9n\u00e9ficiaires",
        "start": 2570.44,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "du cee",
        "start": 2572.45,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous avez sacrifi\u00e9 cet outil",
        "start": 2573.64,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait simple pour les fran\u00e7aises et",
        "start": 2576.769,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais et vous avez m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 2579.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire",
        "start": 2581.359,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l'ambition de ce pays en mati\u00e8re de",
        "start": 2582.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation thermique comme vous av\u00e9r\u00e9e",
        "start": 2584.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'une ambition sur le logement social",
        "start": 2586.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comme ce que disent tous les experts",
        "start": 2588.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas \u00e0 la hauteur sur le",
        "start": 2590.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "climat la cour l'a la commission",
        "start": 2592.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne n'avait pas soulev\u00e9 la france",
        "start": 2595.67,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a d\u00e9pend la pollution de l'air \u00e7a",
        "start": 2597.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'est pas viol\u00e9 je vais devenir sur",
        "start": 2598.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "chacune de vos remarques justice et 2",
        "start": 2600.71,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "elle a mille m\u00e9nages qui me convainquent",
        "start": 2603.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pilardeau monsieur vous marchez dessus",
        "start": 2605.02,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "on comprends rien je veux juste r\u00e9pondre",
        "start": 2607.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 chacune des remarques de yannick jadot",
        "start": 2609.8,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "parce que je pense et c'est assez",
        "start": 2611.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "caract\u00e9ristique de cette incapacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 2612.94,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "faire preuve de s\u00e9rieux et donc \u00e0 saisir",
        "start": 2615.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les enjeux \u00e9cologiques comme il le",
        "start": 2618.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite ma prime r\u00e9nove ses deux cent",
        "start": 2620.75,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mille m\u00e9nages qui en ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9",
        "start": 2622.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e c'est plus",
        "start": 2623.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "efficace que ces ide",
        "start": 2625.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet de faire des r\u00e9novations qui",
        "start": 2626.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sert \u00e0 global on est pass\u00e9 \u00e0 200 milles",
        "start": 2628.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais en tant qu'avocat il ya les",
        "start": 2630.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "abeilles en d\u00e9tail les dispositifs la",
        "start": 2631.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie d'insucc\u00e8s",
        "start": 2633.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous nous dites logement son horaire et",
        "start": 2634.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "je vais vous poser une deuxi\u00e8me question",
        "start": 2636.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que vous y r\u00e9pondre et qui",
        "start": 2638.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est-ce qui est aujourd'hui bloque la",
        "start": 2639.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "construction de nouveaux logements dans",
        "start": 2641.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les grandes villes c'est les maires",
        "start": 2643.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie parce qu'ils ne veulent surtout",
        "start": 2645.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas de nouvelles constructions ont dit",
        "start": 2647.12,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "non c'est moi la r\u00e9ponse sur les",
        "start": 2648.98,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "logements c'est l\u00e9 maire \u00e9cologiste qui",
        "start": 2653.66,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "bloque non",
        "start": 2655.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "enfin \u00e7a fait des ann\u00e9es notamment sous",
        "start": 2656.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ce quinquennat qu'on a r\u00e9duit queue leu",
        "start": 2658.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "leu leu votre minist\u00e8re ponctionne",
        "start": 2661.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "action logement que vous avez baisser",
        "start": 2663.38,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "les apl que vous avez r\u00e9duit l'offre et",
        "start": 2666.08,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la construction de logements sociaux et",
        "start": 2670.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce serait l\u00e9 maire \u00e9colo install\u00e9 depuis",
        "start": 2671.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "huit mois qui serait responsable de \u00e7a \u00e0",
        "start": 2673.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "lyon",
        "start": 2675.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le maire de lyon vient justement de",
        "start": 2676.82,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "changer un programme de construction",
        "start": 2679.55,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "commerciale bureau pour mettre des",
        "start": 2682.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "logements sociaux alors n'essayez pas de",
        "start": 2685.37,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mettre dans la responsabilit\u00e9 des maires",
        "start": 2688.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9colo tout ce qui n'avait pas \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 2690.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pendant des ann\u00e9es mais je vais vous",
        "start": 2691.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "savez ce griot janot que les verts",
        "start": 2693.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aujourd'hui histologie bloc des permis",
        "start": 2695.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de construire nous aurions besoin pour",
        "start": 2698.03,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "avoir des logements souligne yannick",
        "start": 2699.35,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "jadot pas si on va pas faire des points",
        "start": 2700.64,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis fusion en allant jusqu'au bout de",
        "start": 2702.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la piste de mani\u00e8re de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 2703.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait maintenant quatre ans qu",
        "start": 2705.29,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est au pouvoir il l'a",
        "start": 2706.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "reconnu il est un converti tardif \u00e0",
        "start": 2707.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie comment vous jugez son bilan",
        "start": 2710.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9colo au chef de l'\u00e9tat",
        "start": 2712.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "si je vais prendre ce qu'ils le jugent",
        "start": 2714.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les tribunaux ont condamn\u00e9 l'\u00e9tat",
        "start": 2717.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais son inaction sur le climat la",
        "start": 2719.81,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne a mis en demeure",
        "start": 2722.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la france sur la pollution de l'air elle",
        "start": 2724.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "a interpell\u00e9 la france sur les \u00e9chouages",
        "start": 2727.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de dauphin qui arrive par l'est il ya",
        "start": 2729.53,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "rien de nos c\u00f4tes",
        "start": 2731.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "y'a rien de bon pour vous c'est comme si",
        "start": 2732.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "un moment donn\u00e9 on de on se disait il",
        "start": 2734.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous faut 50 millions de personnes",
        "start": 2737.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9es dans notre pays pour avoir",
        "start": 2739.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'immunit\u00e9 collective qui est qu'on se",
        "start": 2740.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "disait est ce que vous \u00eates content avec",
        "start": 2743.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "10 millions de personnes vaccin\u00e9es",
        "start": 2744.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous savez qu'est ce qu'on constate",
        "start": 2746.06,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est quoi les grands d\u00e9fis",
        "start": 2748.31,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie on sait que la sant\u00e9",
        "start": 2750.589,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "environnementale la sant\u00e9 animale la",
        "start": 2753.339,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 humaine",
        "start": 2755.45,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "c'est une seule sant\u00e9 c'est le d\u00e9fi",
        "start": 2756.109,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 2758.599,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on a vu en cette pand\u00e9mie que les",
        "start": 2759.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s injet j'arrivais affronter la",
        "start": 2761.599,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie \u00e9tait les soci\u00e9t\u00e9s qui avait",
        "start": 2764.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "anticip\u00e9 et bien ce que veulent faire",
        "start": 2765.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes c'est d'investir de m le",
        "start": 2767.42,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mugello il arrive la question la",
        "start": 2770.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "question thomas ce jour et pourrait",
        "start": 2772.79,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "entra\u00eener de ce nom mais justement je",
        "start": 2774.14,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "voudrais juste je voudrais juste que",
        "start": 2775.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondez \u00e0 la question quel est le",
        "start": 2776.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bilan \u00e9cologique des bagnoles maquereau",
        "start": 2779.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "au bout de quatre ans c'est \u00e0 dire que",
        "start": 2780.89,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "vous citiez notre dame des landes \u00e0",
        "start": 2782.06,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "fessenheim et \u00e0 la loi climat",
        "start": 2783.619,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "la question qu'on vous pose est-ce qu'il",
        "start": 2784.849,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "est nul est-ce que vous lui mettez cpe",
        "start": 2786.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sur dix il n'ya rien alors dit que 10 de",
        "start": 2788.75,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la convention citoyenne lui a donn\u00e9 quoi",
        "start": 2792.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "3,3 et demi sur 10 ouais moi mon sujet",
        "start": 2793.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame pas la convention citoyenne",
        "start": 2796.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 le pr\u00e9sident la",
        "start": 2798.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique un stade convention citoyenne",
        "start": 2800.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que finalement \u00e0 la fin ils m\u00e9prisent",
        "start": 2802.31,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "les conventionn\u00e9s qui \u00e9taient l\u00e0 les",
        "start": 2804.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "conventionnels qui \u00e9taient l\u00e0 c'est son",
        "start": 2806.359,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me mais m\u00eame les conventionnels",
        "start": 2808.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "leur sujet ce n'est pas d'\u00eatre respect\u00e9",
        "start": 2809.839,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "leur sujet c'est que l'ambition que nous",
        "start": 2811.49,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "avons pour climat \u00e7a doit \u00eatre moins 55%",
        "start": 2814.819,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "entre moins 55 et 60% d'ici 2030",
        "start": 2817.849,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "d'\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 2821.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est qu'on nous le maire et qu'on cr\u00e9e",
        "start": 2823.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de l'emploi ou yannick jadot examen vous",
        "start": 2825.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avez ador\u00e9 ces mais je partage",
        "start": 2827.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pas votre appr\u00e9ciation sur le",
        "start": 2830.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bilan des bleus macron est le n\u00f4tre en",
        "start": 2832.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re environnementale moi je pense",
        "start": 2834.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'il est tr\u00e8s bon et surtout qu'il a",
        "start": 2836.06,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "les landes m\u00e9rite",
        "start": 2837.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il est solide il est durable c'est \u00e0",
        "start": 2838.43,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dire qu'il ne va pas menacer les emplois",
        "start": 2841.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les technologies la transformation ni la",
        "start": 2843.74,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "puissance \u00e9conomique de notre pays",
        "start": 2846.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nous avons pris des d\u00e9cisions",
        "start": 2848.72,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "courageuses je l' ai d\u00e9j\u00e0 dit notre dame",
        "start": 2849.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des landes c'est courageux la fermeture",
        "start": 2851.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de la mine d'or en guyane",
        "start": 2853.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est courageux d\u00e9fendre \u00e0 fermer les",
        "start": 2854.54,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "rideaux et je vous aime \u00e9couter",
        "start": 2857.24,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "longuement je vous mets \u00e0 raineau",
        "start": 2859.03,
        "duration": 9.79
    },
    {
        "text": "proment interdit tout transport a\u00e9rien",
        "start": 2863.9,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "lorsqu'il y avait une alternative par le",
        "start": 2868.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "train \u00e0 moins de 2h30",
        "start": 2870.29,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est des d\u00e9cisions courageuses que",
        "start": 2872.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous avons prises pour effectivement",
        "start": 2874.099,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "op\u00e9rer un vrai changement nous avons",
        "start": 2875.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fait dans la campagne et les fran\u00e7ais je",
        "start": 2877.7,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous parlais de ma prime r\u00e9nove c'est un",
        "start": 2879.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "immense succ\u00e8s qui permet \u00e0 des",
        "start": 2880.79,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "centaines de milliers de fran\u00e7ais de",
        "start": 2882.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9nover leur logement et avoir une bilan",
        "start": 2883.52,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "thermique qui soit plus favorable",
        "start": 2886.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous avons mis emprunt en place un",
        "start": 2888.349,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "programme de conversion des v\u00e9hicules",
        "start": 2890.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour que chaque fran\u00e7ais puisse avoir",
        "start": 2891.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s \u00e0 des v\u00e9hicules \u00e9lectriques \u00e0 des",
        "start": 2894.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicules hybrides rechargeables \u00e0 des",
        "start": 2895.94,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicules propres",
        "start": 2897.68,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "7000 euros si vous voulez b\u00e9n\u00e9ficier",
        "start": 2898.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec \u00e9lectrique nous avons tripl\u00e9 les",
        "start": 2899.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "achats de v\u00e9hicules \u00e9lectriques d'autres",
        "start": 2902.45,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pays reprenait la mer avance aussi",
        "start": 2904.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ouvert l'\u00e9t\u00e9 seront termin\u00e9s les",
        "start": 2905.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9s ferroviaire le maire 5",
        "start": 2908.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "milliards d'euros pour la sncf vous",
        "start": 2910.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "reprochez rocha yannick jadot de parler",
        "start": 2912.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "trop longtemps juste une question ne",
        "start": 2914.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "s'agit pas de faire meeting contre",
        "start": 2915.68,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "meeting au programme contre programme",
        "start": 2916.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ce que vous dites c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 2918.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant et c'est",
        "start": 2919.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vivant votre des ma\u00efs est devant",
        "start": 2921.71,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais je voudrais vous montrer parce",
        "start": 2923.06,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qu'on a montr\u00e9 des sondages assez s\u00e9v\u00e8re",
        "start": 2924.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9cologistes et notamment leur",
        "start": 2927.109,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 et un sondage qui est s\u00e9v\u00e8re",
        "start": 2928.58,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pour le pr\u00e9sident de r\u00e9publique et son",
        "start": 2929.869,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bilan \u00e9cologique on a demand\u00e9 \u00e0 ipsos",
        "start": 2931.01,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "ses propres \u00e0 steria de nous faire voil\u00e0",
        "start": 2932.869,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "ce que disent les fran\u00e7ais 65% jugent le",
        "start": 2935.089,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "bilan des mani\u00e8res macron sur",
        "start": 2938.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'environnement n\u00e9gatif c'est de la",
        "start": 2939.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "preuve qu'on peut faire mieux bien",
        "start": 2941.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "entendu et je n'ai jamais pr\u00e9tendu que",
        "start": 2942.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tout ce que nous avions fait est parfait",
        "start": 2944.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je dis simplement que c'est solide que",
        "start": 2946.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est durable et que \u00e7a pr\u00e9pare la",
        "start": 2948.89,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "france \u00e0 de v\u00e9ritables transformations",
        "start": 2951.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "industrielles technologiques comme chez",
        "start": 2953.26,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "vous pour vous c'est un encouragement",
        "start": 2955.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s'est pas rassur\u00e9e par vous n'\u00eates pas",
        "start": 2957.41,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "que les observer \u00e0 tu sois sens que \u00e7a",
        "start": 2959.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "va les gars fisam ans d'exp\u00e9rience",
        "start": 2960.859,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "politique pour ne dire voil\u00e0 il faut",
        "start": 2962.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "prendre ce qu'il ya de positif se dire",
        "start": 2963.56,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "que c'est un point de d\u00e9part et qu'on",
        "start": 2965.57,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "peut toujours faire mieux regardez ce",
        "start": 2966.859,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "que nous faisons sur le plan relance l\u00e0",
        "start": 2968.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le tiers du plan de relance a va \u00eatre",
        "start": 2969.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9 \u00e0 l'environnement alors vous",
        "start": 2972.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "investir massivement sur l'hydrog\u00e8ne",
        "start": 2974.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "hier nous allons avoir je l'esp\u00e8re en",
        "start": 2976.16,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "europe",
        "start": 2978.83,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "le premier avion \u00e0 hydrog\u00e8ne mais c'est",
        "start": 2979.339,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "tout",
        "start": 2981.8,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "nous investissons dans les blagues des",
        "start": 2982.16,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques nous investissons sur le",
        "start": 2983.39,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "v\u00e9lo derri\u00e8re donc nous faisons les",
        "start": 2985.069,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "investissements n\u00e9cessaires pour que la",
        "start": 2986.839,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "france demain je suis un des pays les",
        "start": 2988.49,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "plus en vue dans le vert vous parlez de",
        "start": 2989.99,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "l'aviation \u00e7a tombe bien parce que nous",
        "start": 2992.299,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "on va vous parler d'air france vous avez",
        "start": 2993.349,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re que il y",
        "start": 2994.4,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "aurait un nouveau plan de soutien pour",
        "start": 2996.589,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "air france une aide de 3 milliards et",
        "start": 2997.789,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "une mont\u00e9e au capital de la compagnie",
        "start": 2999.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'un milliard qui fait que l'\u00e9tat va",
        "start": 3002.2,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "devenir premier actionnaire \u00e0 hauteur \u00e0",
        "start": 3003.46,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s de 30% du groupe air france klm",
        "start": 3004.78,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "yannick jadot est ce que bruno lemerle",
        "start": 3007.089,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ou allemands ont raison des dr france",
        "start": 3009.339,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce que \u00e7a rentre dans votre",
        "start": 3011.319,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sch\u00e9ma de vie gaccio bien s\u00fbr qu'il faut",
        "start": 3012.49,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "sauver air france il n'existe pas un",
        "start": 3015.609,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "grand pays qui n'a pas une grande",
        "start": 3017.859,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "compagnie a\u00e9rienne",
        "start": 3019.119,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "ce sont des dizaines de milliers de",
        "start": 3019.9,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s c'est l'avion s'est gel\u00e9 dit",
        "start": 3021.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu de souverainet\u00e9 c'est",
        "start": 3025.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aussi de la libert\u00e9 et \u00e7a pollue \u00e7a doit",
        "start": 3026.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre les r\u00eaves de rouvrir la maire",
        "start": 3028.78,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "de poitiers donc pas tra\u00eener avec sa",
        "start": 3030.28,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "mort \u00e0 minuit des transports qui est",
        "start": 3033.93,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 mettre la l\u00e9gion d'honneur",
        "start": 3036.43,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident d'a\u00e9ro club parce qu'il",
        "start": 3037.72,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "participe d'une pol\u00e9mique \u00e0 poitiers la",
        "start": 3040.089,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "l\u00e9gion d'honneur",
        "start": 3042.369,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "mais on est ado on avait le pr\u00e9sident",
        "start": 3043.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dassier j'ai deux records le dictateur",
        "start": 3045.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et jason mis \u00e0 l'abri des cas les",
        "start": 3047.65,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "honneurs maintenant les plus totale je",
        "start": 3049.75,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9agissais pas sur la vieillesse la",
        "start": 3054.819,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "maire de lure la ville veut changer les",
        "start": 3056.98,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "r\u00eaves d'oc\u00e9ans \u00e9crivions plus d'allur\u00e9",
        "start": 3058.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bien gardons c'est pas mal c'est que",
        "start": 3061.299,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "vous avez comme tous l\u00e2ch\u00e9 l\u00e0 dessus",
        "start": 3062.68,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait parfait vous avez \u00e9t\u00e9 excellent",
        "start": 3064.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en plein moment o\u00f9 le pr\u00e9sident de la",
        "start": 3066.849,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique annonce que finalement on va",
        "start": 3068.95,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "re confin\u00e9 annonce qu'on va \u00eatre bloqu\u00e9e",
        "start": 3072.16,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et les ministres qui vont de plateau en",
        "start": 3075.069,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "plateau pour dire des choses tr\u00e8s",
        "start": 3077.98,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes les uns des autres sur la",
        "start": 3080.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nature du rpt confinement avaient trouv\u00e9",
        "start": 3081.819,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "un enjeu la d\u00e9claration de la maire de",
        "start": 3083.95,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "poitiers pour une subvention de 4000",
        "start": 3087.22,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "euros",
        "start": 3089.47,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est s\u00e9rieux est-ce qu'on",
        "start": 3089.74,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "peut pas avoir un moment donn\u00e9 le qui la",
        "start": 3091.51,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de parler aux fran\u00e7aises",
        "start": 3095.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et aux fran\u00e7ais de ce qui compte pour",
        "start": 3097.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "eux il ya besoin aux rites villers s\u00e9nat",
        "start": 3099.43,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'ancien ra\u00efs il ya pas une philosophie",
        "start": 3101.74,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "de vie elle \u00e0 l'aise \u00e0 rectifier sa",
        "start": 3104.74,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration non ya pas une burqa pas une",
        "start": 3107.859,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "philosophie",
        "start": 3109.72,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu \u00e0 revenir sur un sujet quand",
        "start": 3112.39,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "m\u00eame qui est beaucoup plus br\u00fblante hier",
        "start": 3116.319,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois thomas vous a pos\u00e9 la question",
        "start": 3117.369,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondent est s\u00fbre \u00e7a vous donnez vous",
        "start": 3118.569,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "donner quitus au gouvernement d'avoir",
        "start": 3120.64,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "aid\u00e9 \u00e0 la france de monter dans le",
        "start": 3122.109,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "capital mais donne et familiale il faut",
        "start": 3123.19,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "sauver air france incontestablement il",
        "start": 3125.289,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "faut sauver la france",
        "start": 3127.599,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9rien l'a\u00e9ronautique continuera",
        "start": 3128.67,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "d'exister et c'est une bonne nouvelle",
        "start": 3132.46,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "j'avais moi j'ai d\u00e9couvert le monde",
        "start": 3135.099,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais adulte",
        "start": 3136.65,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "je suis partie travailler en afrique je",
        "start": 3138.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "partis travailler au bangladesh",
        "start": 3140.289,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'ai pouvoir la beaut\u00e9 du monde y",
        "start": 3141.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "compris gr\u00e2ce \u00e0 l'avion mais nous savons",
        "start": 3143.769,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "toutes et tous aujourd'hui qu'on peut",
        "start": 3146.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas prendre l'avion",
        "start": 3148.569,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "comme on l'a pris avant la pand\u00e9mie on",
        "start": 3149.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "peut pas doubler le transport on peut",
        "start": 3152.23,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pas continuer \u00e0 voyager partout sans se",
        "start": 3154.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "poser la question de la pollution \u00eates",
        "start": 3157.63,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'accord bruno le maire sur celle dont",
        "start": 3159.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je suis s\u00fbr c'est sur cette vision de la",
        "start": 3160.42,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 est ce qu'on va arr\u00eater de",
        "start": 3162.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voyager 2 2 je me demande juste qu'il",
        "start": 3163.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "faut croire si vous croire les",
        "start": 3165.64,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "responsables vos amis maires vos amis",
        "start": 3168.49,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "verts qui eux tape ce transport a\u00e9rien",
        "start": 3170.619,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "en permanence ce qui vous explique qu'",
        "start": 3173.14,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "il faut r\u00e9duire syst\u00e9matiquement les",
        "start": 3175.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s d'air france ou s'il faut vous",
        "start": 3178.059,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "croire vous quand vous dites qu'il faut",
        "start": 3180.16,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "a d\u00e9riv\u00e9 de transport a\u00e9rien et j'esp\u00e8re",
        "start": 3181.539,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que dans ce cas l\u00e0 vous soutiendrez les",
        "start": 3184.059,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions que nous avons prises sauf",
        "start": 3185.259,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer la transition du transport",
        "start": 3187.48,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "a\u00e9rien vers le transport hydrog\u00e8ne pour",
        "start": 3190.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire pr\u00e9cis\u00e9ment des consommations de",
        "start": 3192.579,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "co2 des avions en ayant des carburants",
        "start": 3194.95,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ballet j'esp\u00e8re que vous soutiendrez",
        "start": 3196.99,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9cision d'avoir renonc\u00e9 au",
        "start": 3198.369,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "terminal 4 de roissy charles de gaulle",
        "start": 3201.309,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "parce que pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e9tait trop",
        "start": 3203.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "important ce que vous proposez nous le",
        "start": 3204.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faisons vous pourriez nous donner quitus",
        "start": 3206.92,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "n'avoir rien comme sur d'autres sujets",
        "start": 3208.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ou des mairies les probl\u00e8mes \u00e0 bras le",
        "start": 3212.079,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pr bruno le maire a port\u00e9 sur le giro",
        "start": 3214.0,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "trompait d'interlocuteur",
        "start": 3215.92,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "quand vous agissez pour faire du ch\u00f4mage",
        "start": 3217.509,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "partiel",
        "start": 3220.329,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quand vous agissez pour sauver les",
        "start": 3221.019,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "entreprises aujourd'hui les soutenir",
        "start": 3223.359,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'ai pas de probl\u00e8me l\u00e0 o\u00f9 je commence \u00e0",
        "start": 3225.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avoir un probl\u00e8me l\u00e0 on a une diff\u00e9rence",
        "start": 3227.589,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de vision de ce qu'on doit faire",
        "start": 3229.0,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est que pour l'avenir",
        "start": 3231.099,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "votre vision c on continue \u00e0 donner",
        "start": 3233.589,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "beaucoup d'argent \u00e0 l'\u00e9conomie par",
        "start": 3236.41,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "l'investissement beaucoup pas autant que",
        "start": 3238.329,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "d'autres mais on en donne mes sens",
        "start": 3240.819,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "cibler les diff\u00e9rents secteurs sans",
        "start": 3244.23,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "conditionnalit\u00e9 et que sur la question",
        "start": 3246.93,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "des services publics sur la question de",
        "start": 3249.859,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "la redistribution vous aider totalement",
        "start": 3253.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "verrouill\u00e9 moi je porte avec les",
        "start": 3255.05,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 3258.15,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "un programme de relance qui est beaucoup",
        "start": 3258.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "plus ambitieux 40 milliards par an 20",
        "start": 3260.85,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "milliards sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 3264.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il faut mettre des renouvelables il faut",
        "start": 3266.73,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "investir beaucoup plus si on veut",
        "start": 3269.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9liminer les passoires \u00e9nerg\u00e9tiques",
        "start": 3270.869,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "il faut investir sur le fret ferroviaire",
        "start": 3272.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il faut investir sur l'agriculture de",
        "start": 3274.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 l'agriculture biologique",
        "start": 3277.02,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et puis les autres 20 milliards c'est",
        "start": 3279.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9parer la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3281.58,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "les services publics sont \u00e0 loos on l'a",
        "start": 3282.96,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vu avec l'h\u00f4pital",
        "start": 3285.359,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "on voit avec les codes avec les",
        "start": 3286.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "commissariats avec les tribunaux eh bien",
        "start": 3287.58,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "vous vous allez continuer \u00e0 revenir au",
        "start": 3289.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "monde d'avant avec l'aust\u00e9rit\u00e9 et vous",
        "start": 3292.109,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "allez taper sur les ch\u00f4meurs pour",
        "start": 3294.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "financer la baisse de l' isf et vous",
        "start": 3296.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "allez vous faire l\u00e0",
        "start": 3298.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme sur les retraites taper sur",
        "start": 3300.33,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "les seniors pour au fond continuer alors",
        "start": 3303.3,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "ce que cela r\u00e9pondait \u00e0 ces deux visions",
        "start": 3306.66,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nous les maires mais bien je suis sur",
        "start": 3310.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cette terre il a toujours port\u00e9 et je",
        "start": 3312.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "m'inscris d'une certain fa\u00e7on puisque",
        "start": 3314.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est l'actualit\u00e9 dans les pas de joe",
        "start": 3315.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "biden",
        "start": 3318.84,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qu'a bien compris aujourd'hui qu'il",
        "start": 3319.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fallait marcher sur deux pieds la",
        "start": 3321.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "redistribution la r\u00e9paration de la",
        "start": 3323.13,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 sa r\u00e9conciliation reconstruction",
        "start": 3325.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sur les grands sujets de bruno le maire",
        "start": 3328.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'est ce que je vais cond\u00e9 sur sa",
        "start": 3330.06,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il va y avoir un retour \u00e0 la",
        "start": 3331.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rigueur ce que vous dit yannick jadot et",
        "start": 3332.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "veille \u00e0 bord apr\u00e8s le quoi qu'il en",
        "start": 3334.83,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "co\u00fbte cse s'est pas du tout un roger",
        "start": 3336.21,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "allard accroch\u00e9 \u00e0 ce gouvernement de",
        "start": 3337.859,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "faire preuve de rigueur",
        "start": 3340.109,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "alors qu'il vient de d\u00e9penser plus de",
        "start": 3341.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "400 milliards d'euros pour soutenir",
        "start": 3342.84,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie",
        "start": 3344.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e7a manque pas de sel quand vous donnez",
        "start": 3344.88,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pas pr\u00e9vu de revenir \u00e0 dire des",
        "start": 3346.98,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "entreprises tr\u00e8s bien mais je sais pas",
        "start": 3350.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui va payer pour qu'une entreprise",
        "start": 3353.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "puisse se payer des nouvelles",
        "start": 3354.69,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "technologies qui sont plus respectueuses",
        "start": 3356.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de l'environnement qui va payer pour que",
        "start": 3358.859,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "renault et psa puisse avoir des",
        "start": 3360.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "batteries \u00e9lectriques et indoor verra",
        "start": 3362.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicules propres qui va payer pour que",
        "start": 3364.59,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "air france puisse \u00e9mettre moins de co2",
        "start": 3366.33,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'environnement \u00e0 un co\u00fbt et nous pour",
        "start": 3369.05,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "que les entreprises puissent se payer ce",
        "start": 3372.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "coup de la d\u00e9carbonation pour qu'une",
        "start": 3374.49,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "grande aci\u00e9rie puis ceux des",
        "start": 3376.77,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "carbonero je revendique de baisser les",
        "start": 3379.029,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts des entreprises pour qu'elles",
        "start": 3383.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "puissent \u00eatre suffisamment b\u00e9n\u00e9fique",
        "start": 3385.009,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pour justement investir dans",
        "start": 3386.63,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "l'environnement dans l'hydrog\u00e8ne dans",
        "start": 3389.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les batteries c'est laid que solution",
        "start": 3391.249,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui nous permette et de d\u00e9truire des",
        "start": 3393.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "enfants de m\u00e8res en mode vid\u00e9o monsieur",
        "start": 3395.539,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "jeannot baisser votre vision et votre",
        "start": 3397.43,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "dernier voyage \u00e0 dos quand je vois que",
        "start": 3400.22,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "vous proposer par exemple de supprimer",
        "start": 3402.349,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tous les v\u00e9hicules thermiques diesel ou",
        "start": 3404.359,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "essence demain 2030",
        "start": 3406.519,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'elle avant pass\u00e9 \u00e0 la vente",
        "start": 3407.989,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il a sur la bande qu'est ce",
        "start": 3409.819,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "qui va se passer l\u00e0 qu'on voit \u00e7a comme",
        "start": 3411.499,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "le danemark fait mais ce n'est pas ma",
        "start": 3413.48,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "came est envisag\u00e9e general motors comme",
        "start": 3414.95,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les freerolls a girl geek comme il",
        "start": 3417.739,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chit du 1er cdes aucun aucun de ces",
        "start": 3419.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "grands constructeurs envisagent",
        "start": 3422.779,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'abandonner dans l'ann\u00e9e ou dans les",
        "start": 3423.95,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "deux ou trois ann\u00e9es qui vient le moteur",
        "start": 3426.109,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "diesel altran ou le mother et sans se",
        "start": 3427.849,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "passer vous aurez du coup les quatre",
        "start": 3430.849,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cent mille salari\u00e9s les quatre cent",
        "start": 3433.549,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mille ouvriers les centaines d' usine de",
        "start": 3434.989,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "pme qui vont se retrouver brutalement",
        "start": 3437.359,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sans activit\u00e9 parce qu'elles font des",
        "start": 3439.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "moteur thermique diesel ou essence",
        "start": 3442.099,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "vous serez du coup oblig\u00e9 d'importer vos",
        "start": 3444.2,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "voitures et vous battrez \u00e9lectrique de",
        "start": 3447.2,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "chine produit dans des conditions",
        "start": 3449.119,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "environnementales qui sont d\u00e9sastreuses",
        "start": 3450.589,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour la plan\u00e8te s'av\u00e8re d\u00e9sastreuse mais",
        "start": 3453.2,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "sur le co2 vous confondez monsieur jadot",
        "start": 3454.819,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "vitesse et pr\u00e9cipitation et cela mais je",
        "start": 3457.279,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "doute vers une intention mais l'enfer",
        "start": 3459.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais c'est pape est pav\u00e9 de bonnes",
        "start": 3461.69,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "gagneuses vous savez il des grands pays",
        "start": 3463.64,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont en train de mettre en",
        "start": 3466.279,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "place effectivement une interdiction de",
        "start": 3469.13,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "vente des v\u00e9hicules thermiques \u00e0",
        "start": 3471.499,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'horizon 2030",
        "start": 3473.299,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous avez des experts qui commence d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3474.349,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que d'ici 2025 les v\u00e9hicules",
        "start": 3476.779,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques seront comp\u00e9titifs en termes",
        "start": 3479.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de co\u00fbts pour les consommateurs pour les",
        "start": 3481.609,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "automobilistes",
        "start": 3483.65,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "par rapport aux v\u00e9hicules thermiques",
        "start": 3484.369,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous avez tous les grands constructeurs",
        "start": 3485.93,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "qui travaillent moi ce que je veux ne",
        "start": 3487.609,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "pas justement monsieur le maire c'est",
        "start": 3489.799,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'on continue \u00e0 faire en france",
        "start": 3491.63,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "ce qu'on a toujours fait que vous \u00e9tiez",
        "start": 3493.009,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dans un gouvernement sarkozy dans",
        "start": 3494.509,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0 la prod dans la",
        "start": 3496.819,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dente crise avec une crise",
        "start": 3498.14,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "automobile",
        "start": 3500.329,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "depuis on a perdu 25 % des emplois votre",
        "start": 3501.41,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie ne permet ni la p\u00e9nalisation",
        "start": 3504.71,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "p\u00e9rennisation des industries ni la",
        "start": 3507.759,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "p\u00e9rennisation",
        "start": 3510.41,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "des emplois moi ce que je veux pas c'est",
        "start": 3511.5,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qu'effectivement dans dix ans on ach\u00e8te",
        "start": 3513.69,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des v\u00e9hicules chinois",
        "start": 3516.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pilot\u00e9 par google je veux que les",
        "start": 3519.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "industriels fran\u00e7ais r\u00e9gime soir d'eau",
        "start": 3521.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la force de notre pays",
        "start": 3523.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est le voeu et politique les regards",
        "start": 3525.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des gens comme yves jadot ce que nous",
        "start": 3528.12,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "faisons le gouvernement on progresse",
        "start": 3530.1,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "dans le dga permis de relocaliser des",
        "start": 3533.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s industrielles",
        "start": 3536.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le moteur \u00e9lectrique de peugeot il \u00e9tait",
        "start": 3537.39,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "en chine",
        "start": 3539.97,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "il revient en france les batteries",
        "start": 3540.45,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques elles \u00e9taient toutes",
        "start": 3542.7,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "produites en chine ou en cor\u00e9e du sud",
        "start": 3543.75,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "elles vont commencer le produite en",
        "start": 3545.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "france nous avons une politique qui",
        "start": 3546.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "permet cette relocalisation de la grande",
        "start": 3548.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre vous et nous au del\u00e0 du",
        "start": 3550.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fait que nous nous baissons les imp\u00f4ts",
        "start": 3552.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de production pour que nos entreprises",
        "start": 3554.85,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "soient comp\u00e9titives",
        "start": 3555.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9clair investissons elle des milliards",
        "start": 3557.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'euros sur les batteries d'elektrim sur",
        "start": 3558.96,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'hydrog\u00e8ne",
        "start": 3561.27,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "le v\u00e9hicule est tel ou tel crime and on",
        "start": 3561.81,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "and on regarde et des \u00e9tudes vous \u00eates",
        "start": 3567.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame hominid\u00e9s vous savez non vous",
        "start": 3569.64,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "savez yannick \u00e7a doit les hilarantes",
        "start": 3571.05,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes d\u00e9faites et dix mille 10",
        "start": 3576.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "milliards d'euros et d\u00e9ficit se perdent",
        "start": 3578.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "au raisin priorit\u00e9 de production quand",
        "start": 3580.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on regarde les \u00e9tudes c'est d'abord les",
        "start": 3583.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "grandes entreprises vous ne diff\u00e9rencier",
        "start": 3585.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas les entreprises qui ont souffert de",
        "start": 3588.06,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "la crise",
        "start": 3590.07,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "de celles qui en ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 monsieur",
        "start": 3590.82,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "jadot l'agent garga haman adji vrai ou",
        "start": 3592.44,
        "duration": 9.54
    },
    {
        "text": "pas c est en \u00e9valuation relecture",
        "start": 3596.16,
        "duration": 8.88
    },
    {
        "text": "d'abord aux pme et pardonne \u00e9valuation",
        "start": 3601.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "chez un industriel c'est des grands",
        "start": 3605.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "groupes essaient des pme qui sont",
        "start": 3606.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "totalement int\u00e9gr\u00e9s reconnaissez demain",
        "start": 3607.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "puis le m\u00e9rite il est demeur\u00e9 investir",
        "start": 3610.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans l'industrie h\u00f4teli\u00e8re des messieurs",
        "start": 3612.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "us demain c'est le mac et que nos ordis",
        "start": 3614.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nos r\u00e9gions avait dissous la r\u00e9gion et",
        "start": 3616.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tranchera lors des ressources il est",
        "start": 3618.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "serr\u00e9 vous arrosez s'il vous pla\u00eet vous",
        "start": 3620.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ne vous \u00e9coute et plus \u00e7a sert \u00e0 rien",
        "start": 3622.62,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pour faire juger non je m'endors dans le",
        "start": 3623.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vert juste parce que l\u00e0 on est reparti",
        "start": 3625.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans la valse des milliards avec les",
        "start": 3627.12,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais n'y comprennent pas ils ont",
        "start": 3628.32,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "juste l'impression que l'argent magique",
        "start": 3629.37,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "et partout nous rassure tous les cieux",
        "start": 3630.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nadeo ans est du nord \u00e0 douvrin ont",
        "start": 3632.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "compris c'est qu'il y allait avoir une",
        "start": 3633.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "usine de batteries \u00e9lectriques qui va",
        "start": 3635.94,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er 1000 emplois en 2022",
        "start": 3637.32,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 ce gouvernement monsieur",
        "start": 3638.7,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'allais aussi ont compris c'est qu'on",
        "start": 3640.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "importait auparavant nos batteries",
        "start": 3641.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques et que nous allons",
        "start": 3643.86,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "et produire chez nous ce qu'ils ont",
        "start": 3645.24,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parfaitement monsieur jet d'eau c'est",
        "start": 3646.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que le gouvernement est \u00e0 bras le corps",
        "start": 3648.18,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "est-ce que vous fermez une question",
        "start": 3650.55,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante en mati\u00e8re de production",
        "start": 3652.97,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "d'hydrog\u00e8ne ce qu'ils ont parfaitement",
        "start": 3655.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "yannick jadot mais ses yeux les nerfs tu",
        "start": 3656.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aurais pu faire faillite puisque vous",
        "start": 3659.07,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "nous reprochez ne pas assez soutenir",
        "start": 3660.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tous publics 5,5 milliards d'euros de",
        "start": 3661.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "reprise de dette",
        "start": 3664.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous avons fait \u00e7a ce suppl\u00e9ment sa",
        "start": 3665.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle pas l\u00e0 la sncf et aux frais de",
        "start": 3668.58,
        "duration": 13.71
    },
    {
        "text": "leurs gains \u00e0 12 tout \u00e0 l'heure vous",
        "start": 3670.5,
        "duration": 14.01
    },
    {
        "text": "l'ena d'union innovantes nous le faisons",
        "start": 3682.29,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "nom et vous voulez que nous",
        "start": 3684.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "investissions d'une il vous plait logis",
        "start": 3685.619,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "bonsoir faisons du cnt meeting \u00e0 la",
        "start": 3687.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "halle \u00e0 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 3690.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "yannick jadot vous a fait remarquer que",
        "start": 3691.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous aviez redit que l'objectif c'est de",
        "start": 3693.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "revenir \u00e0 3% de d\u00e9ficit d'ici la fin du",
        "start": 3695.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "prochain quinquennat d'ici 2027",
        "start": 3697.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il ya peu de temps encore les 3% de",
        "start": 3699.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit c'\u00e9tait l'obsession le contr\u00f4le",
        "start": 3701.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de la dette s'\u00e9tait l'obsession et puis",
        "start": 3703.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tout a vol\u00e9 en \u00e9clats avec le avec le co",
        "start": 3705.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vide est-ce que cet argent magique qui",
        "start": 3707.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n'existaient pas et qui semble \u00eatre",
        "start": 3710.22,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "partout aujourd'hui avec \u00e7a vous vous",
        "start": 3711.24,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "dites",
        "start": 3712.92,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "finalement peut-\u00eatre que on s'est tromp\u00e9",
        "start": 3713.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'on n'avait pas le la bonne",
        "start": 3715.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "matrix et n'avait pas le bon logiciel",
        "start": 3716.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est ce qu est ce que vous \u00eates",
        "start": 3718.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "respectivement vous doutez de ce qu ont",
        "start": 3720.63,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 vos certitudes hier je ne doute pas",
        "start": 3722.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de cette efficacit\u00e9 de ce que nous avons",
        "start": 3724.859,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "fait est l\u00e0 aussi bon je trouve que",
        "start": 3726.42,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "c'est bien qu'ils aient un meeting et",
        "start": 3727.56,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "que bien peu de vie dans ce d\u00e9bat et de",
        "start": 3728.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "remettre les points sur les i ni sur ce",
        "start": 3730.619,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "que nous faisons",
        "start": 3732.03,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "oui nous avons d\u00e9pens\u00e9 beaucoup d'argent",
        "start": 3732.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger les entreprises les plus",
        "start": 3734.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fragiles z oo vous nous avez reproch\u00e9 de",
        "start": 3736.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas le faire annonce pire c'est qu'ils",
        "start": 3738.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous \u00e9coutent qui n'a pas confirm\u00e9 vous",
        "start": 3741.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00eates repartirai pas ma nous avons",
        "start": 3743.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "apport\u00e9 un soutien massif et je n'ai",
        "start": 3744.33,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "aucun regret c'est ce qui va nous",
        "start": 3747.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "permettre de rebondir demain on \u00e0",
        "start": 3748.619,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les salari\u00e9s",
        "start": 3750.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on a prot\u00e9g\u00e9 les comp\u00e9tences on a",
        "start": 3751.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9 les usines mais demain \u00e0",
        "start": 3753.63,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger d entre eux m\u00eames",
        "start": 3755.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "demain c'est \u00e0 dire dans quelques",
        "start": 3756.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "semaines en 2025 nous aurons une",
        "start": 3757.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "croissance qui va repartir",
        "start": 3760.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 o\u00f9 nous aurons sans doute un point",
        "start": 3762.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de divergence avec yannick jadot c'est",
        "start": 3764.34,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que lorsque la croissance sera de",
        "start": 3766.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nouveau l\u00e0 et que l'\u00e9conomie fran\u00e7aise",
        "start": 3767.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "se portera mieux",
        "start": 3769.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 notre politique eh bien il",
        "start": 3771.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "faudra effectivement commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 3773.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rembourser la dette que nous avons",
        "start": 3776.04,
        "duration": 2.41
    },
    {
        "text": "contract\u00e9 pour",
        "start": 3777.33,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "mais tout simplement pour avoir des",
        "start": 3778.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9serves financi\u00e8res si jamais devenir",
        "start": 3780.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une autre pand\u00e9mie",
        "start": 3782.38,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "tout cet accord avec \u00e7a ou pour \u00eatre",
        "start": 3783.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "rembours\u00e9 la dette aujourd'hui yves aris",
        "start": 3785.88,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "est totalement \u00e0 mon avis totalement",
        "start": 3788.47,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "irresponsable de choisir cette voie l\u00e0",
        "start": 3790.77,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "c'est d'ailleurs ces m\u00eames parce que",
        "start": 3792.609,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "demande le fmi c'est certainement parce",
        "start": 3794.349,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "que font les am\u00e9ricains qui sont en",
        "start": 3796.329,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "train apr\u00e8s les ann\u00e9es trump de",
        "start": 3798.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "reprendre une perspective \u00e9conomique qui",
        "start": 3800.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur saison grands enjeux",
        "start": 3803.02,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "environnementaux",
        "start": 3804.94,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ils vont remplacer la chine et ils vont",
        "start": 3805.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "laisser l'europe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du train",
        "start": 3807.46,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "christine lagarde a dit ne pas",
        "start": 3810.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rembourser la date de la dette n'est",
        "start": 3811.869,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "envisageable et 3% l\u00e0 qu'est ce que \u00e7a",
        "start": 3813.28,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "veut dire baisser le d\u00e9ficit \u00e0 3%",
        "start": 3816.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'on va continuer \u00e0 faire",
        "start": 3819.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mes l\u00e9vy dans les h\u00f4pitaux cela veut",
        "start": 3821.05,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "dire que l'investissement",
        "start": 3822.82,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "nous sommes tr\u00e8s en retard sur la",
        "start": 3824.079,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "recherche c'est pas hasard dans les 15",
        "start": 3825.64,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es monsieur le maire vous",
        "start": 3827.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "avez gouverner disant vous avez",
        "start": 3829.329,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "gouverner de dix ans on a baiss\u00e9 le les",
        "start": 3831.07,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "subventions l'aide aux \u00e9tudiants",
        "start": 3834.43,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "on a r\u00e9duit ce que le soutien par",
        "start": 3836.38,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiant dans notre pays on a r\u00e9duit la",
        "start": 3839.829,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "recherche",
        "start": 3842.92,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "on est en retard c'est pas un hasard si",
        "start": 3843.64,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "on n'a pas de vaccin s'est pas un hasard",
        "start": 3845.38,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "si nous avons moiti\u00e9 moins de brevets",
        "start": 3847.359,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que les allemands on a perdu beaucoup",
        "start": 3849.609,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "d'industries beaucoup d'industries et le",
        "start": 3853.329,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "gie un jean droit je r\u00e9ussis \u00e0 la",
        "start": 3856.03,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisation du cr\u00e9dit termin\u00e9 dernier de",
        "start": 3857.23,
        "duration": 10.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre en 16es les fran\u00e7ais qu'est ce",
        "start": 3862.65,
        "duration": 7.719
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent ils veulent que la sant\u00e9",
        "start": 3867.73,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "soit leur priorit\u00e9",
        "start": 3870.369,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "je le vole la sant\u00e9 au travail la sant\u00e9",
        "start": 3871.839,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "les jeunes aux cheveux au sujet d'une",
        "start": 3874.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "importance un h\u00f4pital et on va sortir de",
        "start": 3875.98,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la mairie dj dont il nous a bien demain",
        "start": 3878.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un \u00e9tat qui vient de m\u00eame \u00e0 donner des",
        "start": 3880.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nouveaux outils pour d\u00e9corer des",
        "start": 3882.7,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de chiffres on dit qu'un",
        "start": 3884.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'investir on \u00e0 s\u00e9gur de da sont majeurs",
        "start": 3885.369,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "ou un baiser passionn\u00e9 depuis ce jeudi \u00e0",
        "start": 3888.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des \u00e9coles et mus\u00e9es dignement la vida",
        "start": 3890.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gr\u00e9 par ressembler \u00e0 la vie d'anna bord",
        "start": 3892.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de la mer deux policiers qui soient",
        "start": 3894.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "form\u00e9es qu'ils soient \u00e9quip\u00e9s qu'ils",
        "start": 3897.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "soient en nombre",
        "start": 3899.2,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "on a besoin de la justice allait on a",
        "start": 3899.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "besoin de les penser que \u00e7a veut dire de",
        "start": 3901.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'argent \u00e7a veut dire de la d\u00e9pense est",
        "start": 3904.27,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce que vous dites r\u00e9p\u00e9tons on est dans",
        "start": 3905.44,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "un moment mari\u00e9 s'il vous pla\u00eet",
        "start": 3906.97,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "damman parisot 50 ans \u00e0 1%",
        "start": 3909.92,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "don balon comprendre ce pas la t\u00eate",
        "start": 3913.369,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'elle nous dit allez-y j'ai",
        "start": 3915.44,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "bien compris que votre politique et nick",
        "start": 3916.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "shadow consistait \u00e0 mener la dette",
        "start": 3918.799,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "publique fran\u00e7aise \u00e0 160-170 sous 200 %",
        "start": 3920.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est votre politique moi je pense que",
        "start": 3923.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'on peut comme nous le faisons",
        "start": 3925.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 soutenir l'h\u00f4pital et le",
        "start": 3926.66,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "faire plus celle s\u00e9gur de la sant\u00e9",
        "start": 3929.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comment vaurien vaisseau m'en irai dvd",
        "start": 3930.799,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9ducation nationale membres et",
        "start": 3932.63,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "nous venons de le faire nous venons de",
        "start": 3934.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le voir vous r\u00e9duisez la gr\u00e9e davantage",
        "start": 3936.589,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de recrutement d'enseignants pour",
        "start": 3938.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "accompagner des enfants pendant cette",
        "start": 3939.799,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "crise remettent de la justice sociale",
        "start": 3941.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous avons fait alors en",
        "start": 3943.79,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "augmentant les salaires des plus",
        "start": 3945.14,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "modestes en d\u00e9pensant de l'argent",
        "start": 3946.25,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime pour la prime d'activit\u00e9 en",
        "start": 3948.309,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscalisant les heures suppl\u00e9mentaires",
        "start": 3950.569,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "en permettant touche aucun revenu",
        "start": 3951.859,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "modeste au niveau du smic de vivre au",
        "start": 3953.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mieux de leur travail",
        "start": 3955.79,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je vais juste vous devez nous en jet",
        "start": 3956.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'eau quand vous bel \u00e9talon mais ils ne",
        "start": 3958.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "montent pas jusqu'au ciel et vous ne",
        "start": 3959.75,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pouvez pas ce n'est pas responsable de",
        "start": 3961.73,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "laisser filer la dette comme vous le",
        "start": 3963.859,
        "duration": 1.621
    },
    {
        "text": "proposez",
        "start": 3965.089,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "j'ai vu par exemple que vous proposiez",
        "start": 3965.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le rsa jeunes oui et l'augmentation du",
        "start": 3967.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "rsa de son bureau",
        "start": 3970.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est ce que vous pouvez me dire le co\u00fbt",
        "start": 3972.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que cela repr\u00e9sente 9 milliards est ce",
        "start": 3973.79,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "que vous connaissez le co\u00fbt du rsa",
        "start": 3975.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui oui \u00e0 peu pr\u00e8s autant donc",
        "start": 3976.609,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "vous doublez oui je nous trouve l'argent",
        "start": 3979.43,
        "duration": 9.629
    },
    {
        "text": "et vers des pens\u00e9es par exemple pouvoir",
        "start": 3981.53,
        "duration": 9.93
    },
    {
        "text": "dire ouf on va investir massivement \u00e0",
        "start": 3989.059,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "nouveau dans l'h\u00f4pital pendant l'\u00e9cole",
        "start": 3991.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans les policiers dans la gendarmerie",
        "start": 3993.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans le transport a\u00e9rien dans le match \u00e0",
        "start": 3994.7,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "la canebi\u00e8re on va doubler le rsa et \u00e7a",
        "start": 3996.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "posera pas de probl\u00e8me finale alors vous",
        "start": 3999.109,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "vous trouvez la ronde et bien",
        "start": 4000.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "typiquement envoy\u00e9 je fais pas la baisse",
        "start": 4002.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des imp\u00f4ts de production qui vont servir",
        "start": 4004.39,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "davantage amazon que des petites",
        "start": 4006.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "librairies donc vous ruiner l'industrie",
        "start": 4007.869,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise ah parce qu'elle est termin\u00e9e",
        "start": 4008.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avant mais bien s\u00fbr tout ce que vous",
        "start": 4010.54,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "venez de dire non que nous avions",
        "start": 4012.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9localiser et que nous avions perdu",
        "start": 4013.809,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr mais parce qu'on n'a pas fait",
        "start": 4015.16,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "les bons choix ces exemples de",
        "start": 4017.38,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gies en \u00e9talant cess\u00e9 de faire",
        "start": 4019.089,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "face aux d\u00e9fis mais ce que vous faites",
        "start": 4021.099,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "pour qu'une entreprise",
        "start": 4022.72,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "adrienne comptable avec des imp\u00f4ts cette",
        "start": 4023.53,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "fois plus jeunes se sont compliqu\u00e9es",
        "start": 4026.589,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "gens alors un r\u00e9pondez \u00e0 la question",
        "start": 4028.329,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "vous trouver l'argent pour l\u00e0",
        "start": 4029.53,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "j'ai tr\u00e8s clairement dans ma proposition",
        "start": 4031.14,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "c'est de dire on remet un ss on sort",
        "start": 4033.63,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "remet \u00e0 \u00e9galit\u00e9 la fiscalit\u00e9 sur le",
        "start": 4037.77,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "capital avec la fiscalit\u00e9 sur le travail",
        "start": 4041.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que vous avez fait le flat tax",
        "start": 4042.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu'on l'appelle vous avez",
        "start": 4044.46,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 l'isf 0 impact sur ses pas",
        "start": 4046.32,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "richir pardon il ya de \u00e7a quelques",
        "start": 4050.93,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "bijoux et vous en manque probablement",
        "start": 4054.81,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "plus jeunes et \u00e0 les berner je pose",
        "start": 4056.61,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "simplement la question comment",
        "start": 4058.23,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "faites-vous pour financer notre \u00e9conomie",
        "start": 4059.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mais nos pme nos industries mieux la",
        "start": 4060.81,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer avec sa 30% m\u00e9rite",
        "start": 4064.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "elle permet aux fran\u00e7ais d'investir",
        "start": 4065.97,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "leurs \u00e9conomies dans les pme dans les",
        "start": 4068.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "entreprises pour la financer",
        "start": 4072.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des rapports d\u00e9velopp\u00e9e d'\u00e9riger",
        "start": 4073.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des politiques publiques 0",
        "start": 4076.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "investissements li\u00e9s \u00e0 la flat tax \u00e7a ne",
        "start": 4078.63,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sert que les dividendes comme le lacie",
        "start": 4081.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dont l'une des fontaines donc votre",
        "start": 4083.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse khalilzad au salon votre raison",
        "start": 4085.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "serait tap\u00e9 l'\u00e9tat phc sa balade pour",
        "start": 4087.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "remettre une fiscalit\u00e9 progressive",
        "start": 4089.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "il faut effectivement mettre une",
        "start": 4092.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 sur les plus riches",
        "start": 4094.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et puis un moment donn\u00e9 estim\u00e9 monsieur",
        "start": 4096.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jadot il faut faire il faut faire c'est",
        "start": 4098.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce que j'adorais les avez vous les",
        "start": 4100.47,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "avez lev\u00e9 je ne pouvais pas dire non",
        "start": 4101.97,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant",
        "start": 4103.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je suis dit c'est d\u00e9j\u00e0 d'avoir r\u00e9duit la",
        "start": 4104.3,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 des riches et de dire non on a",
        "start": 4107.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mis de la filmer pendant les \u00e9meutes et",
        "start": 4109.08,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "des riches",
        "start": 4111.27,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "je vous ai dit mais r\u00e9duit la fiscalit\u00e9",
        "start": 4111.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur les entreprises je savais mais cette",
        "start": 4113.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fois plus \u00e9lev\u00e9 chez nos comp\u00e9titeurs",
        "start": 4115.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "allemands qui eux r\u00e9ussissent et dans",
        "start": 4117.6,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "l'industrie",
        "start": 4119.43,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "ce qui fait que nous avons des r\u00e9sultats",
        "start": 4119.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "industriels que vous n'avez pas mais sur",
        "start": 4121.26,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la taxation des plus riches je vous",
        "start": 4123.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondrais shadow savez c'est d\u00e9j\u00e0 fait",
        "start": 4124.14,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les aider \u00e0 r\u00e9sister sur les entreprises",
        "start": 4126.39,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "est plus \u00e9lev\u00e9e repr\u00e9sentant des d\u00e9lits",
        "start": 4129.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dites le nous non moi je les ai \u00e9lev\u00e9s",
        "start": 4131.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'en france",
        "start": 4133.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "enfin direct je vous dis aux etats-unis",
        "start": 4135.24,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "nous dit qu'on paye le plus joli en",
        "start": 4137.16,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement mod\u00e8le sur les \u00e9tats",
        "start": 4141.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "unis personnellement je m'inspire de la",
        "start": 4143.76,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 4145.08,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "est ce que je sais de la france c'est",
        "start": 4145.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que nous avons le niveau de taxation des",
        "start": 4147.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "personnes les plus riches",
        "start": 4149.58,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "le plus \u00e9lev\u00e9 de tous les pays de l'",
        "start": 4150.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ocde alors cent des m\u00e9nages p 70 % de",
        "start": 4151.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sur le revenu et bien nous",
        "start": 4155.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sommes certes mais en europe c'est avoir",
        "start": 4156.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mis en place une surtaxe d'imp\u00f4t sur le",
        "start": 4158.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "revenu les jeux \u00e9taient cens\u00e9s \u00eatre",
        "start": 4160.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "provisoire elle \u00e9tait mise en place en",
        "start": 4162.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "2012 elle rapporter 1,1 milliard d'euros",
        "start": 4164.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais c'est du provisoire est une mesure",
        "start": 4167.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "extr\u00eame jour en place c'est que je vais",
        "start": 4168.63,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "grandir son oeuvre et j'aime \u00e7a fait",
        "start": 4171.12,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'une vraie ligne et de frais ce dont tu",
        "start": 4175.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avoues en 50 cent les riches permet \u00e0",
        "start": 4176.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais de vivre au mieux",
        "start": 4179.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "simplement c'est d'ailleurs ce que je",
        "start": 4181.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sais c'est d\u00e9j\u00e0 fait que je sais",
        "start": 4182.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "monsieur le maire c'est qu'on a des",
        "start": 4184.29,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "centaines de milliers de jeunes",
        "start": 4186.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui n'ont pas de quoi se",
        "start": 4187.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "loger qui n'ont pas de quoi manger qui",
        "start": 4189.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "font la queue dans les banques",
        "start": 4191.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "alimentaires et vous m'expliquez qu'en",
        "start": 4192.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a serait ind\u00e9cent d'aller taxer",
        "start": 4194.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les plus riches et on a vu le cac40",
        "start": 4197.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "javad il des records il est final des",
        "start": 4199.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "records de milliardaires et de la",
        "start": 4201.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "richesse des milliardaires du jazz \u00f4",
        "start": 4203.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous me dites c'est que c'est plus",
        "start": 4205.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "efficace de laisser cette ces",
        "start": 4207.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "milliardaires continuent \u00e0 s'enrichir",
        "start": 4209.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que d'aider nos jeunes pour qu'ils aient",
        "start": 4211.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un filet de s\u00e9curit\u00e9 et qu'ils soient",
        "start": 4213.42,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "pas janvier dans la rue je vais nager",
        "start": 4215.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "jenny que j'adore c'est vrai que ces",
        "start": 4216.8,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "deux mod\u00e8les de soci\u00e9t\u00e9 c'est de vous",
        "start": 4219.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "allez de socialiser ce sont deux",
        "start": 4220.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "messieurs je vous mettrai pas la nation",
        "start": 4222.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est que l\u00e0 o\u00f9 nous avons d\u00e9j\u00e0 le",
        "start": 4223.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "niveau d'imposition le plus \u00e9lev\u00e9 de",
        "start": 4225.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tous les pays des poup\u00e9es etc si vous",
        "start": 4227.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "voulez aller chercher la plaine et 10",
        "start": 4228.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "chez les riches comme vous avez l'air",
        "start": 4230.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "obs\u00e9d\u00e9 de le faire faites comme nous",
        "start": 4231.57,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "alors mais ce que ces l\u00e9gions de digital",
        "start": 4233.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "battez vous pour qu'ils aient une",
        "start": 4235.79,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "imposition finalement d'un imp\u00f4t sur nes",
        "start": 4237.36,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'ils allaient soutenir la proposition",
        "start": 4238.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "biden qui est un taux minimal",
        "start": 4239.97,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'imposition de 21% ml d\u00e9claration je",
        "start": 4242.01,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vais d\u00e9j\u00e0 soutenu apparemment vers",
        "start": 4244.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "milito le 12 % en europe",
        "start": 4246.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je rappelle que le ministre des finances",
        "start": 4248.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui est le plus d\u00e9fendu la taxation des",
        "start": 4250.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gens du niveau du talent mais l\u00e0 j'ai",
        "start": 4252.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendu mon jeu sont minimales en jeu et",
        "start": 4253.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c est l enjeu c est tout le monde",
        "start": 4255.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous l'avez vous revenez tout le monde",
        "start": 4257.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais les deux mont\u00e9es tout en tout cas",
        "start": 4259.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "on a bien compris on a bien compris les",
        "start": 4260.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences qui existent entre entre vos",
        "start": 4262.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "deux vos deux positions on va aborder un",
        "start": 4264.66,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "autre sujet sur lequel on a envie de",
        "start": 4266.52,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "vous entendre aussi c'est \u00e9videmment la",
        "start": 4267.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "question du nucl\u00e9aire et sur ce sujet",
        "start": 4268.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "emmanuel macron lui \u00e0 sa r\u00e9ponse \u00e9couter",
        "start": 4270.6,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le chef de l'\u00e9tat notre avenir",
        "start": 4273.06,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique \u00e9cologique passe par le",
        "start": 4275.31,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 4278.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je suis conscient bien s\u00fbr que beaucoup",
        "start": 4279.44,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "de nos concitoyens pensent que le",
        "start": 4281.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire polluent l'air et qu'il \u00e9met",
        "start": 4283.41,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "des gaz \u00e0 effet de serre l'image de la",
        "start": 4285.54,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "fum\u00e9e sortant du r\u00e9acteur a la vie dure",
        "start": 4289.71,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "or et vous le savez ici mieux",
        "start": 4292.48,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "qu'ailleurs c'est tout le contraire",
        "start": 4294.61,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire est l'\u00e9nergie non",
        "start": 4298.05,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "intermittentes qui aimez le moins de co2",
        "start": 4300.58,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 70% de l'\u00e9nergie est",
        "start": 4304.77,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "produite par le nucl\u00e9aire le",
        "start": 4308.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gouvernement ou bono le maire emmanuel",
        "start": 4310.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "macron vous vous \u00eates engag\u00e9s \u00e0 baisser",
        "start": 4312.01,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "cette part du nucl\u00e9aire \u00e0 50% d'ici 2035",
        "start": 4314.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "yannick jadot ce calendrier est il le",
        "start": 4317.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bon faut-il aller plus vite \u00e0 vos yeux",
        "start": 4319.33,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "pour sortir du nucl\u00e9aire",
        "start": 4321.37,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "on est dans un monde d'aujourd'hui o\u00f9",
        "start": 4322.56,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "90% des nouvelles capacit\u00e9s de",
        "start": 4325.53,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "production \u00e9lectrique install\u00e9e",
        "start": 4328.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'ex qu'on installe son des",
        "start": 4329.29,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "renouvelables",
        "start": 4332.02,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ce sont des renouvelables 300 milliards",
        "start": 4332.67,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "d'investissements dans le monde 300",
        "start": 4335.739,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "milliards de dollars sont des emplois",
        "start": 4337.63,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "surtout nos territoires",
        "start": 4340.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quand on investit sur les \u00e9nergies",
        "start": 4341.85,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "renouvelables c'est de la valeur ajout\u00e9e",
        "start": 4343.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "encore une fois partout c'est on d\u00e9pend",
        "start": 4345.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "du vent du soleil de la g\u00e9othermie de",
        "start": 4348.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'eau et puis c'est une incroyable",
        "start": 4349.96,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "recherche aujourd'hui des emplois 300",
        "start": 4353.59,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "milles en allemagne l'enjeu on lave",
        "start": 4356.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "appara\u00eet tout \u00e0 l'heure c'est aussi son",
        "start": 4359.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "si les \u00e9conomies d'\u00e9nergie la seule",
        "start": 4360.79,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "question pour la france c est ce que on",
        "start": 4363.85,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "monte dans ce train de l'innovation de",
        "start": 4367.69,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9ation d'emplois dans ce train de",
        "start": 4370.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la comp\u00e9tition sur les \u00e9nergies",
        "start": 4373.0,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "renouvelables qui nous laisse",
        "start": 4374.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendant des fournisseurs d'uranium",
        "start": 4375.989,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "de gaz de p\u00e9trole",
        "start": 4378.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "o\u00f9 est ce qu'on continue effectivement",
        "start": 4379.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avec le nucl\u00e9aire alors le nucl\u00e9aire \u00e7a",
        "start": 4381.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 un incroyable pari pour notre pays",
        "start": 4385.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "incroyable est ce qu'il va briller il",
        "start": 4386.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est le beau ou pas \u00e0 passer \u00e0 50% de",
        "start": 4389.08,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire en 2035",
        "start": 4390.94,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a pris beaucoup de retard",
        "start": 4392.55,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "probablement on peut aller plus vite que",
        "start": 4394.68,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais mon inqui\u00e9tude aujourd'hui c'est",
        "start": 4396.79,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "que la france s'enferme dans une",
        "start": 4401.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "technologie qui n'est pas la technologie",
        "start": 4404.44,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "o\u00f9 tous nos concurrents investissent edf",
        "start": 4406.36,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "en dix ans sept ans a r\u00e9duit sa",
        "start": 4410.22,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "capitalisation boursi\u00e8re par deux c'est",
        "start": 4414.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "concret les i rapidement aurait il faut",
        "start": 4416.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sans doute y pr\u00e9pare deux parce qu'ils",
        "start": 4418.66,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ont fait le choix de la transition",
        "start": 4420.04,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 4421.21,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "allez-y qu'est ce que vous dites quel",
        "start": 4421.93,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "est le probl\u00e8me il faut 100",
        "start": 4423.37,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "tir totalement du nucl\u00e9aire quand on dit",
        "start": 4424.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'ai besoin du nucl\u00e9aire c'est la seule",
        "start": 4427.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "classe et l\u00e0 c'est la berge et",
        "start": 4428.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbon\u00e9es pape arr\u00eat\u00e9es demain il doit",
        "start": 4430.28,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sortir \u00e0 son parlement",
        "start": 4432.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quand on en d\u00e9pend aujourd'hui 70 % pour",
        "start": 4433.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 4436.31,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "c'est pas toute notre \u00e9nergie pour",
        "start": 4436.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 on n'en sort pas en trois",
        "start": 4438.25,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "jours on en sort mais il faudra en \u00e0",
        "start": 4441.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "servir vin sentir \u00e0 100% il fran\u00e7ois",
        "start": 4443.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce qu'on a des r\u00e9acteurs qui disent",
        "start": 4445.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce que c'est une \u00e9nergie aujourd'hui",
        "start": 4447.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui co\u00fbte deux fois plus cher que les",
        "start": 4450.17,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables",
        "start": 4451.79,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "regardez le p\u00e8re de flamanville",
        "start": 4452.57,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "technologies des ann\u00e9es 80 on les remet",
        "start": 4454.87,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'infini par les bons de l'ovaire on",
        "start": 4457.73,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "arrive au bout 3,3 milliards en 2004 3,3",
        "start": 4461.27,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "milliards aujourd'hui la plus de dix ans",
        "start": 4464.66,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "de retard",
        "start": 4466.7,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "et selon la cour des comptes il a 20",
        "start": 4467.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "milliards en moi si j'ai une question \u00e0",
        "start": 4469.25,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous poser",
        "start": 4471.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "si vous me permettez il ya un suppl\u00e9ment",
        "start": 4471.53,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de 16 milliards que payent les fran\u00e7ais",
        "start": 4474.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est ce que quelqu'un un moment donn\u00e9 a",
        "start": 4476.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00fb rendre des comptes sur ces 16",
        "start": 4479.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "milliards de perdus pour les fran\u00e7ais",
        "start": 4480.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais payent leur \u00e9nergie leur",
        "start": 4482.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 moins ch\u00e8re que leurs",
        "start": 4485.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voisins 30% moins cher que l'allemagne",
        "start": 4487.55,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "il a aussi des choix de mod\u00e8les \u00e0 faire",
        "start": 4489.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et nous avons compris que le mod\u00e8le que",
        "start": 4491.95,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "vous proposez c'est plus d'imposition",
        "start": 4494.72,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 moins de recettes pour nos",
        "start": 4497.18,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "entreprises annonc\u00e9s sur l'\u00e9nergie",
        "start": 4500.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comment sur des faits a pr\u00e9venu dans le",
        "start": 4503.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fond se d\u00e9barrasser d'une \u00e9nergie qui",
        "start": 4504.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est indispensable pour produire de",
        "start": 4507.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9s un co\u00fbt",
        "start": 4509.36,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "raisonnable est totalement disponible",
        "start": 4512.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est sale nucl\u00e9aire et moi je continue",
        "start": 4515.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de consid\u00e9rer que le nucl\u00e9aire est",
        "start": 4517.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "effectivement est une chance pour la",
        "start": 4518.87,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 4520.25,
        "duration": 1.29
    },
    {
        "text": "alors j'ai maintenant que j'ai une",
        "start": 4520.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "question tr\u00e8s \u00e9motionnelle et \u00e9nergie \u00e0",
        "start": 4521.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bac vous dites que celle d'agents",
        "start": 4523.94,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "disponibles",
        "start": 4525.17,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "pourquoi une dur\u00e9e non mais \u00e7a",
        "start": 4525.86,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "n'interdit pas du tout yannick jadot",
        "start": 4527.12,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "monsieur le maire des rendez vous",
        "start": 4528.62,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "reconnaissez l'intern\u00e2t pas du tout",
        "start": 4529.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "reconnaissant un terrible coup au genou",
        "start": 4531.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et qu'augmenter m\u00eame le nucl\u00e9aires",
        "start": 4533.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "amorties aujourd'hui est plus cher que",
        "start": 4536.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le photovolta\u00efque cij l'\u00e9olien juste que",
        "start": 4538.1,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne nous interdit absolument pas",
        "start": 4540.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'ils ont \u00e0 ce d\u00e9bat coup c'est de ne",
        "start": 4543.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas \u00e9crire des romans r\u00e9nov\u00e9 et ne pas",
        "start": 4544.97,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nous y oblige et allemands de ne pas",
        "start": 4547.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous obliger comme pour nos voisins",
        "start": 4550.55,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "allemands faire tourner des usines \u00e0",
        "start": 4551.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "charbon quand il ya besoin d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 4553.49,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "sur bruno le maire les fn",
        "start": 4555.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toujours plus bouger dans le maire le",
        "start": 4557.239,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire nous apporte cette \u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 4558.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbon\u00e9s je pense que c'est une chance",
        "start": 4560.78,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous interdit pas de d\u00e9velopper des",
        "start": 4562.55,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies alternatives d'investir dans le",
        "start": 4565.219,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "renouvelable d'investir dans l'\u00e9olien",
        "start": 4567.889,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous verrez dans le solaire et de faire",
        "start": 4569.42,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "le pari parce que c'est un des paris",
        "start": 4571.489,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fondamentaux que nous avons fait avec le",
        "start": 4572.809,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 4575.119,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le pari de l'hydrog\u00e8ne et de lumi\u00e8re sa",
        "start": 4575.989,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "demande d'une eau le maire d'accous",
        "start": 4578.239,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "difficile merci merci",
        "start": 4579.829,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "edf veut construire six paires",
        "start": 4582.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires on n'arrive pas \u00e0 savoir",
        "start": 4584.869,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "vraiment si le gouvernement veut le",
        "start": 4586.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "faire veut pas le faire on a besoin",
        "start": 4588.17,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'eux et parfois le nucl\u00e9aire un peu",
        "start": 4589.94,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "honteux donc ma question est tr\u00e8s simple",
        "start": 4591.05,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "et tr\u00e8s pr\u00e9cises est-ce que le",
        "start": 4592.309,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "gouvernement va s'engager dans la",
        "start": 4593.989,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "construction de ces six paires",
        "start": 4595.4,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires en france oui ou non \u00e0",
        "start": 4596.96,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "beaucoup moins nucl\u00e9aire c'est une",
        "start": 4599.119,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 d'accord tu payes de honte",
        "start": 4599.929,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est une fiert\u00e9 c'est une des grandes",
        "start": 4601.73,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisations fran\u00e7aises et c'est",
        "start": 4603.079,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un atout de comp\u00e9titivit\u00e9",
        "start": 4605.059,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour la france sur les nouveaux",
        "start": 4606.499,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs",
        "start": 4608.989,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais attendons que flamanville d\u00e9marre",
        "start": 4609.829,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9cis\u00e9ment nous engager dans la",
        "start": 4612.019,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "construction de nouveaux r\u00e9acteurs",
        "start": 4615.289,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ensuite vous allez le voir il faut",
        "start": 4617.09,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "d'abord s'en aller les faire cuire de",
        "start": 4619.159,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "flamanville allait le faire signer",
        "start": 4620.539,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cession n'est pas arr\u00eat\u00e9 moi je souhaite",
        "start": 4621.889,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'effectivement on continue \u00e0 investir",
        "start": 4624.469,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "sur nucl\u00e9aire ce matin je participais au",
        "start": 4625.639,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 strat\u00e9gique de fili\u00e8re sur le",
        "start": 4628.55,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 4630.17,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "on va ouvrir deux nouvelles formations",
        "start": 4630.619,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "de nouveaux m\u00e9tiers c'est d emploi de",
        "start": 4632.119,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "soudeur de chaudronnier pour les jeunes",
        "start": 4634.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est de l'\u00e9nergie une fois encore qui",
        "start": 4635.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "garantit pour nous approvisionner en",
        "start": 4637.67,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 dont on aura besoin dans les",
        "start": 4639.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "batteries \u00e9lectriques dans la domotique",
        "start": 4641.449,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans les v\u00e9hicules est ce qu'\u00e0 un d\u00e9bat",
        "start": 4642.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "passionnant pour la pr\u00e9sidence r\u00e9gionale",
        "start": 4644.329,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je suis on a compris ne vais pas",
        "start": 4646.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "renoncer terme et b mais yannick jadot",
        "start": 4648.079,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "s'est termin\u00e9e on n'en compte que vous",
        "start": 4650.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aurez votre d\u00e9bat soit clair en tout cas",
        "start": 4652.82,
        "duration": 2.629
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ont compris clairement",
        "start": 4654.23,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "opposition mais on va on va se quitter",
        "start": 4655.449,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "sans en moins sur la jugeraient juin 100",
        "start": 4657.199,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "m la france on en entendrait ne rend pas",
        "start": 4659.659,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "et ne rate pas les secteurs d'avenir qui",
        "start": 4661.73,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ent de l'emploi sur tout le",
        "start": 4665.989,
        "duration": 8.581
    },
    {
        "text": "territoire c'est mon seul sujet vous",
        "start": 4667.13,
        "duration": 9.21
    },
    {
        "text": "\u00eates en train de r\u00e9former edf parce",
        "start": 4674.57,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "qu'il est en train de s'\u00e9crouler \u00e0 cause",
        "start": 4676.34,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire",
        "start": 4677.809,
        "duration": 2.301
    },
    {
        "text": "vous laisse nous investissons",
        "start": 4681.63,
        "duration": 10.56
    },
    {
        "text": "massivement non renouvelable s'il vous",
        "start": 4685.77,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "pla\u00eet s'il vous pla\u00eet",
        "start": 4692.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on vous laissera pas partir sans un mot",
        "start": 4694.2,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sur la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 4695.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "puisque c'est une autre des ambigu\u00eft\u00e9s",
        "start": 4697.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'on reproche aux verts de ne pas \u00eatre",
        "start": 4699.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "assez clair sur les questions de la\u00efcit\u00e9",
        "start": 4700.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sur les questions r\u00e9publique du pacte",
        "start": 4702.69,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain",
        "start": 4704.34,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "cette mosqu\u00e9e de strasbourg et on va en",
        "start": 4704.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "finir ici cette mosqu\u00e9e ce cadre de",
        "start": 4706.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "strasbourg on rappelle jeanne marseillan",
        "start": 4708.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nouvelle maire \u00e9cologiste de strasbourg",
        "start": 4710.31,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 a fait voter au conseil municipal une",
        "start": 4712.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "subvention de deux millions et demi",
        "start": 4715.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'euros pour la construction d'une",
        "start": 4717.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9e une hausse qui est port\u00e9 par une",
        "start": 4719.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "association pro tuque pro turc tr\u00e8s",
        "start": 4721.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "clairement pro erdogan est ce que \u00e7a",
        "start": 4723.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous choque bruno le maire win mais",
        "start": 4724.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que yannick jadot va nous",
        "start": 4727.26,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "confirmer qu'il demande \u00e0 la m\u00e8re de",
        "start": 4728.52,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "strasbourg de retirer sa subvention",
        "start": 4730.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'association en question le milieu",
        "start": 4732.89,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "russe a refus\u00e9 de signer la charte de la",
        "start": 4734.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 qui d\u00e9fend l'\u00e9galit\u00e9 entre les",
        "start": 4737.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes qui d\u00e9fend la",
        "start": 4739.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sup\u00e9riorit\u00e9 de la loi r\u00e9publicaine sur",
        "start": 4742.11,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "beno\u00eet notamment les lois religieuses l\u00e0",
        "start": 4744.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dessus et yannick jadot il n'y a pas de",
        "start": 4747.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "place pour l'ambigu\u00eft\u00e9 et j'esp\u00e8re que",
        "start": 4748.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous pourrons nous rassure et l\u00e0 dessus",
        "start": 4751.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous avez rennes-om la police la",
        "start": 4752.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "politique vous avez raison l hexagone en",
        "start": 4754.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quelques mots vous avez raison et c'est",
        "start": 4756.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je ne comprends pas pourquoi",
        "start": 4758.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a re\u00e7u \u00e0",
        "start": 4759.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises le patron de milito",
        "start": 4761.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "russe je comprends pas pourquoi le",
        "start": 4764.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ministre de l'int\u00e9rieur a re\u00e7u \u00e0",
        "start": 4766.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises le responsable",
        "start": 4768.75,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de mg je comprends pas",
        "start": 4771.69,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pourquoi la pr\u00e9f\u00e8te a autoris\u00e9 une \u00e9cole",
        "start": 4774.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "hors contrat je comprends pas pourquoi",
        "start": 4777.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9f\u00e8te a subventionn\u00e9 cette",
        "start": 4778.74,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "association pour faire de l'\u00e9ducation \u00e0",
        "start": 4781.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 ce que vous comprenez",
        "start": 4784.32,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pourquoi je devrais si et c'est l\u00e0 qu'on",
        "start": 4785.76,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "dit long sur le bigot russes n'avaient",
        "start": 4790.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pas encore refus\u00e9 et \u00e7a suffit de signer",
        "start": 4792.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit je suis fait suffit pour juger",
        "start": 4795.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de l'ensemble de leurs politiques depuis",
        "start": 4797.52,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es mais sign\u00e9 la charte des",
        "start": 4798.93,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "principes dont jeanne \u00e0 qui l'on refus\u00e9",
        "start": 4800.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de signer la charte de la ligue et b1 et",
        "start": 4801.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de ce jour l\u00e0 on ne peut plus est bien",
        "start": 4804.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la m\u00e8re de l'un liberge strasbourg a",
        "start": 4806.22,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "clairement dit que 6000 igo russe ne",
        "start": 4808.56,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "respectait pas la r\u00e9publique si elle ne",
        "start": 4811.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prenait pas",
        "start": 4814.62,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des engagements fermes sur le contrat",
        "start": 4815.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain",
        "start": 4817.77,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "eh bien il n'y aurait pas mais yannick",
        "start": 4818.4,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "jadot +0 6 me sur le medic jadot vos",
        "start": 4820.65,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "amis mais cela devrait les motos de",
        "start": 4825.27,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e corus retire apr\u00e8s un an de",
        "start": 4827.88,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "relation formation chorale car bronze et",
        "start": 4830.64,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "unir les bretons se rappelle de retirer",
        "start": 4834.12,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "sa subvention \u00e0 une association soir nos",
        "start": 4836.97,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles r\u00e9publique et c'est tr\u00e8s",
        "start": 4841.67,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "clairement ce qu'a dit la m\u00e8re et vous",
        "start": 4843.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "savez ma fermet\u00e9 sur les questions de la",
        "start": 4846.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "lave est oui mais il ya moins de huit",
        "start": 4848.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "milliards recevra bien n'\u00eatre jamais ou",
        "start": 4850.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pas il ya souvent une ambigu\u00eft\u00e9 les",
        "start": 4853.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ouvert sur ces questions du rapport \u00e0 la",
        "start": 4855.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique m\u00eame anne hidalgo l'aise",
        "start": 4857.58,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "ordinaire sur ces sujets l\u00e0 vous savez",
        "start": 4859.05,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "souvenez vous vous souvenez du dudit du",
        "start": 4862.85,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'association qui g\u00e9rait la",
        "start": 4865.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9e de pantin mosqu\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4868.86,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 parce que ce pr\u00e9sident",
        "start": 4870.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'association avait relay\u00e9 la vid\u00e9o sur",
        "start": 4871.74,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne elle p\u00e2tit un truc vraiment",
        "start": 4875.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9gueulasse \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 ce pr\u00e9sident",
        "start": 4876.96,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'association remplissez les bus pour",
        "start": 4880.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire les meetings de nicolas sarkozy \u00e0",
        "start": 4882.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque o\u00f9 vous \u00e9tiez au gouvernement",
        "start": 4884.7,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les qatari envoyer de l'argent dans les",
        "start": 4886.35,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "banlieues promettait 50 millions d'euros",
        "start": 4889.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour investir dans les banlieues allez",
        "start": 4891.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on en r\u00eave y enlever les policiers \u00e7a",
        "start": 4894.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous g\u00eanez pas les cathares et",
        "start": 4896.04,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res",
        "start": 4897.18,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "donc moi je jouis thiviers \u00e0 t\u00eate je",
        "start": 4899.07,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "suis sans nuance ces comparaisons des",
        "start": 4902.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dominants aux ruches de syndrome est en",
        "start": 4904.95,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "semi libre russes n'auraient mekter le",
        "start": 4906.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "public",
        "start": 4909.11,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "demandez vous allez \u00e0 la mairie \u00e0",
        "start": 4910.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "craquer la race bout de retirer mais je",
        "start": 4911.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les lis \u00e7a de l'invention ann\u00e9es",
        "start": 4914.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "monsieur le maire qui ne risque pas de",
        "start": 4916.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "calmer cieux darmanin qu'il arr\u00eate sa",
        "start": 4917.88,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration avec milito russe et puis",
        "start": 4920.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que puisqu'on parle d'islam de",
        "start": 4923.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "france il serait peut-\u00eatre temps que les",
        "start": 4925.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "musulmans dans notre pays qui sont tr\u00e8s",
        "start": 4928.11,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s majoritairement aller l\u00e0 on",
        "start": 4930.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ouvre un autre d\u00e9bat soit ouvre un drop",
        "start": 4933.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et 20 p non pas par les consulats avec",
        "start": 4934.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui vous \u00eates souvent complaisant mais",
        "start": 4937.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "soit repr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 4940.05,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est vraiment unir arche les yeux en",
        "start": 4941.19,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "tout cas d\u00e9j\u00e0 natale il vous plait",
        "start": 4942.84,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "est-ce avec d\u00e9cision un appel aux amis",
        "start": 4947.2,
        "duration": 16.92
    },
    {
        "text": "bonsoir lili il \u00e9x\u00e9cut\u00e9 non non non vous",
        "start": 4949.24,
        "duration": 17.13
    },
    {
        "text": "demander monsieur le maire c'est non je",
        "start": 4964.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "suis dans ses demandes et autoritaire un",
        "start": 4966.37,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "candidat vert ne re\u00e7oivent plus le",
        "start": 4968.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du fcl et qui est le",
        "start": 4971.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant de niveau merci hier la",
        "start": 4973.63,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse apr\u00e8s la magnifique natalie",
        "start": 4975.28,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "messieurs vous le dit bonsoir",
        "start": 4979.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sur ce sujet les m\u00e9tros roulaient le",
        "start": 4980.68,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "foot est jamais vos amis dont on va vous",
        "start": 4984.58,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "laisser les cl\u00e9s des amis \u00e9coutent le",
        "start": 4987.88,
        "duration": 8.7
    },
    {
        "text": "micro on connaissait nathalie saint",
        "start": 4992.14,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "cricq tr\u00e8s heureuse o\u00f9 les juste dire",
        "start": 4996.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'on avait retrouv\u00e9 ce soir on a une",
        "start": 4998.86,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sorte de d\u00e9bat droite-gauche comment les",
        "start": 5000.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ennemis quand on \u00e9tait petit et on en",
        "start": 5001.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avait plus beaucoup voyaient dit que",
        "start": 5003.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "jade o\u00f9 vous avez essay\u00e9 d'incarner une",
        "start": 5005.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie pragmatique r\u00e9formiste qui",
        "start": 5006.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "acceptent l'entreprise n'est pas un",
        "start": 5009.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "grand satan bref un peu diff\u00e9rent de ce",
        "start": 5011.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui a parfois dans votre parti sur la",
        "start": 5013.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 je vous ai pas trouv\u00e9 totalement",
        "start": 5015.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "convaincant jusque on vient on entend",
        "start": 5016.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bien vous vouliez montr\u00e9 que le jade",
        "start": 5018.39,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "autisme \u00e9tait un pragmatisme alors je",
        "start": 5020.22,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "voulais vous demander une chose",
        "start": 5021.99,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "finalement",
        "start": 5022.73,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est pas votre parti qui est",
        "start": 5024.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le plus grand probl\u00e8me pour vous quand",
        "start": 5025.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous entendez lors d'un certain nombre",
        "start": 5027.24,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "de leurs d\u00e9clarations et que vous dites",
        "start": 5028.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mon dieu cette \u00e9cologie rigide et",
        "start": 5029.76,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "punitive",
        "start": 5031.95,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ce que vous ne direz pas ce parti qui",
        "start": 5032.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "choisira eva joly contre nicolas hulot",
        "start": 5034.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est ce que c'est pas finalement eu votre",
        "start": 5036.75,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "gros probl\u00e8me ce parti aujourd'hui il a",
        "start": 5038.73,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "une histoire",
        "start": 5043.29,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "fais moi je suis fier des militants",
        "start": 5043.8,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes alors c'est vrai qu'ils sont",
        "start": 5045.03,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "pas une arc",
        "start": 5046.35,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'invers\u00e9 passant par ton sc\u00e9nar qu",
        "start": 5046.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ils viennent pas tous d'une promotion de",
        "start": 5048.6,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'anarchie",
        "start": 5051.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9t\u00e9 chefs d'entreprise paysans",
        "start": 5051.51,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ils ont travaill\u00e9 dans les quartiers ils",
        "start": 5054.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sont artisans et bien ils sont ils",
        "start": 5056.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "viennent de l'h\u00f4pital ils viennent de",
        "start": 5058.98,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole",
        "start": 5060.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "eh bien parfois je les dis \u00e7a pique un",
        "start": 5060.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "peu la fa\u00e7on dont il parle mais",
        "start": 5064.02,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "s'applique pas ce qu'ils devraient vous",
        "start": 5065.34,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aimez vous vous dites on sent l\u00e9s\u00e9 mais",
        "start": 5066.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ils agiront encore invent\u00e9 ils agissent",
        "start": 5068.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avec conviction pour l'\u00e9cologie c'est",
        "start": 5070.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas une communication c'est pas un",
        "start": 5072.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "argument c'est pas une contrainte qu'on",
        "start": 5074.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "contourne d\u00e8s que la le plateau est",
        "start": 5076.74,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9",
        "start": 5078.87,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "c'est une action tous les gestes que",
        "start": 5079.94,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vous freinez dans les sondages avec",
        "start": 5082.78,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "toutes les micro pol\u00e9mique qui sont",
        "start": 5085.91,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "certes micro mais qui sont des",
        "start": 5087.35,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miques et qui peuvent \u00e0 un certain",
        "start": 5088.82,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 que j'aimerais juste un",
        "start": 5090.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 que les uns et les autres y",
        "start": 5091.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "compris",
        "start": 5094.4,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "probablement nous y participons qu'on",
        "start": 5094.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ait un d\u00e9bat public de qualit\u00e9",
        "start": 5097.13,
        "duration": 7.339
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais m\u00e9ritent sans invectives ou",
        "start": 5098.63,
        "duration": 8.609
    },
    {
        "text": "n'importe quelle fille divers ridicule",
        "start": 5104.469,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9galise \u00e0 ses symboles extr\u00eame",
        "start": 5107.239,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "droite outre jean quelques ann\u00e9es et",
        "start": 5109.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est plus que c'est significatif",
        "start": 5111.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je me simplement demand\u00e9 il ya un autre",
        "start": 5113.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "une autre attaque qu'on fait contre vous",
        "start": 5115.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est d'\u00eatre macro compatibles l\u00e9a et",
        "start": 5116.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tom allons aborder tout \u00e0 l'heure est-ce",
        "start": 5118.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que bruno le maire vous qui le",
        "start": 5120.23,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "connaissez bien qu'ils connaissent",
        "start": 5121.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a priori vous consid\u00e9rez",
        "start": 5122.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'il est effectivement m\u00e2con compatible",
        "start": 5124.46,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "quand il fait un certain nombre",
        "start": 5126.68,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "d'efforts comme tout \u00e0 l'heure en",
        "start": 5127.37,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parlant d' air france et en n'\u00e9tant pas",
        "start": 5128.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9cologie qui dit le nucl\u00e9aire",
        "start": 5130.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est au riz plus jamais on va arr\u00eater",
        "start": 5132.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "demain je reconnais bien volontiers",
        "start": 5133.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "yannick jadot des efforts quand il",
        "start": 5136.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "soutient france",
        "start": 5138.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il reconna\u00eet les efforts sur la sncf",
        "start": 5140.96,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "mais non je le dis tr\u00e8s simplement je ne",
        "start": 5143.18,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "pense pas qu'il faut chercher le",
        "start": 5149.09,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "consensus \u00e0 tout prix moi j'aime bien le",
        "start": 5150.26,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat j'aime bien d\u00e9battre fermement",
        "start": 5151.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avec des ninjas dormez vous voyez bien",
        "start": 5153.29,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que sur la dette sur l'imposition sur le",
        "start": 5154.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "soutien aux entreprises sur le rythme",
        "start": 5157.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "aussi du changement",
        "start": 5159.92,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l\u00e0 nous sommes sur des d\u00e9saccords qui",
        "start": 5160.79,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s profonds je pense \u00e0 gr\u00e9 des",
        "start": 5162.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "salons tout va ils disent trop vite et",
        "start": 5164.239,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "bien on risque de verser dans le foss\u00e9",
        "start": 5166.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et finalement je le disais tout \u00e0",
        "start": 5168.26,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'heure l'enfer est pav\u00e9 de bonnes",
        "start": 5169.79,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "intentions je ne dis pas les bonnes",
        "start": 5171.17,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "intentions dit nick shadow",
        "start": 5172.43,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais quand on va trop vite on me l'avait",
        "start": 5173.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le seesus social tout le tissu",
        "start": 5175.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique de notre pays et on ne",
        "start": 5177.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussit pas la force de cette transition",
        "start": 5179.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique \u00e0 laquelle donc ma r\u00e9ponse",
        "start": 5181.31,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "est non",
        "start": 5182.9,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "les entreprises vous avez j'ai encore",
        "start": 5183.35,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais alors que je veux dire je peux",
        "start": 5185.51,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "juste que je veux dire c'est que",
        "start": 5190.55,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie est ce que vous dit",
        "start": 5191.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie aujourd'hui \u00e7a n'est pas de",
        "start": 5192.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "polariser la soci\u00e9t\u00e9 non mais c'est quoi",
        "start": 5195.56,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "les allergies contre les paysans au port",
        "start": 5197.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ou les p\u00e9tales que vous pourriez",
        "start": 5199.219,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "travailler en juin aujourd'hui c'est",
        "start": 5201.41,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie qui va r\u00e9concilier entre les",
        "start": 5203.719,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "grands d\u00e9fis auxquels nous sommes",
        "start": 5206.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s est justement l'innovation la",
        "start": 5208.07,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "recherche at elle rat\u00e9",
        "start": 5211.01,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "j'arrive de jeu short \u00e7a soit moi il",
        "start": 5212.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "faut mourir je proposais d aller faire",
        "start": 5216.73,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "une petite place \u00e0 yannick jadot",
        "start": 5218.32,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "responsable des transports",
        "start": 5220.53,
        "duration": 8.35
    },
    {
        "text": "mais certaines conf\u00e8re pas convaincu par",
        "start": 5222.18,
        "duration": 10.72
    },
    {
        "text": "les transports plus de temps \u00e0 faire des",
        "start": 5228.88,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miques qu'elle s'occupe alors de la",
        "start": 5232.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "liste il ya quelque chose que j'ai pas",
        "start": 5235.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 les y nathalie sur les primaires",
        "start": 5237.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alors oui parce que c'est pas le truc",
        "start": 5239.16,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "qui passionne les foules mais pr\u00e9parez",
        "start": 5241.15,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vous une r\u00e9ponse courte vous faire quand",
        "start": 5244.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous dites le moment venu \u00e7a veut dire",
        "start": 5246.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quoi le moment venu chez europe \u00e9cologie",
        "start": 5248.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "verts le moment venu c'est septembre",
        "start": 5250.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est pr\u00e9vu et s'en trouvera donc \u00e7a",
        "start": 5251.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "veut dire que mon fils \u00e0 ce rang",
        "start": 5254.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "septembre c'est l\u00e0 la primaire est",
        "start": 5255.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vue en septembre",
        "start": 5257.71,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'accord elle entre qui elle est entre",
        "start": 5258.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "eric piolle sandrine rousseau vous",
        "start": 5260.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "adonner avait entre les candidats que",
        "start": 5261.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les verts date d\u00e9clar\u00e9 que les verts",
        "start": 5264.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mais je les dis nathalie saint cricq",
        "start": 5265.6,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "si nous voulons redonner une esp\u00e9rance \u00e0",
        "start": 5268.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ce pays il faut une candidature commune",
        "start": 5271.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et kadir l'\u00e9cologie et du rassemblement",
        "start": 5273.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en cours de l'\u00e9conomie vidal des forces",
        "start": 5275.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de gauche et au del\u00e0",
        "start": 5277.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais si nous voulons une candidature",
        "start": 5278.98,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "depuis toujours et jamais un moment",
        "start": 5280.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 il faut un processus de d\u00e9cision",
        "start": 5281.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "interne \u00e0 la taille de sa est ce que",
        "start": 5283.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'\u00e9crivais c'est vous si la primaire oui",
        "start": 5285.46,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie facilite est un levier",
        "start": 5287.95,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pour arriver \u00e0 ce rassemblement tr\u00e8s",
        "start": 5291.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bien si c'est un obstacle",
        "start": 5293.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce que je demande \u00e0 mon parti politique",
        "start": 5295.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 ma famille politique c'est qu'on ait",
        "start": 5297.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'intelligence collective de se poser la",
        "start": 5300.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "question de la pertinence de cette",
        "start": 5302.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "primaire si \u00e0 un moment donn\u00e9 on allait",
        "start": 5304.51,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle ou pas oui ou non on",
        "start": 5306.82,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "a ri bruno le maire dans bruno le maire",
        "start": 5311.53,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "a commenc\u00e9 cette \u00e9mission il a eu raison",
        "start": 5314.83,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "en rendant hommage aux cent mille morts",
        "start": 5317.56,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "nancy si c'est \u00e7a qui compte aujourd'hui",
        "start": 5321.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "personne en mille morts les la crise",
        "start": 5323.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sociale la crise \u00e9conomique les",
        "start": 5326.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais n'ont pas",
        "start": 5327.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "envie d'entendre parler de candidats la",
        "start": 5329.2,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "rue ils ont donc tendance \u00e0 parler je",
        "start": 5331.3,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "finis avec ferrer j'aurais simplement",
        "start": 5335.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "savoir si \u00e7a ne marche pas c'est \u00e0 dire",
        "start": 5336.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'on continue je n'irai pas voter la",
        "start": 5339.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "collision c'est genre du trail ou",
        "start": 5340.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "continuer chacun est annie % et a fonc\u00e9",
        "start": 5342.37,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "tous les trois avec trois camions s\u00e9par\u00e9",
        "start": 5344.32,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "le camion m\u00e9lenchon le camion ps aux",
        "start": 5346.34,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "camions vers tout \u00e7a tu vas dire que",
        "start": 5347.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'image du camion et le mal le camion",
        "start": 5349.31,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "est avant tout une autre est-ce que vous",
        "start": 5351.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mono le maire vous vous \u00eates vous \u00eates",
        "start": 5353.659,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "satisfait de cette esp\u00e8ce de gauche la",
        "start": 5355.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plus b\u00eate du monde qui est incapable de",
        "start": 5357.23,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "se tenir en vous disant que finalement",
        "start": 5358.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera avec marc et lorraine pas \u00e7a",
        "start": 5359.449,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sera avec marine le pen et puis c'est",
        "start": 5361.73,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pas mal ou est-ce que vous regrettez qui",
        "start": 5362.989,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "est pas une structuration de",
        "start": 5364.4,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "l'opposition qui soit un peu plus",
        "start": 5365.3,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieuse tr\u00e8s franchement j'ai autre",
        "start": 5366.32,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 faire",
        "start": 5368.03,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "d'accord que me m\u00ealer des affaires",
        "start": 5368.51,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "internes des verts je juge souhaiter bon",
        "start": 5370.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "courage \u00e0 yannick jadot pour le",
        "start": 5373.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rassemblement de la gauche et des verts",
        "start": 5375.5,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "ce quand je vois qu'il se fait tirer",
        "start": 5376.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans le dos par ses propres amis des",
        "start": 5378.679,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "verts que jean luc m\u00e9lenchon pratique la",
        "start": 5380.21,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "distanciation sociale \u00e0 des milliers de",
        "start": 5382.369,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres n'a m\u00eame pas envoy\u00e9 son",
        "start": 5383.929,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "hologramme pour tricoter des hologrammes",
        "start": 5386.119,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "pour se faire repr\u00e9senter \u00e0 votre ego",
        "start": 5387.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "samedi je vous souhaite bien du courage",
        "start": 5389.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais c'est ce que je vous disais en",
        "start": 5391.28,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "d\u00e9but d'\u00e9mission",
        "start": 5392.81,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "les verts sont les sp\u00e9cialistes la",
        "start": 5393.469,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "division \u00e9coutez monsieur le maire vous",
        "start": 5395.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "avez des bons mots je reconnais savez le",
        "start": 5397.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "meilleur mot que vous avez sorti c'est",
        "start": 5400.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est un homme sans projet",
        "start": 5402.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce que c'est un homme sans conviction",
        "start": 5404.81,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "je pense que c'\u00e9tait la meilleure",
        "start": 5406.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "formule de la campagne de 2017",
        "start": 5407.869,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "moi je reste avec ma famille je reste",
        "start": 5410.3,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "avec mes convictions je suis loyal",
        "start": 5412.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9 bien merci",
        "start": 5414.369,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "on sait les pouvoirs les souhaits mais",
        "start": 5416.42,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "un bel anniversaire jeu parce qu'il a il",
        "start": 5418.52,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "a pass\u00e9 la soir\u00e9e avec vous il a pass\u00e9",
        "start": 5422.33,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "avec sa famille merci merci j'ai emmen\u00e9",
        "start": 5423.83,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "menottes",
        "start": 5427.429,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "je note quand m\u00eame que bruno le maire",
        "start": 5428.239,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est devenu le nouveau drh puisqu'il mais",
        "start": 5429.83,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "xavier bertrand ministre des finances",
        "start": 5431.599,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "est ce que vous avez dit la derni\u00e8re",
        "start": 5433.639,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fois du futur gouvernement quand",
        "start": 5434.449,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "emmanuel macron vague va gagner c'est ce",
        "start": 5436.369,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "que vous disiez et donc vous avez le",
        "start": 5437.78,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "strapontin secr\u00e9taire d'\u00e9tat aux",
        "start": 5439.19,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "transports a ajout\u00e9 le premier ministre",
        "start": 5440.659,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "qui fait le jeu mais bon on verra pl\u00e9lan",
        "start": 5442.219,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique je vois tr\u00e8s bien merci en",
        "start": 5444.56,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tout cas \u00e0 tous les deux d'avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 5446.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avec nous ce soir merci \u00e0 yannick jadot",
        "start": 5447.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "merci bruno le maire merci nathalie vous",
        "start": 5449.36,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "restez avec nous parce que la soir\u00e9e",
        "start": 5450.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "100% politique se poursuit sur france 2",
        "start": 5451.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les habitants de d\u00e9sinfecter tous ah",
        "start": 5454.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pardon \u00e0 ces jeunes le vide comme ea",
        "start": 5455.75,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "mobile",
        "start": 5457.88,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "et puis on va s'installer pour continuer",
        "start": 5458.3,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "\u00e0 d\u00e9briefer ce d\u00e9bat merci \u00e0 tous et \u00e0",
        "start": 5459.98,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "toutes",
        "start": 5461.989,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "suite",
        "start": 5463.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5468.51,
        "duration": 10.84
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5488.29,
        "duration": 15.65
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous et \u00e0 toutes",
        "start": 5518.07,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "merci d'avoir suivi ce stream live et",
        "start": 5520.419,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nous remercions france 2 d'avoir",
        "start": 5524.409,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 ce d\u00e9bat est de donner la",
        "start": 5526.149,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 celles et ceux qui n'ont pas",
        "start": 5527.739,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "souvent bien \u00e9videmment on vous invite \u00e0",
        "start": 5530.199,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "nous retrouver d\u00e8s lundi \u00e0 10h30 avec",
        "start": 5533.739,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "yannick jadot d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en emilie",
        "start": 5536.8,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "carew d\u00e9put\u00e9 de la nation fran\u00e7aise et",
        "start": 5539.8,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "chagny vall\u00e9e est ok \u00e9conomiste",
        "start": 5543.28,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "professeur le d\u00e9bat sera anim\u00e9 le",
        "start": 5545.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "webinaire pardon sera anim\u00e9e par eva",
        "start": 5547.599,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "stas porte parole d'europe \u00e9cologie les",
        "start": 5549.82,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "verts",
        "start": 5551.949,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 quelle politique de relance pour",
        "start": 5552.329,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "une transition \u00e9cologique et social",
        "start": 5555.579,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "juste et \u00e7a vous l'aurez lundi \u00e0 19h30",
        "start": 5557.979,
        "duration": 9.81
    },
    {
        "text": "sur tous les m\u00e9dias qui le diffuse et",
        "start": 5563.679,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "cela \u00e7a se passe ici sur la page",
        "start": 5567.789,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "facebook de 1022 l'\u00e9cologie sur le",
        "start": 5570.129,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "twitter de 1022 l'\u00e9cologie est sur le",
        "start": 5572.05,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "youtube 2022 l'\u00e9cologie vous pouvez",
        "start": 5574.599,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "aller sur le site internet de millions",
        "start": 5577.839,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie sur lequel vous aurez",
        "start": 5580.659,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plein d'informations et vous et",
        "start": 5582.309,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "contribu\u00e9 au d\u00e9bat et aux propositions",
        "start": 5583.959,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous on se dit ah tr\u00e8s tr\u00e8s vite",
        "start": 5586.959,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "on vous souhaite \u00e0 tous et toutes un",
        "start": 5590.169,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bon week-end \u00e0 lundi 19h30 pour le",
        "start": 5592.899,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "webinaire quelle politique de relance",
        "start": 5596.379,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour une transition \u00e9cologique et",
        "start": 5598.3,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "socialement juste",
        "start": 5600.699,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "merci et vous pouvez retrouver la suite",
        "start": 5601.989,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "du d\u00e9brief du d\u00e9bat sur france 2 en",
        "start": 5604.059,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "direct a tr\u00e8s vite",
        "start": 5607.179,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ciao n'h\u00e9sitez pas \u00e0 partager ce live",
        "start": 5608.53,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "avec vos proches \u00e0 commenter et \u00e0",
        "start": 5611.619,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "enrichir les d\u00e9bats \u00e0 lundi",
        "start": 5614.229,
        "duration": 3.591
    }
]