[
    {
        "text": "on peut pas avoir des centrales qui sont",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui peuvent nous p\u00e9ter \u00e0 la gueule et",
        "start": 1.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui nous co\u00fbtent aujourd'hui tr\u00e8s cher",
        "start": 3.12,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4.98,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "hein c'est pas l'europe c'est la",
        "start": 9.26,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne annonce tension",
        "start": 11.37,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "parce que le parlement grec ait pas",
        "start": 13.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'accord avec cette classification le",
        "start": 14.969,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que si vous avez \u00e9tudi\u00e9",
        "start": 17.22,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "un peu c'est un acte et reggae",
        "start": 19.35,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "donc en fait le parlement regarderai pas",
        "start": 21.92,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "du tout cas c'est le nucl\u00e9aire le gaz",
        "start": 24.75,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "comme des \u00e9nergies vertes mais c'est la",
        "start": 26.34,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne et je vais vous",
        "start": 29.519,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "raconter comment \u00e7a se passe l'\u00e2ge aucun",
        "start": 31.109,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "souci ce soit compl\u00e8tement public",
        "start": 33.21,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "la france a fait alliance avec la",
        "start": 35.239,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "pologne de kaczynski et la grille durban",
        "start": 38.7,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "pour vendre son nucl\u00e9aire \u00e0 l'europe",
        "start": 42.05,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "c'est profond\u00e9ment choquant ces pays-l\u00e0",
        "start": 44.989,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "se bat tous les jours pour r\u00e9duire",
        "start": 48.239,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "ambition europ\u00e9enne sur le climat il se",
        "start": 50.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bat tous les jours pour d\u00e9fendre le",
        "start": 53.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "charbon et le gaz et que le pr\u00e9sident de",
        "start": 54.42,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "la france qui a accueilli la coop",
        "start": 57.75,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "21 sur le climat qui est le pays de",
        "start": 60.68,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "l'accord international sur le climat",
        "start": 64.439,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "fall des alliances contre nature avec",
        "start": 67.189,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "des r\u00e9gimes franchement qui sont assez",
        "start": 70.77,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "peu fr\u00e9quentables face des alliances",
        "start": 73.29,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "avec le p\u00e9trole le charbon le gaz pour",
        "start": 75.57,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sauver son nucl\u00e9aire sans dit long sur",
        "start": 78.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat du nucl\u00e9aire savez j'\u00e9tais \u00e0 la",
        "start": 80.52,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "cop16 les coptes j'en ai fait beaucoup",
        "start": 82.53,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "la coque 26 ont choisi par certains sur",
        "start": 84.65,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "le num\u00e9ro un c'est sc\u00e9l\u00e9rat et",
        "start": 87.659,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "j'avais fait beaucoup d'\u00e9coles pour la",
        "start": 92.0,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois pour la premi\u00e8re fois dans",
        "start": 94.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une coque cinq pays europ\u00e9ens dans la",
        "start": 96.659,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "main ont fait conf\u00e9rence de presse \u00e0",
        "start": 98.97,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "niveau minist\u00e9riel pour d\u00e9noncer",
        "start": 101.28,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "l'attitude de la france pour d\u00e9noncer",
        "start": 103.619,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "l'attitude de la france qui",
        "start": 105.659,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "remet en cause",
        "start": 108.14,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "l'ambition climatique europ\u00e9enne csah \u00e0",
        "start": 110.0,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "fois la d\u00e9fense du nucl\u00e9aire et je peux",
        "start": 113.7,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vous dire que \u00e0 bruxelles",
        "start": 116.219,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "c'est un secret de polichinelle macron \u00e0",
        "start": 118.469,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "10,6 \u00e0 la commission art se lavant",
        "start": 120.68,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re si tu fais pas le nucl\u00e9aire",
        "start": 123.36,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies vertes je te bouzid ou taux",
        "start": 126.14,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "probable sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 128.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et la salle franchement c'est pas la",
        "start": 130.12,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "hauteur de la france c'est pas la",
        "start": 132.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "hauteur de la lutte contre les",
        "start": 134.81,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glements climatiques c'est pas la",
        "start": 135.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "hauteur de ce que doivent faire leur don",
        "start": 137.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il s'agit pas simplement d'avoir la",
        "start": 139.34,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parit\u00e9 souris ce qui devrait y \u00eatre",
        "start": 140.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "jolie mais vous avez une parit\u00e9 de",
        "start": 142.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sortie c'est \u00e0 dire que tant qu'on n'est",
        "start": 144.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 55 ans dans l'h\u00e9micycle les vagues",
        "start": 145.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les parties doivent s'adapter et",
        "start": 148.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fermenter vivens et packard o\u00f9 les",
        "start": 150.68,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "adolescents pour qu'on soit 50 \u00e7a c'est",
        "start": 153.05,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "l'appareil de sentiers \u00e0 zombie nation",
        "start": 155.959,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "est effectivement moi je souhaite que ce",
        "start": 157.42,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "soit puisque nous voulons et",
        "start": 160.43,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidentialis\u00e9s nous voulons renforcer",
        "start": 162.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le pouvoir du parlement shuswap que ce",
        "start": 164.959,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "soit non seulement",
        "start": 167.0,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de puissants vigie paix avec un",
        "start": 168.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 172.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comptable devant le parlement la parit\u00e9",
        "start": 173.17,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "dans l'h\u00e9micycle et pr\u00e9sident de",
        "start": 176.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nation dans les entreprises",
        "start": 178.55,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "ces syst\u00e8mes \u00e0 10 ans dess",
        "start": 180.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous avez que aujourd'hui vous avez des",
        "start": 182.68,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles sur l'\u00e9galit\u00e9 pas mordre dans",
        "start": 184.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'entreprise mais c'est souvent la femme",
        "start": 186.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui est oblig\u00e9 de d\u00e9montrer qu'elle",
        "start": 189.08,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "\u00e9tait l'objet de discriminations",
        "start": 191.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "incomp\u00e9tence ou la responsabilit\u00e9 de qui",
        "start": 192.94,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "va en islande c'est la baisse donc c'est",
        "start": 196.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'entreprise qui veut d\u00e9montrer pourquoi",
        "start": 199.519,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "elle ne fait pas autant les femmes que",
        "start": 201.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les hommes et je voudrais \u00e7a cr\u00e9e une",
        "start": 203.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dynamique de rattrapage de la parit\u00e9 qui",
        "start": 205.43,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est extr\u00eamement int\u00e9ressant donc on peut",
        "start": 207.98,
        "duration": 7.009
    },
    {
        "text": "l\u00e9gif\u00e9rer pour construire de la parit\u00e9",
        "start": 210.53,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 une",
        "start": 217.64,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "question \u00e0 vous poser et je paie moins",
        "start": 220.09,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "de deux minutes \u00e0 r\u00e9my l\u00fcthi yannick",
        "start": 223.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jadot pourquoi vous avez vous un bon",
        "start": 225.65,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident",
        "start": 227.39,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "je fais un bon pr\u00e9sident parce que je",
        "start": 231.569,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "bouge je ne pr\u00e9siderai pas seul parce",
        "start": 235.78,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "que ce sera une pr\u00e9sidence collective",
        "start": 238.39,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "parce qu'il est tellement partout dans",
        "start": 241.5,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 qu'aujourd'hui on a besoin de",
        "start": 243.579,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "redonner le pouvoir aux fran\u00e7aises et",
        "start": 246.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais et on a besoin \u00e9couter et",
        "start": 248.829,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "entendre les envies les projets les",
        "start": 251.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "col\u00e8res veut pas dire que la",
        "start": 254.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 du pr\u00e9sident s'arr\u00eate l\u00e0",
        "start": 255.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le briserait la police a r\u00e9tabli \u00e9lu",
        "start": 258.25,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour 8 5 ha mais il doit faire \u00e7a la",
        "start": 260.47,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose c'est je serai je suis le",
        "start": 263.59,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "seul candidat aujourd'hui qui met le",
        "start": 266.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "climat la biodiversit\u00e9 la justice",
        "start": 268.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sociale au coeur de toutes les",
        "start": 270.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "politiques publiques quand on ne peut",
        "start": 272.62,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "plus procrastiner on ne peut pas",
        "start": 274.51,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "reporter une nouvelle fois les enjeux du",
        "start": 277.05,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "climat de la ville ils aspirent et la",
        "start": 279.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "justice sociale parce que je serai un",
        "start": 281.979,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident dans la cub lee qui l\u00e9galisera",
        "start": 283.99,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "le gall avis",
        "start": 286.51,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "combien d'entre vous ont d\u00e9j\u00e0 fum\u00e9 une",
        "start": 288.36,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "fois vous devez la main vous avez droit",
        "start": 292.72,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 la police et m'a d\u00e9j\u00e0 dit",
        "start": 295.99,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "ok si vous ajoutez cannabis et cbd savez",
        "start": 299.29,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "quoi lever la main",
        "start": 303.08,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "j'ai maintenant au c\u00e9gep \u00e0 quoi",
        "start": 305.74,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "et van hool \u00e9galiseront le cannabis",
        "start": 309.46,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pourquoi nous y serons canalise pas",
        "start": 312.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parce que c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne vous avez",
        "start": 314.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'air bien tranquille et la su\u00e8de",
        "start": 316.52,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9cr\u00e9ative le pose aucun probl\u00e8me ce que",
        "start": 318.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous savons tous et parce que c'est un",
        "start": 321.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "enjeu de sant\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 parce qu'on",
        "start": 323.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "peut pas laisser des gamins de veut",
        "start": 325.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "devenir entrer dans l'addiction par",
        "start": 327.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 des produits de qualit\u00e9",
        "start": 330.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m\u00e9diocre quillan bouzy le cerveau et",
        "start": 332.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s'en est suivie par une politique de",
        "start": 335.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 donc moi je de politique de sant\u00e9",
        "start": 336.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je veux sortir les quartiers des mafias",
        "start": 338.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "des deals de shit et donc on l\u00e9galisera",
        "start": 341.57,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "le k\u00e9malisme",
        "start": 344.45,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "je vois que l\u00e0 franchement quand vous",
        "start": 348.09,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "voyez darmanin qui capable aujourd'hui",
        "start": 350.76,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "darmanin \u00e9viter les gaz intervient",
        "start": 355.04,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de cbd et m\u00eame pas si",
        "start": 358.47,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "caudron franchement quel pays on",
        "start": 360.87,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "mettrait en place une telle fili\u00e8re bio",
        "start": 364.02,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "du cannabis s'av\u00e9rer des paysans des",
        "start": 366.69,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "recettes fiscales est franchement",
        "start": 369.57,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 378.45,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "les sujets de mani\u00e8re tr\u00e8s rapide en",
        "start": 381.71,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "marche et \u00e0 l\u00e9vis le climat",
        "start": 384.17,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "pourtant franchement on se fait plus mal",
        "start": 386.9,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "avec le petit mac avec le cannabis alors",
        "start": 389.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas contre et 4 nages sur quatre",
        "start": 391.53,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "th\u00e9matiques",
        "start": 393.66,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9agissez vous allez y n\u00e9gativement vie",
        "start": 395.18,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite",
        "start": 398.31,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s fier du limbourg",
        "start": 402.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 412.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour avoir r\u00e9solu les pointes de lantin",
        "start": 413.91,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "quand vous avez aujourd'hui tout se sait",
        "start": 416.82,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "dans 20 minutes 1 en croquant que",
        "start": 419.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'europe quand l'europe est en panique",
        "start": 422.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que vous avez quatre mille",
        "start": 424.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re polonaise",
        "start": 426.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'on laisse dormir dans le froid dans",
        "start": 428.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la for\u00eat pyrrhus quand l'europe est en",
        "start": 430.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "panique parce que vous avez quelques",
        "start": 432.58,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "centaines de migrants \u00e0 gu\u00e9rir",
        "start": 433.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "franchement c'est pas cette europe l\u00e0",
        "start": 436.44,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "rigole",
        "start": 438.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "franchement vous rendez compte je rentre",
        "start": 439.05,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "toujours cette cette jeune femme sur les",
        "start": 441.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "27 migrants qui sont morts dans la poche",
        "start": 443.95,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "et quelques semaines",
        "start": 445.69,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "elle s'appelle marianne est les kurdes",
        "start": 448.23,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "irakiens kurde irakienne ils ont",
        "start": 452.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "combattu les des cyniques ils ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 455.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9s par l'occident une jeune",
        "start": 457.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "femme de 21 ans qui retrouve son",
        "start": 459.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "financement lev\u00e9e et qui obligeait non",
        "start": 461.32,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "dans un bateau dans les pires conditions",
        "start": 464.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce que macro envoie les flics",
        "start": 465.9,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tante parce qu'il refuse puis les",
        "start": 468.01,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "associations cas pente hac avait chaud",
        "start": 470.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parce qu'il refusait les m\u00e9decins qui",
        "start": 473.1,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "voient ces r\u00e9fugi\u00e9s qui ont v\u00e9cu des",
        "start": 475.93,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "vies et des mois terribles \u00e7a peut",
        "start": 478.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "para\u00eetre \u00e9trange mais c'est une erreur",
        "start": 481.54,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de l'accueil et la dignit\u00e9 voil\u00e0 donc",
        "start": 483.94,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 487.72,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "je suis contre les autres poules en deux",
        "start": 490.74,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "les roulettes vivent leur vie dont deux",
        "start": 493.6,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans \u00e7a dans cet espace en tout cas",
        "start": 495.97,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "remis \u00e7a \u00e0 puce cartes postales et l\u00e0",
        "start": 498.85,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "ils font sentir",
        "start": 502.24,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "\u00eatre animal consentis",
        "start": 504.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le pass d'accident ce qu'il faut envers",
        "start": 511.05,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "les bassines et les non",
        "start": 513.55,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement l\u00e0 dessus",
        "start": 519.24,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "parce que c'est quand m\u00eame une pand\u00e9mie",
        "start": 521.46,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s lourd",
        "start": 523.39,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 525.59,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 526.83,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans la responsabilit\u00e9",
        "start": 529.32,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "devrait \u00eatre d'investir sur l'h\u00f4pital",
        "start": 531.96,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "public pas de fermer des lits en",
        "start": 535.03,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation pas laisser les infirmi\u00e8res",
        "start": 537.37,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "partir parce qu'elles sont en berne et",
        "start": 540.45,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les m\u00e9decins ou les aides soignants",
        "start": 543.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des personnes pratiquant peuvent pas non",
        "start": 545.35,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "plus",
        "start": 547.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 du plaisant r\u00e9publique",
        "start": 548.34,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "devrait \u00eatre d'augmenter les salaires",
        "start": 550.9,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "des infirmi\u00e8res infirmi\u00e8res au del\u00e0",
        "start": 553.54,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "d'une prime",
        "start": 556.02,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "qui n'est pas \u00e0 la hauteur et surtout on",
        "start": 557.85,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "a besoin c'est de recruter \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 560.53,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "on a besoin de m\u00e9dicaments heures de co2",
        "start": 563.26,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "blanc caire a trouv\u00e9 que cinq ans une",
        "start": 565.71,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "starification c'est trop long sans m\u00e8re",
        "start": 568.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ne savait pas",
        "start": 571.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parce que lee l'acide et l'amer parce",
        "start": 573.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que les \u00e9coles vont mal parce que les",
        "start": 575.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "enseignants si on en a marre d'\u00eatre",
        "start": 577.24,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris\u00e9s",
        "start": 579.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ils devraient lever les brevets pour en",
        "start": 580.98,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "plus acides et dans le monde parce que",
        "start": 583.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tant qu'on aura le moins 10% de vacciner",
        "start": 585.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "en afrique et dans d'autres pays du sud",
        "start": 588.04,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "est va \u00e9videmment",
        "start": 590.38,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "on aura des variants et on n'en finira",
        "start": 592.41,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "pas avec la pand\u00e9mie et on n'aidera pas",
        "start": 595.57,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ses clients \u00e0 sortir donc adressant la",
        "start": 597.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique hutteau du trouve un qui me",
        "start": 600.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sert plut\u00f4t de diviser les fran\u00e7ais les",
        "start": 601.93,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "uns super devrait travailler allait",
        "start": 604.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "revenir \u00e0 les r\u00e9concilier et aller voter",
        "start": 607.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est encore une solution quelle est",
        "start": 609.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "votre passion exactement sur",
        "start": 611.62,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "l'obligation",
        "start": 613.06,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "je pense qu'aujourd'hui",
        "start": 614.4,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "moi je je d\u00e9fends le maroc les personnes",
        "start": 616.32,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "pour le cos villers et j'ai descendu et",
        "start": 619.9,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "la vaccination maximum",
        "start": 622.51,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "parce que c'est un levier extraordinaire",
        "start": 625.2,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "de protection",
        "start": 628.53,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "y compris au quotidien des patients d'un",
        "start": 631.379,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "h\u00f4pital public mais aujourd'hui ce qui",
        "start": 632.819,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "est le projet de loi o\u00f9 on n'a pas de",
        "start": 636.419,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "scinder tard georges en solitaire o\u00f9 on",
        "start": 640.739,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "va demander \u00e0 des entreprises \u00e0 des",
        "start": 644.279,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cafetiers de contr\u00f4ler l'identit\u00e9 des",
        "start": 646.589,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "personnes avec la chasse avec",
        "start": 649.139,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'agriculture \u00e0 l'industriel",
        "start": 651.599,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je pourrais vous parler et quoi",
        "start": 654.389,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "travaille",
        "start": 656.699,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "je pourrais vous parler de plein de",
        "start": 657.589,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "choses",
        "start": 659.639,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "moi je veux rassembler je rassemblais",
        "start": 660.259,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "les progressistes je rassemble et les",
        "start": 663.059,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "humanistes mais il 136g sur le climat",
        "start": 664.859,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "sur la biodiversit\u00e9 et sur la justice",
        "start": 668.549,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sociale les pardonnez moi moi je ne suis",
        "start": 670.799,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 pour semer parti socialiste je",
        "start": 673.709,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous le dis et je suis pas l\u00e0 pour",
        "start": 675.539,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sauver parti socialiste \u00e7a peut pas \u00eatre",
        "start": 677.999,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'objectif aujourd'hui la primaire",
        "start": 680.729,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "populaire et le sel de ce qu'ils",
        "start": 682.229,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "continuent la soutenir au fond de donner",
        "start": 684.659,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "une porte de sortie \u00e0 hidalgo pas",
        "start": 687.479,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "franchement c'est pas \u00e0 la hauteur de",
        "start": 689.97,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'enjeu et \u00e0 cinq ans il ya cinq ans",
        "start": 691.109,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "quand la situation c'\u00e9tait la situation",
        "start": 693.299,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "politique s'\u00e9tait que les \u00e9cologistes",
        "start": 696.689,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "rejoignent la candidature de beno\u00eet",
        "start": 698.299,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "hamon",
        "start": 701.309,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "j'ai pas dit et si on faisait une",
        "start": 702.809,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "primaire populaire",
        "start": 704.069,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "j'ai pas dis \u00e0 90 jours de l'\u00e9lection",
        "start": 706.409,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sans jour d'\u00e9lection et si on organisait",
        "start": 708.059,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des d\u00e9bats juste entre nous qu'est ce",
        "start": 710.189,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "que j'ai dit j'ai dit bah oui je n\u00e9gocie",
        "start": 713.369,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'epo noirmont un contrat de",
        "start": 715.949,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "gouvernement et je retire ma candidature",
        "start": 717.779,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour qu'ils aient une perspective de",
        "start": 720.72,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "rassemblement je les fais donc comprenez",
        "start": 722.339,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est pas mon ego j'ai sacrifi\u00e9 ma",
        "start": 725.309,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "candidature les \u00e9cologistes ont sacrifi\u00e9",
        "start": 727.409,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la candidature donc aujourd'hui un peu",
        "start": 729.749,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de panache et on peut pas le cac et d'un",
        "start": 732.479,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "prochain pardonnez-moi refaire un",
        "start": 735.389,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quinquennat hollande vous avez un",
        "start": 737.039,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "certain \u00e2ge quand m\u00eame il ya cinq ans je",
        "start": 738.869,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "pense qu'elles lui partie d'entre eux",
        "start": 740.85,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "vous qui manifestaient contre la",
        "start": 741.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 qui",
        "start": 744.23,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "manifestaient contre les lois travail",
        "start": 745.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui manifestait d\u00e9j\u00e0 que les",
        "start": 747.589,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "gouvernements agissent pour le climat",
        "start": 749.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors on peut pas jouer comme si tout",
        "start": 751.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9tait \u00e9quivalent toutes les candidatures",
        "start": 753.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ne se valent pas moi je veux rassembler",
        "start": 755.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je veux r\u00e9unir les progressistes les",
        "start": 757.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "humanistes mais sur un projet clair une",
        "start": 759.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "hitler c'est l'\u00e9cologie climat",
        "start": 761.81,
        "duration": 7.279
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 justice sociale d\u00e9mocratie",
        "start": 764.12,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 770.74,
        "duration": 13.77
    },
    {
        "text": "et ben merci infiniment et puis",
        "start": 781.81,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "n'oubliez pas de voter",
        "start": 784.51,
        "duration": 10.199
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 787.48,
        "duration": 10.5
    },
    {
        "text": "franchement un pays un pays aujourd'hui",
        "start": 794.709,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qui investit balle sur sa jeunesse",
        "start": 797.98,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "un pays qui paie pas de sa jeunesse et",
        "start": 800.589,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de ses jeunes le sa richesse",
        "start": 803.72,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qui n'investit pas sur l'\u00e9panouissement",
        "start": 806.829,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "sur l'accomplissement",
        "start": 809.36,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "sur les libert\u00e9s sur l'autonomie c'est",
        "start": 811.12,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "par les colons sont \u00e0 venir alors cette",
        "start": 814.339,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "\u00e9lection il va se jouer tellement chose",
        "start": 816.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans cette \u00e9lection tellement de",
        "start": 819.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "conditions d'existence au pr\u00e9sent",
        "start": 821.48,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "tellement notre futur",
        "start": 823.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'en pensez vous de cette \u00e9dition",
        "start": 826.399,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "franchement empar\u00e9 de cette \u00e9lection je",
        "start": 827.51,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "sais qu'ici la part de formation vous",
        "start": 830.029,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "\u00eates passionn\u00e9 la joute politique donc",
        "start": 833.089,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "je pense que vous \u00e9levez mais ne laissez",
        "start": 834.74,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "pas cette \u00e9lection au vieux et oblige",
        "start": 837.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une ploutocratie \u00e7a n'a jamais d'une",
        "start": 839.959,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 842.39,
        "duration": 10.029
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 844.6,
        "duration": 7.819
    }
]