[
    {
        "text": "vraiment chacun est un petit peu",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "concentr\u00e9 puisque est int\u00e9ressant",
        "start": 1.35,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "exactement j'ai demand\u00e9 \u00e0 j\u00e9r\u00f4me de",
        "start": 2.879,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "monsieur c'est que il y \u00e0 ici en",
        "start": 4.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "publient chacun a amen\u00e9 deux personnes",
        "start": 6.299,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "je vais pas vous donner la parole parce",
        "start": 8.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9videmment sa rentr\u00e9e la magie de",
        "start": 10.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 offre les cinq candidats",
        "start": 12.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais il ya ici dix personnes chaque",
        "start": 13.71,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "candidat a amen\u00e9 deux soutiens qui vont",
        "start": 15.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "assister ici \u00e0 toutes les missions",
        "start": 18.359,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tout se fait sous pas",
        "start": 19.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sanitaire 2030 dit ruth elkrief que je",
        "start": 22.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ne d\u00e9range pas parce que dans sa",
        "start": 24.99,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "concentration on va ce recul est un peu",
        "start": 25.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l\u00e9g\u00e8rement tout le monde sort tout le",
        "start": 27.449,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "monde sort de mme en route donc est ce",
        "start": 29.49,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "qu'on va faire on va sortir on va sortir",
        "start": 30.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sur la pointe des pieds c'est parti pour",
        "start": 32.399,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat qui va durer deux heures en",
        "start": 34.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "partenariat avec le figaro l outsider",
        "start": 38.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est parti pour la primaire des",
        "start": 39.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes s\u00fbrs et il a une belle photo",
        "start": 42.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de famille bien s\u00fbr qu'il va revenir",
        "start": 43.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tous les candidats avec ruth elkrief",
        "start": 45.48,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "merci paul merci beaucoup",
        "start": 48.18,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de nous avait dit comment il allait",
        "start": 51.35,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "essayer de la jouer les uns les autres",
        "start": 53.46,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "maintenant comment ils vont faire pour",
        "start": 54.6,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "int\u00e9resser tous ceux qui ont regard\u00e9 qui",
        "start": 56.16,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "nous ont rejoints pour regarder qu'est",
        "start": 58.739,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "ce qu'ils doivent faire qu'est ce qu'ils",
        "start": 60.239,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "peuvent faire pour nous int\u00e9resser \u00e0",
        "start": 61.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "leurs enjeux il faut surtout pas se",
        "start": 63.359,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "battre surtout pas surtout fait chicaner",
        "start": 65.07,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "le soir tout le monde j'esp\u00e8re que vous",
        "start": 82.98,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "allez bien on est ici dans un dans un",
        "start": 85.09,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "endroit avec avec beaucoup d'\u00e9cologistes",
        "start": 88.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ici pr\u00e9sents pour suivre le d\u00e9bat de la",
        "start": 90.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "primaire qu'on va vous retransmettre en",
        "start": 93.31,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "direct dont quelques instants n'h\u00e9sitez",
        "start": 94.63,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 liker \u00e0 commentaire partag\u00e9 cool",
        "start": 95.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais \u00e9videmment dans la bienveillance le",
        "start": 97.48,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "hashtag alors",
        "start": 99.37,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "on a fait un sondage ici jadot et est",
        "start": 101.49,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame assez majoritaire",
        "start": 104.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais y'a pas que lui donc voil\u00e0 on va",
        "start": 107.1,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "suivre le d\u00e9bat de la primaire qui est",
        "start": 109.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sur lci qui va commencer dans quelques",
        "start": 111.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "secondes on restait bien connect\u00e9 la",
        "start": 112.99,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e et sa porte et si \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 115.87,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "anim\u00e9e voil\u00e0 je me pr\u00e9sente je suis",
        "start": 118.06,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "philippe et c'est moi qui va lancer le",
        "start": 120.55,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "live sur la page 2022 l'\u00e9cologie est sur",
        "start": 123.28,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "le twitter de l'\u00e9cologie n'est et sur",
        "start": 126.79,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "eux et sur le youtube 2022 l'\u00e9cologie",
        "start": 130.09,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous inscrire \u00e0 la",
        "start": 132.4,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "primaire c'est votre cas mr",
        "start": 135.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est pas tr\u00e8s compliqu\u00e9 il me suffit",
        "start": 137.34,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "d'un mail d'animaux rock et des fans est",
        "start": 139.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de 2 euros et est donc attention que",
        "start": 141.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous avez jusqu'\u00e0 dimanche 6h pelouse",
        "start": 143.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les inscriptions seront",
        "start": 145.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "malheureusement ferm\u00e9 vous ne pourrez",
        "start": 147.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas le d\u00e9bat commence est vot\u00e9e zhao a",
        "start": 149.02,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vite",
        "start": 151.18,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr par ruth elkrief",
        "start": 160.11,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous je suis tr\u00e8s heureuse de",
        "start": 185.27,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter cette soir\u00e9e de la primaire",
        "start": 187.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste sur lci en direct avec nos",
        "start": 189.18,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "partenaires le site",
        "start": 191.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'outsider il a m\u00e9dias sur les r\u00e9seaux",
        "start": 193.31,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "sociaux connu pour son traitement sur",
        "start": 196.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les questions environnementales",
        "start": 198.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "notre autre partenaire le figaro bien",
        "start": 199.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s\u00fbr c'est le premier \u00e9v\u00e9nement n'a",
        "start": 201.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle vous \u00eates cinq",
        "start": 203.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "candidats venus de plusieurs horizons de",
        "start": 205.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la plan\u00e8te \u00e9cologistes pour concourir",
        "start": 207.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "titre de candidat \u00e9cologiste alors nous",
        "start": 209.82,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "verrons ensemble dans un premier temps",
        "start": 211.92,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "quelles transformations propos\u00e9 pour les",
        "start": 213.65,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dans les domaines de la vie",
        "start": 217.77,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "quotidienne",
        "start": 218.85,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mais je vous demande aussi comment vous",
        "start": 219.42,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "allez op\u00e9rer cette transition et comment",
        "start": 221.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous allez la financer et comme un",
        "start": 223.739,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident \u00e0 un devoir r\u00e9galien nous",
        "start": 225.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "allons demander aussi quelles sont vos",
        "start": 227.549,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "valeurs dans les domaines de la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 228.84,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "de la la\u00efcit\u00e9 la d\u00e9mocratie",
        "start": 231.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "attention c'est un dispositif",
        "start": 233.6,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "exceptionnel ce soir que nous avons mis",
        "start": 235.11,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "en place notre \u00e9quipe de v\u00e9rificateurs",
        "start": 237.06,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "tf1 lci et mobilis\u00e9 elle rel\u00e8vera les",
        "start": 239.549,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "impr\u00e9cisions lors du d\u00e9bat gr\u00e2ce \u00e0 un",
        "start": 244.11,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de qr codes tout nouveau",
        "start": 246.72,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "regarder bien pour y acc\u00e9der c'est tr\u00e8s",
        "start": 249.06,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "simple d\u00e9go\u00fbt voyez appara\u00eetre un qr",
        "start": 251.459,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "code dans un coin de votre \u00e9cran vous",
        "start": 253.739,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "cliquez et avec votre appareil photo",
        "start": 256.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "celui de votre smartphone ou celui de",
        "start": 258.09,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "votre tablette",
        "start": 260.64,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous aurez la v\u00e9rification des",
        "start": 262.19,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations des candidats est bien s\u00fbr",
        "start": 265.11,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "un rappel pour voter \u00e0 la primaire des",
        "start": 267.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 270.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il faut s'inscrire sur le site les",
        "start": 271.35,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes point fr avoir au minimum 16",
        "start": 274.14,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "ans",
        "start": 277.41,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "2 euros par don payer deux euros et/ou",
        "start": 278.33,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "adh\u00e9r\u00e8rent grain des partis",
        "start": 283.11,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "organisateurs",
        "start": 284.58,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "je vous rappelle que le premier tour a",
        "start": 286.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lieu entre le 16 et le 19 septembre et",
        "start": 288.2,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me tour entre le 25 et le 28",
        "start": 291.14,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "septembre nous organiserons aussi le",
        "start": 294.17,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour sur lci en direct alors",
        "start": 296.69,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "nous avons choisi de vous demander votre",
        "start": 300.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re d\u00e9cision",
        "start": 302.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident est le choix",
        "start": 304.3,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 fait le tirage au sort a",
        "start": 307.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9sign\u00e9 jean marc governatori",
        "start": 310.34,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "vous avez 62 ans vous \u00eates ancien chef",
        "start": 313.16,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "d'entreprise",
        "start": 316.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous dites vous m\u00eame que vous auto",
        "start": 317.71,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "financer vos campagnes vous \u00eates",
        "start": 319.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "conseiller municipal de nice le seul qui",
        "start": 321.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ne se r\u00e9clament pas de la gauche votre",
        "start": 324.71,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "slogan l'\u00e9cologie au centre un petit",
        "start": 326.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de voix que je vais r\u00e9gler tr\u00e8s",
        "start": 329.54,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "vite",
        "start": 331.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "alors quelle est votre premi\u00e8re d\u00e9cision",
        "start": 331.6,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ma premi\u00e8re d\u00e9cision c'est que",
        "start": 334.58,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie se sent triste que je suis",
        "start": 336.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'inqui\u00e8te de la plan\u00e8te ce que nous",
        "start": 338.56,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "laisserons \u00e0 nos enfants donc je ferai",
        "start": 340.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ma part pour qu'elle soit saine est",
        "start": 342.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vivable",
        "start": 344.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais je m'inqui\u00e8te aussi des enfants que",
        "start": 345.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous laisserons \u00e0 notre plan\u00e8te par",
        "start": 347.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent d\u00e8s mon \u00e9lection je lancerai",
        "start": 349.76,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "un grand d\u00e9bat national public de 6 mois",
        "start": 352.7,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9ducation avec les professeurs",
        "start": 356.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s avec les professeurs \u00e0",
        "start": 358.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 avec le personnel atos avec",
        "start": 360.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les syndicats avec les associations avec",
        "start": 363.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les parents d'\u00e9l\u00e8ves avec les \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 365.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tous ceux qui sont concern\u00e9s pendant six",
        "start": 366.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mois nous d\u00e9battons au terme de ces six",
        "start": 368.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mois il ya un r\u00e9f\u00e9rendum avec des",
        "start": 370.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "options abcde parce qu'on aura parl\u00e9 des",
        "start": 372.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "programmes on aura parl\u00e9 des horaires on",
        "start": 374.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aura parl\u00e9 des revenus des enseignants",
        "start": 376.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on aura parl\u00e9 de l'uniforme ou pas pour",
        "start": 378.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les \u00e9coliers on aura parl\u00e9 de tout ce",
        "start": 380.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui concerne l'\u00e9ducation pour enfin",
        "start": 382.22,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "avoir une meilleure \u00e9ducation pour nos",
        "start": 383.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "enfants et le peuple va te ra and",
        "start": 385.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "octobre 2022 pour d\u00e9cider qu'est-ce qui",
        "start": 387.29,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "choisit et l\u00e0 enfin une r\u00e9forme de",
        "start": 389.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale sera applicable",
        "start": 393.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous avez une minute aussi yannick",
        "start": 395.0,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "jadot 54 ans d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en vous avez",
        "start": 397.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dirig\u00e9 dans le pass\u00e9 les campagnes de",
        "start": 400.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'omg \u00e0 greenpeace vous avez \u00e9t\u00e9 t\u00eate de",
        "start": 402.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "liste aux \u00e9lections europ\u00e9ennes en 2019",
        "start": 404.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il y avait obtenu 3 millions de voix",
        "start": 406.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous ne voulez pas d'une \u00e9cologie",
        "start": 407.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "identitaire vous voulez une \u00e9cologie des",
        "start": 409.79,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "solutions et votre slogan 2022",
        "start": 412.13,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie alors quelle serait votre",
        "start": 415.25,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re d\u00e9cision",
        "start": 417.35,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "d\u00e8s notre arriv\u00e9e au pouvoir nous",
        "start": 419.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sortirons de l'\u00e9levage industriel savez",
        "start": 420.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cet \u00e9levage industriel c'est celui qu'on",
        "start": 423.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ne voit jamais sinon pas avec les vid\u00e9os",
        "start": 425.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui sont vol\u00e9s ou on voit les conditions",
        "start": 427.75,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "absolument insoutenable d'\u00e9levage pour",
        "start": 429.46,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "les animaux ce lait les \u00e9leveurs qui",
        "start": 432.729,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "participent \u00e0 \u00e7a on souvent des salaires",
        "start": 435.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de mis\u00e8re c'est un \u00e9levage qui polluent",
        "start": 437.349,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "terriblement on le voit avec les algues",
        "start": 440.05,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "vertes en bretagne et puis c'est un",
        "start": 442.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9levage qui est nourris avec du soja",
        "start": 444.009,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "import\u00e9 du br\u00e9sil et c'est pour \u00e7a que",
        "start": 445.24,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "bolton arrow d\u00e9truit la masoni pour le",
        "start": 448.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "soja qui nourrit nos \u00e9levages",
        "start": 450.969,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "industriels l'\u00e9levage qu'on va",
        "start": 452.68,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "promouvoir c'est l'\u00e9levage convoi celui",
        "start": 454.599,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'on voit dans les montagnes celui",
        "start": 457.479,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "qu'on voit la campagne vous avez des",
        "start": 458.889,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vaches qui p\u00e2turent qui mangent de",
        "start": 460.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'herbe o\u00f9 vous avez des poules qui",
        "start": 462.159,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "sortent et bien au 1er janvier 2005 il",
        "start": 463.69,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "n'y aura plus un seul \u00e9levage de cages",
        "start": 468.009,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les poules pondeuses en cages les truies",
        "start": 470.43,
        "duration": 6.849
    },
    {
        "text": "qui mettent bas en cage ce sera fini et",
        "start": 473.529,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "nous organiserons avec les paysans pour",
        "start": 477.279,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'il y ait deux pauses en plus de",
        "start": 480.039,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "paysans de plus en plus de jeunes qui",
        "start": 481.719,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "s'installent en agriculture nous",
        "start": 483.759,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "organisons la sortie de l'\u00e9levage",
        "start": 485.71,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "industriel et y aura un ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9",
        "start": 487.9,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "au bien-\u00eatre animal pour v\u00e9rifier que",
        "start": 491.199,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nous appliquerons ce que ce sur quoi",
        "start": 493.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous nous sommes engag\u00e9s delphine batho",
        "start": 495.669,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "48 ans vous \u00eates d\u00e9put\u00e9e des deux-s\u00e8vres",
        "start": 497.74,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "ancienne mise de l'\u00e9cologie de fran\u00e7ois",
        "start": 499.5,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "hollande vous aviez claqu\u00e9 la porte en",
        "start": 501.639,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d\u00e9non\u00e7ant les lobbys le coeur de votre",
        "start": 503.169,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "programme la d\u00e9croissance pour plus",
        "start": 505.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'\u00e9galit\u00e9 plus de bien-\u00eatre et plus de",
        "start": 507.819,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "respect dit vous votre slogan l'autre",
        "start": 509.83,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie votre premi\u00e8re d\u00e9cision la",
        "start": 511.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re d\u00e9cision j'ai r\u00e9pondu au sens",
        "start": 514.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "litt\u00e9ral de votre question",
        "start": 516.31,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ce sera un d\u00e9cret pris sur le fondement",
        "start": 519.19,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "de l'article l 253 7 du code rural donc",
        "start": 521.89,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "une mesure qui peut \u00eatre prise par",
        "start": 526.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cutif sans attendre les \u00e9lections",
        "start": 527.829,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives avec une majorit\u00e9",
        "start": 529.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste au parlement pour interdire",
        "start": 531.69,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "les pesticides n\u00e9onicotino\u00efdes le",
        "start": 534.82,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "glyphosate les fongicides sdh y les",
        "start": 538.0,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "pesticides canc\u00e9rig\u00e8nes mutag\u00e8nes",
        "start": 541.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "reprotoxiques et perturbateur",
        "start": 543.279,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "endocrinien \u00e0 la trag\u00e9die du",
        "start": 545.8,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique aujourd'hui",
        "start": 548.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'ajoute un autre volet la catastrophe",
        "start": 550.209,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et celui de l'effondrement",
        "start": 552.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "une vitesse absolument vertigineuse de",
        "start": 554.53,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la biodiversit\u00e9 dans nos campagnes de la",
        "start": 557.44,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 en france les pesticides",
        "start": 559.54,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "sont une des premi\u00e8res causes de la",
        "start": 562.39,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "destruction des insectes des oiseaux",
        "start": 565.69,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mais aussi une des premi\u00e8res causes des",
        "start": 568.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "maladies environnementales que ce que",
        "start": 571.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous avons aujourd'hui une urgence de",
        "start": 573.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 publique pour les enfants nous",
        "start": 575.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avons une urgence sur un certain nombre",
        "start": 577.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de maladies est donc la premi\u00e8re mesure",
        "start": 578.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que je prendrais sera d'application",
        "start": 581.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diate sur ces pesticides notoirement",
        "start": 583.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dangereux que la puissance publique peut",
        "start": 585.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "interdire qui aurait d\u00fb \u00eatre interdit",
        "start": 587.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "depuis longtemps et je l'inscris dans la",
        "start": 589.54,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "transformation du mod\u00e8le agricole dans",
        "start": 592.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le cadre d'un projet de d\u00e9croissance qui",
        "start": 594.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "doit permettre de cr\u00e9er beaucoup",
        "start": 596.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'emplois en agriculture eric piolle 48",
        "start": 597.73,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ans ing\u00e9nieur maire de grenoble r\u00e9\u00e9lu",
        "start": 600.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'an dernier vous vous r\u00e9clamez de votre",
        "start": 603.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience d'\u00e9lu local pour d\u00e9fendre un",
        "start": 604.63,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "choc \u00e9cologie que vous affirmez que vous",
        "start": 607.45,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cr\u00e9erez un million et demi d'emplois",
        "start": 609.79,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "votre slogan une certaine id\u00e9e de demain",
        "start": 612.34,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "votre premi\u00e8re d\u00e9cision oui ma premi\u00e8re",
        "start": 615.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision avant les \u00e9lections",
        "start": 618.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives donc d\u00e8s mon arriv\u00e9e \u00e0",
        "start": 620.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e c'est de lancer un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 621.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "en avril prochain nous devons changer de",
        "start": 624.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique nous devons",
        "start": 626.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aussi chang\u00e9 d'\u00e9poque apr\u00e8s presque",
        "start": 627.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quarante ann\u00e9es d'impuissance",
        "start": 629.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'impuissance face au ch\u00f4mage",
        "start": 631.48,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'impuissance face au d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 632.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "climatique et donc ce r\u00e9f\u00e9rendum il aura",
        "start": 634.42,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "notamment deux objectifs rentrer dans la",
        "start": 637.3,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "constitution la garantie du climat et de",
        "start": 640.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'environnement emmanuel macron l'avait",
        "start": 642.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "promis aux 150 citoyens il a trahi sa",
        "start": 644.29,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "promesse et introduire le r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 647.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'initiative citoyenne dans notre",
        "start": 650.11,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "constitution nous avons de grands",
        "start": 651.64,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "changements \u00e0 faire et nous devons faire",
        "start": 653.14,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "confiance aux fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais",
        "start": 655.089,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau 49 ans docteur en",
        "start": 657.63,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie enseignante vice-pr\u00e9sidente de",
        "start": 660.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lancer lundi par contre l'universit\u00e9 de",
        "start": 662.65,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "lille vous \u00eates auteur du livre par les",
        "start": 664.93,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "unes des figures du mouvement mythe o\u00f9",
        "start": 668.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous vous d\u00e9finissez comme eco f\u00e9ministe",
        "start": 670.089,
        "duration": 6.231
    },
    {
        "text": "votre slogan oui les temps changent",
        "start": 672.67,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "et ma premi\u00e8re mesure ce sera de faire",
        "start": 676.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un pacte de dignit\u00e9 sociale et",
        "start": 677.73,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et et de faire ce pacte sur",
        "start": 680.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "trois volets essentiels d\u00e8s l'arriv\u00e9e \u00e0",
        "start": 683.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e le premier c'est faire en sorte",
        "start": 685.02,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que ont cr\u00e9\u00e9 un revenu d'existence pour",
        "start": 687.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que personne aujourd'hui et surtout",
        "start": 690.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la crise du coc vide que l'on est",
        "start": 692.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pendant la crise du coc vid\u00e9 apr\u00e8s la",
        "start": 694.56,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "crise du co\u00eft que l'on est en train de",
        "start": 696.15,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vivre que personne ne descende en",
        "start": 697.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dessous de 850 euros le deuxi\u00e8me volet",
        "start": 699.06,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de ce pacte de dignit\u00e9 et de dignit\u00e9",
        "start": 702.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et sociale c'est le fait",
        "start": 704.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'avoir un plan sant\u00e9 de soutenir le",
        "start": 707.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "secteur de la sant\u00e9 notamment les",
        "start": 708.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "soignants qui met \u00e9norm\u00e9ment aussi",
        "start": 710.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "souffert durant cette crise et de mettre",
        "start": 712.11,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dans ce plan sant\u00e9 une loi sur la fin de",
        "start": 715.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vie pour que la dignit\u00e9 et le respect",
        "start": 717.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des personnes soit fait jusqu'\u00e0 leur",
        "start": 719.91,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dernier souffle et c'est une loi",
        "start": 721.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "autorisant l'euthanasie et la troisi\u00e8me",
        "start": 722.82,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "le troisi\u00e8me volet de ce plan c'est",
        "start": 724.8,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "accepter que nous ne soyons vivants",
        "start": 728.06,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "parmi les vivants et donc donner un",
        "start": 730.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "statut social et juridique aux animaux",
        "start": 732.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce qu'aujourd'hui il n'y en a pas il",
        "start": 733.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'y a pas de statut juridique aux",
        "start": 735.81,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "animaux qui sont juste reconnu comme des",
        "start": 737.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00eatres sensibles mais sans aucune esp\u00e8ce",
        "start": 738.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de cons\u00e9quence \u00e0 cette d\u00e9nomination dans",
        "start": 740.64,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le code civil eh bien il est temps de",
        "start": 743.61,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "changer parce que nous reconna\u00eetre parmi",
        "start": 744.93,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les animaux nous reconna\u00eetre un parmi",
        "start": 747.2,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "les vivants et bien c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 749.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "radicalement chang\u00e9 notre vision du",
        "start": 751.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "monde voil\u00e0 pour la premi\u00e8re mesure mais",
        "start": 753.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "j'ai envie de vous demander parce que",
        "start": 755.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est l'occasion de d\u00e9battre ce soir",
        "start": 757.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'aider les \u00e9lecteurs vos \u00e9lecteurs mais",
        "start": 758.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aussi tous les fran\u00e7ais qui on vous",
        "start": 761.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "regarde \u00e0 vous distinguer les uns des",
        "start": 762.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "autres donc est ce que en quelques mots",
        "start": 765.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s rapidement vous pouvez vous d\u00e9finir",
        "start": 767.07,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "par rapport aux autres bah je suis",
        "start": 769.26,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "je suis ceci je suis voil\u00e0 vous \u00eates qui",
        "start": 772.37,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "yannick jadot par rapport aux autres",
        "start": 776.43,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "c'est trente ans d'engagement",
        "start": 778.43,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologiste et pour la justice sociale",
        "start": 780.89,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "c'est l'accompagnement des paysans",
        "start": 782.96,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "burkina faso des femmes opprim\u00e9es au",
        "start": 785.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bangladesh vous l'avez dit j'ai dirig\u00e9",
        "start": 787.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les campagnes de greenpeace en france",
        "start": 789.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pendant sept ans et depuis douze ans",
        "start": 790.86,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "chez au parlement europ\u00e9en",
        "start": 792.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9cologie de combat mon",
        "start": 794.9,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie contre les lobbys contre les",
        "start": 797.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s de libre \u00e9change contre tout ce",
        "start": 799.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui est des destructions de la nature",
        "start": 801.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi et j'y tiens \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 803.1,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "une \u00e9cologie de solution une \u00e9cologie de",
        "start": 805.26,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "solutions dans la vie quotidienne des",
        "start": 808.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais pour se",
        "start": 810.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer pour se nourrir pour s'\u00e9duquer",
        "start": 811.97,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pour se cultiver pour \u00eatre en lien en",
        "start": 814.04,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "harmonie avec la nature et des solutions",
        "start": 817.55,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qui nous r\u00e9concilie avec notre avenir",
        "start": 819.8,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voyez a cr\u00e9\u00e9 pour un tr\u00e8s diff\u00e9rente de",
        "start": 823.04,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tout ce que propose cette censure cet",
        "start": 824.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avion je vous dis quel est mon \u00e9cologie",
        "start": 827.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l\u00e0 mais ce qui est important aujourd'hui",
        "start": 829.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on voit bien \u00e0 quel point la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 831.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise est inqui\u00e8te elle est",
        "start": 833.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "terriblement inqui\u00e8te et on voit",
        "start": 835.16,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite la droite et",
        "start": 836.51,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 837.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "utiliser ses peurs utiliser ces",
        "start": 838.78,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tudes en panique identitaire en",
        "start": 841.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "division des fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais",
        "start": 843.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et bien l'\u00e9cologie que je porte c'est",
        "start": 844.94,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "une fa\u00e7on autour d'eux des imp\u00e9ratifs du",
        "start": 848.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "climat de la biodiversit\u00e9 et de la",
        "start": 850.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 c'est une fa\u00e7on de rassembler",
        "start": 852.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'ensemble des fran\u00e7ais autour d'un",
        "start": 855.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "projet et c'est comme \u00e7a qu'on fera",
        "start": 857.45,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 sandrine rousseau",
        "start": 858.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'ai envie de dire que je suis de gauche",
        "start": 860.68,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "je suis \u00e9cologistes et de gauche et que",
        "start": 862.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j'assume ce terme et que c'est un terme",
        "start": 864.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui eux mais la solidarit\u00e9 au coeur de",
        "start": 867.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "toutes nos transformation et l\u00e0 on a une",
        "start": 869.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "transformation radicale a men\u00e9 on a cinq",
        "start": 871.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ans pour changer v\u00e9ritablement notre",
        "start": 873.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mode de consommation notre mode de",
        "start": 875.72,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "production mais aussi notre structure",
        "start": 877.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sociale parce que si on ne change pas la",
        "start": 880.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "structure de la soci\u00e9t\u00e9 alors ce sera",
        "start": 882.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une \u00e9cologie pour quelques-uns au",
        "start": 884.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9triment de tous les autres d'abord une",
        "start": 885.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "babiole je suis une \u00e9cologiste de gauche",
        "start": 887.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "delphine batho moi je porte la",
        "start": 889.22,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance est le refus du",
        "start": 892.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentialisme il me semble qu'il n'ya",
        "start": 895.19,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "aucun chemin cr\u00e9dible dans la fen\u00eatre",
        "start": 898.01,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "d'action qui d\u00e9coule du rapport du giec",
        "start": 901.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 l'acc\u00e9l\u00e9ration du",
        "start": 904.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique qui soit",
        "start": 906.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible en poursuivant l'objectif de la",
        "start": 908.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "croissance \u00e9conomique du pays d un",
        "start": 910.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "indicateur qui est totalement obsol\u00e8te",
        "start": 912.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui ne dit rien de notre qualit\u00e9 de vie",
        "start": 914.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de notre bien-\u00eatre de notre bonheur on y",
        "start": 916.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "reviendra il est donc on y reviendra",
        "start": 919.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais tr\u00e8s clairement je suis donc pas",
        "start": 920.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sur une \u00e9cologie d'accompagnement de la",
        "start": 923.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "croissance \u00e9conomique destructrice mais",
        "start": 925.52,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pour la d\u00e9croissance et rigueur en deux",
        "start": 927.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mots je vous avais demand\u00e9 \u00e0 donc on va",
        "start": 930.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aller on a un peu plus je vais o\u00f9 je",
        "start": 932.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "prends le dff est un peu plus forte avec",
        "start": 934.34,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "un r\u00e9cent effectu\u00e9 avec eux nos",
        "start": 936.17,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "auditeurs l'a1 soient motiv\u00e9s pour",
        "start": 938.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "s'inscrire et 2h effectivement comme",
        "start": 940.779,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous l'avez sugg\u00e9r\u00e9 les nuances entre",
        "start": 943.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous non pas sur peut-\u00eatre le diagnostic",
        "start": 945.339,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "et les propositions que nous partageons",
        "start": 947.41,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "largement mais sur notre fa\u00e7on",
        "start": 948.82,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "d'approcher les choses quand je me suis",
        "start": 950.589,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 il ya dix ans j'ai \u00e9t\u00e9 accueilli",
        "start": 952.839,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "par la famille \u00e9cologiste c'\u00e9tait pour",
        "start": 954.91,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "servir la communaut\u00e9 rh\u00f4ne alpes depuis",
        "start": 957.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "grenoble dix ans plus tard les choses",
        "start": 959.709,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ont chang\u00e9 et mon engagement je sens",
        "start": 962.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bien qu'il ait beaucoup plus dans les",
        "start": 964.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tripes pour mes enfants mes quatre",
        "start": 965.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "enfants pour les enfants en g\u00e9n\u00e9ral et",
        "start": 967.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je pense que l'exp\u00e9rience que j'ai",
        "start": 970.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "acquise dans les responsabilit\u00e9s",
        "start": 972.73,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "l'exercice des responsabilit\u00e9s dans le",
        "start": 974.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 \u00e9galement en tant que maire un \u00e9lu",
        "start": 976.029,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "de terrain cette exp\u00e9rience l\u00e0 le cap la",
        "start": 979.06,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "constance d'un 4 radical et pragmatique",
        "start": 982.36,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "il faut fixer un cap nau gauche et",
        "start": 985.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "exhaustive d'adh\u00e9sion oui j'\u00e9tais de",
        "start": 986.339,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "gauche avant d'\u00eatre \u00e9cologiste l\u00e0 car",
        "start": 988.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "effectivement barisone et cette justice",
        "start": 990.279,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "sociale \u00e9videmment j'\u00e9tais militant de",
        "start": 993.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation papa de l'environnement et",
        "start": 994.99,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "cette transformation la cette exp\u00e9rience",
        "start": 997.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "un cap constant \u00e7a suscite de l'adh\u00e9sion",
        "start": 1000.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 susciter cette capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1002.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rer \u00e0 grenoble et on peut le faire",
        "start": 1004.47,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 l'\u00e9chelle de la france",
        "start": 1006.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je suis le produit du monde associatif",
        "start": 1008.75,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de sos sahel j'\u00e9tais",
        "start": 1011.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration agissons \u00e0",
        "start": 1014.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vocation humanitaire et \u00e9cologique je",
        "start": 1015.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "suis encore aujourd'hui d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de",
        "start": 1018.0,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l'arcep la plus grande association",
        "start": 1019.2,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise pour les personnes victimes de",
        "start": 1020.37,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "scl\u00e9rose en plaques et je suis par",
        "start": 1022.709,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "ailleurs le produit du monde de",
        "start": 1024.089,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "l'entreprise j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 deux fois",
        "start": 1025.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "meilleur espoir de france je d\u00e9tiens le",
        "start": 1027.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "troph\u00e9e de l'emploi ont mis par le",
        "start": 1029.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ministre des pme et cela a construit",
        "start": 1030.54,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "moins d'\u00e9cologie \u00e0 travers mes livres",
        "start": 1032.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "m'ont \u00e9cologiste est une que une",
        "start": 1034.199,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie pragmatique et une \u00e9cologie",
        "start": 1035.88,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "centriste parce que je demanderai tout \u00e0",
        "start": 1038.88,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "l'heure que la seule \u00e9cologie qui peut",
        "start": 1040.679,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gagner en 2022 il faut qu'elles soient",
        "start": 1042.689,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "pragmatiques et centriste il se trouve",
        "start": 1044.429,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "que je la porte merci merci \u00e0 tous les",
        "start": 1046.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cinq alors on va entamer ce d\u00e9bat parce",
        "start": 1048.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que depuis les incendies les inondations",
        "start": 1050.1,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "de cet \u00e9t\u00e9 mais bien avant d'ailleurs",
        "start": 1051.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les records de chaleur l'environnement",
        "start": 1053.669,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "est un enjeu majeur et reconnu comme tel",
        "start": 1056.52,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "aux yeux des fran\u00e7ais",
        "start": 1059.1,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame temps ces fran\u00e7ais il se",
        "start": 1060.41,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "pose beaucoup de questions ils",
        "start": 1063.179,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "s'inqui\u00e8tent parfois alors moi j'ai",
        "start": 1064.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "envie de vous demander quelles",
        "start": 1066.78,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "transformations vous proposez quel est",
        "start": 1067.47,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "votre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1069.12,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "aussi surtout comment vous accompagner",
        "start": 1070.809,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "les citoyens dans ces changements",
        "start": 1073.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "comment vous financez vos mesures",
        "start": 1075.07,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "comment vous \u00e9viter qu'ils aient un",
        "start": 1077.62,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "blocage parce que si vous arrivez au",
        "start": 1080.32,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "pouvoir il faut pas que ce soit contre",
        "start": 1081.879,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais donc c'est la m\u00e9thode ici",
        "start": 1083.139,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "qui est importante on se rappelle tout",
        "start": 1086.049,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "de suite d\u00e9j\u00e0 des bases les \u00e9missions de",
        "start": 1090.19,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "gaz \u00e0 effet de serre en france on va",
        "start": 1093.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rappeler tout de suite qu'elle vienne \u00e0",
        "start": 1094.629,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "30% des transports \u00e0 18 19 % r\u00e9sidentiel",
        "start": 1096.7,
        "duration": 9.0
    },
    {
        "text": "tertiaire 17 l'agriculture et 12 % de",
        "start": 1102.759,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "l'industrie manufacturi\u00e8re et la",
        "start": 1105.7,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "construction",
        "start": 1107.32,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "c'est donc des chiffres de 2018 en voit",
        "start": 1107.98,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s les premiers probl\u00e8mes qui se",
        "start": 1111.309,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "posent face \u00e0 nos objectifs et notamment",
        "start": 1113.83,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "aux objectifs de l'accord de paris alors",
        "start": 1116.649,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "dans les transports yannick jadot il ya",
        "start": 1119.169,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "38 millions de voitures qui circulent en",
        "start": 1122.559,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "france vous voulez la fin de la voiture",
        "start": 1124.45,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "\u00e0 essence en 2030 donc dix ans avant ce",
        "start": 1126.369,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "que pr\u00e9voit le gouvernement est ce que",
        "start": 1129.759,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont pr\u00eats prenant",
        "start": 1131.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'exemple d'un artisan qui a un v\u00e9hicule",
        "start": 1132.82,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "ancien qui est son instrument de travail",
        "start": 1135.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "comment vous l'accompagnez et comment il",
        "start": 1137.499,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ne se sent pas en quelque sorte",
        "start": 1140.11,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "brutalis\u00e9 par le changement alors ma",
        "start": 1141.279,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "proposition ce n'est pas l'interdiction",
        "start": 1145.029,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "de la circulation des moteurs thermiques",
        "start": 1146.86,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "essence ou diesel en 2030 c'est",
        "start": 1149.399,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "l'interdiction de la vente des moteurs",
        "start": 1152.2,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "thermiques sont deux choses assez",
        "start": 1154.36,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes",
        "start": 1156.279,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "pourquoi il faut y aller il faut y aller",
        "start": 1156.879,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parce que on a 60 7000 morts pr\u00e9matur\u00e9es",
        "start": 1159.34,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "dans notre pays il y \u00e0 la pollution de",
        "start": 1161.679,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "l'air il faut y aller parce que",
        "start": 1163.029,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 1165.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans le secteur est homo automobile qui",
        "start": 1165.99,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "est en crise depuis des ann\u00e9es et des",
        "start": 1168.46,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es depuis dix ans on a perdu 25% des",
        "start": 1170.019,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "effectifs de l'industrie automobile dans",
        "start": 1173.649,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "notre pays",
        "start": 1175.659,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quel est l'enjeu tout le monde sait que",
        "start": 1177.129,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pour l'automobile je parle pas de",
        "start": 1178.899,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la mobilit\u00e9 il faudra",
        "start": 1180.97,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 l'\u00e9lectrique la question n'est",
        "start": 1182.679,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas de savoir si on va passer \u00e0",
        "start": 1185.049,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectrique c'est quand on passe \u00e0",
        "start": 1186.369,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectrique et qui va le faire moi ce",
        "start": 1188.019,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que je veux c'est qu'il reste une",
        "start": 1190.779,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "industrie automobile dans notre pays",
        "start": 1192.669,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "avec des salari\u00e9s de l'automobile je ne",
        "start": 1194.679,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "veux pas parce que des villes prennent",
        "start": 1197.769,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "leur responsabilit\u00e9 grenoble c'est 2025",
        "start": 1199.96,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "je pense sur les moteurs thermiques bon",
        "start": 1202.64,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pari toutes les grandes villes vont le",
        "start": 1204.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "faire des pays vont le faire parce que",
        "start": 1206.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu sanitaire c'est un enjeu",
        "start": 1209.69,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "climatique et donc vous avez general",
        "start": 1211.49,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "motors aux \u00e9tats unis volkswagen audi",
        "start": 1214.79,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tout le monde est en train de prendre le",
        "start": 1217.4,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "virage de l'\u00e9lectrification de",
        "start": 1220.22,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'automobile \u00e0 l'horizon 2030 et l\u00e0 je",
        "start": 1222.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ne veux pas que nos constructeurs",
        "start": 1225.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "automobiles soit en retard parce que si",
        "start": 1227.66,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "nos constructeurs automobiles son retard",
        "start": 1230.15,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nous perdrons toutes nos usines moi je",
        "start": 1232.75,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "ne veux pas demain que les fran\u00e7aises et",
        "start": 1236.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais que je viens de picardie je",
        "start": 1238.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "viens de leyme il aura toujours besoin",
        "start": 1240.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'une voiture l\u00e0 d'o\u00f9 je viens mais je",
        "start": 1241.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ne veux pas que ce soit une voiture",
        "start": 1244.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "chinoise pilot\u00e9 par google donc je veux",
        "start": 1246.14,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois qu'on soit responsable sur la",
        "start": 1249.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 c'est en m\u00eame temps pr\u00e9server",
        "start": 1251.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'emploi pour mai qui lisent nos",
        "start": 1253.07,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs pour inventer la batterie",
        "start": 1255.41,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "efficace qu'on est les data qui soit",
        "start": 1257.96,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "efficace qu'on sache innover vers la",
        "start": 1260.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "batterie pour qu'elles soient moins",
        "start": 1263.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "polluantes mais je veux conserver une",
        "start": 1264.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "industrie automobile en france et en",
        "start": 1266.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "europe je veux pas que soient les",
        "start": 1269.15,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "chinois les am\u00e9ricains qui gagne ce",
        "start": 1270.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "combat l\u00e0 il ya des d\u00e9bats sur la",
        "start": 1271.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voiture \u00e9lectrique s'en m\u00ealeront qu il",
        "start": 1273.29,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ya des d\u00e9bats autant la voiture \u00e9crit",
        "start": 1274.97,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "parce qu'on dit que les batteries ba on",
        "start": 1276.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les recycle pas bien quand on va",
        "start": 1277.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre de la chine par pour le lithium",
        "start": 1279.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup dans l'industrie",
        "start": 1281.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "automobile de gens qui se posent cette",
        "start": 1283.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "question est ce que c'est le seul bon le",
        "start": 1286.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "seul choix possible pour moi c'est",
        "start": 1287.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "typiquement d'\u00e9cologie d'accompagnement",
        "start": 1290.0,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "se dire qu'en fait on change pas de",
        "start": 1291.41,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mod\u00e8les ont fait on reste sur une",
        "start": 1292.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "voiture individuelle nontron change pas",
        "start": 1294.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement les caract\u00e9ristiques qu'on",
        "start": 1295.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "change plus le moteur et on d\u00e9pend",
        "start": 1297.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "absolument de tous les pays et notamment",
        "start": 1299.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la chine dont tu parlais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1301.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour les mati\u00e8res premi\u00e8res et enfin",
        "start": 1302.81,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans quel est votre avis l\u00e0 on a une",
        "start": 1305.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "raret\u00e9 des mati\u00e8res premi\u00e8res racines",
        "start": 1307.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dont il nous faut absolument prendre qu",
        "start": 1309.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il nous faut absolument prendre en",
        "start": 1311.72,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "compte pour changer de mod\u00e8le donc moi",
        "start": 1312.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur la voiture il n'y a pas beaucoup de",
        "start": 1314.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "solutions en r\u00e9alit\u00e9 ce tiers qu'il faut",
        "start": 1317.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le dire oui on va diminuer le nombre de",
        "start": 1318.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voitures pas dans tous les territoires",
        "start": 1320.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas pour tout le monde mais oui il va",
        "start": 1323.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous falloir diminuer le nombre de",
        "start": 1325.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voitures et allait retirer quand je vous",
        "start": 1326.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parlais part dans le service \u00e0 table et",
        "start": 1328.31,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "descendant vous parlez qui a comme",
        "start": 1330.02,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "instrument des servat y une voiture \u00e0",
        "start": 1331.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "essence ancien qui peut pas entrer en",
        "start": 1333.539,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "vie mais lui c'est un m\u00e9lange qu'on",
        "start": 1335.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mettrait \u00e0 plat et fait concr\u00e8te lui si",
        "start": 1336.6,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "c'est un instrument de travail on peut",
        "start": 1338.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "lui laisser \u00e9videmment son instrument de",
        "start": 1340.019,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "travail et toutes les personnes qui ont",
        "start": 1341.85,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "absolument besoin de la voiture pour",
        "start": 1342.96,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "travailler alors on va changer le on va",
        "start": 1345.149,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "changer le la lourdeur de ses voitures",
        "start": 1347.639,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "le poids de ses voitures parce",
        "start": 1350.429,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui un des arguments est un",
        "start": 1352.2,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "des facteurs de consommation \u00e9norme de",
        "start": 1354.149,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "la voiture c'est leur poids mais surtout",
        "start": 1356.669,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "surtout on doit investir massivement sur",
        "start": 1358.38,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "les transports en commun partout sur le",
        "start": 1361.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "territoire sur les transports partag\u00e9",
        "start": 1363.419,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "partout sur le territoire et \u00e7a c'est de",
        "start": 1365.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la puissance publique et sa cdu c'est de",
        "start": 1367.59,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "la comp\u00e9tence d'un pr\u00e9sident ou une",
        "start": 1369.69,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique et l\u00e0 en",
        "start": 1370.889,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "l'occurrence moi ce que je ferai c'est",
        "start": 1372.509,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faire en sorte que l'on d\u00e9pendent",
        "start": 1374.37,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "beaucoup moins de la voiture",
        "start": 1375.899,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "individuelle et que pour celles et ceux",
        "start": 1377.22,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "qui ne peuvent pas s'en passer on change",
        "start": 1378.539,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "totalement de mod\u00e8les sur l'industrie et",
        "start": 1380.639,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "qu'on ne soit pas sur des sujets ou des",
        "start": 1383.279,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "voitures qui sont de plus en plus",
        "start": 1385.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lourdes mais qu'on diminue v\u00e9ritablement",
        "start": 1386.61,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la consommation de ces voitures et",
        "start": 1388.47,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "quand on aura plus que ces voitures",
        "start": 1391.889,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9siduelles alors on pourra d\u00e9j\u00e0 un tout",
        "start": 1393.36,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "petit peu regarder l'avenir plus",
        "start": 1395.669,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sereinement mais l\u00e0 bas oui ce sera pas",
        "start": 1397.169,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "facile ce sera pas facile de se s\u00e9parer",
        "start": 1399.33,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de sa voiture mais le les transports",
        "start": 1401.549,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "sont le premier secteur des missions",
        "start": 1404.1,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "dans la halle de gaz \u00e0 effet de serre et",
        "start": 1406.5,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "par ailleurs si on continue sur la",
        "start": 1408.269,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tendance telle qu'elle est actuellement",
        "start": 1410.879,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "il ya plus soit six heures for\u00e7ant",
        "start": 1412.049,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d'\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 1414.09,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d'ici 2050 on ne peut pas se le",
        "start": 1415.71,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "permettre",
        "start": 1417.899,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "eric gull eric piolle vous vous proposez",
        "start": 1418.44,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "que les lignes a\u00e9riennes soient",
        "start": 1421.34,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9es si un train peut t'amener \u00e0",
        "start": 1423.269,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "destination en moins de quatre heures et",
        "start": 1424.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "demie dans la loi aujourd'hui celle qui",
        "start": 1426.509,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e ces deux heures et demie",
        "start": 1428.25,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates maire d'une ville vous",
        "start": 1429.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00eates vous venez de l'entreprise \u00e7a va",
        "start": 1431.669,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pas bloquer compl\u00e8tement l'\u00e9conomie pas",
        "start": 1433.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "du tout pas du tout parce que",
        "start": 1437.039,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "effectivement vous l'avez dit faut",
        "start": 1438.57,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "regarder les grands enjeux des grands",
        "start": 1439.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "enjeux c'est que le transport n'a pas",
        "start": 1441.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 1 c on est toujours dans l'eau",
        "start": 1443.82,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "tour des 30% et c'est les \u00e9missions qui",
        "start": 1445.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'ont pas baiss\u00e9 de 1990 le reste",
        "start": 1448.019,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "l'industrie a fait des progr\u00e8s le",
        "start": 1449.82,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent m\u00eame a fait des progr\u00e8s donc l\u00e0",
        "start": 1452.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on a un \u00e9norme enjeu cet enjeu il est",
        "start": 1454.019,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "triple c'est le fret ferroviaire",
        "start": 1456.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est un tiers des \u00e9missions",
        "start": 1458.639,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "en sport c'est le fret ferroviaire",
        "start": 1460.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 90% de ce fret ferroviaire",
        "start": 1462.39,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "il passe par les camions",
        "start": 1464.88,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 il faut que \u00e7a descende en dans",
        "start": 1467.12,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "le mandat \u00e0 70% \u00e7a veut dire qu'il faut",
        "start": 1470.34,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mettre des trains de marchandises \u00e7a",
        "start": 1473.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "veut dire qu'il faut connecter nos ports",
        "start": 1476.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est d\u00e9connect\u00e9 \u00e0 nos fleuves \u00e7a veut",
        "start": 1477.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dire qu'il faut \u00e9lectrifi\u00e9 \u00e9galement nos",
        "start": 1480.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ports a marseille la pollution de l'air",
        "start": 1482.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "est \u00e9norme \u00e0 cause de cela et puis il ya",
        "start": 1484.59,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "un autre bout sur la voiture \u00e9videmment",
        "start": 1487.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cette adaptation par les transports en",
        "start": 1490.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "commun taxer les v\u00e9hicules les plus",
        "start": 1492.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "lourds une tonne 4 et puis effectivement",
        "start": 1494.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'avion l'avion qui est en explosion il",
        "start": 1496.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en explosion avant le coc vide est",
        "start": 1499.14,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'avion le but c'est de n'utiliser que",
        "start": 1501.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quand il y en a besoin c'est un c'est",
        "start": 1504.15,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement pratique je les prie",
        "start": 1505.89,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "beaucoup effectivement dans ma carri\u00e8re",
        "start": 1506.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous avez soulign\u00e9 mais c'est",
        "start": 1508.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement pratique mais je les prie",
        "start": 1510.24,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mois pendant des ann\u00e9es c'\u00e9tait pour",
        "start": 1511.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faire une r\u00e9union de deux heures donc on",
        "start": 1513.12,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "traverse l europe pour faire une r\u00e9union",
        "start": 1514.53,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de deux heures et on revenait vous \u00eates",
        "start": 1515.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 savoir changer vous \u00eates d'accord jean",
        "start": 1517.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "marc je veux rappeler quand m\u00eame aux",
        "start": 1518.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "millions de personnes qui ne regardent",
        "start": 1521.07,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "que les deux sujets majeurs de la",
        "start": 1521.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle sont la survie de",
        "start": 1523.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e8ce humaine et l'habitabilit\u00e9 de la",
        "start": 1525.27,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te donc il y as d\u00e9cisions \u00e0 prendre",
        "start": 1527.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pour ce qui concerne les transports qui",
        "start": 1529.43,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "sont effectivement le sujet majeur par",
        "start": 1531.6,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 ce que je vais m'exprimer donc",
        "start": 1533.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "il faut \u00e9videmment d\u00e9velopper les",
        "start": 1534.75,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "transports collectifs",
        "start": 1536.22,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "il faut penser aux v\u00e9los qui \u00e0 lui tout",
        "start": 1537.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "seul est une facette importante d'un",
        "start": 1538.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "projet de soci\u00e9t\u00e9 mais je suis",
        "start": 1540.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "totalement d\u00e9favorable \u00e0 la voiture",
        "start": 1542.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique qui est un fl\u00e9au la voiture",
        "start": 1544.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique est un fl\u00e9au pour plusieurs",
        "start": 1546.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "raisons pour des raisons g\u00e9opolitiques",
        "start": 1547.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour des raisons environnementales et",
        "start": 1549.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour des raisons humaines on extrait",
        "start": 1552.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "donc des m\u00e9taux rares une voiture",
        "start": 1554.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique c'est une batterie \u00e9lectrique",
        "start": 1555.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est donc du magal du magasin du",
        "start": 1556.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mangan\u00e8se et du nickel et du cobalt en",
        "start": 1558.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "clair qu'elle est due et rai le v\u00e9lo le",
        "start": 1560.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "trait et le v\u00e9lo mais surtout sur le",
        "start": 1562.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tueur est tous l\u00e0 lorsqu'un besoin de",
        "start": 1563.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "leur voiture pour aller travailler pour",
        "start": 1565.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aller pour voir leur famille par exemple",
        "start": 1567.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question pour votre",
        "start": 1569.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "artisan par exemple je peux lui financ\u00e9",
        "start": 1570.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers le d\u00e9partement la commune la",
        "start": 1573.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion un transformateur du team et dans",
        "start": 1574.95,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sa voiture il peut fonctionner au gpl il",
        "start": 1577.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "va il va consommer il va consommer moins",
        "start": 1579.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et il va polluer deux fois moins on peut",
        "start": 1581.49,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "utiliser des biocarburants troisi\u00e8me",
        "start": 1583.53,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration c'est-\u00e0-dire des",
        "start": 1584.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "biocarburants qui ne fonctionne pas avec",
        "start": 1586.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des aliments alimentaire avec des",
        "start": 1588.18,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9chets organiques",
        "start": 1589.92,
        "duration": 2.239
    },
    {
        "text": "les d\u00e9chets verts sont des outils",
        "start": 1590.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "extraordinaires les m\u00e9thaniseurs peuvent",
        "start": 1592.159,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "\u00eatre des outils extraordinaires pour",
        "start": 1594.44,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "fournir du carburant de troisi\u00e8me",
        "start": 1596.12,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration mais jure veuille revenir sur",
        "start": 1597.679,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voiture \u00e9lectrique et pourquoi j'y suis",
        "start": 1599.659,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9e \u00e7a nous fait d\u00e9pendre de",
        "start": 1601.039,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur c'est tr\u00e8s grave de d\u00e9pendre",
        "start": 1602.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de l'ext\u00e9rieur aux ordis d\u00e9pendons de",
        "start": 1604.46,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l'uranium du charbon du p\u00e9trole et du",
        "start": 1606.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "gaz one shot \u00e0 l'ext\u00e9rieur et l\u00e0 on va",
        "start": 1608.149,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre des m\u00e9taux rares les canadian",
        "start": 1609.83,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "coeur de mon projet de soci\u00e9t\u00e9 sont",
        "start": 1612.32,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "l'autonomie des r\u00e9gions et l'autonomie",
        "start": 1613.789,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "des personnes et pour \u00eatre autonome il",
        "start": 1615.529,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "faut pas des voitures \u00e9lectriques",
        "start": 1617.69,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "delphine batho pourront contre la",
        "start": 1618.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voiture \u00e9lectrique je vais faire d'abord",
        "start": 1620.419,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "deux remarques la premi\u00e8re c'est que sur",
        "start": 1622.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le tableau que vous avez pr\u00e9sent\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 1624.23,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'heure qui est juste il en manque en",
        "start": 1626.39,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "fait la moiti\u00e9 puisque la moiti\u00e9 de",
        "start": 1627.799,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'empreinte carbone de la france c'est",
        "start": 1629.929,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "l\u00e0 les ans les le co2 import\u00e9 aux",
        "start": 1631.789,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "travers de notre consommation et c'est",
        "start": 1634.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un \u00e9l\u00e9ment central j'ai pas dis que",
        "start": 1637.039,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e0 une et celle de sa femme et",
        "start": 1638.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je l'a\u00ef parce que c'est un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 1640.399,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "central de ce que je d\u00e9fends sur la",
        "start": 1641.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "rupture avec le consum\u00e9risme parce qu'en",
        "start": 1644.45,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "fait on est dans une photo qui ne",
        "start": 1646.49,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "montrent que le qu' une partie du",
        "start": 1648.649,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "terrain et l'autre partie du terrain on",
        "start": 1650.659,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "ne la voit pas \u00e7a c'est la premi\u00e8re",
        "start": 1652.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "chose la deuxi\u00e8me par rapport \u00e0 des",
        "start": 1653.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "remarques que vous avez pu faire c'est",
        "start": 1655.61,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "qu'en fait pour agir pour le climat 25 %",
        "start": 1657.44,
        "duration": 7.619
    },
    {
        "text": "du chemin peut d\u00e9pendre des choix de vie",
        "start": 1661.72,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "des gens mais 75 pensants du chemin",
        "start": 1665.059,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend de d\u00e9cisions de l'\u00e9tat de la",
        "start": 1668.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "puissance publique et des r\u00e8gles du jeu",
        "start": 1670.429,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donc c'est ont la puissance publique",
        "start": 1672.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc ce n'est pas une question juste de",
        "start": 1673.789,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "choix individuels sur la voiture 2030",
        "start": 1675.23,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "c'est pas dans le calendrier du giec la",
        "start": 1679.039,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "question qui est pos\u00e9e c'est ce qu'on",
        "start": 1681.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fait entre maintenant et 2030 premi\u00e8re",
        "start": 1683.51,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "remarque la deuxi\u00e8me c'est qu'il faut",
        "start": 1686.36,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "sortir d'une vision on va solutionner",
        "start": 1688.549,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes \u00e9cologiques par des",
        "start": 1690.679,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "changements technologiques et \u00e0 chaque",
        "start": 1693.11,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "fois on a on passe en effet glavas \u00eatre",
        "start": 1694.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "align\u00e9 en effet pervers donc dans",
        "start": 1696.799,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voiture \u00e9lectrique le probl\u00e8me ces",
        "start": 1699.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "voitures donc les d\u00e9cisions imm\u00e9diates \u00e0",
        "start": 1700.789,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "prendre c'est d'abord une r\u00e8gle sur le",
        "start": 1703.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "poids des voitures pour qu elle consomme",
        "start": 1705.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "moins c'est de d\u00e9velopper le v\u00e9lo c'est",
        "start": 1707.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de d\u00e9velopper le train que les billets",
        "start": 1710.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trains soient moins chers et qu'il y ait",
        "start": 1712.13,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "un certain nombre de solutions dont la",
        "start": 1714.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voiture \u00e9lectrique l\u00e0 dessus moi je suis",
        "start": 1716.149,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sur la position de france nature",
        "start": 1717.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "environnement 2 ou d'associations qui la",
        "start": 1719.419,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "semaine derni\u00e8re ont pr\u00e9sent\u00e9 huit",
        "start": 1721.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "conditions et on pr\u00e9sentait aussi le",
        "start": 1723.11,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "fait qu'il ya d'autres solutions que la",
        "start": 1725.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voiture \u00e9lectrique par exemple la",
        "start": 1726.799,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "voiture ou au gaz renouvelables au",
        "start": 1728.63,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "biogaz qui peut \u00eatre fait par",
        "start": 1730.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m\u00e9thanisation donc arr\u00eatons d'en fermer",
        "start": 1732.529,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat dans la solution unique il ya",
        "start": 1734.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "une diversit\u00e9 de territoires il ya une",
        "start": 1736.759,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 des usages moi je suis \u00e9lu",
        "start": 1738.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'un territoire rural o\u00f9 les gens ont",
        "start": 1740.029,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "besoin de la voiture tous les jours donc",
        "start": 1741.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il ya une diversit\u00e9 de situations la",
        "start": 1743.299,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "voiture en ville c'est pas l'avenir pour",
        "start": 1745.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "certains artisans en ville aujourd'hui",
        "start": 1747.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "passe au v\u00e9lo cargo par exemple donc il",
        "start": 1748.97,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ya une diversit\u00e9 de solutions la",
        "start": 1751.34,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "question c'est d'avoir une boussole",
        "start": 1753.019,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "merci la boussole c'est l\u00e0 des mobilit\u00e9s",
        "start": 1754.25,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "alors vous avez prononc\u00e9 quelques mots",
        "start": 1756.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de temps en temps que peut-\u00eatre certains",
        "start": 1758.179,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'ont pas compris ou non pas ou ne sont",
        "start": 1760.22,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pas familiers un bon si\u00e8cle on l'entend",
        "start": 1762.259,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tous les jours qu'est ce que c'est paul",
        "start": 1764.389,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "la retour ou est venu pour nous faire un",
        "start": 1766.159,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "petit lexique",
        "start": 1767.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comment est ce qu'on parle \u00e9colo mais on",
        "start": 1769.399,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "parle aussi de la vie de tous les jours",
        "start": 1771.71,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "paul bonsoir tourn\u00e9e partout",
        "start": 1773.6,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "pour un petit top en ut chrono top ces",
        "start": 1777.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "parties cop \u00e9videmment le connais tous",
        "start": 1780.44,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cisons quand m\u00eame que coop de",
        "start": 1782.0,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'anglais contre 26 deux parties",
        "start": 1783.17,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cependant pour l'accent c'est la grande",
        "start": 1784.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence annuelle sur le climat la 21e",
        "start": 1786.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la coop 21 s'\u00e9tait tenue \u00e0",
        "start": 1788.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "paris en 2015 195 pays ont sign\u00e9 la",
        "start": 1790.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "promesse de limiter l'augmentation de la",
        "start": 1793.04,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "temp\u00e9rature \u00e0 2 degr\u00e9s",
        "start": 1795.35,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "on se souvient tous que donald retir\u00e9 et",
        "start": 1798.14,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que le pr\u00e9sident joe biden avait fait",
        "start": 1801.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "revenir les \u00e9tats unis deuxi\u00e8mement geiq",
        "start": 1802.55,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "groupe d'experts intergouvernemental sur",
        "start": 1805.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution du climat c'est \u00e0 dire",
        "start": 1807.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 scientifique de r\u00e9f\u00e9rence sur",
        "start": 1809.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le changement climatique qui a remis cet",
        "start": 1811.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 son sixi\u00e8me rapport 4000 pages",
        "start": 1813.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement alarmiste sur l'avenir de",
        "start": 1816.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 le seuil de 1 degr\u00e9 et nice",
        "start": 1818.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "serait atteint d\u00e8s 2030 c'est \u00e0 dire dix",
        "start": 1820.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ans plus t\u00f4t que pr\u00e9vu rendez vous pour",
        "start": 1822.29,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la si importante coop num\u00e9ro 26 ce sera",
        "start": 1824.63,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "en novembre \u00e0 glasgow troisi\u00e8mement",
        "start": 1827.96,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "zfs jaune \u00e0 faible \u00e9mission zone o\u00f9 les",
        "start": 1830.56,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "voitures et les camions les plus",
        "start": 1833.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "polluants sont interdits la derni\u00e8re loi",
        "start": 1835.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "climat les g\u00e9n\u00e9ralistes d'ici 2025 \u00e0",
        "start": 1837.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "toutes les villes de plus de cent",
        "start": 1839.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cinquante mille habitants apr\u00e8s paris",
        "start": 1841.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "lyon grenoble rond ce sera bient\u00f4t \u00e0",
        "start": 1843.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "reims et \u00e0 toulouse et donc je les dis",
        "start": 1845.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans toute la france en continu il reste",
        "start": 1847.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "deux faux amis bbc ce n'est pas la",
        "start": 1849.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "british broadcasting corporation c'est",
        "start": 1852.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "un b\u00e2timent basse consommation c'est un",
        "start": 1854.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "label extr\u00eamement important attribu\u00e9 aux",
        "start": 1856.67,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e9difices \u00e9conome pour on va le voir le",
        "start": 1858.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "chauffage la climatisation et",
        "start": 1862.43,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'\u00e9clairage et le dernier mot ge est ce",
        "start": 1864.11,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour \u00e9videmment gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 1867.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment l'objectif c'est de les",
        "start": 1869.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire au maximum et vous parlerai",
        "start": 1871.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "probablement de l'hydrog\u00e8ne bleus \u00e0 ne",
        "start": 1873.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "surtout pas confondre avec cet hydrog\u00e8ne",
        "start": 1875.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vers le bleu est produit par le co2",
        "start": 1877.01,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "capt\u00e9 r\u00e9utiliser ou stock\u00e9s \u00e0 partir de",
        "start": 1879.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie fossile l'hydrog\u00e8ne vers",
        "start": 1882.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "provient d'\u00e9nergies renouvelables comme",
        "start": 1884.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les panneaux solaires ou les \u00e9oliennes",
        "start": 1886.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui n'\u00e9mettent aucun gaz \u00e0 effet de",
        "start": 1887.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "serre c'est la fin a fait de serpent",
        "start": 1890.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans cette petite hutte aux \u00e9colos de",
        "start": 1891.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "deux minutes avant de d\u00e9battre merci",
        "start": 1893.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "merci beaucoup polar audio \u00e9videmment on",
        "start": 1895.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "se retrouve tous les soirs nous entre",
        "start": 1897.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "20h et 22h donc on a parl\u00e9 d'hydrog\u00e8ne",
        "start": 1899.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'heure mais globalement on a vu aussi",
        "start": 1902.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9nergie est l autre source",
        "start": 1903.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "importante d'\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de",
        "start": 1904.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "serre regarder notre \u00e9lectricit\u00e9 en",
        "start": 1906.83,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "france elle vient du nucl\u00e9aire pour 67%",
        "start": 1909.14,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de l'hydraulique pour 13% de l'\u00e9olien",
        "start": 1911.9,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pour presque 8% du thermique cet ennemi",
        "start": 1914.6,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "solaire deux ennemis des bio\u00e9nergies",
        "start": 1917.03,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "1,9 pour cent l'objectif de la loi",
        "start": 1919.15,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "climat aujourd'hui qui \u00e9tait adopt\u00e9",
        "start": 1921.89,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est que en face 40% de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1924.62,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "en \u00e9nergies renouvelables en 2030 il ya",
        "start": 1927.11,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "plan de 25 art d'investissement par",
        "start": 1930.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ailleurs il y \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire",
        "start": 1932.24,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "qui est pr\u00e9vue en 2050 \u00e0 cette heure ci",
        "start": 1934.4,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "delphine batho contrairement aux autres",
        "start": 1937.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "candidats",
        "start": 1940.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'ai pas trouv\u00e9 votre position claire",
        "start": 1941.14,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "sur le nucl\u00e9aire mais on sait pas qui je",
        "start": 1943.88,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "n'ai pas vu la gestion dimanche je n'ai",
        "start": 1946.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas eu la question chez oui mais bon",
        "start": 1948.679,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "j'ai lu votre programme c'est pas",
        "start": 1950.21,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "seulement un dimanche donc en fait est",
        "start": 1951.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce que vous \u00eates vous n'y croyez pas la",
        "start": 1954.169,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "sortie du nucl\u00e9aire ou vous y \u00eates pour",
        "start": 1956.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pour la sortie progressive ou",
        "start": 1957.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pas du tout je suis contre le fait",
        "start": 1960.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "accompli de la relance d'un nouveau parc",
        "start": 1962.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire tels que le gouvernement est",
        "start": 1964.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en train de le d\u00e9cider avec six paires",
        "start": 1966.35,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires",
        "start": 1968.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision qui est dans les tuyaux qui est",
        "start": 1969.37,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "dans le plan strat\u00e9gique d'edf est donc",
        "start": 1971.33,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "dans la l\u00e9gislature ce il n'y aura pas",
        "start": 1973.549,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "de construction de nouveaux r\u00e9acteurs",
        "start": 1976.429,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me chose pardon de critiquer \u00e0",
        "start": 1979.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "chaque fois les donn\u00e9es qui se",
        "start": 1980.96,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentaient c'est normal et la",
        "start": 1982.13,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re \u00e9nergie consomm\u00e9e en france",
        "start": 1983.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est du p\u00e9trole ce n'est pas de",
        "start": 1985.04,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 et donc la priorit\u00e9 c'est",
        "start": 1986.87,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "de r\u00e9duire notre consommation d'\u00e9nergie",
        "start": 1990.41,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de sortir des \u00e9nergies fossiles le",
        "start": 1992.62,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire pose des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1995.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et de s\u00fbret\u00e9 qui sont extr\u00eamement",
        "start": 1998.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "important ce n'est pas pour moi une",
        "start": 2000.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie d'avenir donc il faut organiser",
        "start": 2002.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la diminution progressive du nucl\u00e9aire",
        "start": 2004.21,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans une perspective de sortie mais",
        "start": 2007.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "amzine laquelle la mesure que l'on",
        "start": 2009.37,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "diminue la consommation d'\u00e9nergie et que",
        "start": 2011.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'on sort des \u00e9nergies fossiles donc",
        "start": 2014.559,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "dans des conditions qui soient des",
        "start": 2016.63,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "conditions responsable une marche",
        "start": 2017.89,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "progressive une d\u00e9marche progressive il",
        "start": 2020.549,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "ya une question en fait qu'une question",
        "start": 2023.919,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de hi\u00e9rarchie des priorit\u00e9s la priorit\u00e9",
        "start": 2025.419,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro un c'est s'affirmer belle",
        "start": 2027.549,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "croissance de la consommation d'\u00e9nergie",
        "start": 2029.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "yannick jadot vous voulez sortir du",
        "start": 2031.21,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole et du nucl\u00e9aire pardon je suis",
        "start": 2033.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour une vraie vrai comeback poisson en",
        "start": 2035.919,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "date quelle date \u00e9coutez si vu qu'on est",
        "start": 2037.99,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s d\u00e9pendant pour notre \u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2041.799,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire il faut 15 \u00e0 20 ans c'est",
        "start": 2043.559,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "\u00e7a les sc\u00e9narios responsable mais",
        "start": 2046.51,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "effectivement de la m\u00eame fa\u00e7on que sur",
        "start": 2049.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la mobilit\u00e9 il faut investir sur les",
        "start": 2051.429,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "trains du quotidien les transports",
        "start": 2053.29,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "collectifs et de la m\u00eame fa\u00e7on il faut",
        "start": 2055.09,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "d'abord investir sur les \u00e9conomies",
        "start": 2057.129,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie dans le b\u00e2timent",
        "start": 2060.129,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "il faut d\u00e9ployer les \u00e9nergies",
        "start": 2062.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "renouvelables mais il faut que les",
        "start": 2064.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2066.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "abreuv\u00e9s pendant tr\u00e8s longtemps de",
        "start": 2067.77,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que le nucl\u00e9aire s'est pas risqu\u00e9",
        "start": 2070.59,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire c'est pas cher le nucl\u00e9aire",
        "start": 2072.869,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "c'est notre ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 2075.629,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est faux le nucl\u00e9aire",
        "start": 2077.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et quand on parle de lepers",
        "start": 2079.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "deux fois plus cher que les \u00e9nergies",
        "start": 2081.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "renouvelables deux fois plus cher on",
        "start": 2084.0,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e trois fois plus d'emplois dans les",
        "start": 2085.98,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables ce sont des",
        "start": 2088.379,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies de territoire y compris qu'on",
        "start": 2089.909,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "peut organiser",
        "start": 2091.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jean marc governatori barrage aller \u00e7a",
        "start": 2093.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "veut dire des communaut\u00e9s locales donc",
        "start": 2095.22,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on est dans une perspective o\u00f9 il faut",
        "start": 2097.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sortir du nucl\u00e9aire parce que si \u00e7a nous",
        "start": 2100.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "p\u00e8te \u00e0 la gueule c'est une r\u00e9gion",
        "start": 2101.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re qui dispara\u00eet on sait pas quoi",
        "start": 2103.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faire des d\u00e9chets on sait pas d\u00e9mantel\u00e9e",
        "start": 2105.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s tr\u00e8s cher c'est tr\u00e8s",
        "start": 2107.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "risqu\u00e9 et surtout on peut tellement",
        "start": 2109.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mieux faire aujourd'hui jean marc inizan",
        "start": 2111.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie et en faisant des",
        "start": 2113.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "renouvelables toute source d'\u00e9nergie a",
        "start": 2115.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des inconv\u00e9nients \u00e0 dire davantage",
        "start": 2117.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "toutes les deux pires c'est le nucl\u00e9aire",
        "start": 2118.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies fossiles dont on doit",
        "start": 2121.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sortir dont on ne peut sortir par une",
        "start": 2123.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nouvelle soci\u00e9t\u00e9 mais il faut rappeler \u00e0",
        "start": 2125.94,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "ceux qui nous \u00e9coutent celles et ceux",
        "start": 2128.01,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qui nous \u00e9coutent que la meilleure",
        "start": 2129.119,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie c'est celle qu'on ne consomme",
        "start": 2130.44,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pas et j'explique que sur un livre sur",
        "start": 2133.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le quai d'emplois que si nous isole ion",
        "start": 2135.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tout s'est construit non seulement on",
        "start": 2138.42,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "ferait beaucoup d'\u00e9conomies d'\u00e9nergie",
        "start": 2141.0,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "notre part on cr\u00e9e beaucoup d'emplois",
        "start": 2143.099,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "non d\u00e9localisables et enfin \u00e7a n'impacte",
        "start": 2145.67,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "pas les budgets publics parce que",
        "start": 2148.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie d'\u00e9nergie sur 15 ans",
        "start": 2150.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "rembourse l'investissement initial et",
        "start": 2152.67,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "enfin les 7 millions de foyers en",
        "start": 2155.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 2158.01,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "les 10 millions de personnes qui",
        "start": 2159.18,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "souffrent qui souffre de bruit dans l\u00e0",
        "start": 2160.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "o\u00f9 elle habite serait r\u00e9solu par sa donc",
        "start": 2162.839,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers l'isolation qui de fait une",
        "start": 2165.21,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "super sur nrj parce qu'elle \u00e9vite de les",
        "start": 2167.64,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies d'\u00e9nergie j'ai compris mais la",
        "start": 2170.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "question c'est aussi pour certains fin",
        "start": 2172.589,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "de renzo je viens vers vous pourquoi est",
        "start": 2174.06,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ce que on va supprimer l'\u00e9tranger de",
        "start": 2176.49,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "centrales alors que les \u00e9nergies",
        "start": 2180.18,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "renouvelables ne sont pas encore pr\u00eates",
        "start": 2183.69,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "jean marc jancovici lui-m\u00eame dit",
        "start": 2185.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pourquoi ne pas se servir du nucl\u00e9aire",
        "start": 2187.619,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "pour attendre que le renouvelable soit",
        "start": 2189.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vraiment efficace le ministre italien de",
        "start": 2191.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9nerg\u00e9tique qui a fait un",
        "start": 2193.47,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "peu les m\u00e9cas dit aussi il faut regarder",
        "start": 2195.27,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a co\u00fbte pas cher et les nerfs",
        "start": 2197.839,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les centrales de quatri\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 2200.029,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "sont int\u00e9ressants",
        "start": 2201.259,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "alors tr\u00e8s dense aux gens comme ici",
        "start": 2204.73,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "c'est aujourd'hui le meilleur lobbyistes",
        "start": 2207.289,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire je pense qu'on peut quand",
        "start": 2210.049,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "m\u00eame se le dire hier que tous les",
        "start": 2211.489,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes qui porte un discours sur le",
        "start": 2212.93,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire se prennent \u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 2214.849,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des supporters de champclos visite qui",
        "start": 2217.039,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "leur explique l'\u00e9nergie la seule chose",
        "start": 2220.009,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que je fais \u00e7a veut dire c'est que le",
        "start": 2222.68,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire c'est extr\u00eamement d\u00e9pendant de",
        "start": 2224.539,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "l'eau du niveau des rivi\u00e8res et de l'eau",
        "start": 2228.019,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "quand elles sont en bordure de littoral",
        "start": 2231.14,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "du niveau de la mer aujourd'hui et",
        "start": 2232.999,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "compte tenu de tout ce que l'on a v\u00e9cu",
        "start": 2236.18,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "cet \u00e9t\u00e9 nous devrions s\u00e9rieusement nous",
        "start": 2237.739,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "interroger sur la capacit\u00e9 de maintenir",
        "start": 2240.259,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les centrales nucl\u00e9aires alors que soit",
        "start": 2242.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous sommes dans des s\u00e9cheresses qui",
        "start": 2245.239,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vont s'aggraver et augmenter en",
        "start": 2246.95,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "fr\u00e9quence soit au contraire dans des",
        "start": 2249.349,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements climatiques extr\u00eames et par",
        "start": 2251.509,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "ailleurs aujourd'hui qu'elle d'alang",
        "start": 2254.269,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "cadelade pour la sortie le p r parce que",
        "start": 2256.43,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire aujourd'hui en france",
        "start": 2259.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "utilisent \u00e9norm\u00e9ment d'argent public le",
        "start": 2261.95,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "p r va co\u00fbter non pas 3 milliards",
        "start": 2264.23,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "d'euros comme pr\u00e9vu initialement mais 19",
        "start": 2266.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "milliards d'euros et il ne fonctionne",
        "start": 2268.999,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "toujours pas et on en a pr\u00e9vu six de",
        "start": 2270.68,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "plus mettons cet argent sur les \u00e9nergies",
        "start": 2272.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "renouvelables mettons cet argent surtout",
        "start": 2275.029,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "sur la sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 2277.19,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "de sorte que l'on puisse sortir d'un",
        "start": 2279.47,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "besoin d'\u00e9nergie toujours",
        "start": 2281.539,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires et accompagnons les",
        "start": 2283.269,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "entreprises pour qu'elles fassent leur",
        "start": 2285.859,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "mutation du syst\u00e8me productif et faire",
        "start": 2287.119,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "en sorte qu'elles d\u00e9pendent elles aussi",
        "start": 2289.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur nom avant p\u00e9trole mais aussi",
        "start": 2290.72,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "moins du nucl\u00e9aire eric vial comment les",
        "start": 2292.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "accompagne pas ce que j'entends le mot",
        "start": 2294.019,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9 mais comment concr\u00e8tement il",
        "start": 2295.43,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ya plusieurs choses \u00e0 faire d'abord il",
        "start": 2298.789,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "ya les \u00e9conomies d'\u00e9nergie \u00e0 la france",
        "start": 2300.079,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "doit diviser par deux sa consommation",
        "start": 2301.91,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie donc c'est premier imp\u00e9ratif",
        "start": 2303.17,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "isoler les logements",
        "start": 2305.23,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "recycler les mati\u00e8res premi\u00e8res \u00e7a c'est",
        "start": 2307.599,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "un imp\u00e9ratif et puis dans les \u00e9nergies",
        "start": 2310.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "renouvelables comme le disait yannick",
        "start": 2313.489,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est trois fois plus dense en emploi",
        "start": 2314.93,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pour chaque euro investi en a trois fois",
        "start": 2317.509,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "plus d'emplois que quand on investit",
        "start": 2319.249,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "dans le nucl\u00e9aire donc l\u00e0 le chiffrage",
        "start": 2320.359,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que nous avons fait dans nos",
        "start": 2322.13,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "propositions sur dans le domaine de",
        "start": 2323.239,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie c'est que \u00e7a va cr\u00e9er \u00e0 peu",
        "start": 2324.619,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s 400 mille emplois",
        "start": 2326.749,
        "duration": 3.191
    },
    {
        "text": "dans les dix prochaines ann\u00e9es avec",
        "start": 2328.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "effectivement 50000 emplois dans",
        "start": 2329.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire qui vont dispara\u00eetre \u00e7a veut",
        "start": 2332.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dire qu'il faut accompagner on ne peut",
        "start": 2334.59,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas continuer comme \u00e7a et puis attendre",
        "start": 2336.6,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'effondrement comme on a attendu pour",
        "start": 2337.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la sid\u00e9rurgie pour le textile on a jou\u00e9",
        "start": 2339.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e7a plusieurs fois un les mines alors",
        "start": 2342.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "continuez jusqu'au bout apr\u00e8s trop b\u00eate",
        "start": 2344.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'est effondr\u00e9 or nous avons besoin",
        "start": 2346.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'investir dans nucl\u00e9aire moment ma date",
        "start": 2347.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de sortie on est plut\u00f4t aux alentours",
        "start": 2349.83,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des 2045 dans les sc\u00e9narios nous avons",
        "start": 2351.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "con\u00e7u un donc \u00e7a veut dire que c'est",
        "start": 2353.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "lent \u00e7a veut dire que le risque",
        "start": 2355.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "technologique va augmenter le risque",
        "start": 2356.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique on le sait va augmenter",
        "start": 2358.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc il nous faut investir pour faire",
        "start": 2361.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "durer nos centrales il nous faut",
        "start": 2362.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "investir aussi pour comprendre comment",
        "start": 2364.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on d\u00e9mant\u00e8le les centrales nucl\u00e9aires et",
        "start": 2365.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l\u00e0 \u00e7a sera des gisements d'emplois aussi",
        "start": 2367.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya plus de 500 r\u00e9acteur a",
        "start": 2369.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9mantel\u00e9 dans les prend trente",
        "start": 2371.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "prochaines ann\u00e9es dans le monde entier",
        "start": 2372.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la france doit se positionner dans ce",
        "start": 2374.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "secteur d'avenir donc oui nous avons",
        "start": 2376.23,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "besoin d'investir dans nucl\u00e9aires",
        "start": 2378.09,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "actuelles ne pas relancer de p r",
        "start": 2379.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiser l'\u00e9nergie aie et c'est peut",
        "start": 2380.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00eatre un petit mot et excusez moi laissez",
        "start": 2383.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les territoires ce que nous proposons",
        "start": 2385.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est de faire des contrats de",
        "start": 2387.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "territoire en disant voil\u00e0 l'objectif le",
        "start": 2389.49,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cap de l'\u00e9tat si celui-l\u00e0 vous organisez",
        "start": 2391.23,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vous faites une conf\u00e9rence et l'\u00e9tat ne",
        "start": 2394.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "reprend la main que si les objectifs ne",
        "start": 2396.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sont pas atteints parce que c'est bien",
        "start": 2399.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans les territoires je suis bien plac\u00e9",
        "start": 2400.83,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pour le savoir parce que l'ann\u00e9e",
        "start": 2402.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "prochaine nous produirons a c\u00e9d\u00e9",
        "start": 2403.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cit\u00e9s pour couvrir les besoins de",
        "start": 2405.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "grenoble en \u00e9lectricit\u00e9 100% verte ni",
        "start": 2406.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fossiles ni nucl\u00e9aire c'est dans les",
        "start": 2408.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "territoires que se font les projets",
        "start": 2410.73,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergies renouvelables et les",
        "start": 2412.26,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies d'\u00e9nergie",
        "start": 2413.37,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "renouvelable le renouvelable on entend",
        "start": 2415.52,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "tout sur les \u00e9oliennes il faut qu'on en",
        "start": 2418.19,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "parle puisque vous les entendez bien",
        "start": 2420.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous voyez bien les r\u00e9actions vous",
        "start": 2421.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voulez tous et la transition et en m\u00eame",
        "start": 2423.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "temps la justice sociale quand on entend",
        "start": 2425.49,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des p\u00eacheurs fille s'inqui\u00e8te de des",
        "start": 2427.08,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes offshore qui pro consid\u00e8re que",
        "start": 2430.35,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cela met en danger leur activit\u00e9",
        "start": 2433.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous leur r\u00e9pondez juste",
        "start": 2435.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un petit mot parce que s'il ya c'est",
        "start": 2437.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aussi un enjeu de souverainet\u00e9 la",
        "start": 2439.83,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "question \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 2442.23,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans il ya deux usines que eric et moi",
        "start": 2443.54,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "avons beaucoup visit\u00e9 les ferropem",
        "start": 2447.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'ils sont c'est une usine qui fait du",
        "start": 2448.86,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "silicium en savoie et en is\u00e8re \u00e0 quoi \u00e7a",
        "start": 2451.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sert le silicium \u00e7a sert \u00e0 faire les",
        "start": 2454.14,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "batteries \u00e9lectriques \u00e7a sert \u00e0 faire",
        "start": 2455.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les panneaux photovolta\u00efques moi je me",
        "start": 2457.05,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "suis battu au parlement europ\u00e9en conte",
        "start": 2459.03,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "le dumping chinois malheureusement",
        "start": 2460.88,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat fran\u00e7ais comme les autres ont",
        "start": 2462.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 les chinois tuer nos entreprises",
        "start": 2464.359,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous voyez que avec ces entreprises l\u00e0",
        "start": 2466.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on a des entreprises et des industries",
        "start": 2468.799,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "de territoire dans notre pays qui",
        "start": 2470.42,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "garantissent notre souverainet\u00e9",
        "start": 2473.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique comme notre souverainet\u00e9",
        "start": 2475.299,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "industrielle donc ce sont tous ces gens",
        "start": 2477.65,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "jeunes qu'il faut qu'il faut d\u00e9velopper",
        "start": 2479.839,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9oliennes et les aliens et apr\u00e8s",
        "start": 2481.309,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chacun on a en france \u00e9vite \u00e0 narbonne",
        "start": 2483.5,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "en europe cinq mille cinq cents",
        "start": 2486.349,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes offshore install\u00e9 cinq mille",
        "start": 2488.359,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cinq cents \u00e9oliennes offshore install\u00e9",
        "start": 2491.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en france n'a pas une seule raccorder",
        "start": 2493.009,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "pas une seule raccorder",
        "start": 2495.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'entreprise siemens du havre est en",
        "start": 2497.44,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "train de recruter 750 personnes pour le",
        "start": 2499.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "parc \u00e9olien notamment au niveau de",
        "start": 2502.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dunkerque qui produira de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2504.89,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "deux fois moins cher que les aubert eh",
        "start": 2506.99,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "ben on doit investir en mer du nord le",
        "start": 2509.779,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "compromis s'est fait avec les p\u00eacheurs",
        "start": 2513.289,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "on acc\u00e9l\u00e8re h et acc\u00e9l\u00e8re somme est",
        "start": 2515.779,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement soucieux des d\u00e9g\u00e2ts",
        "start": 2518.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "environnementaux qui pourraient \u00eatre",
        "start": 2520.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "caus\u00e9s mais nous devons assumer cette",
        "start": 2521.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "transition est franchement dans toute",
        "start": 2523.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'europe du nord \u00e7a se passe bien y'a",
        "start": 2525.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas de raison que \u00e7a se passe mal en",
        "start": 2527.63,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "sauce ou voulait plus d'\u00e9oliennes et",
        "start": 2528.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous assumer ses phrases c'est \u00e0 dire",
        "start": 2530.299,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous assumez les d\u00e9g\u00e2ts l'\u00e9olienne",
        "start": 2531.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9g\u00e2ts environnementaux madame",
        "start": 2534.079,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olienne cr\u00e9\u00e9 des d'opposition parce",
        "start": 2535.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu on ne raisonne que sur le cran nous",
        "start": 2537.259,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes onem ce qui est petit donc",
        "start": 2539.15,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "on aime les mini-\u00e9oliennes qu'on peut",
        "start": 2541.069,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mettre dans des \u00e9co lieux qui sont",
        "start": 2542.779,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "multipli\u00e9es dans des maisons qui peuvent",
        "start": 2544.009,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le recevoir sur des toits d'immeubles il",
        "start": 2546.529,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "existe des mini-\u00e9oliennes vous mettez",
        "start": 2548.029,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "une turenne immeubles des mets une mini",
        "start": 2549.829,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9olienne et du solaire et vous \u00eates",
        "start": 2551.359,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "autonome en terme d'\u00e9lectricit\u00e9 donc",
        "start": 2553.549,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olienne on ne lui impose pas on veut",
        "start": 2555.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des petites \u00e9oliennes pas forc\u00e9ment",
        "start": 2558.23,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "d\u00e9chets industriels et on ne les fait",
        "start": 2559.88,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "que lorsque les habitants acceptent mais",
        "start": 2561.559,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "on a omis une pr\u00e9cision tr\u00e8s importante",
        "start": 2563.089,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire il faut le dire",
        "start": 2564.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comme un exemple qui nous \u00e9coutent",
        "start": 2566.24,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire est l'\u00e9nergie la",
        "start": 2567.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plus co\u00fbteuse qui existent quand vous",
        "start": 2569.569,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9valuez la s\u00e9curisation et le d\u00e9ment",
        "start": 2571.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "talent le d\u00e9mant\u00e8lement est bancable",
        "start": 2573.829,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 faut garder un peu de la",
        "start": 2575.48,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "centrale nucl\u00e9aire l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire",
        "start": 2576.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est l'\u00e9nergie la plus co\u00fbteuse existe et",
        "start": 2578.329,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "donc sur les \u00e9oliennes on conserve pour",
        "start": 2580.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en impose commencent \u00e0 se parer ce",
        "start": 2583.609,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui est \u00e9trange sur",
        "start": 2584.96,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "l'acceptabilit\u00e9 des \u00e9oliennes c'est con",
        "start": 2586.4,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "il ya une partie de la population et je",
        "start": 2588.619,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "l'entends et je la respecte",
        "start": 2590.839,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "trouve que les \u00e9oliennes c'est moche a",
        "start": 2592.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "salement \u00e7a dd gaza mais la b\u00e9tonisation",
        "start": 2594.58,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ou bien \u00e7a mais \u00e7a oui mais c'est autant",
        "start": 2597.58,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que des des panneaux \u00e9lectriques qui",
        "start": 2601.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sortent des centrales nucl\u00e9aires et moi",
        "start": 2603.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui habite pas tr\u00e8s loin de la plus",
        "start": 2605.35,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "grande centrale nucl\u00e9aire du monde",
        "start": 2606.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'europe pardon de gravelines avec",
        "start": 2608.64,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "someone de gravelines qui par ailleurs",
        "start": 2610.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est une centrale nucl\u00e9aire offshore",
        "start": 2613.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "construite sur un polder moi c'est s\u00fbr \u00e0",
        "start": 2614.86,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "une terre qui a \u00e9t\u00e9 gagn\u00e9e sur la mer",
        "start": 2617.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc le jour o\u00f9 le niveau de la mer",
        "start": 2619.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "monte et bien 4 vient de cette gamme",
        "start": 2621.61,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vient cette centrale nucl\u00e9aire il ya des",
        "start": 2625.3,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "lignes qui meurtrit le paysage de la",
        "start": 2627.61,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion nord pas de calais ddd normes",
        "start": 2632.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "poteau \u00e9lectrique est ce que je veux",
        "start": 2634.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dire c'est que il ya aussi quelque chose",
        "start": 2635.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 travailler de l'ordre de \u00e0 qui",
        "start": 2637.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "profitent ces \u00e9oliennes comment les",
        "start": 2639.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comment on verra le sort assez \u00e9l\u00e9gant",
        "start": 2641.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "assez d'ennuis que les \u00e0 la loi dans ce",
        "start": 2643.9,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dernier cas ce qu'elle soit c'est",
        "start": 2645.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rentable mais \u00e9videmment qu'elles sont",
        "start": 2646.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "rentables elles sont aujourd'hui plus",
        "start": 2649.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rentables que d'autres sources d'\u00e9nergie",
        "start": 2650.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est par ailleurs en allemagne ils ont un",
        "start": 2652.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le par exemple de parts de",
        "start": 2654.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "participation des habitants autour des",
        "start": 2657.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "projets d'\u00e9oliennes c'est \u00e0 dire que les",
        "start": 2659.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "habitants b\u00e9n\u00e9ficient en partie en",
        "start": 2661.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "partie de l'installation de ces",
        "start": 2663.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes en france on n'a pas travaill\u00e9",
        "start": 2664.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avec les habitants moi j'entends les",
        "start": 2666.64,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9ticences mais je vous dis juste que",
        "start": 2668.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dans la transformation \u00e9nerg\u00e9tique que",
        "start": 2670.74,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "l'on a \u00e0 faire l'\u00e9olienne est une partie",
        "start": 2673.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de la solution pas la totalit\u00e9 il y en a",
        "start": 2675.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'autres mais c'est une partie de la",
        "start": 2677.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "solution juste un petit mot peut-\u00eatre",
        "start": 2679.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour conclure delphine batho tr\u00e8s",
        "start": 2681.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "rapidement deux choses d'abord on peut",
        "start": 2683.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas mettre toutes les \u00e9oliennes de",
        "start": 2685.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "france dans les deux s\u00e8vres en nouvelles",
        "start": 2686.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aquitaine ou dans la somme dans les",
        "start": 2688.93,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "hauts de france c'est \u00e0 dire",
        "start": 2690.49,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui moi j'entends et je",
        "start": 2691.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "prends en consid\u00e9ration comme \u00e9cologiste",
        "start": 2693.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce que disent des habitants sur les",
        "start": 2695.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes qui sont pos\u00e9s par rapport \u00e0",
        "start": 2697.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "leur cadre de vie avec des communes qui",
        "start": 2699.1,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sont cern\u00e9es de tous les c\u00f4t\u00e9s par",
        "start": 2700.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rapport aux impacts sur la biodiversit\u00e9",
        "start": 2702.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me chose c'est qu'en fait la",
        "start": 2703.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "transformation \u00e9cologique de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2705.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est pas une longue liste de d\u00e9bats",
        "start": 2707.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avec des controverses sur la voiture",
        "start": 2709.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique l'\u00e9olien et c'est la question",
        "start": 2711.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui est pos\u00e9e en fait c'est qu'elle est",
        "start": 2713.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "notre boussole et la boussole sur",
        "start": 2715.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie c'est de r\u00e9duire la",
        "start": 2717.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "consommation",
        "start": 2719.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est bon pour pour le pouvoir de",
        "start": 2720.61,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "vivre des familles",
        "start": 2722.89,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "c'est bon pour l'\u00e9conomie fran\u00e7aise",
        "start": 2724.5,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a r\u00e9duit notre d\u00e9pendance",
        "start": 2725.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieure donc \u00e7a c'est la premi\u00e8re",
        "start": 2726.81,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "chose et la deuxi\u00e8me c'est de d\u00e9velopper",
        "start": 2728.97,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables mais toutes",
        "start": 2730.23,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "les renouvelables parce qu'\u00e0 chaque",
        "start": 2731.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "forme n'enferme le d\u00e9bat sur par exemple",
        "start": 2732.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il ya un projet scandaleux actuellement",
        "start": 2735.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de panneaux photovolta\u00efques dans la",
        "start": 2736.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "for\u00eat des landes o\u00f9 on va raser mille",
        "start": 2739.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "hectares de for\u00eat un projet port\u00e9 par",
        "start": 2740.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "angie c'est c'est une absurdit\u00e9 en fait",
        "start": 2742.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "on veut qu'on va pas faire des choix sur",
        "start": 2745.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie qui sont contraires \u00e0 la",
        "start": 2747.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 il faut une coh\u00e9rence il",
        "start": 2749.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faut une boussole et il ya d'autres",
        "start": 2751.41,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables a d\u00e9velopp\u00e9 en",
        "start": 2752.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "france comme notamment la g\u00e9othermie",
        "start": 2754.08,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "comme la chaleur renouvelable etc",
        "start": 2756.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "existent et la biomasse voil\u00e0 vous \u00eates",
        "start": 2758.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'accord donc",
        "start": 2760.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s rapidement pour essayer de vous",
        "start": 2762.32,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "distinguer aussi parce que vous parlez \u00e0",
        "start": 2764.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vos \u00e9lecteurs il faut fils qu'il trouve",
        "start": 2766.05,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aussi comment vous reconnaitre donc on",
        "start": 2768.24,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "n'est pas oblig\u00e9 de s'\u00e9triper un asus",
        "start": 2771.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "large et c'est la force d'autres",
        "start": 2773.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "formations politiques aujourd'hui si",
        "start": 2774.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous vous pouvez faire ce m\u00eame d\u00e9bat",
        "start": 2776.88,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avec cinq membres dlr m \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 2778.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rigolo et vous pouvez faire la m\u00eame",
        "start": 2781.77,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "chose son petit nuage les",
        "start": 2783.42,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "25 milliards n'ont rien plat hydrog\u00e8ne",
        "start": 2789.59,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "l'air y aller ou non sur les \u00e9oliennes",
        "start": 2793.11,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ou ce projet de saucats dans les landes",
        "start": 2795.81,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "visa a \u00e0 z 1000 hectares de for\u00eat",
        "start": 2798.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "totalement absurde en fait ce qui se",
        "start": 2801.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pose c'est le mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 c'est",
        "start": 2802.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que si nous d\u00e9veloppons dans les",
        "start": 2805.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables le m\u00eame mod\u00e8le",
        "start": 2806.61,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 fait dans les \u00e9nergies",
        "start": 2808.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fossiles \u00e0 savoir tr\u00e8s peu de mains qui",
        "start": 2809.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "saisissent des objets qui prennent les",
        "start": 2811.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "profits \u00e9videmment que les populations",
        "start": 2814.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on est tous contre si quelqu'un vient",
        "start": 2816.93,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous dire place je vous mets des",
        "start": 2818.7,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes dans votre jardin il repart",
        "start": 2820.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "avec l'argent ou du tout venant vous",
        "start": 2821.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00eates sympas mais en fait s'il est pour",
        "start": 2823.14,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "les p\u00eacheurs c'est pareil il n'y a pas",
        "start": 2824.64,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "eu de concertation avec les p\u00eacheurs",
        "start": 2825.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dans le projet aujourd'hui d'opposition",
        "start": 2826.83,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a avait commenc\u00e9",
        "start": 2828.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 dakar et pour le coup c'est la",
        "start": 2829.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion il ya eu",
        "start": 2832.89,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et \u00e0 l'\u00eele de r\u00e9 au sia est donc dans ce",
        "start": 2834.71,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "consensus l\u00e0 du partage de la cr\u00e9ation",
        "start": 2838.56,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de valeur 1 quand \u00e7a vient irrigu\u00e9 votre",
        "start": 2841.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9cole quand les revenus suppl\u00e9mentaires",
        "start": 2844.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ils sont port\u00e9s par la collectivit\u00e9",
        "start": 2846.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre par dd revenu citoyen",
        "start": 2847.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9galement \u00e9videmment l'acceptation elles",
        "start": 2849.51,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "marchent mieux si c'est un nouveau",
        "start": 2851.34,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le d'accumulation des profits par",
        "start": 2852.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelques-uns \u00e7a va coincer \u00e7a sera dans",
        "start": 2854.1,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "les \u00e9oliennes \u00e7a coincera dans",
        "start": 2856.38,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "l'autoritarisme point sera partout parce",
        "start": 2857.339,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'en fait il faut changer ce mod\u00e8le",
        "start": 2859.019,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9s et de captation la valeur",
        "start": 2860.309,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on va parler d'agriculture et",
        "start": 2862.17,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "d'alimentation et j'ai une premi\u00e8re",
        "start": 2863.789,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "question pour tous mang\u00e9 tous de la",
        "start": 2865.469,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "viande",
        "start": 2867.329,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "- un petit peu oui je suis presque vais",
        "start": 2868.549,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "gagner j'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 cgt rien de la",
        "start": 2871.559,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "liste de ganic",
        "start": 2873.029,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "moi j'en mange mais toujours de la",
        "start": 2874.279,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "viande issue d'\u00e9levages paysans et",
        "start": 2876.63,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "j'essaye le plus souvent bio",
        "start": 2879.209,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "parce que c'est moi j'adore je sais pas",
        "start": 2881.329,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "pour vous mais moi j'adore les p\u00e2tures",
        "start": 2884.459,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quand je vais en montagne j'adore voir",
        "start": 2886.529,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les b\u00eates en montagne je sais qu'il faut",
        "start": 2888.809,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire les consommations de viande",
        "start": 2890.279,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9vidence absolue mais je",
        "start": 2891.509,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "trouve que \u00e7a fa\u00e7onnent nos paysages et",
        "start": 2894.539,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais \u00e7a peut \u00eatre tr\u00e8s bon alors",
        "start": 2896.539,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "on aurait pu ajouter un mot dans le",
        "start": 2899.729,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "vocabulaire tout \u00e0 l'heure qui \u00e9tait",
        "start": 2901.499,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "flexitariens inflige aux chiffres inde",
        "start": 2902.64,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "et ariel",
        "start": 2904.589,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "alors je leur expliquais du coup c'est",
        "start": 2906.079,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "le fait d'en manger beaucoup moins d'en",
        "start": 2908.91,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "manger de temps en temps est",
        "start": 2911.099,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "effectivement donc c'est manger moins et",
        "start": 2912.119,
        "duration": 7.261
    },
    {
        "text": "mais manger mieux donc moi je mange de",
        "start": 2914.91,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "la viande notamment de l'\u00e9levage \u00e0",
        "start": 2919.38,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "l'herbe des deux s\u00e8vres et en fait c'est",
        "start": 2921.509,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "la tr\u00e8s important sied sur cette",
        "start": 2924.569,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "question l\u00e0 c'est tr\u00e8s important ce qui",
        "start": 2925.89,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 au moment de la loi tu m'as",
        "start": 2927.689,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans le combat que nous avons port\u00e9 avec",
        "start": 2929.519,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "un certain nombre de coll\u00e8gues \u00e0",
        "start": 2931.349,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale pour l'option",
        "start": 2932.459,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "v\u00e9g\u00e9tarienne quotidienne dans les",
        "start": 2933.66,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "cantines scolaires parce qu'en fait il",
        "start": 2935.64,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "ya eu une prise de position commune de",
        "start": 2937.289,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "interbev qui des vents qui d\u00e9fend la",
        "start": 2939.299,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re fran\u00e7aise bovine et des ong",
        "start": 2941.249,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "environnementales pour dire nous sommes",
        "start": 2943.89,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d'accord ensemble pour dire que de",
        "start": 2945.359,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "proposer des repas v\u00e9g\u00e9tariens dans les",
        "start": 2947.729,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cantines scolaires va permettre en fait",
        "start": 2950.459,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eater que 60% de la viande consomm\u00e9e",
        "start": 2952.319,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "soit de la viande import\u00e9e et va",
        "start": 2954.869,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "permettre de mettre la valeur \u00e9conomique",
        "start": 2956.67,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "sur de la viande de qualit\u00e9 qui",
        "start": 2958.67,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente de l'emploi et qui correspond",
        "start": 2961.709,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "\u00e0 la transformation agro \u00e9cologiques du",
        "start": 2963.63,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le agricole pour abolir l'\u00e9levage",
        "start": 2965.88,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "industriel on vous jean marc governatori",
        "start": 2967.949,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "donc presque vegan c'est ce que vous",
        "start": 2970.199,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dites je ne mange d'une part \u00e9videmment",
        "start": 2972.42,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "ni viande ni poisson parce que le",
        "start": 2974.759,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "premier acte \u00e9cologistes et le premier",
        "start": 2976.979,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "acte de protection animale si bien de ne",
        "start": 2979.019,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "manger ni vers ni poisson parce qu'une",
        "start": 2980.969,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des raisons que notre plan\u00e8te perd un",
        "start": 2982.499,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "million d'hectares de for\u00eats par mois et",
        "start": 2984.239,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s grave pour le climat c'est",
        "start": 2986.459,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parce qu'on coupe des arbres pour faire",
        "start": 2988.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat curage pour les animaux que",
        "start": 2989.279,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "malheureusement en mange que par",
        "start": 2991.2,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "ailleurs on importe beaucoup d'eau gm et",
        "start": 2992.73,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "que des personnes qui mangent de la",
        "start": 2994.739,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "viande en france mange souvent des ogm",
        "start": 2995.849,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "sans le savoir parce que les trois",
        "start": 2998.039,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "quarts des bovins rouvert fran\u00e7ais sont",
        "start": 2999.72,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "nourris aux ogm et que je sais par",
        "start": 3001.67,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent capitale aussi pour la",
        "start": 3004.069,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "protection animale \u00e9videmment que de ne",
        "start": 3005.509,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pas les manger et c'est vraiment capital",
        "start": 3007.609,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui est une option v\u00e9g\u00e9tarienne",
        "start": 3010.249,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "quotidienne dans toute la restauration",
        "start": 3011.569,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "publique et dans toute la restauration",
        "start": 3013.19,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e est ce que vous \u00eates d'accord",
        "start": 3014.779,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "avec les m\u00e9thodes des organisations qui",
        "start": 3016.13,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "s'attaque aux boucheries aux abattoirs",
        "start": 3019.16,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9noncer la souffrance animale eric",
        "start": 3020.359,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "piolle",
        "start": 3022.039,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "boucherie non aux abattoirs side quand",
        "start": 3022.779,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "ils diffusent des vid\u00e9os qui montrent en",
        "start": 3025.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fait la r\u00e9alit\u00e9 de ce qui s'y passe ils",
        "start": 3028.789,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "viennent d\u00e9noncer des atteintes majeur \u00e0",
        "start": 3030.65,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "la condition animale donc c'est des",
        "start": 3032.329,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "lanceurs d'alert et les liens sur des",
        "start": 3034.579,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alertes en fait dans l'avenir \u00e7a devrait",
        "start": 3036.23,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "presque \u00eatre la norme vous savez vous",
        "start": 3038.839,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "avez aujourd'hui vous avez vous pouvez",
        "start": 3040.519,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00eatre attaqu\u00e9s pour non assistance \u00e0",
        "start": 3042.41,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "personne en danger on pourrait imaginer",
        "start": 3044.299,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "que non d\u00e9nonciation d'un crime",
        "start": 3046.069,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "climatique ou d'un crime contre la",
        "start": 3048.23,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "condition animale pourrait l\u00e0 aussi",
        "start": 3049.789,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "devenir un d\u00e9lit \u00e0 l'avenir donc moi je",
        "start": 3051.999,
        "duration": 6.731
    },
    {
        "text": "partage l 214 des vid\u00e9os d'abord \u00e0 le",
        "start": 3056.509,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "frappe elles me font changer aussi mes",
        "start": 3058.73,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "enfants me faut changer l\u00e0 dessus une",
        "start": 3060.319,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "autre baisse de consommation de viande",
        "start": 3061.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "elle n'est pas naturelle moi j'ai encore",
        "start": 3062.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je fais partie de ceux qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 3064.88,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9s on devait manger de la viande",
        "start": 3065.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "midi et soir ou en tout cas des",
        "start": 3067.46,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ines midi et soir tout cela change",
        "start": 3069.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et \u00e7a change pour le bien des \u00e9leveurs",
        "start": 3071.98,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est \u00e7a qui est important",
        "start": 3074.69,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "c'est ce que disait yannick c'est pas",
        "start": 3076.069,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'il est bien",
        "start": 3078.109,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "bas si paris qu en fait les grands",
        "start": 3080.23,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "aident les grands \u00e9leveurs industriels",
        "start": 3082.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et un \u00e9galement ils sont pas contents on",
        "start": 3084.049,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'est pas copains pour le chum on n'est",
        "start": 3086.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas copain effectivement un de nous",
        "start": 3088.279,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "interdire donc si vous \u00eates pr\u00e9sident",
        "start": 3090.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comment vous faites passer puisque vous",
        "start": 3091.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dit non mais vous dites vous n'\u00eates pas",
        "start": 3093.44,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "copains mais comment vous faites un plan",
        "start": 3094.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9taill\u00e9 proposition par propositions",
        "start": 3097.369,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous avons construit que j'ai propos\u00e9 l\u00e0",
        "start": 3099.2,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "avec les 300 personnes qu'on travaille",
        "start": 3101.329,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus c'est tr\u00e8s pr\u00e9cis sandrine",
        "start": 3103.039,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "rousseau \u00e7a fait partie des choses sur",
        "start": 3104.72,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "lequel il nous faut r\u00e9fl\u00e9chir sur les",
        "start": 3107.39,
        "duration": 7.409
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences de notre consommation est",
        "start": 3112.16,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "ce qu a fait l 214 c'est",
        "start": 3114.799,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "d'utilit\u00e9 publique \u00e7a a \u00e9t\u00e9 de montrer",
        "start": 3117.489,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "la face cach\u00e9e de ce on ne voulait pas",
        "start": 3120.14,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "nous montrer dans notre alimentation",
        "start": 3122.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de m\u00eame qu' il ya eu des campagnes des",
        "start": 3124.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ong sur les ouvriers et les ouvri\u00e8res du",
        "start": 3126.64,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "textile en chine ou dans des pays qui",
        "start": 3129.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fabriquait du textile dans des",
        "start": 3132.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "conditions les pires est en fait je",
        "start": 3133.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "crois que une prise de conscience",
        "start": 3135.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique dans la soci\u00e9t\u00e9 passe aussi",
        "start": 3137.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "par le fait de voir la face cach\u00e9e de ce",
        "start": 3140.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'on nous vend \u00e0 coup de marketing et",
        "start": 3142.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc 2 millions et qui en fait",
        "start": 3144.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisent la plan\u00e8te d\u00e9truisent les",
        "start": 3146.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "humains et ce mod\u00e8le l\u00e0 qui est fond\u00e9e",
        "start": 3148.12,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sur on prend on utilise on jette eh bien",
        "start": 3150.4,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est exactement le mod\u00e8le dont on doit",
        "start": 3153.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sortir aujourd'hui on ne peut plus",
        "start": 3155.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "prendre utiliser jeter les animaux comme",
        "start": 3157.54,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "on le fait aujourd'hui est ce que vous",
        "start": 3159.46,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "faites alors manger ou pas manger ou pas",
        "start": 3160.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "deviens moi j'en mange deux fois par",
        "start": 3162.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "semaine comme le giec comme le giec le",
        "start": 3163.51,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sugg\u00e8re danser dans ces mesures et une",
        "start": 3165.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "partie de mon \u00e9quipe et si ce n'est la",
        "start": 3169.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 est compl\u00e8tement v\u00e9g\u00e9tarienne",
        "start": 3171.19,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et donc je suis pouss\u00e9 tr\u00e8s fortement \u00e0",
        "start": 3173.56,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le devenir compl\u00e8tement mais \u00e7a il va",
        "start": 3176.29,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "falloir dire aux \u00e9leveurs qu",
        "start": 3178.51,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "on ne peut pas aller vers une",
        "start": 3181.23,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "intensification encore plus grande vers",
        "start": 3183.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une industrialisation encore plus grande",
        "start": 3186.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et toute la concurrence europ\u00e9enne tout",
        "start": 3188.29,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la concurrence avec les pays notamment",
        "start": 3190.6,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique du sud et de du canada etc",
        "start": 3193.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous pousse \u00e0 aller vers une plus grande",
        "start": 3196.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "industrialisation tous les ai tous les",
        "start": 3198.34,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "contrats de libre-\u00e9change tous les",
        "start": 3201.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "accords de libre \u00e9change que l'on passe",
        "start": 3203.34,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "avec le reste du monde porte sur le fait",
        "start": 3206.02,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "qu'on fasse circuler librement les",
        "start": 3208.78,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "animaux \u00e9lev\u00e9s en \u00e9levage intensif passa",
        "start": 3212.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "typiquement c'est vraiment la chose sur",
        "start": 3214.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "laquelle il va falloir r\u00e9agir tr\u00e8s",
        "start": 3216.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rapidement comment on fait jean marc",
        "start": 3217.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "governatori pour faire que le bio soit",
        "start": 3219.1,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "plus accessible a priori j'ai entendu",
        "start": 3221.86,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "puis fallait il faudrait quatre plan\u00e8tes",
        "start": 3225.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour nourrir le monde entier en bio",
        "start": 3227.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parce que les rendements sont plus",
        "start": 3229.54,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "faibles",
        "start": 3230.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "au pr\u00e9ambule mais je suis en retard sur",
        "start": 3231.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la parole",
        "start": 3234.01,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "et est contre vous l'aria par une",
        "start": 3235.65,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "v\u00e9rification",
        "start": 3238.59,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "est quasiment jamais vu la vague krief",
        "start": 3244.79,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "le sens de l'histoire c'est une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3247.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de demain ou apr\u00e8s demain sans voiture",
        "start": 3250.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "individuelle \u00e7a ne sera pas un peu",
        "start": 3252.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'espoir avec le temps le sens de",
        "start": 3253.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'histoire c'est demain une amende",
        "start": 3256.23,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "v\u00e9g\u00e9tarien apr\u00e8s demain un monde des gan",
        "start": 3258.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et le sens de l'histoire c'est",
        "start": 3261.12,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment une alimentation bio",
        "start": 3262.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "accessible \u00e0 tous donc il faut arr\u00eater",
        "start": 3265.01,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "de subventionner les des grandes fermes",
        "start": 3267.51,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "industrielles de centaines d'hectares",
        "start": 3271.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avec des immenses \u00e9levage et de",
        "start": 3273.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "subventionner \u00e0 la surface et au volume",
        "start": 3275.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une fois encore je rappelle que les",
        "start": 3277.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes pr\u00e9f\u00e8rent ce qui est petit",
        "start": 3279.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que des grands dont il faut \u00e9videmment",
        "start": 3280.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "subventionner l'agriculture bio et que",
        "start": 3282.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'agriculture bio il faut \u00e9videmment",
        "start": 3285.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 l'habitude aux enfants \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 3287.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qui ne mangent que bio et local il faut",
        "start": 3288.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment reconstruire notre monde de",
        "start": 3292.41,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "paysans pass\u00e9 quand vous prenez une",
        "start": 3294.03,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "mesure \u00e9cologistes ce qui est",
        "start": 3295.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "extraordinaire c'est quel impact peut",
        "start": 3296.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les comptes publics et quelques replays",
        "start": 3298.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "davantage de tous les c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 3300.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quand par exemple on multiplie le nombre",
        "start": 3302.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de paysans bio en france eh bien vous",
        "start": 3303.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "contribuez \u00e0 la r\u00e9soudre le probl\u00e8me du",
        "start": 3306.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage de masse avec albert jacquard",
        "start": 3307.92,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nous avons montr\u00e9 qu' il y \u00e0 50 ans en",
        "start": 3310.35,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "france y avait pratiquement pas de",
        "start": 3313.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage 2 % de ch\u00f4mage mais \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 3315.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "il y avait une population active",
        "start": 3317.79,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "agricole 2 14% aujourd'hui la population",
        "start": 3319.77,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "active agricole est de 2 5% donc vous",
        "start": 3322.49,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "multipliez nombre de paysans \u00e9videmment",
        "start": 3326.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans le bio et bien vous r\u00e9solvez grande",
        "start": 3327.99,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "demeure le probl\u00e8me du ch\u00f4mage",
        "start": 3329.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous baisser la tva sur les produits bio",
        "start": 3331.16,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a suffit c'est dans votre",
        "start": 3333.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "programme oui mais \u00e7a suffit oui oui",
        "start": 3335.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr c'est fait pour rendre",
        "start": 3337.68,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "accessible non non non 1",
        "start": 3338.82,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "la france est le seul pays en europe ou",
        "start": 3341.12,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "amel veur en conventionnel",
        "start": 3346.22,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "ou un paysan aura un agriculteur en",
        "start": 3349.1,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "conventionnel touche plus des aides",
        "start": 3351.81,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "publiques qu'un agriculteur bio",
        "start": 3353.55,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "aujourd'hui au niveau europ\u00e9en on est en",
        "start": 3356.15,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "train de ren\u00e9gocier la politique",
        "start": 3358.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "agricole commune la politique agricole",
        "start": 3360.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "commune c'est le plus gros budget",
        "start": 3362.31,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en c 9 milliards d'euros d'argent",
        "start": 3364.5,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "public tous les ans sur l'agriculture en",
        "start": 3367.519,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "france et pourtant en vingt ans on a",
        "start": 3369.95,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit de 50% le nombre d'agriculteurs",
        "start": 3373.4,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "on a plus d'un tiers de nos paysans qui",
        "start": 3376.97,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vivent avec moins de 350 euros par mois",
        "start": 3380.24,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et on a r\u00e9duit massacrer la biodiversit\u00e9",
        "start": 3382.91,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "les insectes les oiseaux \u00e7a c'est le",
        "start": 3385.88,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le subventionn\u00e9es par l'argent",
        "start": 3389.119,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "public et bien ce que nous voulons faire",
        "start": 3391.339,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "nous \u00e9cologistes c'est que l'argent",
        "start": 3393.619,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "public n'aille pas vers ce qui pollue",
        "start": 3395.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vers ce qu'il fait dispara\u00eetre les",
        "start": 3397.67,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "paysans et les pr\u00e9carisent mais aille",
        "start": 3399.65,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "vers des produits de qualit\u00e9 qui sont",
        "start": 3401.839,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vendues plus ch\u00e8res qui font des",
        "start": 3404.509,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rations meilleur pour les paysans",
        "start": 3407.089,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui ne donne une alimentation de qualit\u00e9",
        "start": 3409.339,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "et qui prot\u00e8gent l'environnement",
        "start": 3411.349,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pourquoi le bio c'est plus",
        "start": 3413.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cher le bio est plus cher parce qu'il",
        "start": 3415.43,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "est d\u00e9j\u00e0 il est moins aider",
        "start": 3417.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'agriculture ce que vous payez le lait",
        "start": 3418.839,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "issus des fermes usines il est pas cher",
        "start": 3422.45,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "mais vous payez les avec vos imp\u00f4ts vous",
        "start": 3425.119,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "payez les paysans et que vos imp\u00f4ts vous",
        "start": 3427.789,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "traiter l'eau et vous traiter toutes les",
        "start": 3429.589,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pollutions si vous achetez bio",
        "start": 3431.359,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est essentiellement le",
        "start": 3433.46,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "consommateur qui paye la r\u00e9alit\u00e9 des",
        "start": 3435.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "prix donc ce qu'il faut c'est que",
        "start": 3438.17,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l'argent public arr\u00eatent d'aller sur les",
        "start": 3440.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pesticides arr\u00eatent d'aller sur",
        "start": 3441.859,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage industriel et r\u00e9compenses \u00e0 la",
        "start": 3443.42,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "enfin l'argent ils vont vers \u00e7a et vous",
        "start": 3446.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "verrez c'est vrai en parle d'argent des",
        "start": 3448.519,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "milliers paysans ya plein de jeunes qui",
        "start": 3450.44,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "veulent via les dons alors l'acc\u00e8s aux",
        "start": 3452.299,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "terres et vous verrez qu'on aura plein",
        "start": 3454.309,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "de jeunes dans nos campagnes ce qui",
        "start": 3455.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "serait une bonne nouvelle on a parl\u00e9",
        "start": 3457.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'argent l\u00e0 et \u00e7a tombe bien parce que",
        "start": 3459.23,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "j'avais envie de vous demander un peu",
        "start": 3460.91,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "comment vous financez vos mesures",
        "start": 3462.079,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "comment vous financez vos projets et",
        "start": 3463.339,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "delphine batho notamment la d\u00e9croissance",
        "start": 3465.17,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "c'est ce concept que vous portez tout de",
        "start": 3468.25,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "suite on se dit en fait comment avec la",
        "start": 3471.799,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance on va financer les",
        "start": 3474.14,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "retraites le ch\u00f4mage",
        "start": 3476.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comment on va aider ceux qui sont en",
        "start": 3477.97,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 si on n'est pas en croissance",
        "start": 3480.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "alors la d\u00e9croissance d'abord il faut",
        "start": 3482.619,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "comprendre de quoi on parle pour bien",
        "start": 3485.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre et c'est pour \u00e7a que je vous",
        "start": 3487.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pose la question en fait on parle du",
        "start": 3489.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fait de ne plus baser les d\u00e9cisions sur",
        "start": 3491.24,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "l'obsession pour l'augmentation du pib",
        "start": 3493.64,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "on parle du fait de remplacer dons",
        "start": 3496.039,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "boussole le pib par un indice de sant\u00e9",
        "start": 3498.69,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "social par le niveau d'\u00e9ducation partir",
        "start": 3503.069,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "n'augmente pas les richesses si on",
        "start": 3505.29,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "n'augmente pas les richesses comment on",
        "start": 3506.91,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "paye un certain nombre de d\u00e9penses",
        "start": 3508.109,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "sociales pour justement les plus",
        "start": 3509.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9favoris\u00e9s le probl\u00e8me c'est qu'en fait",
        "start": 3511.14,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est un puits sans fond",
        "start": 3512.91,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'en fait la logique",
        "start": 3514.319,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "actuelle d'obsession pour le pib",
        "start": 3515.609,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire l'id\u00e9e qu'il faut augmenter",
        "start": 3517.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la taille du g\u00e2teau pour pouvoir",
        "start": 3519.359,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "financer les services publics et la",
        "start": 3521.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "protection sociale en r\u00e9alit\u00e9 se traduit",
        "start": 3522.78,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "par une augmentation de l'endettement",
        "start": 3525.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est une catastrophe \u00e9cologique qui",
        "start": 3526.619,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "pardon mais a aujourd'hui des",
        "start": 3529.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences qu'ils deviennent des",
        "start": 3531.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences vitales et des cons\u00e9quences",
        "start": 3532.8,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "qui rel\u00e8ve d'un risque majeur pour la",
        "start": 3534.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 des populations parce que",
        "start": 3537.599,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "maintenant ces deux c'est de \u00e7a qu'on",
        "start": 3539.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parle bon donc il n'ya pas de chemin",
        "start": 3540.599,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliste et s\u00e9rieux il n'y a pas de",
        "start": 3543.66,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "politique \u00e9cologique regard dieuze",
        "start": 3545.73,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "comment vous faites non mais comment",
        "start": 3547.829,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous faites je sais que je vais dire",
        "start": 3549.569,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "rires oui si avanc\u00e9 cette id\u00e9e l\u00e0",
        "start": 3550.829,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "excusez moi mais je ne peux pas la",
        "start": 3553.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper en 280 signes comme sur",
        "start": 3554.16,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "twitter sert si vous voulez que je",
        "start": 3556.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "puisse bien r\u00e9pondre \u00e0 votre question il",
        "start": 3558.119,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "faut que je puisse expliquer quel est le",
        "start": 3559.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me est pourquoi il faut bien s\u00fbr",
        "start": 3561.69,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "mais moi je veux la solution aussi c'est",
        "start": 3563.19,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "ce que vous \u00eates en train de faire",
        "start": 3564.869,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "voudrait vos solutions c'est la",
        "start": 3565.589,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance finances la d\u00e9croissance",
        "start": 3567.0,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "donc on va reprendre l'exemple de",
        "start": 3568.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'agriculture dont on vient de parler 9",
        "start": 3570.119,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "milliards d'euros aujourd'hui sont mis",
        "start": 3572.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sur les engrais sur les pesticides sur",
        "start": 3573.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les burn out des paysans sur les",
        "start": 3576.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "suicides des paysans sur l'endettement",
        "start": 3577.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des exploitations agricoles parce que il",
        "start": 3579.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ya l'obsession pour la croissance du pib",
        "start": 3582.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ben en fait c'est 9 milliards d'euros on",
        "start": 3584.49,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "les prend donc on n'ajoute pas l'argent",
        "start": 3586.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en plus on prend ces 9 milliards d'euros",
        "start": 3587.579,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "et on les met sur l'agriculture",
        "start": 3589.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "biologique celle qui produit une",
        "start": 3591.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alimentation saine et locale qui",
        "start": 3592.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n'empoisonne pas nos enfants celle qui",
        "start": 3594.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rend les paie les paysans les",
        "start": 3596.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "agricultrices et les agriculteurs",
        "start": 3598.26,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "heureux et celles qui respectent la",
        "start": 3599.7,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 c'est \u00e7a la d\u00e9croissance en",
        "start": 3603.42,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "fait c'est pas de l'argent en plus pour",
        "start": 3605.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre votre cl\u00e9 une somme \u00e9gale",
        "start": 3608.339,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "pardon c'est on est \u00e0 \u00e7a m'est \u00e9gal",
        "start": 3609.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s on peut discuter d'un",
        "start": 3611.64,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "certain nombre de secteurs dans lesquels",
        "start": 3612.99,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "il ya besoin d'un effort",
        "start": 3614.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'investissement mais c'est le fait",
        "start": 3615.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "justement d' arr\u00eater de consid\u00e9rer que",
        "start": 3617.22,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la plan\u00e8te est infinie qu'il n'y aurait",
        "start": 3618.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas de limites et donc la d\u00e9croissance",
        "start": 3620.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "finance la d\u00e9fense andr\u00e9 dorso jean marc",
        "start": 3622.14,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "governatori veulent r\u00e9agir mais la",
        "start": 3624.81,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance sens un projet social la",
        "start": 3627.24,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance 101 projets de r\u00e9forme de",
        "start": 3630.119,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "la fiscalit\u00e9 et de r\u00e9duction massive des",
        "start": 3633.27,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s la d\u00e9croissance sans un",
        "start": 3636.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le des march\u00e9s financiers",
        "start": 3638.88,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "la d\u00e9croissance cents \u00e0 100 la",
        "start": 3640.53,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "contr\u00f4lons fronti\u00e8res et sans le",
        "start": 3643.349,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "protectionnisme aux fronti\u00e8res c'est",
        "start": 3645.289,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "enfin \u00e7a n'existe pas en fait dire que",
        "start": 3647.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la seule chose que l'on peut mettre en",
        "start": 3650.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "place aujourd'hui c'est r\u00e9former des",
        "start": 3652.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fondements de notre soci\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 3655.02,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "r\u00e9affirmer cette chose-l\u00e0 jeu mais je",
        "start": 3656.67,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "venais que et comme tout bon jeu comme",
        "start": 3659.789,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "jeu \u00e0 la versa je sais que je vais",
        "start": 3662.22,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "suscit\u00e9 des oppositions mais l'imp\u00f4t est",
        "start": 3664.17,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le l'outil de solidarit\u00e9",
        "start": 3666.99,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "majeur dans une soci\u00e9t\u00e9 et pendant le",
        "start": 3670.589,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "coc vides il y \u00e0 des personnes qui se",
        "start": 3673.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sont enrichis \u00e9hont\u00e9ment depuis dix ans",
        "start": 3674.789,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on diminue les taux de fiscalit\u00e9 des",
        "start": 3677.22,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "personnes les plus riches on refuse et",
        "start": 3679.319,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "on renonce de taxer les transactions",
        "start": 3682.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res qui pour la plupart sont sur",
        "start": 3684.21,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des produits sp\u00e9culatifs issus de",
        "start": 3687.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'agriculture",
        "start": 3689.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc ce syst\u00e8me l\u00e0 doit \u00eatre encadr\u00e9e et",
        "start": 3690.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour cela on a absolument besoin de",
        "start": 3693.45,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "revoir la fiscalit\u00e9 est de faire en",
        "start": 3695.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sorte que on d\u00e9veloppe des services",
        "start": 3697.829,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "publics d de la culture des produits",
        "start": 3699.96,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mancipation comme le soin \u00e0 l'\u00e9paule",
        "start": 3703.01,
        "duration": 7.269
    },
    {
        "text": "et le tissu associatif etc tous ces",
        "start": 3707.069,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments l\u00e0 non il va \u00eatre beaucoup",
        "start": 3710.279,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "moins de co2 \u00e0 la fin je ne sais pas si",
        "start": 3712.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait de la croissance ou de la",
        "start": 3714.75,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance et finalement \u00e7a n'est pas",
        "start": 3715.98,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "le sujet le sujet c'est le partage des",
        "start": 3717.539,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "richesses et le sujet c'est l\u00e0 c'est la",
        "start": 3719.609,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "sortie d'un syst\u00e8me d'accumulation",
        "start": 3721.68,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riel dans lequel nous nous sommes",
        "start": 3724.01,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement enferm\u00e9 \u00eatre eric vial mais",
        "start": 3726.059,
        "duration": 6.651
    },
    {
        "text": "d\u00e8s qu'on peut \u00e9changer bien s\u00fbr",
        "start": 3729.39,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "je j'encha\u00eenerai pr\u00e9pare quand ils sont",
        "start": 3732.71,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "tous bien dire le coup de retard mais il",
        "start": 3734.819,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "n'y a pas de probl\u00e8me je vais vous",
        "start": 3736.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer le grief que de l'\u00e9cologie",
        "start": 3737.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "centriste sans les meilleurs fait",
        "start": 3739.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "solaire de france je vous le d\u00e9montre en",
        "start": 3741.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "1re minute ou deux minutes d'une part",
        "start": 3742.68,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "par la neutralit\u00e9 fiscale et par la",
        "start": 3745.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "certitude fiscal vous augmenter les",
        "start": 3748.589,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9es fiscales en france il y a cinq",
        "start": 3750.66,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "millions de jeunes entreprises je compte",
        "start": 3753.15,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d'entrepreneurs qui sont aussi des gens",
        "start": 3754.819,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "qui prennent des risques et qui sont",
        "start": 3756.869,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "aussi des jeunes entreprises ils",
        "start": 3757.799,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "n'investissent pas il recrute peu parce",
        "start": 3759.15,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qu'ils sont dans l'incertitude fiscale",
        "start": 3762.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc nous \u00e9cologistes centristes on",
        "start": 3764.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mettra en place la new trabi neutralit\u00e9",
        "start": 3766.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fiscale et la certitude fiscale et l\u00e0",
        "start": 3768.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous cr\u00e9ez des plus de rentr\u00e9es fiscales",
        "start": 3771.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est ma premi\u00e8re remarque ma seconde",
        "start": 3772.92,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "remarque qui co\u00fbte le plus cher au",
        "start": 3774.27,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "budget de l'\u00e9tat pour nous demander o\u00f9",
        "start": 3775.86,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "je sais qu'on trouve l'argent donc voulu",
        "start": 3776.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "explique donc dans la maladie madame",
        "start": 3778.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "notre pays a toujours pratiqu\u00e9 une",
        "start": 3779.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "politique de la maladie nous nous",
        "start": 3781.38,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pratiquerons une politique de la sant\u00e9",
        "start": 3782.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la politique de la centrer c'est",
        "start": 3784.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation \u00e0 la sant\u00e9 il faut savoir",
        "start": 3786.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que la maladie en 2019 avant la qu'ovide",
        "start": 3788.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "a go\u00fbt\u00e9 250 milliard d'euros en fonds",
        "start": 3790.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "publics le double des budgets \u00e9ducatif",
        "start": 3793.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donc vous pratiquez une \u00e9ducation \u00e0 la",
        "start": 3794.97,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 et vous augmenter fortement les",
        "start": 3796.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les \u00e9conomies donc de fait des entr\u00e9es",
        "start": 3798.47,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "d'argent troisi\u00e8mement le plein emploi",
        "start": 3800.82,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le non emploi co\u00fbte plut\u00f4t plus cher que",
        "start": 3802.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le plein emploi et quand vous cr\u00e9ez le",
        "start": 3805.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "plein emploi \u00e0 travers les mesures que",
        "start": 3807.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je donne \u00e9conomie circulaire r\u00e9novation",
        "start": 3808.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique \u00e9nergies renouvelables et",
        "start": 3811.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "emploie paysan vous cr\u00e9ez le plein",
        "start": 3813.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "emploi en france je l' ai d\u00e9montr\u00e9 dans",
        "start": 3815.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mes ouvrages et dans mes conf\u00e9rences et",
        "start": 3816.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ou si vous cr\u00e9ez de l'argent et enfin",
        "start": 3818.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il ya 1200 agences d'\u00e9tat qui co\u00fbte une",
        "start": 3819.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fortune et qu'on laisse faire qu'il faut",
        "start": 3822.21,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "enfin de contr\u00f4ler et \u00e0 travers ses 1200",
        "start": 3824.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "agents et \u00e0 vous trouvez encore les",
        "start": 3826.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fonds il vous manque pour g\u00e9rer notre",
        "start": 3828.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pays eric piolle on entend des cendres",
        "start": 3829.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et bronze on a entendu la diff\u00e9rence",
        "start": 3832.74,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "avec le delphine batho",
        "start": 3834.6,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "elle a dit l'imp\u00f4t bah oui c'est cela",
        "start": 3836.78,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "qui va finalement \u00eatre la cl\u00e9 \u00e7a veut",
        "start": 3840.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dire qu'on va vous dire vous taxez vous",
        "start": 3843.42,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "taxez vous voulez lisf climatique \u00e7a",
        "start": 3845.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "veut dire que vous voulez taxer les",
        "start": 3848.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pollueurs les plus fortun\u00e9s taxer les",
        "start": 3850.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "actions des common des compagnies",
        "start": 3852.09,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "polluantes si je me mets dans la peau",
        "start": 3853.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'un petit actionnaire qui a investi pas",
        "start": 3854.85,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "beaucoup mais qui ne sait pas ou qui",
        "start": 3857.91,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "investit sur une banque qui a qui",
        "start": 3861.38,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "investit elle m\u00eame sur des forages",
        "start": 3863.94,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "p\u00e9troliers je suis tax\u00e9",
        "start": 3865.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates un petit actionnaire a",
        "start": 3867.74,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "priori vous n'avez pas un patrimoine",
        "start": 3869.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 3 millions d'euros non mais",
        "start": 3871.38,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "alors votre avec votre isf",
        "start": 3874.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "climatique et peut g\u00e9n\u00e9rer qui peut",
        "start": 3875.84,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rer aujourd'hui 8 milliards de",
        "start": 3878.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "revenus et l'objectif c'est quoi on part",
        "start": 3880.83,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'un constat les 1 % de la population",
        "start": 3883.5,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mondiale les plus fortun\u00e9s et met deux",
        "start": 3886.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fois plus de gaz \u00e0 effet de serre que",
        "start": 3889.08,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "les 50 % les moins fortun\u00e9s \u00e0 1% il \u00e9met",
        "start": 3891.51,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "deux fois plus que les 50 les 50 % les",
        "start": 3895.35,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "moins fortun\u00e9s donc il ya l\u00e0 une",
        "start": 3897.33,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9",
        "start": 3898.66,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "absurde c'est qu'ils accumulent des",
        "start": 3899.85,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "profits mais ses profits en fait c'est",
        "start": 3901.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "un va \u00e9mettre des gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 3902.95,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "donc oui il faut un imp\u00f4t sur la fortune",
        "start": 3904.72,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "climatique \u00e7a g\u00e9n\u00e8re des revenus dont",
        "start": 3907.05,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "nous avons besoin pour le financement de",
        "start": 3910.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le social pour",
        "start": 3912.46,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'investissement dans la transition",
        "start": 3914.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9galement mais \u00e9galement sa tari une",
        "start": 3914.89,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "nuisance puisque cet argent aujourd'hui",
        "start": 3918.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est utilis\u00e9 pour \u00e9mettre des gaz \u00e0 effet",
        "start": 3919.92,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "de serre et puis je voudrais revenir",
        "start": 3922.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame pour venir en aide plus de",
        "start": 3924.1,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "delphine qui est toujours un peu moqu\u00e9",
        "start": 3927.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sur cette histoire de d\u00e9croissance je",
        "start": 3929.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "suis pas fan du terme de d\u00e9croissance je",
        "start": 3931.0,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "suis mon cerveau",
        "start": 3932.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rationaliste d'ing\u00e9nieurs ne voyait pas",
        "start": 3934.23,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "la croissance du pib \u00e7a me semblait",
        "start": 3937.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "totalement absurde la d\u00e9croissance je",
        "start": 3938.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "suis pas fan du terme non plus mais",
        "start": 3940.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "juste deux exemples je suis venu en",
        "start": 3942.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00e9tro tout \u00e0 l'heure je serais venu en",
        "start": 3944.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "taxi j'aurais eu un accident l\u00e0 je",
        "start": 3946.39,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "faisais plein de pib et si j'\u00e9tais",
        "start": 3949.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "taquin je dirais m\u00eame que si j'avais",
        "start": 3951.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fum\u00e9 un p\u00e9tard dans le taxi bon je fume",
        "start": 3952.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas mais si j'avais fum\u00e9 un p\u00e9tard dans",
        "start": 3954.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "taxi l\u00e0 c'\u00e9tait encore mieux puisque",
        "start": 3956.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous savez depuis 2018 le trafic de",
        "start": 3958.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "drogue compte dans la croissance du pib",
        "start": 3959.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision d' emmanuel macron donc vous",
        "start": 3961.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voyez d'absurdit\u00e9 deuxi\u00e8me exemple vos",
        "start": 3963.19,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "machines \u00e0 laver nos machines \u00e0 laver",
        "start": 3965.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution pour nous tous dans notre",
        "start": 3966.96,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 de vie il ya dix ans l'esp\u00e9rance",
        "start": 3969.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de vie d'une machine \u00e0 laver c'\u00e9tait dix",
        "start": 3971.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ans aujourd'hui c'est cette en main nous",
        "start": 3972.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cr\u00e9erons dans nos propositions pour",
        "start": 3975.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire les d\u00e9chets il y a dix mille",
        "start": 3976.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ateliers \u00e7a fait quarante mille emplois",
        "start": 3978.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de r\u00e9paration et l\u00e0 \u00e7a fait la",
        "start": 3980.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance oui effectivement en termes",
        "start": 3982.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de pib mais par contre sa hutte usines",
        "start": 3983.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ne nos machines plus longtemps donc",
        "start": 3985.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est positif si tu as des personnes qui",
        "start": 3988.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9pare des machines \u00e0 laver \u00e7a fait pas",
        "start": 3990.37,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de d\u00e9croissance et c'est \u00e7a mais non",
        "start": 3991.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais non parce que le salaire le salaire",
        "start": 3993.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "entre dans le calcul etc en fait le",
        "start": 3995.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que le pib n'est pas le",
        "start": 3998.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bon indicateur c'est tout le pib n'est",
        "start": 3999.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas le bonhomme est donc en fait il nous",
        "start": 4002.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faut juste avoir des indicateurs \u00e0",
        "start": 4004.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'aune desquels on fait de la politique",
        "start": 4005.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "publique qui soient des indicateurs de",
        "start": 4007.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre de sant\u00e9 d'esp\u00e9rance de vie",
        "start": 4009.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais le coh\u00e9sion sociale excellent film",
        "start": 4011.46,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bateau et moi j'aime la clart\u00e9 donc soit",
        "start": 4013.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "on met pour la croissance",
        "start": 4016.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "soit on est pour la d\u00e9croissance il n'y",
        "start": 4018.63,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "a pas de choses non mais parce qu en",
        "start": 4020.76,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "fait la croissance \u00e9conomique du pib",
        "start": 4023.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9gale la console augmentation de la",
        "start": 4026.64,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "consommation d'\u00e9nergie et l'augmentation",
        "start": 4029.55,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "de la consommation de mati\u00e8res premi\u00e8res",
        "start": 4031.01,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que c'est donc la base m\u00eame",
        "start": 4034.01,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "en fait de la n\u00e9gation des limites",
        "start": 4037.46,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "plan\u00e9taires l\u00e0 quand on parle de",
        "start": 4039.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance c'est important a pr\u00e9cis\u00e9",
        "start": 4041.089,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "on parle au niveau macro\u00e9conomique est",
        "start": 4042.74,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans ses caves ya des",
        "start": 4045.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s sociales majeures le propos",
        "start": 4047.119,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9croissance c'est pas de demander",
        "start": 4049.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de se serrer la ceinture \u00e0 ceux qui sont",
        "start": 4051.98,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dans des conditions de vie",
        "start": 4054.32,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement difficiles c'est pas de \u00e7a",
        "start": 4055.609,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dont on parle on parle de quel est le",
        "start": 4057.349,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "projet de soci\u00e9t\u00e9 apr\u00e8s quoi en cours",
        "start": 4059.839,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "est ce qu'on pense qu'il n'y a pas de",
        "start": 4061.91,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "limites qu'on peut continuer \u00e0 consommer",
        "start": 4063.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "toujours plus d'\u00e9nergie et toujours plus",
        "start": 4065.119,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "de mati\u00e8res premi\u00e8res a pens\u00e9 que",
        "start": 4066.77,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est juste de changer une",
        "start": 4068.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "technologie par une autre o\u00f9 est-ce",
        "start": 4069.32,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "qu'on ouvre les yeux on est r\u00e9aliste et",
        "start": 4071.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que l'on con\u00e7oit que l'on doit organiser",
        "start": 4073.339,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "le retour \u00e0 une empreinte \u00e9cologique",
        "start": 4075.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "neutre et donc au respect des limites",
        "start": 4077.589,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "plan\u00e9taires et en plus \u00e7a correspond \u00e0",
        "start": 4079.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'aspiration aujourd'hui de la",
        "start": 4082.55,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "population \u00e0 une vie merci qui investit",
        "start": 4084.05,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dans les relations humaines plus que",
        "start": 4088.07,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "dans le consum\u00e9risme qui organise la",
        "start": 4089.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "frustration p\u00e8re m'avait m\u00eame le sujet",
        "start": 4092.839,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "madame n'est pas la croissance et",
        "start": 4094.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "conna\u00eet donc chacun donne sa version le",
        "start": 4095.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sujet c'est d'avoir une activit\u00e9 humaine",
        "start": 4099.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quand p\u00e2tit blague avec la biosph\u00e8re",
        "start": 4101.0,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "dont les objectifs sur lequel l'emploi",
        "start": 4102.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et la sant\u00e9 total et \u00e0 partir du moment",
        "start": 4105.109,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "o\u00f9 vous avez une activit\u00e9 humaine",
        "start": 4106.73,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "compatible cas biosph\u00e8re thiam\u00e8ne au",
        "start": 4107.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plein emploi la sant\u00e9 total c'est",
        "start": 4109.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "acceptable en m\u00eame temps j'ai entendu",
        "start": 4111.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame sur les imp\u00f4ts les imp\u00f4ts",
        "start": 4113.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous l'avez dit fi\u00e8rement et notamment",
        "start": 4114.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau et yannick jadot pour",
        "start": 4116.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "agir l\u00e0 dessus sandrine rousseau elle",
        "start": 4118.46,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "veut faire passer le prix de la tonne de",
        "start": 4120.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "carbone \u00e0 200 250 euros aujourd'hui il",
        "start": 4121.37,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "est \u00e0 54 euros \u00e7a ferait monter le prix",
        "start": 4124.52,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "de l'essence peut-\u00eatre \u00e0 2 euros on",
        "start": 4127.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "revient \u00e0 la voiture et \u00e0 l'essence mais",
        "start": 4129.319,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "c'est un exemple parmi d'autres est-ce",
        "start": 4130.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que \u00e7a n'exclut pas est ce que \u00e7a ne",
        "start": 4133.04,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e pas une fracture sociale",
        "start": 4135.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tout d'abord est ce que vous \u00eates",
        "start": 4137.08,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "d'accord sur ces prix l\u00e0 sur ces",
        "start": 4139.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "messages \u00e0 tout programme des",
        "start": 4140.45,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 4142.1,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "j'ai particip\u00e9 au grenelle de",
        "start": 4142.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'environnement de jean louis borloo \u00e0",
        "start": 4145.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque d'ailleurs nicolas sarkozy",
        "start": 4147.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avait r\u00e9uni ce qu'il a appel\u00e9 le comit\u00e9",
        "start": 4148.94,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "des nobel qui justement il avait invit\u00e9",
        "start": 4151.4,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "plein de nobel \u00e9conomistes pour dire le",
        "start": 4154.339,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "pibe n'est pas un bon indicateur",
        "start": 4157.549,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "il faut un autre indicateur yahv\u00e9",
        "start": 4159.29,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "stiglitz et amartya sen",
        "start": 4162.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui est notamment",
        "start": 4163.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "une aubaine il disait en fait c'est pas",
        "start": 4165.59,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "le sujet c'est pas le sujet il faut",
        "start": 4168.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "simplement avoir des indicateurs qui",
        "start": 4171.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "calcule notre prosp\u00e9rit\u00e9 et notre",
        "start": 4172.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 c'est pas simplement un",
        "start": 4175.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "enrichissement mon\u00e9taire c'est aussi la",
        "start": 4177.75,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 des plus fragiles d'entre nous",
        "start": 4181.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 vivre dignement c'est la sant\u00e9 de ces",
        "start": 4183.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation et ses visions bien compris",
        "start": 4186.54,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'emprunter est ce que vous \u00eates",
        "start": 4188.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'accord avec l'augmentation du prix de",
        "start": 4189.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la tonne et que de carbone non au",
        "start": 4191.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "grenelle concr\u00e8tement au grenelle de",
        "start": 4193.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'environnement comme apr\u00e8s dans le",
        "start": 4195.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 fiscalit\u00e9 de hollande ce que nous",
        "start": 4197.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avons toujours dit c'est que pour les",
        "start": 4199.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "familles impact\u00e9 les plus fragiles y",
        "start": 4201.69,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "aurait une compensation euro par euro il",
        "start": 4205.05,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "n'est pas question que les plus fragiles",
        "start": 4208.74,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d'entre nous soient soumis \u00e0 une logique",
        "start": 4211.02,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "fiscale qui rend leur vie encore plus",
        "start": 4214.17,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 on a des personnes dans notre",
        "start": 4217.41,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pays qui vivent \u00e0 40 kilom\u00e8tres du lieu",
        "start": 4219.36,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "o\u00f9 elle travaille simplement parce que",
        "start": 4222.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le prix du logement ne leur permet pas",
        "start": 4225.21,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'habiter pr\u00e8s de leur travail et donc",
        "start": 4227.46,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il nous faut compenser l'ensemble des",
        "start": 4229.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "co\u00fbts pour les personnes les plus",
        "start": 4232.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "impact\u00e9es et je suis au parlement",
        "start": 4234.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en je suis rapporteur pour ce",
        "start": 4237.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'on appelle l\u00e0 justement carbone aux",
        "start": 4238.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res ce qu'on a toujours appel\u00e9 la",
        "start": 4240.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "taxe carbone aux fronti\u00e8res de l'europe",
        "start": 4242.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire qu'\u00e0",
        "start": 4244.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 on va donner un prix",
        "start": 4245.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "plus \u00e9lev\u00e9 au carbone et c'est",
        "start": 4247.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire il faut prot\u00e9ger nos",
        "start": 4248.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "entreprises pour \u00e9viter la",
        "start": 4251.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisation de nos entreprises dans",
        "start": 4253.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des pays core et des politiques",
        "start": 4255.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "climatiques plus laxiste et c'est un",
        "start": 4256.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "enjeu non extraordinaire parce que \u00e7a va",
        "start": 4259.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous permettre aussi entre la terre",
        "start": 4261.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "battue et bien compris et de relocaliser",
        "start": 4262.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "notre \u00e9conomie le projet \u00e9cologiste",
        "start": 4266.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est la re localisation des entreprises",
        "start": 4268.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avec des entreprises conditionnelle",
        "start": 4270.9,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "-mais pas r\u00e9pondu sur le prix de la",
        "start": 4272.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tonne de carbone c\u00f4t\u00e9 il faut si tu veux",
        "start": 4273.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bien pr\u00e9ciser sur la croissance et la",
        "start": 4276.03,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "danse",
        "start": 4277.98,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "j'ai tr\u00e8s tr\u00e8s fixer l\u00e0 dessus mais oui",
        "start": 4279.68,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "mais si oui mais oui non mais bon \u00e7a va",
        "start": 4282.72,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "parler \u00e0 bria",
        "start": 4284.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "talent mais je r\u00e9ponds non r\u00e9pond parce",
        "start": 4286.58,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "qu'en fait divers je r\u00e9ponds moi \u00e7a fait",
        "start": 4289.11,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "30 ans que dans l'\u00e9cologie \u00e7a fait 30",
        "start": 4292.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ans quand je vais dans les quartiers",
        "start": 4295.32,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "populaires on peut arles isolation des",
        "start": 4296.34,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "logements on parle de r\u00e9parer la",
        "start": 4299.219,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tuyauterie on parle du bus pour qui",
        "start": 4301.17,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "passe en bas de l'immeuble quand je vais",
        "start": 4303.599,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dans les entreprises on parle de quelle",
        "start": 4306.239,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "entreprise qui va r\u00e9duire ces mati\u00e8res",
        "start": 4308.789,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui va r\u00e9duire ces pollutions qui va",
        "start": 4311.01,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire son empreinte carbone depuis je",
        "start": 4313.409,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a tr\u00e8s bien mais moi quand le le",
        "start": 4316.559,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "terme d\u00e9croissance est arriv\u00e9 dans le",
        "start": 4319.829,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat public notamment avec paul ari\u00e8s",
        "start": 4321.42,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "et serge latour l'id\u00e9e c'\u00e9tait d'avoir",
        "start": 4323.67,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la touche l'id\u00e9e c'\u00e9tait d'avoir un mot",
        "start": 4325.829,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "au but pour qu'on s'interroge tous sur",
        "start": 4328.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le sens de la croissance ils ont jamais",
        "start": 4330.659,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "voulu en faire un objectif politique",
        "start": 4332.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que si la croissance n'a aucun",
        "start": 4333.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sens du pime au sens de l'empreinte",
        "start": 4336.15,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique ou de la justice sociale la",
        "start": 4338.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance n'a pas beaucoup plus de",
        "start": 4339.869,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "sens moi ce que je veux je veux pas",
        "start": 4341.28,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'on d\u00e9batte un d\u00e9bat th\u00e9orique devant",
        "start": 4344.13,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais o\u00f9 ils se perdent \u00e0 chaque",
        "start": 4346.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fois je veux qu'il comprenne que",
        "start": 4348.179,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie va r\u00e9pondre \u00e0 leurs probl\u00e8mes",
        "start": 4350.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "du quotidien et leurs probl\u00e8mes du",
        "start": 4353.309,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "quotidien c'est des probl\u00e8mes de pouvoir",
        "start": 4355.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'achat c'est des probl\u00e8mes d'acc\u00e8s \u00e0 la",
        "start": 4356.55,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 d'acc\u00e8s au travail car si l on",
        "start": 4358.8,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "vient d'un sens dans un sens o\u00f9 on va on",
        "start": 4360.869,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "va pas transiger avec le climat n'est",
        "start": 4363.929,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "que la plus dure sur marc governatori et",
        "start": 4365.969,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "on va apr\u00e8s changer de chapitre inde",
        "start": 4367.53,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "avec krief la france est presque",
        "start": 4369.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "champion du monde des pr\u00e9l\u00e8vements",
        "start": 4371.519,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "obligatoires on va pas en rajouter donc",
        "start": 4373.44,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "la taxe carbone en touche pas mais il",
        "start": 4375.659,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "faut cr\u00e9er un monde d\u00e9carbon\u00e9 donc dans",
        "start": 4377.369,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "ces cas l\u00e0 on est \u00e9lu on utilise",
        "start": 4378.96,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "intelligent \u00e9cologistes et vous cr\u00e9ez au",
        "start": 4380.19,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "monde et \u00e0 d\u00e9carbon\u00e9s en accroissant le",
        "start": 4381.929,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "monde paysan par l'\u00e9conomie circulaire",
        "start": 4384.929,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui doit devenir l'\u00e9conomie rennes en",
        "start": 4387.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "france par l'isolation thermique et par",
        "start": 4389.219,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "le dirigeant d un dieu vos renouvelables",
        "start": 4391.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sur ces 4 pr\u00e9ceptes l\u00e0 vous construisez",
        "start": 4393.09,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un monde d\u00e9carbon\u00e9 sans toucher \u00e0 la",
        "start": 4395.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 qui est d'ailleurs d\u00e9pendante",
        "start": 4398.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cisions de l'europe mais le",
        "start": 4400.26,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "carbone est ce qui nous met le plus en",
        "start": 4402.63,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "danger aujourd'hui c'est ce qui nous",
        "start": 4404.099,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "envoie dans le mur c'est ce qui cr\u00e9e le",
        "start": 4405.809,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique c'est ce qui",
        "start": 4407.699,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait qu'on va subir les catastrophes",
        "start": 4409.079,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques les unes apr\u00e8s les autres",
        "start": 4411.059,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc le carbone aujourd'hui est",
        "start": 4413.76,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "quasiment la chose la plus gratuite qui",
        "start": 4415.469,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "existe dans notre monde alors que c'est",
        "start": 4417.719,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "ce qui nous met en danger donc oui",
        "start": 4418.889,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a demandera des efforts mais",
        "start": 4420.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les \u00e9conomistes vont m\u00eame jusqu'\u00e0 1700",
        "start": 4423.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "euros la tonne moi je vous dis 200 \u00e0 250",
        "start": 4425.4,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "euros la tonne \u00e0 la fin du mandat si on",
        "start": 4427.71,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "veut changer de mod\u00e8le et si on veut",
        "start": 4429.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "changer notre structure \u00e9conomique",
        "start": 4431.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on est oblig\u00e9 de faire \u00e7a alors vous le",
        "start": 4432.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voyez en bas de votre \u00e9cran c'est un qr",
        "start": 4435.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "code c'est une mani\u00e8re pour vous chers",
        "start": 4436.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs de savoir si les propos",
        "start": 4439.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tenus en plateau depuis le d\u00e9but de la",
        "start": 4441.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e sont juste ou pas il vous suffit",
        "start": 4442.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de prendre votre t\u00e9l\u00e9phone votre",
        "start": 4445.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tablette de prendre en photo le qr code",
        "start": 4446.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est une innovation lci donc je vous",
        "start": 4448.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "conseille de regarder et puis de",
        "start": 4451.07,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier m\u00eame ce que je dis par exemple",
        "start": 4453.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il est l'heure d'accueillir d'autres",
        "start": 4455.44,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "partenaires de l'outsider bonsoir",
        "start": 4457.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m\u00e9choui au sort voici la tr\u00e8s bonne id\u00e9e",
        "start": 4459.38,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "alors l'outsider c'est un site sur les",
        "start": 4461.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux un message \u00e0 m\u00e9diapart",
        "start": 4464.66,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "dont",
        "start": 4466.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui s'est tr\u00e8s attach\u00e9 aux questions",
        "start": 4466.99,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "environnementales et aux questions",
        "start": 4469.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "internationales donc voil\u00e0 donc nous on",
        "start": 4471.11,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "a une communaut\u00e9 assez jeune qui m'a",
        "start": 4472.76,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "transmise des questions sur instagram",
        "start": 4474.17,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parce que je leur ai demand\u00e9 si l'on",
        "start": 4475.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avait \u00e0 vous dire ce soir donc c'est moi",
        "start": 4476.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui me fais le porte parole de notre",
        "start": 4478.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 sur instagram la premi\u00e8re",
        "start": 4480.17,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "elle a le m\u00e9rite de mettre les pieds",
        "start": 4482.03,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dans le plat ou plut\u00f4t les pieds dans la",
        "start": 4483.35,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "terre je vais vous la poser \u00e0 vous",
        "start": 4484.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "madame bateau avez vous d\u00e9j\u00e0 creus\u00e9 en",
        "start": 4485.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "trou avec une pelle pour planter un",
        "start": 4488.54,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "arbre",
        "start": 4490.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "oui et souvent souvent oui donc c'est",
        "start": 4492.52,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "une pratique nous avait r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 4495.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "chez jardy d'accord vouloir g\u00eaner et je",
        "start": 4496.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plante d'accord des arbres je vous la",
        "start": 4499.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plante la plainte est infond\u00e9e qu'il a",
        "start": 4501.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 \u00e0 vous mais c'est \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 4503.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plant\u00e9s plus d'armes en tant que maire",
        "start": 4505.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que en tant que jardinier je passe plus",
        "start": 4506.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de temps \u00e0 faire du sport que jardiner",
        "start": 4508.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pendant mon temps libre ou de la",
        "start": 4511.25,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "montagne on peut faire un petit tour",
        "start": 4512.45,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "rapidement vu que la question c'est",
        "start": 4513.95,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "rapide mais non est ce que vous avez",
        "start": 4515.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 plant\u00e9 \u00e0 la panth\u00e8re l\u00e0 bas j'ai",
        "start": 4516.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fait une semaine de stage chez mon ami",
        "start": 4518.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pierre rabhi et c'est tr\u00e8s difficile",
        "start": 4519.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre paysan 11 gadras avec vous",
        "start": 4521.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "monsieur jeannot est ce que \u00e7a vous va -",
        "start": 4523.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "j'ai fait toute ma jeunesse \u00e0 la",
        "start": 4525.65,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "campagne dans une maison un grand jardin",
        "start": 4527.33,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "et non seulement aux plantes et les",
        "start": 4531.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "arbres ont piqu\u00e9 les poireaux les",
        "start": 4533.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "carottes on s'occupait des l\u00e9gumes donc",
        "start": 4535.82,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "comme la famine et de la terre",
        "start": 4537.83,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et oui j'ai plant\u00e9 des arbres comme tout",
        "start": 4540.28,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "le monde j'ai grimp\u00e9 dans les arbres",
        "start": 4542.75,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "j'ai ador\u00e9 les arbres j'adore ce leurs",
        "start": 4543.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "odeurs et oui \u00e9videmment chez mine",
        "start": 4545.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'aime et une pelle dans la terre pour",
        "start": 4547.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "planter merci des mollahs sur nos",
        "start": 4548.69,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "nombreux",
        "start": 4551.09,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "utilisez plut\u00f4t une belle qu'une peine",
        "start": 4552.28,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 poser",
        "start": 4555.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nick je vous posais une deuxi\u00e8me",
        "start": 4560.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "question qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e par 40 en juin",
        "start": 4562.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et donc ils vous demandent si l'urgence",
        "start": 4563.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans les cantines scolaires c'est le bio",
        "start": 4565.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le sans viande la fin du gaspillage ou",
        "start": 4567.17,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de privil\u00e9gier le circuit court message",
        "start": 4569.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 dos les caps mes quatre enfants",
        "start": 4572.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 oui mais on a lanc\u00e9 une campagne au",
        "start": 4574.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en avec tous les maires",
        "start": 4575.99,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes pour qu' il n'y ait aucun",
        "start": 4577.43,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "morceau de boeuf qui viennent du br\u00e9sil",
        "start": 4580.0,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "on sait la catastrophe que c'est",
        "start": 4583.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage de boeuf au br\u00e9sil c'est de la",
        "start": 4585.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "corruption c'est la souffrance animale",
        "start": 4587.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est l'amazonie qui dispara\u00eet et que ce",
        "start": 4588.83,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "soit que de la viande locale mais elle",
        "start": 4590.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9tait si le d\u00e9sormais choisir une seule",
        "start": 4594.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans ces quatre l\u00e0 c'est quoi la",
        "start": 4595.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 de l'es4 bon sens les quatre",
        "start": 4597.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vingt cinq cales jean marc governatori",
        "start": 4599.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la priorit\u00e9 mais pareil s'engouffre \u00e0",
        "start": 4600.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous dire ce qui vous met en fait pour",
        "start": 4603.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'on comprenne si vous voulez en fait",
        "start": 4605.03,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les marges \u00e9conomique que vous allez",
        "start": 4606.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "obtenir par un des changements que vous",
        "start": 4608.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avez cit\u00e9s permettre de financer par",
        "start": 4611.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "exemple le passage au bio par exemple le",
        "start": 4613.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait en mettant moins de viande de",
        "start": 4615.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "choisir de la viande bio et local donc",
        "start": 4617.33,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'ils aient un lien entre",
        "start": 4619.28,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "les candidats tous d'accord l\u00e0 dessus",
        "start": 4620.3,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose qu'il faut faire",
        "start": 4621.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quand on enl\u00e8ve la viande on le remplace",
        "start": 4622.66,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "par des l\u00e9gumineuses et souvent que",
        "start": 4625.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est pareil c'est mais des circuits",
        "start": 4626.57,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "courts donc en fait c'est passer d'un",
        "start": 4627.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me mais oui il faut les quatre et",
        "start": 4629.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait partie de la r\u00e9forme des cantons",
        "start": 4631.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "classieuse et il faut que \u00e7a commence et",
        "start": 4633.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on est d\u00e9j\u00e0 presque trop pas v\u00e9g\u00e9tarien",
        "start": 4635.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "par semaine deux ennemis dans les",
        "start": 4637.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cr\u00e8ches 95% de violents et cr\u00e8che pr\u00e8s",
        "start": 4638.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de 60 dans de bio et local dans les",
        "start": 4641.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cantines \u00e7a cr\u00e9e une dynamique",
        "start": 4643.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "territoriale et puis \u00e7a connectent aussi",
        "start": 4644.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le monde agricole le monde p\u00e9ri urbain",
        "start": 4647.45,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "rural avec le monde urbain et donc c'est",
        "start": 4649.73,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant et on imposera cela",
        "start": 4652.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9galement dans la restauration",
        "start": 4655.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "collective qu'elles soient publiques ou",
        "start": 4657.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "priv\u00e9es il ya \u00e9norm\u00e9ment de restaurant",
        "start": 4658.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "interentreprises et \u00e7a cr\u00e9e des",
        "start": 4660.83,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "dynamiques de territoire tr\u00e8s",
        "start": 4662.12,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "enrichissante et l\u00e0 des r\u00e9actions je",
        "start": 4663.17,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vous l'avais est tr\u00e8s important",
        "start": 4664.43,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "d'expliquer ce qu'est l'\u00e9cologie pas",
        "start": 4665.75,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent on croyait que",
        "start": 4666.8,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est est que l'\u00e9olien le",
        "start": 4667.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "solaire l'\u00e9cologie c'est un projet de",
        "start": 4669.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 complet il faut savoir",
        "start": 4670.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes ils pr\u00e9f\u00e8rent la corruption",
        "start": 4672.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la convention ou donc cbg t'as rien",
        "start": 4673.97,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "bio et local",
        "start": 4677.06,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "jlm plein de trucs c'est tr\u00e8s bizarre",
        "start": 4682.6,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "vous posez une question qui s'adresse \u00e0",
        "start": 4684.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vous tous et \u00e0 toutes du coup en quoi",
        "start": 4687.51,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "voter pour l'un d'eux vous va nous",
        "start": 4690.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sauver va sauver notre plan\u00e8te en fait",
        "start": 4692.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est quel point vous allez poser face",
        "start": 4694.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aux g\u00e9ants aux grands pollueurs que sont",
        "start": 4696.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis l'inde et la chine vous",
        "start": 4697.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pouvez commencer madame bateau par",
        "start": 4699.84,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "exemple c'est la question sur laquelle",
        "start": 4701.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions tout \u00e0 l'heure jusque",
        "start": 4702.69,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "effectivement il s'agit de gouverner la",
        "start": 4704.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "france alors d'abord ya pas de n'y a pas",
        "start": 4705.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de sauveur personnel moi je ne crois ni",
        "start": 4707.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 la femme ni \u00e0 l'homme providentiel je",
        "start": 4709.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "crois un collectif qui veut changer les",
        "start": 4711.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "choses et effectivement su projet de",
        "start": 4712.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 n'est pas clair dans le rapport",
        "start": 4714.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 la question de la croissance",
        "start": 4717.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique est bien comme c'est",
        "start": 4718.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'obstacle en fait permanent sur toutes",
        "start": 4720.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les d\u00e9cisions \u00e9cologiques partout en",
        "start": 4722.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "france partout dans le monde assez",
        "start": 4724.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rapidement un go\u00fbt un gouvernement",
        "start": 4726.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes qui ne feraient pas clair",
        "start": 4727.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sur cette question l\u00e0 serait assailli",
        "start": 4729.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "par les forces contraires que nous",
        "start": 4731.46,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "connaissons bien et vous pensez les",
        "start": 4733.08,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "convaincre pour la d\u00e9croissance et qu'on",
        "start": 4734.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sache \u00e9vidence soulever une esp\u00e9rance un",
        "start": 4735.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mouvement dans la soci\u00e9t\u00e9 un mouvement",
        "start": 4738.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des entrepreneurs un mouvement du",
        "start": 4739.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "terrain pour changer de mod\u00e8le et c'est",
        "start": 4741.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e7a l'\u00e9cologie c'est un changement de",
        "start": 4743.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le c'est pas une longue liste de",
        "start": 4745.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mesures est aujourd'hui plein de marques",
        "start": 4747.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "disent qu'elles sont pour l'\u00e9cologie",
        "start": 4749.4,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "plein de partis politiques vous dis-je",
        "start": 4750.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et la mesure m'a chang\u00e9 la mesure bidule",
        "start": 4752.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "non l'\u00e9cologie c'est un autre projet de",
        "start": 4753.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 alors si vous nous rejoignez d\u00e8s",
        "start": 4755.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "22h et nous sommes au d\u00e9bat de la",
        "start": 4757.71,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "primaire \u00e9cologiste ne serait une femme",
        "start": 4761.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cela oui pour l'outsider vous pose cette",
        "start": 4762.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "question jean marc governatori pourpre",
        "start": 4764.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie centriste que je suis men\u00e9",
        "start": 4767.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une action politique c'est faire de la",
        "start": 4769.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogie et cr\u00e9er les conditions d'une",
        "start": 4771.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parfaite qualit\u00e9 de vie de tous les",
        "start": 4774.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments de l'accord d\u00e8s le premier de",
        "start": 4776.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cord\u00e9e je m'en fiche il n'y a pas besoin",
        "start": 4777.6,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de moi mais du cinqui\u00e8me de cord\u00e9e du",
        "start": 4779.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dixi\u00e8me de cordes et par cons\u00e9quent la",
        "start": 4780.48,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "notion de responsabilit\u00e9 individuelle",
        "start": 4782.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est importante il faut l'acclamer mais",
        "start": 4783.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est la conscience qui va nous sauver",
        "start": 4785.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la conscience individuelle et la",
        "start": 4786.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "conscience collective il faut savoir que",
        "start": 4788.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "toutes les opinions publiques du monde",
        "start": 4790.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "deviennent \u00e9cologistes et que par",
        "start": 4792.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent par la victoire d'un",
        "start": 4794.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident ou une pr\u00e9sidente \u00e9cologiste",
        "start": 4796.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le dimanche 24 avril 2022 ce sera un",
        "start": 4798.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cataclysme mondial dans la sixi\u00e8me",
        "start": 4801.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "puissance mondiale avec l'histoire que",
        "start": 4803.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nous portons et nous donnerons une \u00e9tape",
        "start": 4804.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans le monde entier par cette victoire",
        "start": 4806.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et c'est pourquoi il faut s'inscrire",
        "start": 4808.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi il faut voter et c'est",
        "start": 4810.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pourquoi l'un d'eux nous gagnera merci",
        "start": 4812.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "beaucoup merci ne serait qu'\u00e0 wings",
        "start": 4814.77,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "d'ailleurs notre part",
        "start": 4816.39,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "laxisme je retiendrai parle de kata qu",
        "start": 4819.81,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "en cas d'\u00e9lections alors j'ai fait",
        "start": 4822.46,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut \u00eatre pony",
        "start": 4825.21,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "car il va falloir du courage il va",
        "start": 4827.73,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "falloir faire des choix et c'est ce qui",
        "start": 4831.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous manque aujourd'hui vous voyez bien",
        "start": 4832.78,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que quand par exemple trois enfants sur",
        "start": 4834.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quatre sont expos\u00e9s \u00e0 la pollution de",
        "start": 4835.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'air selon les chiffres de l' oms en",
        "start": 4838.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "france et que donc respirer un air",
        "start": 4839.56,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "toxiques et que en m\u00eame temps on annule",
        "start": 4842.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4le technique des deux roues et",
        "start": 4845.44,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bien on ne fait pas de choix de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4847.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "quand on d\u00e9veloppe quand on vous",
        "start": 4848.62,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'auriez vous l'auriez fait leur ferme",
        "start": 4852.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et unie dial de la biodiversit\u00e9 et qu'en",
        "start": 4854.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps on d\u00e9veloppe les",
        "start": 4855.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "n\u00e9onicotino\u00efdes et or et autorise le",
        "start": 4857.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "glyphosate on ne fait pas de choix et l\u00e0",
        "start": 4859.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est un choix de soci\u00e9t\u00e9 et il faut du",
        "start": 4861.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "courage oui et il faut affirmer tr\u00e8s",
        "start": 4863.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fortement les valeurs que l'on porte eh",
        "start": 4865.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bien les valeurs que je porte c'est le",
        "start": 4867.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bien commun et faire en sorte que ce",
        "start": 4869.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bien commun soit toujours sup\u00e9rieur aux",
        "start": 4871.72,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s engel",
        "start": 4873.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est une question vraiment s\u00e9rieuse",
        "start": 4875.52,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "parce que la france c'est un pour cent",
        "start": 4877.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de la population mondiale donc",
        "start": 4879.91,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on se rend bien compte que on",
        "start": 4881.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "va pas sauver la plan\u00e8te depuis la",
        "start": 4882.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "france par contre aujourd'hui ce que",
        "start": 4884.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous dit notre propre au conseil pour le",
        "start": 4887.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "climat mis en place par emmanuel macron",
        "start": 4889.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "son rapport du mois de juin il dit deux",
        "start": 4890.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "choses on voit deux on va deux fois trop",
        "start": 4892.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "lentement la france va deux fois trop",
        "start": 4894.88,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "lentement dans sa baisse des gaz \u00e0 effet",
        "start": 4896.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de serre et elle va moins vite que les",
        "start": 4897.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9ens donc aujourd'hui nous",
        "start": 4899.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n'avons pas de paroles g\u00e9opolitique",
        "start": 4901.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parce que on ne met pas nous on fait pas",
        "start": 4902.8,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "nous le travail d\u00e9j\u00e0 qu'on doit faire",
        "start": 4904.36,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "donc apr\u00e8s quand on vient expliquer la",
        "start": 4905.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vie ailleurs wiebe d'\u00eatre anti mais en",
        "start": 4907.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fait fait d'abord legault est donc l\u00e0",
        "start": 4908.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cette dimension c'est faire notre",
        "start": 4911.11,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "travail \u00e7a nous permet de retrouver une",
        "start": 4912.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "assise g\u00e9opolitique deuxi\u00e8me dimension",
        "start": 4913.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui est europ\u00e9enne changer le mandat de",
        "start": 4915.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la banque centrale europ\u00e9enne pour",
        "start": 4917.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'elle ne soit plus sur l'inflation et",
        "start": 4919.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la croissance et sont ces deux objectifs",
        "start": 4921.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mais qu'elle soit sur le",
        "start": 4922.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage et le changement climatique et",
        "start": 4924.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "un troisi\u00e8me volet qui est l'aide",
        "start": 4927.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "internationale nous devons monde et",
        "start": 4928.72,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "cette mont\u00e9e cette ann\u00e9e internationale",
        "start": 4930.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 360 milliards d'euros c'est",
        "start": 4931.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement important pour aider les",
        "start": 4934.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pays \u00e9mergents faire des transferts de",
        "start": 4936.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "technologie faire des transferts aussi",
        "start": 4937.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dieu dans le pilotage des biens communs",
        "start": 4939.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est pertinent pour eux \u00e9videmment ces",
        "start": 4940.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pertinentes pour le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 4943.84,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "climatique c'est pertinent pour tous",
        "start": 4944.89,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "ceux qui ont peur des migrations",
        "start": 4946.12,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "oui effectivement c'est un moyen de",
        "start": 4948.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "freiner l'\u00e9migration donc l\u00e0 nous avons",
        "start": 4950.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une place \u00e0 trouver dans l'espace",
        "start": 4952.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique merci beaucoup merci merci",
        "start": 4954.62,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 tous les deux",
        "start": 4956.84,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "c'est moi qui dirigeais une question de",
        "start": 4963.52,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "fond c'est vraiment bien si c'est quoi",
        "start": 4965.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la place de la france dans le monde bien",
        "start": 4967.73,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "s\u00fbr c'est quand m\u00eame une question",
        "start": 4969.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle s'il en est on va et",
        "start": 4970.49,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "venir envahir revenir mais on a besoin",
        "start": 4973.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on a besoin dans ce pays de se sentir",
        "start": 4975.74,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fiers de la france savait on a un pays",
        "start": 4978.5,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui s'est senti pendant cette pand\u00e9mie",
        "start": 4981.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est depuis des ann\u00e9es qu'ils se sentent",
        "start": 4983.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des classes et il y en a qui jouent \u00e0 la",
        "start": 4985.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "disparition de la france et ben si la",
        "start": 4987.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "france fait cette transition \u00e9cologique",
        "start": 4989.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que nous portons c'est pas simplement",
        "start": 4991.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "faire notre part du travail s'est",
        "start": 4993.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 une fiert\u00e9 et un leadership",
        "start": 4995.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "international et en europe qui est tr\u00e8s",
        "start": 4998.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "important pour les fran\u00e7aises et les",
        "start": 5000.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais voil\u00e0 yannick jadot qui a",
        "start": 5001.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "beaucoup d'avant sans temps de parole",
        "start": 5004.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dont confort est \u00e9quilibr\u00e9 et on va",
        "start": 5005.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tranquillement passer \u00e0 la partie",
        "start": 5007.66,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "suivante merci beaucoup on va parler des",
        "start": 5009.55,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "valeurs parce qu'un pr\u00e9sident vous",
        "start": 5013.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9voquez est \u00e0 l'image de la france",
        "start": 5015.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 aussi les valeurs il doit il se",
        "start": 5017.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "doit de prot\u00e9ger ses citoyens il se doit",
        "start": 5019.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'assurer l'harmonie de la soci\u00e9t\u00e9 est",
        "start": 5021.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "depuis plusieurs semaines les questions",
        "start": 5023.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 sont au premier plan",
        "start": 5025.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "marseille 16 d\u00e9c\u00e8s par mort violente",
        "start": 5027.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e deux morts",
        "start": 5029.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans une fusillade en deux fusillades la",
        "start": 5031.3,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "nuit derni\u00e8re plusieurs nuits de",
        "start": 5032.89,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "violences dans le quartier des tarter\u00eats",
        "start": 5034.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 corbeil alors cendres et non saut vous",
        "start": 5035.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous avez soutenu clairement \u00e0 sa traor\u00e9",
        "start": 5037.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui dit la france est un syst\u00e8me",
        "start": 5040.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9pressif ou la violence polici\u00e8re est",
        "start": 5042.97,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "impuni vous dites cela enfin elle dit",
        "start": 5045.19,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "cela est oui ou non elle dit cela est-ce",
        "start": 5048.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que vous l'appuyer sur cette phrase l\u00e0",
        "start": 5051.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et du cou yannick jadot qui \u00e9tait \u00e0 la",
        "start": 5053.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "manifestation des policiers",
        "start": 5055.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on voit qu'il ya une diff\u00e9rence entre",
        "start": 5058.45,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "vous deux pr\u00eats nets",
        "start": 5060.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 je vois pas comment vous faites le",
        "start": 5061.89,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "lien entre les deux fusillades qui \u00e0",
        "start": 5064.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "marseille et la situation dassa traor\u00e9",
        "start": 5066.7,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fend la situation de son fr\u00e8re qui",
        "start": 5069.1,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est d\u00e9nomm\u00e9e des et donc il ya un",
        "start": 5072.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "discours sur la police 1 sur lee mais",
        "start": 5074.2,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faut mettre plus de moyens",
        "start": 5075.97,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de police et l\u00e0 il ya une d\u00e9nonciation",
        "start": 5077.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des m\u00e9thodes de la police et la loi dans",
        "start": 5078.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la ddt votre le spectre wade diff\u00e9rences",
        "start": 5080.8,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "de vues et de conception du r\u00f4le de la",
        "start": 5083.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "police \u00e0 chaque fois qu'il ya une",
        "start": 5086.949,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "personne qui meurt sous des balles",
        "start": 5088.3,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res",
        "start": 5090.309,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois les instructions prennent",
        "start": 5091.38,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es \u00e0 chaque fois il y a des",
        "start": 5094.03,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "rapports et contre rapport et \u00e0 chaque",
        "start": 5097.27,
        "duration": 8.57
    },
    {
        "text": "fois il y \u00e0 une sorte de d\u00e9fiance sur",
        "start": 5100.869,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "l'autonomie et l'ind\u00e9pendance de ses",
        "start": 5105.84,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "rapports \u00e0 ce que je dis et ce sur quoi",
        "start": 5107.98,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "je d\u00e9fends assa traor\u00e9 c'est de dire que",
        "start": 5110.289,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'on a besoin d'une instruction qui soit",
        "start": 5112.389,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement ind\u00e9pendante de la police",
        "start": 5114.849,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "on ne peut pas garder l'igpn \u00e0",
        "start": 5117.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur de la poule d'inspection",
        "start": 5119.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dans la pure ans qu'il faut accepter",
        "start": 5121.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parce que les policiers doivent \u00eatre",
        "start": 5122.92,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "exemplaires il faut accepter quand il ya",
        "start": 5125.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des erreurs qui sont commises qu'une",
        "start": 5127.869,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "enqu\u00eate r\u00e9elle avec des moyens et",
        "start": 5129.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rapides soient mises en oeuvre pour que",
        "start": 5131.679,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les citoyens qui en sont les victimes et",
        "start": 5133.96,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "des proches des citoyens et citoyennes",
        "start": 5135.969,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui en sont les victimes puissent avoir",
        "start": 5137.199,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 le plus rapidement possible",
        "start": 5139.119,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donc le combat d'assad traor\u00e9 c'est un",
        "start": 5141.4,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "combat qui d\u00e9fend",
        "start": 5143.949,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "le droit de savoir ce qu'il s'est pass\u00e9",
        "start": 5146.639,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "et le droit de comprendre ce qui s'est",
        "start": 5149.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 sur la sc\u00e8ne de crime de son fr\u00e8re",
        "start": 5151.96,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "donc oui \u00e7a sera \u00e7a traor\u00e9 a le droit de",
        "start": 5153.88,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "mener ce combat et oui je la soutiens",
        "start": 5157.329,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "dans ce combat voil\u00e0 qui est clair eric",
        "start": 5159.429,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "piolle quels moyens vous il faut mettre",
        "start": 5161.86,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est le maintien de",
        "start": 5166.03,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "l'ordre d'un pr\u00e9sident \u00e9cologiste vous",
        "start": 5167.32,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "comme maire de grenoble aujourd'hui vous",
        "start": 5169.389,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9noncer l'absence de moyens vous",
        "start": 5172.869,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "dites que l'\u00e9tat ne vous soutient pas",
        "start": 5174.579,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "assez contre l'ins\u00e9curit\u00e9 dans vos",
        "start": 5176.02,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "quartiers bon c'est grenoble aujourd'hui",
        "start": 5177.969,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "c'est le parti des villes o\u00f9 il ya le",
        "start": 5180.309,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "plus en s\u00e9curit\u00e9 avec d'autres plusieurs",
        "start": 5181.9,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'autres la d\u00e9linquance celle qui touche",
        "start": 5184.03,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "toutes et tous ces \u00e0 grenoble d'ailleurs",
        "start": 5187.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 marseille absolument car la raie",
        "start": 5189.099,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "manta malgr\u00e9 un vent dinars de la",
        "start": 5191.05,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "violence du trafic et la violence du",
        "start": 5192.52,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "crime organis\u00e9 sont deux choses",
        "start": 5193.989,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "totalement diff\u00e9rentes et c'est",
        "start": 5195.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "important effectivement d'avoir des",
        "start": 5196.809,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "positions claires et surtout une",
        "start": 5199.27,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie ce que je d\u00e9nonce mais je le",
        "start": 5200.77,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "fais avec ga\u00ebl perdriau le maire de",
        "start": 5203.619,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "saint-etienne et pr\u00e9sident de la",
        "start": 5205.719,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "commission de s\u00e9curit\u00e9 de france urbaine",
        "start": 5206.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'association des maires des grandes",
        "start": 5208.84,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "villes en france ce que nous d\u00e9non\u00e7ons",
        "start": 5210.25,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "l'ensemble c'est un pouvoir central",
        "start": 5213.09,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "r\u00e9galien qui ne fait pas son travail qui",
        "start": 5215.969,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "se d\u00e9lestent sur les collectivit\u00e9s",
        "start": 5218.429,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "locales qui cr\u00e9e donc des in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 5219.96,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s territoriales et surtout qui",
        "start": 5222.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "n'a pas de strat\u00e9gie",
        "start": 5225.179,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "donc si je suis \u00e9lu pr\u00e9sident nous",
        "start": 5229.58,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "ferons comme je vais proposer \u00e0",
        "start": 5232.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'automne dernier un beauvau de la",
        "start": 5233.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "confiance c'est \u00e0 dire regardez \u00e0 la",
        "start": 5235.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fois ce qu'il nous faut faire mati\u00e8re de",
        "start": 5238.02,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention bien s\u00fbr de police avec les",
        "start": 5239.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "moyens vous savez que c'est depuis",
        "start": 5242.429,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy qu on a baiss\u00e9 les",
        "start": 5243.75,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "moyens de la police kalam supprimer la",
        "start": 5245.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "police auximines t il nous faut",
        "start": 5248.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "retrouver du lien entre la police et la",
        "start": 5249.96,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "population",
        "start": 5252.54,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l\u00e9galiser le cannabis c'est \u00e9galement",
        "start": 5253.19,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "parce qu'aujourd'hui tout notre police",
        "start": 5255.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est envoy\u00e9 sur le trafic de drogue alors",
        "start": 5256.469,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "qu'en fait on a un besoin pour les",
        "start": 5258.69,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "gardiens de la paix ce sont des gardiens",
        "start": 5260.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de la paix et puis \u00e9galement investir",
        "start": 5261.929,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "vingt mille emplois dans la justice",
        "start": 5264.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 nous avons un d\u00e9ficit",
        "start": 5266.76,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "majeur d\u00e9ficit de magistrats et ce",
        "start": 5268.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit l\u00e0 il se traduit de fa\u00e7on tr\u00e8s",
        "start": 5270.869,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "claire puisque nous avons 59% de",
        "start": 5273.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9cidive 59% de r\u00e9cidive aujourd'hui en",
        "start": 5275.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "france donc nous sommes vraiment dans",
        "start": 5278.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les cancres en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 au",
        "start": 5280.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en quand parce qu'on y met",
        "start": 5281.94,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "pas les moyens qu entre parce qu'on a la",
        "start": 5283.56,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie la plus dure sur le trafic de",
        "start": 5284.969,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "drogue tout en \u00e9tant totalement",
        "start": 5286.949,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "incoh\u00e9rent puisqu'on a rentr\u00e9 dans la",
        "start": 5287.88,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "croissance du pib rappelons le il ya",
        "start": 5289.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "trois ans donc tout cela est incoh\u00e9rent",
        "start": 5291.239,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "et donc je ferai effectivement une",
        "start": 5293.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "police qui soit gardiens de la paix",
        "start": 5295.56,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "police de proximit\u00e9 en lien avec la",
        "start": 5297.9,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "population est \u00e9galement une stagiaire",
        "start": 5299.849,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des strat\u00e9gies qu'ils soient",
        "start": 5302.639,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "clairs et qu'ils soient construites avec",
        "start": 5304.02,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "la confiance des \u00e9lus locaux parce que",
        "start": 5306.449,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "en tant que maire je suis au courant de",
        "start": 5307.889,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "tout ce qui se passe dans la ville les",
        "start": 5309.78,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "nouveaux points de deal qui s installe",
        "start": 5311.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les points qui sont un peu chaud les",
        "start": 5312.09,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "jeunes qui sont en train de partir en",
        "start": 5313.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vrille dans un quartier donc nous",
        "start": 5315.179,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "connaissons tous sa aujourd'hui cette",
        "start": 5316.8,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "connaissance elle n'est pas utilis\u00e9e",
        "start": 5318.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors qu'on n'utilise pas franchement on",
        "start": 5319.969,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "travaille main dans la main avec la",
        "start": 5322.02,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "police a donc c'est vraiment une",
        "start": 5323.429,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "question de strat\u00e9gie de la hi\u00e9rarchie",
        "start": 5324.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "un de la hi\u00e9rarchie parisienne je veux",
        "start": 5326.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dire du ministre de l'int\u00e9rieur qui est",
        "start": 5327.96,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pour moi une strat\u00e9gie laxiste circ\u00e9",
        "start": 5330.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "beaucoup de mots \u00e0 chaque fois ils se",
        "start": 5332.099,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9placent sur les faits divers c'est le",
        "start": 5333.48,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "cas de monsieur darmanin c'\u00e9tait le cas",
        "start": 5334.949,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "de monsieur valls \u00e9tait le cas de",
        "start": 5336.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "monsieur sarkozy il se d\u00e9place d\u00e9nonce",
        "start": 5337.17,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "font des grands coups de menton la",
        "start": 5339.06,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "tol\u00e9rance z\u00e9ro il n'y a pas de strat\u00e9gie",
        "start": 5340.679,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re donc nous devons mettre une",
        "start": 5342.239,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie coh\u00e9rente police",
        "start": 5343.83,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "justice des moyens et s'appuyer sur les",
        "start": 5345.94,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "\u00e9lus locaux",
        "start": 5348.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "bien rattrap\u00e9 montendre auteur d'une",
        "start": 5348.96,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "parade nous interroger sur les valeurs",
        "start": 5351.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donc nos valeurs sont la la\u00efcit\u00e9 le",
        "start": 5352.54,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "respect la responsabilit\u00e9 la libert\u00e9",
        "start": 5355.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 la fraternit\u00e9 ce sont nos",
        "start": 5358.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "valeurs en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des biens",
        "start": 5360.91,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "et des personnes qui est un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 5362.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "capital nous n'avons aucune ressource",
        "start": 5363.699,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "rare recevoir de la part des dirigeants",
        "start": 5365.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ps les dirigeants aient l'air et",
        "start": 5367.54,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dirigeants lrm au compteur ils ont dix",
        "start": 5369.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mille crimes et d\u00e9lits par jour en",
        "start": 5372.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moyenne ils sont catastrophiques",
        "start": 5374.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ils sont totalement incomp\u00e9tents en ce",
        "start": 5376.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "domaine est la d\u00e9monstration c'est",
        "start": 5377.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'ils ne remontent jamais aux causes",
        "start": 5379.63,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates \u00e9cologistes vous",
        "start": 5381.16,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "remonter aux causes c'est pourquoi nous",
        "start": 5382.48,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi c'est nous qui sommes en",
        "start": 5383.98,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de r\u00e9soudre cette probl\u00e9matique",
        "start": 5385.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de la s\u00e9curit\u00e9 des biens et des",
        "start": 5386.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "personnes quelles sont les causes d'une",
        "start": 5388.06,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "part la d\u00e9sesp\u00e9rance et o\u00f9 le sentiment",
        "start": 5389.89,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "d'impunit\u00e9",
        "start": 5392.949,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "et o\u00f9 le d\u00e9faut d'\u00e9ducation et o\u00f9 le",
        "start": 5394.14,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9faut d'activit\u00e9 et les personnes en",
        "start": 5398.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "prison le prouve d'une part il faut bien",
        "start": 5399.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "se dire et personne ne le dit 96% des",
        "start": 5402.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "personnes impressionn\u00e9 sont des hommes",
        "start": 5404.17,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 envoy\u00e9s on doit travailler que sur",
        "start": 5405.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 de la population d'autre part",
        "start": 5406.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "80% des personnes emprisonn\u00e9es n'ont pas",
        "start": 5408.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le bac 50% des personnes emprisonn\u00e9es",
        "start": 5411.04,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'ont aucun dipl\u00f4me 70% des personnes",
        "start": 5413.14,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "emprisonn\u00e9es lors de leur premier d\u00e9lit",
        "start": 5416.29,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'ont aucune activit\u00e9 donc quand gr\u00e2ce",
        "start": 5418.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aux \u00e9cologistes vous construisez le",
        "start": 5421.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plein emploi et caen gr\u00e2ce aux",
        "start": 5423.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes vous faites de l'\u00e9ducation",
        "start": 5425.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'il faut et c'est pourquoi ma premi\u00e8re",
        "start": 5427.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mesure sera ce d\u00e9bat national public sur",
        "start": 5428.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation vous r\u00e9solvez largement la",
        "start": 5430.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matique de la s\u00e9curit\u00e9 des biens",
        "start": 5433.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des personnes mais mais le premier",
        "start": 5435.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants sur ce point l\u00e0 c'est",
        "start": 5436.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "monsieur dupont mairie moretti vous",
        "start": 5438.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rendez compte qu'il a mis toutes ces",
        "start": 5440.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es pour comprendre que le d\u00e9lai",
        "start": 5441.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moyen de jugement des d\u00e9linquants",
        "start": 5443.41,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait 18 mois et aujourd'hui il se",
        "start": 5445.42,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vante qu'il est pass\u00e9 de 18 mois avec la",
        "start": 5447.219,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "loi qui va qui va passer la de dix jours",
        "start": 5448.989,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "\u00e0 trois mois mais comment voulez vous",
        "start": 5450.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que le d\u00e9linquant ne r\u00e9cidive pas et qui",
        "start": 5452.08,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "ne ressemble pas le sentiment d'impunit\u00e9",
        "start": 5454.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quand il sait qu'il sera jug\u00e9 dans 18",
        "start": 5455.739,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "mois et peut \u00eatre puni donc acc\u00e9l\u00e9ration",
        "start": 5457.75,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "il faut imm\u00e9diat c\u00f4t\u00e9 de la peine",
        "start": 5459.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "certitude de la peine r\u00e9introduction des",
        "start": 5461.73,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "peines planchers et \u00e9videmment surtout",
        "start": 5464.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas l\u00e9galisation du cannabis parce que",
        "start": 5466.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour qu'un fleuve \u00e0 la mer il faut des",
        "start": 5468.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "berges et moi je veux une france",
        "start": 5470.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "autonome je veux des r\u00e9gions autonomes",
        "start": 5472.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et je veux des personnes autonomes et le",
        "start": 5474.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cannabis rend d\u00e9pendant donc pour",
        "start": 5476.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre ce probl\u00e8me du cannabis il faut",
        "start": 5478.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ass\u00e9cher la demande pour ass\u00e9cher la",
        "start": 5480.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "demande vous \u00e9duquer les enfants ou leur",
        "start": 5482.5,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "fait voir les vid\u00e9os ad\u00e9quate aux",
        "start": 5484.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "enfants et aux adolescents et vous",
        "start": 5485.949,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "verrez qu'ils sont capables de",
        "start": 5487.54,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "comprendre et ne consommeront plus de",
        "start": 5488.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cannabis de coca\u00efne et d'ecstasy et tout",
        "start": 5490.15,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ce que vous voulez le cannabis delphine",
        "start": 5492.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "batho on l\u00e9galise un des p\u00e9nalistes",
        "start": 5495.55,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on fait le cannabis",
        "start": 5497.8,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "dans les deux s\u00e8vres nous avons des",
        "start": 5500.52,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "industriels des agriculteurs qui sont",
        "start": 5504.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans les starting-blocks pas seulement",
        "start": 5506.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur la question du cannabis mais sur la",
        "start": 5508.57,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "question de la fili\u00e8re chambre fran\u00e7aise",
        "start": 5510.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'un potentiel \u00e9norme excusez moi mais",
        "start": 5512.199,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "on va parler d'\u00e9conomie et de",
        "start": 5514.9,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance parce que c'est un bon",
        "start": 5515.98,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "exemple mais l\u00e0 attendez attendez",
        "start": 5517.03,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "attendez non non non c'est allah on a",
        "start": 5518.11,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 des princes ans delphine batho l\u00e0",
        "start": 5520.239,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "moi ce que je voudrais savoir si si vous",
        "start": 5521.739,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez candidate est ce que vous",
        "start": 5523.12,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "proposez la l\u00e9galisation du cannabis",
        "start": 5525.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "oui ou non encadr\u00e9e avec une politique",
        "start": 5526.929,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "d'interdiction pour les mineurs et une",
        "start": 5529.9,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "politique de sant\u00e9 publique en fait",
        "start": 5532.06,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on est en \u00e9chec j'aurais",
        "start": 5534.969,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "voulu peut-\u00eatre m'exprimer de fa\u00e7on plus",
        "start": 5538.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "largement sur le service public de la",
        "start": 5540.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "police nationale et sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5542.23,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce que les questions de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5544.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "publique ne se r\u00e9sume pas au probl\u00e8me du",
        "start": 5545.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cannabis dans notre dans notre pays mais",
        "start": 5547.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je suis pour le cannabis th\u00e9rapeutique",
        "start": 5549.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je suis sur la m\u00eame position que bien",
        "start": 5551.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 5553.03,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "nationale y compris d'ailleurs de la",
        "start": 5554.44,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 qui disent que c'est une une",
        "start": 5555.699,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "urgence \u00e9conomique de sant\u00e9 publique",
        "start": 5557.949,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aussi par rapport au cannabis",
        "start": 5560.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "th\u00e9rapeutique et aussi de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5562.179,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "publique au travers du cannabis",
        "start": 5563.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9cr\u00e9atif mais l\u00e0 on ne passe pas deux",
        "start": 5565.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "on ne parle pas de cannabis",
        "start": 5567.61,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "th\u00e9rapeutique \u00e9videmment je suis",
        "start": 5568.66,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "favorable au cannabis th\u00e9rapeutique et",
        "start": 5570.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parable au cannabis r\u00e9cr\u00e9atif p\u00e8re me",
        "start": 5571.98,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "permettez moi de souligner que nous",
        "start": 5574.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avons des acteurs par ailleurs",
        "start": 5577.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et une agriculture fran\u00e7aise",
        "start": 5578.89,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "qui attend qu'une d\u00e9cision soit prise",
        "start": 5580.78,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "le cannabis c'est comment \u00e7a se passe si",
        "start": 5583.86,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "on l\u00e9galise le cannabis sous kate sous",
        "start": 5586.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quelle forme comment \u00e7a se passe on fait",
        "start": 5589.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une entreprise nationale ce soir annonce",
        "start": 5590.8,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "au contr\u00f4le public",
        "start": 5593.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu majeur de sant\u00e9 publique",
        "start": 5595.59,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a des gamins qui sont",
        "start": 5597.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dans une addiction \u00e0 des produits qui",
        "start": 5599.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "leur d\u00e9truisent le cerveau",
        "start": 5602.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9alit\u00e9 de ce pays nous sommes",
        "start": 5604.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le pays le plus r\u00e9pressif et nous sommes",
        "start": 5606.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le pays o\u00f9 il ya le plus de consommation",
        "start": 5608.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est ce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 nos",
        "start": 5610.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dirigeants et ce sera nous en fait on",
        "start": 5612.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est dans le r\u00e9alisme on est dans",
        "start": 5614.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9",
        "start": 5617.14,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "on regarde quels sont les pays qui ont",
        "start": 5617.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "agi on regarde quels sont les pays qui",
        "start": 5619.96,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "ont r\u00e9duit la consommation des jeunes",
        "start": 5622.0,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "gar\u00e7ons les pays qui ont permis de",
        "start": 5624.18,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 li\u00e9s \u00e0",
        "start": 5627.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ces trafics on veut des policiers qui",
        "start": 5629.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "agissent sur les grands trafics on veut",
        "start": 5631.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des policiers qui est le temps",
        "start": 5633.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'enqu\u00eater et pas des policiers qu'ils",
        "start": 5634.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "soient soumis \u00e0 une contrainte de",
        "start": 5637.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "politique du chiffre de contr\u00f4le des",
        "start": 5638.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "consommateurs de cannabis et tout \u00e7a",
        "start": 5640.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est du cdu c'est du cin\u00e9ma donc en",
        "start": 5642.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de sant\u00e9 comme en mati\u00e8re de",
        "start": 5645.28,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5647.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la solution c'est la l\u00e9galisation avec",
        "start": 5648.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sous contr\u00f4le public \u00e9videmment qui",
        "start": 5650.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "permettra y compris de traiter les",
        "start": 5652.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "gamins ou les adultes qui sont en",
        "start": 5654.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "addiction il n'y a pas de risque de",
        "start": 5655.99,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "trafic souterrain comme sur les",
        "start": 5657.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cigarettes ya pas en fait de deux pays",
        "start": 5660.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "devraient y en a d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui on",
        "start": 5662.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 et c'est l\u00e0 et c'est la bonne",
        "start": 5664.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "solution mais pour pour lutter contre",
        "start": 5666.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les trafiquants vraiment l\u00e0 ou non sa",
        "start": 5668.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "lutte pas contre les trafiquants parce",
        "start": 5670.99,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "que le trafic de drogue est",
        "start": 5672.31,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "international et \u00e7a n'est pas juste du",
        "start": 5673.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "trafic de cannabis il ya du trafic",
        "start": 5674.98,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'autres substances ce type h\u00e9ro\u00efne etc",
        "start": 5676.66,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "star mais l\u00e0 aujourd'hui les jeunes",
        "start": 5679.84,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "prennent des substances et on ne sait",
        "start": 5682.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pas ce qu'il ya dedans parce que \u00e7a",
        "start": 5685.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aussi s'il ya qu elles sont",
        "start": 5687.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quelle est la teneur en produits dans",
        "start": 5688.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mes dans les produits qu'ils consomment",
        "start": 5691.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelle est la teneur aussi en produits",
        "start": 5693.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de coupure qu'est ce qu'on met dedans",
        "start": 5695.38,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "dans les produits qui sont aujourd'hui",
        "start": 5697.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "distribu\u00e9s en sous main et en \u00e9conomie",
        "start": 5699.96,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "souterraine faire mettre sous contr\u00f4le",
        "start": 5702.52,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "public le cannabis c'est aussi permettre",
        "start": 5705.55,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de contr\u00f4ler la qualit\u00e9 de ce qui est de",
        "start": 5708.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ce qui est distribu\u00e9 et de faire en",
        "start": 5711.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sorte que on n'autorise pas la",
        "start": 5712.87,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "distribution \u00e0 des mineurs que l' on",
        "start": 5715.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'accompagne pas d'une politique de",
        "start": 5717.3,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 et d'accompagnement des personnes",
        "start": 5719.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui sont d\u00e9pendantes est l\u00e0 aujourd'hui",
        "start": 5721.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a passe compl\u00e8tement sous les radars",
        "start": 5723.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parce qu'on ne sait pas qui est",
        "start": 5725.11,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendant et qui n'est pas d\u00e9pendant",
        "start": 5726.37,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est donc en fait c'est du",
        "start": 5727.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pragmatisme malgr\u00e9 un mat\u00e9riel \u00e9galiser",
        "start": 5729.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 le",
        "start": 5731.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cannabis est g\u00e9r\u00e9 par le papa par l'\u00e9tat",
        "start": 5733.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "par exemple \u00e9videmment on va mettre un",
        "start": 5734.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "taux de thc faible et parce qu'on va",
        "start": 5736.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mettre un toad et de tht faible",
        "start": 5738.46,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment les jeunes seront insatisfaits",
        "start": 5740.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc ils vont repartir sur sur le trafic",
        "start": 5741.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de cannabis avec un taux de tht plus",
        "start": 5743.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 je suis co fondateur de la ligue",
        "start": 5745.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nationale contre la drogue avec gabriel",
        "start": 5747.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nas et nous avons expliqu\u00e9 qu'il n'y a",
        "start": 5749.83,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "pas de drogue douce",
        "start": 5752.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour ce chapitre on va continuer \u00e0",
        "start": 5753.93,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "poursuivre sur les questions de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5757.03,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais plus sur des questions de",
        "start": 5759.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "terrorisme soit guillaume roquette vous",
        "start": 5762.07,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "\u00eates",
        "start": 5764.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "notre repr\u00e9sentant partenaires du figaro",
        "start": 5765.33,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "figaro magazine le proc\u00e8s des attentats",
        "start": 5768.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "du 13 novembre s'est ouvert aujourd'hui",
        "start": 5770.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quelle question avez vous pour nos",
        "start": 5772.81,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "candidats bonsoir mesdames et messieurs",
        "start": 5775.27,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "j'aimerais vous entendre r\u00e9agir sur ce",
        "start": 5778.2,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re d\u00e9claration du",
        "start": 5781.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "principal accus\u00e9 de ce proc\u00e8s salle",
        "start": 5783.19,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "abdeslam qui a commenc\u00e9 par r\u00e9p\u00e9ter",
        "start": 5785.44,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "la profession de foi des musulmans il",
        "start": 5788.61,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "n'ya pas d'autre divinit\u00e9 qu'allah et",
        "start": 5792.19,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mahomet est son messager delphine batho",
        "start": 5794.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "a ce qu'il faut voir dans une ce type de",
        "start": 5797.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration un signe ou peut-\u00eatre une",
        "start": 5799.45,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "preuve du lien entre l'islam et",
        "start": 5801.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'islamisme en particulier le terrorisme",
        "start": 5804.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui en naissent \u00e0 son expression la plus",
        "start": 5806.23,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "affreuse il ya l\u00e0 on est s\u00fbr on est sur",
        "start": 5808.51,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "un jihadiste donc \u00e7a va au del\u00e0 de votre",
        "start": 5811.78,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "question peut-\u00eatre un mot sur sur le",
        "start": 5815.29,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "proc\u00e8s",
        "start": 5818.469,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "des attentats du 13 novembre 2015 et",
        "start": 5819.84,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 partir de l'exemple de la",
        "start": 5823.63,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration que vous venez de citer",
        "start": 5825.73,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a r\u00e9veille je pense pour",
        "start": 5828.9,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "chacune et chacun tous les tous les",
        "start": 5831.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "traumatismes de cet attentat",
        "start": 5834.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mais ce que j'ai ressenti en m\u00eame temps",
        "start": 5837.07,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "moi c'est une fiert\u00e9 de la france de",
        "start": 5838.69,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "faire la d\u00e9monstration qu'une grande",
        "start": 5843.7,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie peut organiser un proc\u00e8s",
        "start": 5845.59,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "quelques oeufs en tant que grande",
        "start": 5849.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie nous n'avons m\u00eame pas peur de",
        "start": 5850.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la d\u00e9claration qui provocatrice parce",
        "start": 5852.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que c'est une provocation politique en",
        "start": 5854.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a a un sens politique quand il",
        "start": 5856.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a aujourd'hui \u00e0 la barre que nous",
        "start": 5858.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'en avons pas peur que nous allons \u00eatre",
        "start": 5860.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "plus fort et que nous allons juger ce",
        "start": 5862.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 commis les crimes qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 5865.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "commis et nous allons les juger par le",
        "start": 5866.92,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "droit et par la d\u00e9mocratie donc c'est",
        "start": 5868.81,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "important ce qui se passe avec ce proc\u00e8s",
        "start": 5871.179,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "regardez c'est un ensemble de mesures",
        "start": 5873.149,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 prises juste pardon est ce",
        "start": 5875.469,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que je peux bien s\u00fbr la version vous",
        "start": 5877.149,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avez pos\u00e9 la question je ferai juste",
        "start": 5879.249,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avoir une pens\u00e9e aux musulmans et",
        "start": 5880.659,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "musulmanes mod\u00e9r\u00e9es de france qui se",
        "start": 5882.249,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "sentent compl\u00e8tement \u00e0 absorber et est",
        "start": 5884.649,
        "duration": 8.131
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9 dans des amalgames qui n'ont pas",
        "start": 5888.309,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "lieu d'\u00eatre les musulmans et musulmanes",
        "start": 5892.78,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "de france ne sont pas tous et toutes",
        "start": 5894.82,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "terroriste et il ne d\u00e9rive pas tous et",
        "start": 5897.219,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "toutes vers le terrorisme et ils font",
        "start": 5899.919,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "partie de la citoyennet\u00e9 fran\u00e7aise par",
        "start": 5902.019,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "contre il y \u00e0 quelques personnes qui",
        "start": 5904.419,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sont dangereuses et qui sont souvent",
        "start": 5906.55,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "anim\u00e9s par des r\u00e9seaux internationaux et",
        "start": 5908.739,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui font partie de fili\u00e8res",
        "start": 5911.559,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "internationales ces personnes l\u00e0 doivent",
        "start": 5912.669,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00eatre contr\u00f4l\u00e9s doivent \u00eatre emprisonn\u00e9",
        "start": 5914.679,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et \u00e9videmment doivent \u00eatre pourchass\u00e9s",
        "start": 5916.869,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "de la plus grosse fin de la mani\u00e8re la",
        "start": 5918.309,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plus stricte qui soit mais vraiment les",
        "start": 5920.11,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "musulmans et musulmanes de france honte",
        "start": 5922.809,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour une immense majorit\u00e9",
        "start": 5924.939,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la quasi totalit\u00e9 de leur pratique",
        "start": 5927.099,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "religieuse une pratique respectueuse et",
        "start": 5929.709,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "respectueuse de la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise",
        "start": 5931.629,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et de notre sens de la la\u00efcit\u00e9 il valoir",
        "start": 5933.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je suis d'accord et bien brousseau donc",
        "start": 5936.729,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "notez le",
        "start": 5938.05,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "mais effectivement l'islamisme et le",
        "start": 5939.149,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "malheur de l'islam et il est clair que",
        "start": 5942.849,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "beaucoup de musulmans sont morts dans",
        "start": 5945.749,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "les attentats comme vous le savez et ce",
        "start": 5948.189,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "proc\u00e8s est le proc\u00e8s du terrorisme",
        "start": 5950.769,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "islamique effectivement cet individu et",
        "start": 5953.32,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "comme il est il est dans malheureusement",
        "start": 5957.01,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "dans un path\u00e9tique coh\u00e9rence",
        "start": 5958.479,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "ce que sam \u00e9voqu\u00e9 quand vous commenciez",
        "start": 5961.139,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "avec cette phrase",
        "start": 5963.61,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "c'est qu'on retrouve bien l\u00e0",
        "start": 5966.09,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "l'instrumentalisation des religion \u00e0 des",
        "start": 5968.039,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "fins politiques en l'occurrence ce",
        "start": 5971.199,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "terroriste et sam \u00e9voqu\u00e9 cette phrase de",
        "start": 5972.999,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "la bible le seigneur et mon dieu",
        "start": 5976.269,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est le pendant de cette d\u00e9claration l\u00e0",
        "start": 5978.3,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "et dans l'histoire la religion",
        "start": 5981.519,
        "duration": 6.261
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne a aussi servi d'oppression de",
        "start": 5983.979,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "deux d'inquisition deux millions de",
        "start": 5987.78,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "morts \u00e9galement et aujourd'hui nous",
        "start": 5990.849,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sommes face \u00e0 cela ce n'est plus le cas",
        "start": 5992.919,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des religions chr\u00e9tienne nous sommes",
        "start": 5994.629,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "face \u00e0 une instrumentalisation de",
        "start": 5996.249,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'islam qui est tr\u00e8s fort avec une",
        "start": 5998.559,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "d\u00e9rive terroriste qui on le voit",
        "start": 6001.619,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "prendre pied \u00e0 la fois \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 6004.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "prend pied parfois pour des raisons",
        "start": 6007.11,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitiques \u00e9galement et",
        "start": 6008.4,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "instrumentalise les diasporas et prend",
        "start": 6010.49,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "pied \u00e9galement en france ce partage avec",
        "start": 6012.48,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "delphine le fait que ce proc\u00e8s ighil et",
        "start": 6015.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est un honneur aussi pour la france",
        "start": 6018.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une grandeur nous \u00e9tions tous r\u00e9unis je",
        "start": 6020.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "me rappelle de tous ces chefs d'\u00e9tat qui",
        "start": 6022.23,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "\u00e9taient l\u00e0 au tour de fran\u00e7ois hollande",
        "start": 6023.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en 2015 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un \u00e9v\u00e9nement mondial \u00e0",
        "start": 6024.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la fois l'attent\u00e2t contre charlie et",
        "start": 6028.02,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "l'attent\u00e2t du bataclan",
        "start": 6029.91,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et j'aimerais qu'on fasse perdurer cet",
        "start": 6031.46,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "esprit de concorde extr\u00eamement fort",
        "start": 6034.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce que nous l'avons vu aussi apr\u00e8s",
        "start": 6036.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'assassin\u00e2t terrible de samuel p\u00e2tit",
        "start": 6039.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re il n'y avait pas cet",
        "start": 6041.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "esprit de concorde il y avait un esprit",
        "start": 6042.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "politiciens qui \u00e9tait malsain donc",
        "start": 6045.06,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "gardons en t\u00eate cette grandeur de la",
        "start": 6047.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "france candeur de la r\u00e9publique qui n'a",
        "start": 6050.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rien c\u00e9d\u00e9 aux terroristes et ce proc\u00e8s",
        "start": 6052.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de mons un mot peut-\u00eatre dit yannick",
        "start": 6054.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "jadot c'est une menace exog\u00e8nes",
        "start": 6056.76,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "seulement ya pas un probl\u00e8me est un",
        "start": 6059.67,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne fran\u00e7ais de l'islamisme",
        "start": 6062.1,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "radical fran\u00e7ais",
        "start": 6064.35,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "par ces r\u00e9seaux intentions mais ils",
        "start": 6069.71,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "peuvent tr\u00e8s bien le fran\u00e7ais une bonne",
        "start": 6071.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "partie des terroristes on agit sur notre",
        "start": 6073.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "territoire sont des enfants de la france",
        "start": 6075.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui sont n\u00e9s en france qu'on \u00e9tait",
        "start": 6078.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "content grandi en france et compte",
        "start": 6080.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "totalement d\u00e9riv\u00e9s ce proc\u00e8s est",
        "start": 6082.38,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "effectivement",
        "start": 6085.65,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "s'est impos\u00e9 pour le deuil",
        "start": 6086.66,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "c'est un proc\u00e8s pour celles et ceux qui",
        "start": 6089.3,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "ont surv\u00e9cu ce moment l\u00e0 c'est un proc\u00e8s",
        "start": 6092.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour ne jamais oublier ce qui s'est",
        "start": 6095.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 et puis c'est un proc\u00e8s comme \u00e7a a",
        "start": 6097.29,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 dit qui dit que notre pays est plus",
        "start": 6100.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fort que le terroriste parce que nous",
        "start": 6103.35,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "restons dans l'\u00e9tat de droit pour juger",
        "start": 6104.73,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "les terroristes mais \u00e9videmment c'est",
        "start": 6108.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aussi un proc\u00e8s qui doit nous apprendre",
        "start": 6111.45,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "sur",
        "start": 6113.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comment nos dispositifs de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 6114.77,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "fonctionne comme on au dispositif de",
        "start": 6117.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "renseignement fonctionne et permettent",
        "start": 6120.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ou pas d'arr\u00eater les attentats",
        "start": 6122.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "permettent ou pas d'arr\u00eater les",
        "start": 6125.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "terroristes et quand on regarde le",
        "start": 6127.05,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage de deux marc tr\u00e9vidic qui",
        "start": 6129.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "raconte",
        "start": 6132.18,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "comment il a travaill\u00e9 au parquet",
        "start": 6133.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "national anti terroristes comment s'est",
        "start": 6134.67,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "construit une capacit\u00e9 du renseignement",
        "start": 6137.19,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "agir sur notre territoire ou agir \u00e0",
        "start": 6140.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur c'est aussi des le\u00e7ons qu'on",
        "start": 6143.01,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "doit tirer de ces attentats autres",
        "start": 6145.23,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "sujets de l'actualit\u00e9",
        "start": 6147.809,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "la prise de pouvoir en afghanistan des",
        "start": 6149.329,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "talibans la france a accueilli \u00e0 ce jour",
        "start": 6152.28,
        "duration": 6.379
    },
    {
        "text": "3400 afghan mille autres pourraient \u00eatre",
        "start": 6155.269,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "recueillies c'est tr\u00e8s peu par rapport",
        "start": 6158.659,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "aux 38 millions d'habitants de ce pays",
        "start": 6161.19,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "mais emmanuel macron consid\u00e8re que nous",
        "start": 6162.84,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "devons nous prot\u00e9ger",
        "start": 6165.119,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de flux migratoires importants",
        "start": 6166.369,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "jean marc governatori est ce que vous",
        "start": 6169.409,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "pensez que il faudrait accueillir",
        "start": 6170.61,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "davantage d'afghans peut-\u00eatre tous ceux",
        "start": 6172.32,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "qui en font la demande sauf qu'ils",
        "start": 6174.119,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "seraient selon l'onu jusqu'\u00e0 500 milles",
        "start": 6175.769,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "d'une part \u00e9videmment il faut \u00eatre",
        "start": 6178.4,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement regardant sur ce qui arrive",
        "start": 6181.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et d'autre part il faut se dire la",
        "start": 6184.349,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 les hordes des immigr\u00e9s et",
        "start": 6185.88,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "n'existe que dans l'esprit de madame le",
        "start": 6188.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pen est dans l'esprit de monsieur ciotti",
        "start": 6190.349,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "les chiffres le prouvent en 2020 selon",
        "start": 6192.42,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'onu il y a eu deux millions six cent",
        "start": 6195.0,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "mille r\u00e9fugi\u00e9s afghans",
        "start": 6198.3,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "25000 sont revenus en france donc la",
        "start": 6200.48,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "france n'est pas si attractif que \u00e7a et",
        "start": 6203.25,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "la nature est bien faite et la france ne",
        "start": 6205.619,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sera pas victime de hordes de nulle part",
        "start": 6207.599,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il ya aucun probl\u00e8me on y fait attention",
        "start": 6209.219,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "on regarde bien le statut des personnes",
        "start": 6211.079,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "mais \u00e9videmment nous avons devoir",
        "start": 6214.05,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d'humanisme et un devoir d'accueil vous",
        "start": 6215.94,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "parler de chiffres en 2019 qui est",
        "start": 6218.219,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence parce qu'en 2020 il",
        "start": 6220.889,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "y avait la fermeture des fronti\u00e8res il",
        "start": 6222.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ya eu plus de 400 mille immigr\u00e9s l\u00e9gaux",
        "start": 6223.65,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "entre le titre de s\u00e9jour et les demandes",
        "start": 6225.78,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "d'asile et rituel est ce que vous pensez",
        "start": 6229.98,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "que la france doit accueillir davantage",
        "start": 6231.599,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est ce qu'elle peut accueillir davantage",
        "start": 6234.119,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de d'immigr\u00e9s l\u00e9gaux d'abord il faut",
        "start": 6235.889,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "regarder parce que dans ces quatre cent",
        "start": 6238.679,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "mille 1 il ya beaucoup qui sont des",
        "start": 6239.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "titres de s\u00e9jour temporaire pour les",
        "start": 6241.17,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes notamment une partie qui est du",
        "start": 6243.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "regroupement familial ainsi 80 milles \u00e7a",
        "start": 6245.369,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est la loi et c'est important de le",
        "start": 6247.5,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "respecter et puis apr\u00e8s il ya",
        "start": 6250.079,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "effectivement les \u00e9v\u00e9nements tragiques",
        "start": 6251.369,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "comme celui d'afghanistan moi j'ai",
        "start": 6253.019,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 en tant que maire de grenoble",
        "start": 6255.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'accueillir 100 afghans et afghanes \u00e7a",
        "start": 6256.44,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9chelle 40000 pour",
        "start": 6259.8,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "la france donc on retrouve \u00e0 peu pr\u00e8s un",
        "start": 6262.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fils et 40 me pour la france les cinq",
        "start": 6263.789,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "cent mille dons par l'onu pour moi c'est",
        "start": 6265.44,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "important c'est dans la constitution",
        "start": 6268.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise dans son pr\u00e9ambule de 46 c'est",
        "start": 6270.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9galement les engagements internationaux",
        "start": 6272.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avec la convention de gen\u00e8ve de 51 et",
        "start": 6274.03,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "donc nous devons respecter aussi non",
        "start": 6277.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "seulement notre histoire mais \u00e9galement",
        "start": 6279.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la richesse que ces populations viennent",
        "start": 6282.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e0 mener mais sur la question de la",
        "start": 6284.53,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "migration en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 6287.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les progr\u00e8s que nous avons \u00e0",
        "start": 6289.53,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "faire l\u00e0 dedans dans ce domaine c'est",
        "start": 6291.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des progr\u00e8s pour avancer \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 6294.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne cinq mille personnes sont",
        "start": 6295.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mortes l'ann\u00e9e derni\u00e8re dont 2000 en",
        "start": 6297.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e juste pour essayer",
        "start": 6299.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'arriver en europe \u00e7a c'est",
        "start": 6301.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "insoutenable ne pouvons pas supporter",
        "start": 6303.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cela et sur le droit europ\u00e9en nous",
        "start": 6304.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "devons arr\u00eater la circulaire dublin qui",
        "start": 6306.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fait vous savez c'est le premier pays",
        "start": 6308.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'entr\u00e9e qui fait que c'est l'italie et",
        "start": 6310.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la gr\u00e8ce notamment qui prennent toute la",
        "start": 6312.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "charge nous devons la avoir un droit",
        "start": 6314.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'europe peut vraiment progress\u00e9 en",
        "start": 6316.27,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re juste d'accueil en ayant un",
        "start": 6318.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "asile europ\u00e9en qui permettrait une",
        "start": 6321.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition beaucoup plus facile \u00e0",
        "start": 6323.59,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer dans la population et o\u00f9 nous",
        "start": 6326.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "n'aurions pas c'est tous ces probl\u00e8mes",
        "start": 6329.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de migrants qui n'ont pas de permis de",
        "start": 6331.96,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "travail qui va que j'\u00e9tais l\u00e0 \u00e0 brian\u00e7on",
        "start": 6334.48,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "samedi dernier avec des \u00e9lans de",
        "start": 6337.38,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 extr\u00eamement fort mais",
        "start": 6340.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9galement un des gens qui arrivent l\u00e0 et",
        "start": 6341.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui sont en attente et qui sont promen\u00e9s",
        "start": 6343.78,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de pays en pays nous devons changer cela",
        "start": 6346.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et \u00e0 la question",
        "start": 6348.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est ce que vous sentez est ce que vous",
        "start": 6349.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "entendez il ya un hic ch\u00e2teau ce",
        "start": 6351.67,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sentiment d'un nombre croissant de",
        "start": 6352.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui fait que qui disent qu' on",
        "start": 6354.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ne peut plus continuer \u00e0 accueillir",
        "start": 6356.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "autant d'immigr\u00e9s m\u00eame chez les",
        "start": 6358.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sympathisants d'europe \u00e9cologie les",
        "start": 6360.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "verts selon la derni\u00e8re \u00e9tude ipsos",
        "start": 6362.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cevipof 42% trouve qu'il ya trop",
        "start": 6364.0,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "d'\u00e9trangers en france ce qu'ils ont tort",
        "start": 6366.4,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "vous preniez la question de est-ce qu'on",
        "start": 6370.02,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "peut accueillir les r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 6373.81,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "c'est quoi l'alternative en fait",
        "start": 6375.45,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "c'est cool alternative on les",
        "start": 6378.27,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "attendait c'est quoi l'alternative cia",
        "start": 6382.59,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "qu'on laisse les femmes se faire tuer on",
        "start": 6385.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "laisse les homosexuels se faire lapider",
        "start": 6387.31,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a l'alternative",
        "start": 6389.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est ce que c'est de cela dont on parle",
        "start": 6391.77,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "on parle de vies humaines a sauv\u00e9s c'est",
        "start": 6393.85,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "le seul sujet la tr\u00e8s grande majorit\u00e9",
        "start": 6396.76,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "des afghanes et des afghans qui vont",
        "start": 6400.62,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "quitter l'afghanistan pour sauver leur",
        "start": 6404.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vie pour sauver leur vie ils vont \u00eatre",
        "start": 6405.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en iran ils vont \u00eatre pakistan ils vont",
        "start": 6408.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00eatre au tadjikistan on parle",
        "start": 6410.83,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "effectivement de quelques dizaines de",
        "start": 6412.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "milliers de personnes qui encore une",
        "start": 6415.18,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "fois mais ne ne quittent leur pays que",
        "start": 6417.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour sauver leur vie ma question est il",
        "start": 6420.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sur l'immigration g\u00e9n\u00e9ral est-ce qu'il",
        "start": 6422.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ya trop d'\u00e9trangers en france est",
        "start": 6424.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la r\u00e9alit\u00e9 c'est que vous",
        "start": 6425.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "citez 400000 l\u00e0 on mettra le qr code sur",
        "start": 6427.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les 400 milles oui justement j'allais en",
        "start": 6430.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parler effectivement puisque vous le",
        "start": 6432.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voyez en bas de votre \u00e9cran il ya un qr",
        "start": 6434.53,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "code c'est clair pour vous de savoir si",
        "start": 6436.27,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "les propos tenus sont effectivement",
        "start": 6440.11,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "de quoi on parle 177 mille attentions",
        "start": 6443.22,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "titre de s\u00e9jour et",
        "start": 6446.73,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "138 1420 demande d'asile chiffres du",
        "start": 6450.12,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur pour 2019 d'un",
        "start": 6454.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "corps donc on parle des r\u00e9fugi\u00e9s moi je",
        "start": 6455.86,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "tiens absolument \u00e0 prot\u00e9ger l'asie dans",
        "start": 6458.98,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "notre pays en europe c'est nos",
        "start": 6461.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "obligations ces mecs-l\u00e0 ramadan les",
        "start": 6463.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "matins on parle des \u00e9tudiants mais",
        "start": 6466.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "voulait pas que la france soit un pays",
        "start": 6469.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on a envie d'\u00e9tudier ou les \u00e9tudiants",
        "start": 6470.98,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers viennent partisan qu'on",
        "start": 6473.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "accueille on a compris la trauma tombeau",
        "start": 6475.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on a qu'\u00e0 \u00e9couter sur marc governatori",
        "start": 6477.88,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "j'aborde ces mails des trois d'abord sur",
        "start": 6480.01,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "yannick",
        "start": 6483.37,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "alyzia l\u00e9sinons pas les dialys\u00e9s",
        "start": 6484.32,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "millions de personnes de nationalit\u00e9",
        "start": 6486.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re en france 5 sur 67 \u00e7a me",
        "start": 6488.11,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "para\u00eet pas \u00e9norme ici d'une part d'autre",
        "start": 6490.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "part le probl\u00e8me c'est pas d'\u00eatre",
        "start": 6493.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9tranger ou pas \u00e9tranger le probl\u00e8me",
        "start": 6494.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est de respecter nos lois nos",
        "start": 6496.54,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "principes et dormir les personnes c'est",
        "start": 6497.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e7a le probl\u00e8me moi je me fiche que la",
        "start": 6499.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personne soit \u00e9trang\u00e8re ou pas ce que je",
        "start": 6500.98,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "veux c'est qu'elles aient un",
        "start": 6502.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "comportement normal qu'elles respectent",
        "start": 6503.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles de la r\u00e9publique et dans le",
        "start": 6505.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vivre ensemble \u00e0 partir de l\u00e0 je ne me",
        "start": 6507.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pose pas de probl\u00e8me merci beaucoup",
        "start": 6509.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "merci voil\u00e0 sur cette question \u00e0 moins",
        "start": 6510.49,
        "duration": 4.999
    },
    {
        "text": "que delphine batho souhaite s'exprimer",
        "start": 6513.52,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "deux choses d'abord effectivement le",
        "start": 6515.489,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "droit d'asile et dans le pr\u00e9ambule de la",
        "start": 6517.959,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "constitution il n'est pas n\u00e9gociable et",
        "start": 6519.369,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "donc aujourd'hui on doit accueillir des",
        "start": 6522.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "personnes et notamment des femmes",
        "start": 6525.099,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "afghanes pour les mettre en s\u00e9curit\u00e9 et",
        "start": 6526.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour les soutenir dans un combat aussi",
        "start": 6529.179,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cas contre un r\u00e9gime qui a un rapport",
        "start": 6531.01,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "avec la discussion pr\u00e9c\u00e9dente que nous",
        "start": 6533.079,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avions \u00e7a c'est la premi\u00e8re chose la",
        "start": 6535.839,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me c'est que ya pas trop",
        "start": 6537.549,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'\u00e9trangers en france c'est l'histoire",
        "start": 6539.079,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de france d'\u00eatre un pays de m\u00e9lange",
        "start": 6541.179,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre un pays ancr\u00e9 dans l'histoire des",
        "start": 6543.249,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "flux migratoires et un probl\u00e8me",
        "start": 6546.909,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d'absence d'organisation de",
        "start": 6548.139,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'accueil et donc il ya des probl\u00e8mes de",
        "start": 6550.629,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s\u00e9gr\u00e9gation territoriale il ya des",
        "start": 6552.789,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de mauvaises conditions parce",
        "start": 6554.769,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que justement on ne veut pas organiser",
        "start": 6556.389,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on correcte et intelligente les",
        "start": 6558.279,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "flux migratoires",
        "start": 6561.639,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9tudiants la situation avait",
        "start": 6562.499,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "dur\u00e9 pendant des ann\u00e9es jusqu'\u00e0 ce",
        "start": 6564.909,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'elle s'am\u00e9liore un petit peu mais",
        "start": 6566.529,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "elle n'est pas aujourd'hui satisfaisante",
        "start": 6567.819,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et pour l'immigration de travail elle ne",
        "start": 6569.26,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "l'est pas non plus donc en fait le",
        "start": 6571.029,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est d'organiser les choses l\u00e0",
        "start": 6572.379,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "o\u00f9 aujourd'hui il y avait un manque de",
        "start": 6574.449,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "courage politique qui aboutit donc \u00e0 des",
        "start": 6576.579,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "situations qui sur le terrain peuvent",
        "start": 6578.469,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "poser des difficult\u00e9s il est 22h30 merci",
        "start": 6580.059,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "beaucoup guillaume guillaume roquette di",
        "start": 6582.549,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "figaro c'est seller maintenant pour",
        "start": 6584.049,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "certains de nous rejoindre vous",
        "start": 6587.589,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "participez vous \u00e9coutez ce d\u00e9bat de la",
        "start": 6588.699,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "primaire des \u00e9cologistes et vous l'avez",
        "start": 6591.669,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 une certaine fa\u00e7on jean marc",
        "start": 6594.159,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "governatori",
        "start": 6596.409,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il le faut nous respecter les r\u00e8gles de",
        "start": 6597.159,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique alors je veux revenir mois",
        "start": 6600.579,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sur une d\u00e9claration de cendres et",
        "start": 6602.349,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'ossau une d\u00e9claration de delphine",
        "start": 6604.599,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "batho qui sont toutes les deux des \u00e9chos",
        "start": 6606.879,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministe ans c'est comme \u00e7a que vous",
        "start": 6609.339,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarez que vous vous pr\u00e9sentez elle",
        "start": 6610.869,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau vous estimez que les",
        "start": 6613.869,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "femmes sont libres de porter ce qu'elles",
        "start": 6615.01,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "veulent autant un croc top donc c'est ce",
        "start": 6617.079,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "petit t-shirt qui d\u00e9nude le ventre qu'un",
        "start": 6619.929,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "voile m\u00eame si vous dites en m\u00eame temps",
        "start": 6622.779,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "que le voile est sexiste",
        "start": 6624.76,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "mais le voile c'est pas un v\u00eatement est",
        "start": 6626.849,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "ce que c'est vraiment une lib\u00e9ration des",
        "start": 6630.609,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "droits des femmes que de mettre sur le",
        "start": 6633.429,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00eame plan le croque top et le voile",
        "start": 6635.26,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "l'histoire de l'histoire des femmes est",
        "start": 6637.659,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "faite d'interdictions sur les v\u00eatements",
        "start": 6640.149,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "linge l'histoire pour vous un voile",
        "start": 6641.939,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "c'est un r\u00e8glement c'est pas un symbole",
        "start": 6644.559,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "c'est un symbole religieux on c'est un",
        "start": 6646.059,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "v\u00eatement et c'est un v\u00eatement \u00e9videmment",
        "start": 6648.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que c'est aussi un symbole religieux",
        "start": 6650.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais c'est un v\u00eatement et moi j'ai vu",
        "start": 6651.61,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "des femmes dans les quartiers des femmes",
        "start": 6654.64,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "enfin et des femmes qui \u00e9chappe pas avec",
        "start": 6657.72,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "60 ans peut-\u00eatre 65 ans et qui \u00e9tait l\u00e0",
        "start": 6660.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et qui disait mais non en fait je n'ai",
        "start": 6663.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "jamais je ne suis jamais sorti la t\u00eate",
        "start": 6664.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nue est en fait l\u00e0 j'ai l'impression que",
        "start": 6667.6,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "on est en train de me regarder comme si",
        "start": 6670.09,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais quelqu'un de d'ind\u00e9cent alors",
        "start": 6673.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que pour moi la d\u00e9cence c'est de le",
        "start": 6676.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "garder sur la t\u00eate mais enfin j'ai eu la",
        "start": 6677.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9cence du corps des femmes c'est quand",
        "start": 6680.44,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "m\u00eame le truc qui est sous jacent \u00e0 tout",
        "start": 6682.57,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "toutes les discriminations sur les",
        "start": 6686.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "femmes donc oui je vais vous dire",
        "start": 6688.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quelque chose sur le voile les trois",
        "start": 6690.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "grandes religions a indiqu\u00e9 l effet que",
        "start": 6692.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection voir les trois grandes",
        "start": 6693.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "religions monoth\u00e9istes ont ceci de",
        "start": 6695.68,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "commun que elles veulent le contr\u00f4le du",
        "start": 6698.32,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "corps des femmes c'est le cas des juifs",
        "start": 6701.77,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qui pour certaines doivent mettre des",
        "start": 6705.07,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "perruques c'est le cas de la religion",
        "start": 6707.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "catholique qui moi j'ai \u00e9t\u00e9 sid\u00e9r\u00e9 dans",
        "start": 6710.11,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "en lisant laudato site du pape que le",
        "start": 6712.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "seul truc qu'il y ait sur les femmes",
        "start": 6715.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est l'interdiction de l'avortement etc",
        "start": 6717.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la religion musulmane sur le voile elles",
        "start": 6719.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sont toutes d'accord sur le contr\u00f4le du",
        "start": 6721.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "corps des femmes donc la question c'est",
        "start": 6723.61,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comment on fait en sorte que les femmes",
        "start": 6725.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s'\u00e9mancipent et notamment s'\u00e9mancipe des",
        "start": 6726.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "religions parce que moi je pense que les",
        "start": 6728.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "religions sont des femmes et que ce sont",
        "start": 6730.39,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "des des lieux de pouvoir masculin sur le",
        "start": 6733.99,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "corps des femmes c'est mon opinion voil\u00e0",
        "start": 6736.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais pas du tout l art que vous dites",
        "start": 6739.09,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que le prince top et le voile carr\u00e9e",
        "start": 6740.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pareil et pour sk fait une \u00e9mancipation",
        "start": 6742.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la religion et pour \u00e7a il nous faut",
        "start": 6744.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donner les moyens \u00e0 toutes ces personnes",
        "start": 6746.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'avoir une \u00e9ducation de qualit\u00e9 d'avoir",
        "start": 6748.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s \u00e0 la culture d'avoir acc\u00e8s \u00e0 tous",
        "start": 6750.16,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les services publics de faire en sorte",
        "start": 6751.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que si elles veulent se d\u00e9voiler un jour",
        "start": 6753.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "eh bien elle soit tout \u00e0 fait libre de",
        "start": 6754.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le faire accompagner et si elles ont",
        "start": 6757.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "besoin de sortir de leur milieu pour le",
        "start": 6759.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faire et bien on le fait et encore une",
        "start": 6761.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fois la religion musulmane n'est pas la",
        "start": 6763.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "seule \u00e0 vouloir contr\u00f4ler le corps des",
        "start": 6765.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "femmes delphine batho quelle est la",
        "start": 6767.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "question la question c'est comment vous",
        "start": 6768.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9agissez vous \u00eates une \u00e9co f\u00e9minisme et",
        "start": 6770.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps vous avez un avis sur",
        "start": 6772.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cette question vous dites la la\u00efcit\u00e9 ne",
        "start": 6774.34,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "je ne s\u00e9pare pas du f\u00e9minisme et vous",
        "start": 6776.92,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "dites aussi que vous \u00eates contre le",
        "start": 6779.56,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "retour du religieux en politique oui",
        "start": 6781.239,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement je confirme tout ce que",
        "start": 6783.489,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "wayne dire j'ai une position tr\u00e8s claire",
        "start": 6785.44,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "kenneth sur la d\u00e9fense de la valeur de",
        "start": 6787.29,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 et donc je suis pour les lois",
        "start": 6791.8,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qui ont interdit le voile \u00e0 l'\u00e9cole sur",
        "start": 6795.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des sur des mineurs et je consid\u00e8re le",
        "start": 6797.89,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "voile comme un symbole de l'oppression",
        "start": 6799.84,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "des femmes comme une injonction \u00e0 cacher",
        "start": 6802.989,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "leurs corps qu'il faut combattre voil\u00e0",
        "start": 6805.36,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "et dont il faut aider les filles \u00e0 ses \u00e0",
        "start": 6807.82,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "s'\u00e9manciper j'ai l'impression que vous",
        "start": 6811.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voulez pas de d\u00e9velopper quand m\u00eame plus",
        "start": 6813.67,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "avant",
        "start": 6815.59,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "cette diff\u00e9rence est dans le top 10 est",
        "start": 6816.61,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "certaine fa\u00e7on non pas deux mouvements \u00e0",
        "start": 6818.679,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur m\u00eame du monde f\u00e9ministe",
        "start": 6820.449,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "en fait c'est que je ne comprends pas le",
        "start": 6823.65,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "com quelle est l'option de vote de votre",
        "start": 6825.94,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "question c'est pas du tout que je ne",
        "start": 6828.64,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "veuille pas d\u00e9battre c'est qu'elle est",
        "start": 6829.989,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "quelle est la question en fait quel est",
        "start": 6831.31,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me que vous voulez traiter je",
        "start": 6833.14,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "suis c'est s\u00fbr l'\u00e9cof\u00e9minisme",
        "start": 6835.449,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cof\u00e9minisme d'abord historiquement il",
        "start": 6837.06,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "faut parler d'eux les \u00e9chos f\u00e9minisme \u00e7a",
        "start": 6839.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re chose la deuxi\u00e8me",
        "start": 6841.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est que l'\u00e9cho f\u00e9ministe c'est la",
        "start": 6843.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "reconnaissance du lien qui lie \u00e0 entre",
        "start": 6844.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "eux l'oppression la domination des",
        "start": 6847.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "femmes et la fa\u00e7on dont l'esp\u00e8ce humaine",
        "start": 6849.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans sa totalit\u00e9 exploite maltraite",
        "start": 6851.29,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9truit la nature c'est sale & co fait",
        "start": 6854.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ministre et c'est la reconnaissance du",
        "start": 6856.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lien qu'il ya entre les deux et c'est",
        "start": 6858.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "donc la volont\u00e9 \u00e0 mes yeux de permettre",
        "start": 6859.87,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e0 chacune et \u00e0 chacun de s'\u00e9manciper des",
        "start": 6862.21,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "rapports de domination et pour moi la",
        "start": 6865.54,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 fait partie de cette",
        "start": 6868.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9mancipation parce qu'elle est la",
        "start": 6871.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 qui conditionne toutes les",
        "start": 6872.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "autres la la\u00efcit\u00e9 c'est ce qui permet \u00e0",
        "start": 6874.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "chaque r\u00e9gion donne \u00e0 chaque personne de",
        "start": 6876.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "penser par elle m\u00eame ne pas \u00eatre",
        "start": 6878.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "assign\u00e9s \u00e0 des clich\u00e9s sur ce qu'elle",
        "start": 6880.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sur ce qu'elle est sur ce qu'elle est",
        "start": 6882.61,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "cens\u00e9e \u00eatre sur ce qu'elle est cens\u00e9e",
        "start": 6883.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "penser la la\u00efcit\u00e9 permet \u00e0 chacune",
        "start": 6885.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chacun d'\u00eatre totalement libre en terme",
        "start": 6887.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de spiritualit\u00e9 en termes d'id\u00e9es en",
        "start": 6889.6,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "termes de taux la marque d'anvers n'a",
        "start": 6891.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 la la\u00efcit\u00e9 \u00e7a permet de s\u00e9parer la",
        "start": 6892.719,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "religion de l'\u00e9tat et de faire en sorte",
        "start": 6895.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9tat soit garant du bien commun et",
        "start": 6897.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que la religion soit conserv\u00e9e dans des",
        "start": 6899.86,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "formes de conscience personnelle et bien",
        "start": 6902.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a la la\u00efcit\u00e9 \u00e7a n'est pas",
        "start": 6903.969,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "plus que \u00e7a \u00e7a n'est pas moins que cela",
        "start": 6905.56,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 est \u00e9videmment une valeur qui",
        "start": 6907.75,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "pital et les lois de 1905 de 2004 et",
        "start": 6910.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "2010 sont fort clair premier point",
        "start": 6912.559,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "second point je trouve que madame",
        "start": 6915.23,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "rousseau et d'agir beaucoup en mati\u00e8re",
        "start": 6917.119,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de libert\u00e9 de femme jeudi que les femmes",
        "start": 6918.889,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s libres dans notre pays et",
        "start": 6921.409,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien et le troisi\u00e8me point",
        "start": 6923.21,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "puisque nous parle que les femmes dans",
        "start": 6924.8,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "le pays",
        "start": 6927.769,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a c'est pas une question de la",
        "start": 6930.429,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "g\u00e2teau pas libert\u00e9 c'est une question",
        "start": 6932.36,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 6933.829,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je sais tr\u00e8s bien qu'\u00e0 des f\u00e9minicides",
        "start": 6935.32,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais c'est pas une question",
        "start": 6937.429,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "de libert\u00e9 ou pas qu'il dira t il ya des",
        "start": 6938.929,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "sommes dingues et qu'il faut sanctionner",
        "start": 6940.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et emprisonn\u00e9s voil\u00e0 et le troisi\u00e8me",
        "start": 6941.69,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment dont on ne parle pas il en fut",
        "start": 6943.94,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "surpris c'est que la premi\u00e8re loi",
        "start": 6945.199,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "d'\u00e9galit\u00e9 salariale hommes-femmes elle",
        "start": 6946.849,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "date de 1912 en et quand \u00e7a fait 50 ans",
        "start": 6949.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'on parle de \u00e7a et 50 ans qu'on n'y",
        "start": 6951.769,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "est pas arriv\u00e9 c'est hallucinant dans un",
        "start": 6953.75,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "temps donn\u00e9 il faut que les politiques",
        "start": 6956.0,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "cessent de parler et puis agisse",
        "start": 6957.139,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "si je peux me permettre plut\u00f4t que de",
        "start": 6959.739,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "focaliser sur des pol\u00e9miques qui",
        "start": 6962.389,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "n'existe pas dans la soci\u00e9t\u00e9 \u00e7a serait",
        "start": 6964.219,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bien que tout cas c'est l'engagement",
        "start": 6967.219,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "comprendra canton gouvernera on mettra",
        "start": 6969.199,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le milliard d'euros qu'il faut pour",
        "start": 6972.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "combattre efficacement les violences qui",
        "start": 6975.199,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "sont faites aux femmes on a trois viols",
        "start": 6977.57,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "par heure dans notre pays on a des",
        "start": 6979.61,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "centaines de milliers de violences",
        "start": 6982.099,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "conjugales c'est absolument dramatique",
        "start": 6984.469,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "on est inacceptable on est pr\u00e8s de 80",
        "start": 6987.949,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "f\u00e9minicide dans notre pays et ce",
        "start": 6990.199,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "gouvernement malgr\u00e9 la concertation",
        "start": 6992.659,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qu'il a engag\u00e9es nomm\u00e9 toujours pas les",
        "start": 6995.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "moyens pour former l'ensemble des corps",
        "start": 6997.969,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 l'ensemble des femmes et",
        "start": 7000.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des hommes qui doivent pouvoir prot\u00e9ger",
        "start": 7002.86,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venir et sanctionner sur les",
        "start": 7005.23,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes s'il ya un",
        "start": 7007.719,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sujet dont on doit s'emparer",
        "start": 7009.369,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "collectivement c'est celui l\u00e0 un tout",
        "start": 7011.079,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "petit mot l\u00e0 dessus",
        "start": 7014.289,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "sur les deux sujets qui sont distinctes",
        "start": 7016.32,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "sur le voile rappeler que l'oncle voile",
        "start": 7019.17,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "est interdit \u00e0 l'\u00e9cole depuis 2004",
        "start": 7022.449,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole est un espace de neutralit\u00e9",
        "start": 7024.309,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "que la loi de 1905 r\u00e9prime ceux qui",
        "start": 7026.19,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "veulent vous imposer de pratiquer le",
        "start": 7030.489,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "culte donc si vous avez devant une \u00e9cole",
        "start": 7032.11,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "et qu'un qui \u00e0 l'ext\u00e9rieur",
        "start": 7034.059,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "vous dis bah non il faudrait que vous",
        "start": 7037.14,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "portez le voile machin c'est un d\u00e9lit",
        "start": 7038.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "setc r\u00e9prim\u00e9e par la loi il faut faire",
        "start": 7040.19,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "respecter la loi de m\u00eame que et l\u00e0 \u00e7a va",
        "start": 7042.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faire la connexion avec la question des",
        "start": 7045.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministes qui est essentiel les combats",
        "start": 7047.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sont encore innombrables donc du mal \u00e0",
        "start": 7049.41,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "entendre ce que dit jean marc l\u00e0",
        "start": 7051.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le rapport de jean pierre houdin aubin",
        "start": 7055.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "en 2004 pointer les atteintes \u00e0 la",
        "start": 7056.94,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9",
        "start": 7060.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'a fait ce gouvernement depuis quatre",
        "start": 7061.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ans il a baiss\u00e9 la formation en mati\u00e8re",
        "start": 7064.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de co2 de la\u00efcit\u00e9 pour les enseignants",
        "start": 7066.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il faut changer cela il faut faire de la",
        "start": 7068.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "formation c'est essentiel \u00e7a marche pour",
        "start": 7071.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 et \u00e7a marche aussi dans le",
        "start": 7073.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "milliard pour les violences contre les",
        "start": 7075.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "violences sexistes et sexuelles il y a",
        "start": 7077.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9galement la formation des",
        "start": 7080.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fonctionnaires notamment et notamment",
        "start": 7082.08,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les fonctionnaires de police les",
        "start": 7084.15,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "fonctionnaires de sant\u00e9 des",
        "start": 7085.17,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "fonctionnaires de justice et les",
        "start": 7086.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "enseignants nous avons besoin de tout",
        "start": 7087.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cela pour \u00eatre \u00e0 la hauteur d'un enjeu",
        "start": 7089.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui est immense colossal avec des",
        "start": 7091.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "combats extraordinaire dont les",
        "start": 7093.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "activistes moi je tiens \u00e0 le dire sont",
        "start": 7095.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'aiguillon qui nous permet",
        "start": 7098.19,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "de bouger plus vite",
        "start": 7099.99,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir \u00e9videmment que les f\u00e9minicides",
        "start": 7104.18,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "sont gravissimes et qu'il faut les",
        "start": 7107.97,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "sanctionner qui veut faire en sorte",
        "start": 7109.59,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'asie - messi mais c'est pas une",
        "start": 7110.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "question de femmes livrent pas de femme",
        "start": 7112.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "libre c'est la question qui a quelques",
        "start": 7114.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "hommes qui sort une toute petite",
        "start": 7116.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9 qui sont dans le m\u00e9pris total",
        "start": 7118.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de la femme qu'il faut sanctionner et",
        "start": 7120.12,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faire ce qu'il faut et c'est pour cela",
        "start": 7121.95,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "une fois encore que ma premi\u00e8re mesure",
        "start": 7123.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est vraiment l'\u00e9ducation et mon",
        "start": 7124.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "respect et mon d\u00e9bat de six mois puisque",
        "start": 7126.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 l'\u00e9cole qu'on construit ce",
        "start": 7129.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "machisme \u00e9ventuellement cela dit je ne",
        "start": 7130.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord pour pour le pour le",
        "start": 7132.6,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "genre mais si vous me permettez c'est un",
        "start": 7134.1,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "combat permanent je le vois au niveau",
        "start": 7137.58,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en la pologne revient sur le droit",
        "start": 7139.14,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'avortement il ya d'autres pays",
        "start": 7142.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens qui reviennent sur le droit \u00e0",
        "start": 7144.42,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'avortement on a des r\u00e9gions en pologne",
        "start": 7147.03,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "qui sont qui veulent interdire la",
        "start": 7149.61,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence d gbt c'est absolument",
        "start": 7153.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dramatique et dans notre pays parfois en",
        "start": 7156.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "lien d'ailleurs avec la violence contre",
        "start": 7158.19,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "les femmes on a 160 mille cas de",
        "start": 7160.83,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "violences sexuelles sur les enfants tous",
        "start": 7164.73,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "les ans",
        "start": 7167.07,
        "duration": 3.159
    },
    {
        "text": "cent soixante mille cas de violences",
        "start": 7167.949,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sexuelles sur les enfants tous les ans",
        "start": 7170.229,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "parlons des sujets s\u00e9rieux par des",
        "start": 7172.119,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "sujets qui traumatise des centaines de",
        "start": 7174.4,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "milliers de personnes mais parlons pas",
        "start": 7177.19,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "de sujets anodins dont plus personne ne",
        "start": 7179.079,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "parle aujourd'hui en r\u00e9alit\u00e9 alors on va",
        "start": 7181.209,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parler de politique maintenant avec",
        "start": 7183.4,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "adrien je vous parlais de voir d\u00e9buter",
        "start": 7185.679,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "enfin et lci oui l\u00e0 on a parl\u00e9",
        "start": 7188.619,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie tout est politique et les",
        "start": 7191.769,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "colonies dont nous avons parl\u00e9 que les",
        "start": 7193.36,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "autres mais je parle l\u00e0 de la politique",
        "start": 7195.55,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la d\u00e9mocratie",
        "start": 7196.959,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "2 comment vous donner la parole aux",
        "start": 7198.729,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais comment vous r\u00e9pondez aux",
        "start": 7201.489,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "crises d\u00e9mocratique et aussi quel type",
        "start": 7204.19,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "d'alliance vous pouvez avoir et comment",
        "start": 7206.409,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous exercerez le pouvoir dans soir \u00e0",
        "start": 7208.179,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "tous quand vous serez demain pr\u00e9sident",
        "start": 7210.249,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique j'aurais",
        "start": 7211.63,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "d'abord commenc\u00e9 par une question",
        "start": 7214.03,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 cette semaine des m\u00e9decins",
        "start": 7215.079,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ont interpell\u00e9 les politiques en disant",
        "start": 7217.179,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "nous sommes menac\u00e9s parfois de mort par",
        "start": 7218.889,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des anti vaccins et nous demandons la",
        "start": 7221.17,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "protection des politiques ma question",
        "start": 7222.699,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s simple si vous \u00e9tiez aux",
        "start": 7224.739,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s qu'est ce que vous leur",
        "start": 7225.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre y y et comment voulez",
        "start": 7227.499,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "prot\u00e9gerions et jean marc governatori",
        "start": 7228.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "effectivement c'est encore l\u00e0 les",
        "start": 7230.409,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "histoires des crimes et d\u00e9lits en france",
        "start": 7232.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de quelque nature qu'ils soient si",
        "start": 7234.429,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "vraiment une toute petite une toute",
        "start": 7236.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "petite minorit\u00e9 qui emmerdent la",
        "start": 7238.36,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 c'est un fait donc \u00e0 partir du",
        "start": 7240.55,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 une toute petite minorit\u00e9 fait",
        "start": 7243.249,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "autant de d\u00e9g\u00e2ts sur la majorit\u00e9 il",
        "start": 7245.979,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "suffit qu'on donne les moyens \u00e0 la",
        "start": 7248.32,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "police et la justice de faire son",
        "start": 7249.88,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "travail et il vous r\u00e9glez largement le",
        "start": 7250.989,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me parce que c'est vraiment une",
        "start": 7253.059,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toute petite minorit\u00e9 qui fait les actes",
        "start": 7254.769,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9pr\u00e9hensibles que vous citez qui",
        "start": 7257.199,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "polluent la vie des cit\u00e9s c'est toujours",
        "start": 7259.119,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "une toute petite minorit\u00e9 donc on va",
        "start": 7260.979,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pouvoir traiter ce probl\u00e8me si on le",
        "start": 7263.499,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "veut vraiment delphine batho le",
        "start": 7265.389,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "politique aujourd'hui est interpell\u00e9 en",
        "start": 7266.949,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "permanence y compris le pr\u00e9sident de la",
        "start": 7269.26,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique est ce que vous vous",
        "start": 7270.67,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez que ce sera votre r\u00f4le demain",
        "start": 7271.539,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "en tant que chef de l'\u00e9tat de r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 7273.729,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "toutes ces interpellations et les",
        "start": 7275.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "traiter non moi je suis pour en finir",
        "start": 7276.94,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "avec le pr\u00e9sidentialisme",
        "start": 7279.82,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "je suis pour changer mettre fin \u00e0 ce qui",
        "start": 7281.429,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui la cl\u00e9 de vo\u00fbte d'un",
        "start": 7285.459,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me qui ne marche plus du tout",
        "start": 7287.079,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'ailleurs auquel les fran\u00e7aises et les",
        "start": 7288.369,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne croient plus et qui g\u00e9n\u00e8re",
        "start": 7289.659,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des tensions graves dans notre pays",
        "start": 7291.849,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes au 21\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 7294.519,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "avec des citoyennes et des citoyens",
        "start": 7296.139,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "\u00e9duquer informer",
        "start": 7298.199,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "et donc il faut mettre en place",
        "start": 7300.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui une coll\u00e9gialit\u00e9 du pouvoir",
        "start": 7301.75,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "la personne parfaite qui a r\u00e9ponse \u00e0",
        "start": 7304.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tout qui conna\u00eet tout sur tout \u00e7a",
        "start": 7307.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n'existe pas et \u00e7a pose aujourd'hui un",
        "start": 7309.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de concentration du pouvoir qui",
        "start": 7311.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "entra\u00eene un dysfonctionnement grave dans",
        "start": 7313.69,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "notre pays donc je propose de supprimer",
        "start": 7316.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection au suffrage universel direct",
        "start": 7317.52,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique est",
        "start": 7320.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'avoir un r\u00e9gime primo minist\u00e9riel donc",
        "start": 7322.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire quoi parce que je l' ai",
        "start": 7325.18,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dit il ya qu'apr\u00e8s j'ai des",
        "start": 7326.26,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "questions sur sa veux dire quoi \u00e7a veut",
        "start": 7327.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dire que le premier ministre et r\u00e9sulte",
        "start": 7329.11,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9lection l\u00e9gislative et que le",
        "start": 7332.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gouvernement r\u00e9sulte de l'\u00e9lection",
        "start": 7334.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislative c'est \u00e7a que \u00e7a veut dire un",
        "start": 7336.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime primo minist\u00e9riel est donc une",
        "start": 7338.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "culture d\u00e9mocratique beaucoup plus",
        "start": 7340.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "collective yannick jadot ou est ce qu'on",
        "start": 7342.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "peut est ce qu'on doit aujourd'hui avoir",
        "start": 7344.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "une d\u00e9mocratie plus directe ce qui veut",
        "start": 7346.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dire aussi en creux parfois d\u00e9poss\u00e9der",
        "start": 7348.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lus d'un certain nombre de ses",
        "start": 7350.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9rogatives puisque dans certains cas",
        "start": 7352.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on se passera d'interm\u00e9diaires sinon",
        "start": 7354.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "recours au r\u00e9f\u00e9rendum en reparlera si",
        "start": 7355.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'on recourt \u00e0 des consultations \u00e0 la",
        "start": 7357.4,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie participative",
        "start": 7358.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on a besoin de tout on a besoin de",
        "start": 7360.0,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "responsables politiques qui tiennent",
        "start": 7363.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "leurs engagements quand ils sont \u00e9lus",
        "start": 7364.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une partie de la d\u00e9fiance de nos",
        "start": 7366.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "concitoyens vis-\u00e0-vis de la politique",
        "start": 7368.17,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est que tous ces gouvernements qui ont",
        "start": 7370.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tellement promis et qui n'ont rien fait",
        "start": 7373.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "regardez ce quinquennat en termes de",
        "start": 7375.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9gression sociale en termes de",
        "start": 7378.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "renoncement sur le climat ou en termes",
        "start": 7379.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'avancement d\u00e9mocratique donc un la",
        "start": 7381.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 d'un \u00e9lu c'est de tenir",
        "start": 7384.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les engagements qu'il a pris pendant la",
        "start": 7386.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "campagne la deuxi\u00e8me chose \u00e9videmment il",
        "start": 7388.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "faut favoriser la d\u00e9mocratie au plus",
        "start": 7391.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s des citoyennes et des citoyens des",
        "start": 7393.52,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative locale",
        "start": 7396.49,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "excellente id\u00e9e convention citoyenne",
        "start": 7399.1,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 encore il faut respecter ce qui",
        "start": 7401.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sort de la convention citoyenne et ne",
        "start": 7404.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas le m\u00e9priser comme l'a fait le",
        "start": 7406.15,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique avec la",
        "start": 7407.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "convention climat \u00e9videmment qu'il faut",
        "start": 7408.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des conf\u00e9rences de consensus mais la",
        "start": 7411.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est aussi dans l'entreprise",
        "start": 7413.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "moi je propose que 50% des si\u00e8ges aux",
        "start": 7414.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "conseil d'administration des entreprises",
        "start": 7418.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "soient tenus par des salari\u00e9s pour qu'on",
        "start": 7419.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fasse vivre la dynamique et la vie en",
        "start": 7421.87,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "entreprise et puis alors pour moi pour",
        "start": 7424.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ma part madame pour le septennat non",
        "start": 7426.67,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "renouvelable avec un pr\u00e9sident qui",
        "start": 7429.1,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond",
        "start": 7432.07,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "au fond \u00e0 l'article 5 de la constitution",
        "start": 7433.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui consiste \u00e0 garantir \u00e0 la fois la",
        "start": 7434.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "s\u00e9paration des pouvoirs donc c'est par",
        "start": 7437.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le pouvoir judiciaire pouvoir l\u00e9gislatif",
        "start": 7439.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vont pouvoir ex\u00e9cutif qui est le garant",
        "start": 7441.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du temps long et on sait \u00e0 quel point en",
        "start": 7444.56,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'\u00e9cologie c'est essentiel avec",
        "start": 7446.75,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "la force de la d\u00e9mocratie qui va \u00e0",
        "start": 7449.39,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e \u00e9lue \u00e0 la proportionnelle",
        "start": 7452.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour construire de la repr\u00e9sentativit\u00e9",
        "start": 7454.58,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "politique dans le pays mais moi je viens",
        "start": 7456.98,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "moi ya d\u00e9j\u00e0 du point de vue je finis du",
        "start": 7460.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "point de vue institutionnel c'est qu'on",
        "start": 7461.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est un vice premier ministre \u00e0",
        "start": 7463.91,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie qui regroupe l'alimentation",
        "start": 7466.43,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 l'environnement parce que tout",
        "start": 7469.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e7a est tellement coh\u00e9rent tellement",
        "start": 7472.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire et qu'on puisse extirper les",
        "start": 7474.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "lobbys de la sant\u00e9 de l'alimentation et",
        "start": 7477.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de l'environnement justin encore eric",
        "start": 7480.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "lindros en vous a pas entendu vous avez",
        "start": 7482.27,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 l'\u00e9mission sont \u00e0 l'heure",
        "start": 7484.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "actuelle en parlant justement r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 7485.09,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "en parlant de d\u00e9mocratie",
        "start": 7487.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quand on \u00e9coute toutes les propositions",
        "start": 7489.16,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "ce soir on se dit qu'il y aura forc\u00e9ment",
        "start": 7491.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "demain aussi des m\u00e9contents il ya les",
        "start": 7493.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "anti pacs aujourd'hui o\u00f9 les gilet jaune",
        "start": 7496.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "hier comment vous ferez vous pr\u00e9sident",
        "start": 7497.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique pour ne pas avoir tous les",
        "start": 7499.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "samedis des manifestations de la",
        "start": 7500.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "violence des contestations et aller vers",
        "start": 7502.64,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 privatiser",
        "start": 7504.5,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 plus apais\u00e9 elle passe par le",
        "start": 7506.26,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "dialogue et si aujourd'hui nous avons",
        "start": 7510.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ces fractures multiples c'est aussi",
        "start": 7513.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parce que nous n'avons jamais eu un",
        "start": 7515.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pouvoir si arrogants et si centralis\u00e9",
        "start": 7517.04,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sur une seule t\u00eate c'est \u00e9videmment",
        "start": 7519.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "inscrit dans la constitution mais l\u00e0 \u00e7a",
        "start": 7522.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 th\u00e9oris\u00e9e emmanuel macron a dit",
        "start": 7524.66,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "avant son arriv\u00e9e au pouvoir que il a",
        "start": 7526.91,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "th\u00e9oris\u00e9 ce pouvoir jupit\u00e9rien c'\u00e9tait",
        "start": 7530.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ses mots et nous nous retrouvons l\u00e0 dans",
        "start": 7532.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce blocage complet dans les gilets",
        "start": 7535.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "jaunes le grand d\u00e9bat rappelez vous du",
        "start": 7536.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9bat il ne s'est rien pass\u00e9 la",
        "start": 7538.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "convention citoyenne pour le climat rien",
        "start": 7540.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 non plus et toutes ces fractures",
        "start": 7542.0,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "sont li\u00e9es aussi au choix qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 7544.67,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "faits l\u00e0 un choix d'arrogance donc d\u00e9j\u00e0",
        "start": 7547.85,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "revenir dire que nous n'avons pas toutes",
        "start": 7551.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les solutions il n'y a pas d'hommes et",
        "start": 7553.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de femmes providentiels introduire le",
        "start": 7554.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum ni cette citoyenne parce",
        "start": 7556.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'il faut faire confiance aux",
        "start": 7558.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais pour en chez",
        "start": 7559.85,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "les grands changements nous avons \u00e0",
        "start": 7561.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faire devant nous \u00e7a \u00e7a permet d'apaiser",
        "start": 7562.969,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie c'est la gestion des",
        "start": 7565.88,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "conflits mais dans un mode apais\u00e9 c'est",
        "start": 7567.829,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que qui n'aille pas jusqu'au",
        "start": 7571.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "conflit arm\u00e9 qui n'aille pas au conflit",
        "start": 7572.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "physique et donc \u00e9videmment il ya",
        "start": 7576.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "toujours des conflits et toujours des",
        "start": 7578.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tensions sont bien plac\u00e9s pour le savoir",
        "start": 7579.59,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "les six ans de mandat \u00e0 grenoble n'ont",
        "start": 7581.3,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 de tout repos et des conflits il",
        "start": 7583.579,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "y en a eu \u00e7a ne m'emp\u00eache pas l'adh\u00e9sion",
        "start": 7585.469,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "puisque de fait c'est ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 7587.179,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "en 2020 \u00e7a a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 de l'adh\u00e9sion",
        "start": 7590.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sandrine re\u00e7oit est ce que vous",
        "start": 7592.4,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez que le r\u00f4le du chef de l'\u00e9tat",
        "start": 7593.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est d'apaiser le pays est ce que sa",
        "start": 7594.949,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "feuille de route pour le prochain chef",
        "start": 7596.48,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat ce sera \u00e7a avant tout c'est de",
        "start": 7598.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les citoyens et citoyennes et",
        "start": 7600.409,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "d'apaiser le pays est aujourd'hui",
        "start": 7602.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie est le seul projet qui",
        "start": 7604.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge v\u00e9ritablement les citoyens et",
        "start": 7606.32,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "citoyennes puisqu'en fait l'absence",
        "start": 7608.57,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie les expose \u00e0 des risques",
        "start": 7610.159,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "accrus majeur dans les dix prochaines",
        "start": 7612.34,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es et par manque d'anticipation par",
        "start": 7615.98,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "manque de courage politique",
        "start": 7618.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "par manque d'ambition politique les",
        "start": 7620.179,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dirigeants actuels emmanuel macron 1er",
        "start": 7622.52,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "mai les pr\u00e9c\u00e9dents aussi nous on nous",
        "start": 7624.619,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "ont conduit dans une direction qui est",
        "start": 7626.989,
        "duration": 6.771
    },
    {
        "text": "aujourd'hui notre principal danger",
        "start": 7630.59,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "anticip\u00e9 le r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 7633.76,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "faire en sorte que l'on diminue",
        "start": 7636.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "massivement notre carbone faire en sorte",
        "start": 7637.52,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "que l'on a on accroche \u00e7a \u00e0 un nouveau",
        "start": 7640.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "contrat social avec la protection des",
        "start": 7642.679,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "citoyens les plus fragiles eh bien il",
        "start": 7644.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "n'y a que \u00e7a qui prot\u00e8ge aujourd'hui",
        "start": 7647.27,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "tout le monde et qui nous permettent",
        "start": 7649.25,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "vraiment de voir l'avenir sereinement",
        "start": 7651.679,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "sinon les tensions vont augmenter les",
        "start": 7653.389,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "conflits vont augmenter et ce ne seront",
        "start": 7656.57,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pas des petits conflits sur le vaccin ce",
        "start": 7658.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "seront des conflits majeurs voire des",
        "start": 7660.679,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "conflits qui deviendront violent donc",
        "start": 7663.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'\u00e9cologie est la seule voie",
        "start": 7664.82,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "de la paix sociale est la seule voie de",
        "start": 7667.13,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "la concorde nationale un petit mot",
        "start": 7669.079,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "travail delphine batho et ensuite j'ai",
        "start": 7670.639,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "encore deux trois petites culottes",
        "start": 7671.78,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "simplement parce que \u00e7a para\u00eet un point",
        "start": 7672.619,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important sur le pr\u00e9sidentialisme",
        "start": 7674.48,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de transformation",
        "start": 7676.96,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique possible et de r\u00e9ussite au",
        "start": 7678.949,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pouvoir dans le cadre de ce r\u00e9gime",
        "start": 7680.869,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "ce n'est pas une question de personnes",
        "start": 7683.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est le syst\u00e8me o\u00f9 on \u00e9lit des",
        "start": 7684.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents qui font des promesses et",
        "start": 7686.51,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "puis on est d\u00e9\u00e7u et puis il ya des",
        "start": 7688.07,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "tensions dans le pays etc c'est un",
        "start": 7689.659,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me institutionnel qui est qui est",
        "start": 7691.699,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "inscrit dans les institutions de la v\u00e8me",
        "start": 7694.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et avec lequel ils feront il",
        "start": 7696.71,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "ne faut pas croire qu'une pr\u00e9sidences",
        "start": 7698.51,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes qui accepterait le syst\u00e8me",
        "start": 7700.219,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sidentialisme pourrait r\u00e9ussir la",
        "start": 7702.199,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "transformation \u00e9cologique de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 7704.329,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "parce que c'est faux alors je vais vous",
        "start": 7705.53,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "demander tous les cinq d\u00e9sormais de",
        "start": 7707.239,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 la question que vous posez",
        "start": 7708.469,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "par oui ou non parce qu'elle est tr\u00e8s",
        "start": 7709.46,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "simple",
        "start": 7710.659,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "question sur vous allez voir on peut",
        "start": 7712.21,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "parler de la reconnaissance du vote",
        "start": 7714.44,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "blanc qui est l'\u00e9l\u00e9ment prizm la",
        "start": 7715.46,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "question que je vous pose et jean marc",
        "start": 7716.809,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "governatori pas beaucoup vous int\u00e9resser",
        "start": 7718.07,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "je suis s\u00fbr vous voudrez quelques",
        "start": 7719.57,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "secondes pour y r\u00e9pondre peut-\u00eatre un",
        "start": 7720.499,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "peu plus que oui ou non vous participer",
        "start": 7721.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tous les cinq \u00e0 une primaire vous avez",
        "start": 7723.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 de d\u00e9battre est ce que vous vous",
        "start": 7724.94,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "engagez ce soir sans condition et",
        "start": 7727.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'insiste sur ce terme sans condition \u00e0",
        "start": 7729.199,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soutenir fin septembre le vainqueur de",
        "start": 7731.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette primaire des \u00e9cologistes yannick",
        "start": 7734.179,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "jadot oui et on formera une magnifique",
        "start": 7736.01,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe de france de l'\u00e9cologie delphine",
        "start": 7739.13,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "batho oui jean marc governatori les",
        "start": 7741.559,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes eux respectent toujours",
        "start": 7744.409,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "leurs engagements donc bien s\u00fbr je",
        "start": 7745.61,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "soutiendrai le ou la vainqueur de cette",
        "start": 7748.36,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "primaire",
        "start": 7750.769,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a n'interdit pas d'\u00eatre",
        "start": 7751.699,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "intelligent et de se r\u00e9unir apr\u00e8s qu'on",
        "start": 7752.809,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "connaisse le ou la vainqueur et",
        "start": 7755.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'on peut envisager que le ou",
        "start": 7757.46,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la vainqueur d\u00e9sengage un autre comme",
        "start": 7759.44,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "j'ai eu l'occasion de dire on a quelques",
        "start": 7762.59,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "\u00e9carts de ligne politique en",
        "start": 7765.139,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'habitudes",
        "start": 7768.67,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "qui veut dire non engagement mais la",
        "start": 7772.449,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "personne avait-il alors pour moi r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 7775.579,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "madame rousseau now si elle gagne elle",
        "start": 7778.369,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "n'a aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que cela",
        "start": 7780.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "soutienne de lui porter pr\u00e9judice et si",
        "start": 7781.309,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "je gagne la primaire des \u00e9cologistes",
        "start": 7783.38,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "je n'ai aucun int\u00e9r\u00eat ce que madame",
        "start": 7784.76,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "rousseau me soutiennent donc apr\u00e8s",
        "start": 7786.139,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "conna\u00eet qu'on connaisse le hall a banker",
        "start": 7787.729,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on parle on r\u00e9fl\u00e9chit et on dessinait",
        "start": 7789.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pourquoi avoir 17 participer \u00e0 cette",
        "start": 7791.479,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "primaire si vous n'\u00eates en vie dans ce",
        "start": 7793.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cas le vin parce qu'il est capital de",
        "start": 7794.539,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "porter l'\u00e9cologie centriste en france y",
        "start": 7796.07,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "en a marre de l'\u00e9cologie de gauche",
        "start": 7797.63,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "maintenant il faut une \u00e9cologie qui",
        "start": 7798.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parle \u00e0 tous les \u00e9cologistes une",
        "start": 7800.21,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie qui parle aux consciences et \u00e7a",
        "start": 7801.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne peut-\u00eatre le fait que de",
        "start": 7804.019,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie au centre erik cole est ce",
        "start": 7805.76,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'ils ne soutiendraient le vainqueur",
        "start": 7807.65,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "oui sandrine rousseau oui y compris six",
        "start": 7808.67,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "agents marc governatori",
        "start": 7812.389,
        "duration": 2.511
    },
    {
        "text": "ne gagnera pas s'\u00eatre immerg\u00e9",
        "start": 7815.59,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "je pense que c'est bien pour tous si",
        "start": 7818.139,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "vous ne gagnez pas cette primaire jean",
        "start": 7821.57,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "marc governatori est ce que vous",
        "start": 7822.559,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "tenterez de maintenir votre candidature",
        "start": 7823.729,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle en dehors du cadre \u00e0",
        "start": 7825.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 sandrine la gagnerai",
        "start": 7828.11,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "et qu'elle me veut comme soutien je la",
        "start": 7830.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soutiendrai alors qu'on comprenne",
        "start": 7831.949,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "justement avec qui demain vous pourriez",
        "start": 7833.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "travailler pour repr\u00e9ciser votre",
        "start": 7834.98,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "position politique vous disais \u00e0",
        "start": 7837.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'instant y en a marre de l'\u00e9cologie de",
        "start": 7837.92,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "gauche vous par exemple demain si vous",
        "start": 7840.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez aux responsabilit\u00e9s vous voudriez",
        "start": 7843.139,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "travailler avec qui jean marc",
        "start": 7844.85,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "governatori pas avec la gauche donc avec",
        "start": 7845.75,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "emmanuel macron avec la droite qui",
        "start": 7847.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre demain vos partenaires le",
        "start": 7848.989,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "gros avantage d'\u00eatre \u00e9cologiste",
        "start": 7851.0,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "centriste c'est que vous ouvrez les yeux",
        "start": 7852.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et vous travaillez d'une part tout le",
        "start": 7853.969,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "champ \u00e9lectoral est la seule fa\u00e7on de",
        "start": 7855.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gagner 2022 c'est bien de parler \u00e0 tous",
        "start": 7857.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes et \u00e0 tous les fran\u00e7ais",
        "start": 7859.58,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce que si vous \u00eates dit que vous \u00eates",
        "start": 7860.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de gauche vous \u00e0 les exclure du vote les",
        "start": 7862.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de droite les fran\u00e7ais du",
        "start": 7865.28,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "centre des \u00e9cologistes de droite",
        "start": 7866.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique du centre ce qui sera pas le",
        "start": 7867.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cas si je gagne cette primaire est par",
        "start": 7869.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ailleurs pour construire l'\u00e9quipe de",
        "start": 7871.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "france qui va gouverner notre pays on",
        "start": 7873.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pourra apprendre surtout les champs mais",
        "start": 7875.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donc pas \u00e0 la gauche \u00e0 hidalgo bien s\u00fbr",
        "start": 7876.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il peut y avoir des gens de gauche tr\u00e8s",
        "start": 7878.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant et madame hidalgo est une",
        "start": 7880.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "candidate int\u00e9ressante bien s\u00fbr on n'a",
        "start": 7882.32,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pas de fermeture sauf sur les extr\u00eames",
        "start": 7884.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donc l'\u00e9cologie centriste que je suis",
        "start": 7886.159,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "pour \u00e0 travailler avec diff\u00e9rentes",
        "start": 7888.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s issues de la gauche issu",
        "start": 7890.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "du chantre issus de la droite delphine",
        "start": 7892.76,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "d\u00e9gueulasse je vous avais les ministres",
        "start": 7894.65,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "socialistes vous \u00eates soutenu",
        "start": 7895.909,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aujourd'hui par exemple par c\u00e9dric",
        "start": 7897.409,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "villani qui est pr\u00e9sent ce soir et qui",
        "start": 7898.909,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "en 2007 a fait la campagne des monnaies",
        "start": 7900.59,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de macron est ce que \u00e7a veut dire que",
        "start": 7902.27,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "demain les socialistes les maquereaux",
        "start": 7903.5,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "nice tu pourrais travailler avec vous et",
        "start": 7904.82,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "que vous le souhaitez moi je souhaite",
        "start": 7906.199,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "porter l'\u00e9cologie au pouvoir et donc",
        "start": 7908.389,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "mettre fin \u00e0 une situation quand on se",
        "start": 7910.969,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "retourne vers le pass\u00e9 o\u00f9 l'\u00e9cologie n'a",
        "start": 7913.1,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9alis\u00e9 de performance dans les",
        "start": 7915.8,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles on a m\u00eame",
        "start": 7917.929,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "parfois \u00e9t\u00e9 absente en fait il s'agit de",
        "start": 7919.489,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "ne plus pour les \u00e9cologistes est une",
        "start": 7923.199,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "force d'appoint une force suppl\u00e9tive",
        "start": 7926.48,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mais de vouloir gouverner et diriger la",
        "start": 7928.429,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "france mais seul seul sans partenaire",
        "start": 7931.37,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s'en aller en tout cas pour ma part je",
        "start": 7933.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tais pas \u00e0 la r\u00e9union des partis dont",
        "start": 7934.52,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "avait pris l'initiative",
        "start": 7938.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "yannick qui envisageait une candidature",
        "start": 7939.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de rassemblement parce que je n'envisage",
        "start": 7942.38,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "aucun sc\u00e9nario dans lequel il n'y a pas",
        "start": 7944.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de candidature \u00e9cologiste au premier",
        "start": 7948.02,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en",
        "start": 7950.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "2022 et que le travail que nous avons \u00e0",
        "start": 7951.679,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "faire c'est de cr\u00e9er autour d'une \u00e9quipe",
        "start": 7954.23,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "autour d'un projet \u00e9crit avec les",
        "start": 7957.11,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "citoyens sur les mots mesures pr\u00e9cises",
        "start": 7959.81,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "sur le chiffrage une dynamique politique",
        "start": 7961.439,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui entra\u00eene et qui permettra de poser",
        "start": 7963.57,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "aux autres forces politiques",
        "start": 7966.239,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la question de savoir si elles sont",
        "start": 7967.979,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00eates \u00e0 faire alliance avec nous parce",
        "start": 7969.629,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "que pour gouverner il faut une majorit\u00e9",
        "start": 7971.849,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais il faut distinguer le premier tour",
        "start": 7973.8,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "du deuxi\u00e8me pour yannick jadot la",
        "start": 7976.019,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle vous \u00e9tiez",
        "start": 7977.729,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "candidat \u00e9colo vous vous \u00e9tiez retirer",
        "start": 7978.659,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour le candidat \u00e0 beno\u00eet hamon travail",
        "start": 7979.979,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et la can hidalgo demain c'est une",
        "start": 7982.439,
        "duration": 2.151
    },
    {
        "text": "option",
        "start": 7983.849,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "alors je sais pas j'ai pas candidate",
        "start": 7984.59,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "elle le sera dimanche \u00e7a fait garder les",
        "start": 7986.669,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "civic si vous le dites moi je vois le",
        "start": 7988.889,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "parti socialiste vous connaissez des",
        "start": 7991.019,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "hells hayek les \u00e9cologistes \u00e0 paris",
        "start": 7993.36,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "borno montebourg",
        "start": 7994.979,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "reste aussi en italie il voulait bien",
        "start": 7997.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 la question",
        "start": 7999.36,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "me des gens un peu partout donc qu'ils",
        "start": 8000.76,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "fassent leurs primaires je ne vois pas",
        "start": 8004.039,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de ligne politique aujourd'hui s\u00e9rieuse",
        "start": 8005.3,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rente sur l'\u00e9cologie moelle",
        "start": 8007.579,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique je portais c'est une \u00e9cologie",
        "start": 8009.709,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qui ne se dilue pas dans les autres",
        "start": 8011.959,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "forces politiques vous avez raison",
        "start": 8013.55,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "le l'exp\u00e9rience n'a trahi finir",
        "start": 8015.82,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience de 2017 l'a prouv\u00e9 mais",
        "start": 8019.099,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9cologie qui veut rassembler",
        "start": 8022.189,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "moi je veux pas \u00eatre sur une \u00e9cologie",
        "start": 8023.809,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui restent minoritaires je veux",
        "start": 8025.459,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rassembler les humanistes je veux",
        "start": 8027.739,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rassembler les progressistes et ma",
        "start": 8029.419,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "conviction ma d\u00e9termination qui \u00e9tait",
        "start": 8031.159,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 le cas lors de la r\u00e9union c'est que",
        "start": 8033.26,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "c'est derri\u00e8re un projet \u00e9cologiste que",
        "start": 8035.479,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "peut se faire le rassemblement et que",
        "start": 8037.729,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est derri\u00e8re la candidature et celle",
        "start": 8040.07,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re que peut se faire le",
        "start": 8042.409,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rassemblement parce que personne d'autre",
        "start": 8043.849,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'a notre coh\u00e9rence parce qu'on ne peut",
        "start": 8045.919,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plus transig\u00e9es d\u00e9lai normal mais dans",
        "start": 8047.929,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 avec les in\u00e9galit\u00e9s il ya eu",
        "start": 8049.909,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "trop de conformisme dans le pass\u00e9 vous",
        "start": 8052.519,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "me parlez des socialistes \u00e0 un mot ce",
        "start": 8054.679,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qu'on arrive \u00e0 la fin de cette partie",
        "start": 8056.179,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous me parlez des socialistes dans les",
        "start": 8057.199,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dix derni\u00e8res ann\u00e9es ils ont gouvern\u00e9",
        "start": 8058.969,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "cinq ans \u00e9coutez il m'a pas sembl\u00e9 qu'on",
        "start": 8060.019,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "se r\u00e9veille le matin avec la banane en",
        "start": 8062.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "se disant waouh qu'est ce que \u00e7a bouge",
        "start": 8063.949,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9cologie et sur l'id\u00e9e que je",
        "start": 8065.57,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "parle aid\u00e9 de la p\u00e9riode socialiste",
        "start": 8068.149,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "comme la perte des manuels macro comme",
        "start": 8069.949,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "de la part de la commission europ\u00e9enne",
        "start": 8071.84,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ya eu un certain nombre de choses qui",
        "start": 8072.739,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 faites on pas faire la",
        "start": 8074.3,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "comparaison aujourd'hui et vous nous",
        "start": 8075.949,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "inventer pas tout il ya aussi les choses",
        "start": 8077.659,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qui int\u00e9ressent le haut conseil sur le",
        "start": 8079.07,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "climat la dame s il faut faire trois \u00e0",
        "start": 8080.479,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "quatre fois plus",
        "start": 8081.979,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "trois \u00e0 quatre fois plus il faut les",
        "start": 8083.329,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e9coles taurines rosso est ce que pour",
        "start": 8084.829,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "faire 3 4 fois plus il faut le faire",
        "start": 8085.999,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "demain que jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 8087.199,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "moi ce que je voudrais surtout faire",
        "start": 8088.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est aller chercher des personnes qui",
        "start": 8090.62,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui se sont d\u00e9tourn\u00e9s de la",
        "start": 8092.12,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "politique des personnes qui ne croient",
        "start": 8093.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plus du tout que leur voix est",
        "start": 8094.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sent\u00e9 dans l'est dans les",
        "start": 8097.16,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "h\u00e9micycles politique est en fait si on",
        "start": 8099.5,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "se souvient des r\u00e9gionales il y avait 85",
        "start": 8102.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "% de m\u00e9moire d'abstention chez les",
        "start": 8105.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "jeunes il y avait 70 % d'abstention chez",
        "start": 8107.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans la population dans son ensemble",
        "start": 8109.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on ne peut pas se satisfaire de \u00e7a donc",
        "start": 8111.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re des choses \u00e0 faire c'est de",
        "start": 8114.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "renouveler le la mani\u00e8re de faire la",
        "start": 8116.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "politique le discours politique d'avoir",
        "start": 8119.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une incarnation diff\u00e9rentes et de dire",
        "start": 8121.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais venez et on va faire ensemble et",
        "start": 8122.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une fois que ce mouvement-l\u00e0 se sera",
        "start": 8125.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "lev\u00e9 alors on verra et on posera les",
        "start": 8127.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "questions qu'il faudra qui est pr\u00eat \u00e0",
        "start": 8129.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sortir des pesticides sur le mandat qui",
        "start": 8131.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est pr\u00eat \u00e0 le faire vous r\u00e9pondez oui",
        "start": 8133.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous venez on fait avec grand plaisir",
        "start": 8135.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondez non et baisse vous n'\u00eates",
        "start": 8137.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 la hauteur de l'enjeu voil\u00e0 un",
        "start": 8139.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rituel d'un mot rapidement c'est",
        "start": 8141.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "embarrassant pour les \u00e9cologistes",
        "start": 8143.06,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de dire avec qui ils peuvent",
        "start": 8144.17,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ou ne peuvent pas travailler on a",
        "start": 8145.34,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'impression que c'est difficile de",
        "start": 8146.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse claire non non j'ai une r\u00e9ponse",
        "start": 8147.8,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s claire",
        "start": 8150.14,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "ce que nous avons montr\u00e9 \u00e0 la fois lors",
        "start": 8153.7,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "des derni\u00e8res \u00e9lections m\u00eame r\u00e9gionale 1",
        "start": 8156.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les r\u00e9sultats font certes positif mais",
        "start": 8159.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas flambant c'est que nous \u00e9tions les",
        "start": 8161.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "seuls en capacit\u00e9 de rassembler et",
        "start": 8163.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quelque part c'est ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 8165.35,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "\u00e9galement \u00e0 grenoble nous avons f\u00e9d\u00e9r\u00e9",
        "start": 8167.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que j'appelais l'arc humaniste je",
        "start": 8168.58,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "continue d'appeler l'arc humaniste",
        "start": 8171.05,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que nous cherchons \u00e0",
        "start": 8172.49,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "embarquer a inspir\u00e9 10 millions de",
        "start": 8175.03,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et fran\u00e7ais pour cette",
        "start": 8178.61,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle dans ces 10",
        "start": 8179.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "millions de personnes on peut penser",
        "start": 8181.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'il ya des \u00e9cologies de toujours des",
        "start": 8182.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "gens qui ont vot\u00e9 socialiste pendant",
        "start": 8185.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s longtemps et puis quand changer",
        "start": 8187.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9e des gens qui ont esp\u00e9r\u00e9 dans jean",
        "start": 8188.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon en 2017 des gens qui ont",
        "start": 8190.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cru dans la nouveaut\u00e9 des manuels macro",
        "start": 8192.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et qui ont rompu avec le maquereau nisme",
        "start": 8194.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et sans doute des gens qui avaient",
        "start": 8196.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t une culture politique de droite",
        "start": 8198.11,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ou pas de culture politique du tout",
        "start": 8199.58,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame la moiti\u00e9 des",
        "start": 8200.84,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais et qui se",
        "start": 8201.77,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "disent l\u00e0 nous avons un projet de",
        "start": 8203.301,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui est un projet de justice et",
        "start": 8204.59,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "un projet coh\u00e9rent o\u00f9 on voit o\u00f9 l'on va",
        "start": 8207.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "veut pas dire qu'on est d'accord sur",
        "start": 8210.02,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tout mais on voit o\u00f9 l'on va et donc",
        "start": 8211.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est cet espace l\u00e0 celui que j'ai su",
        "start": 8212.99,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rer \u00e0 grenoble en 2014 et en 2020 si",
        "start": 8215.27,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cet espace l\u00e0 que en fait en france nous",
        "start": 8218.42,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "cherchons \u00e0 rassembler",
        "start": 8220.64,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "christiane hohmann atterrissant \u00e0 noter",
        "start": 8221.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que lorsque yannick qui eric ont pris la",
        "start": 8223.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parole pour dire on pourra sembler ils",
        "start": 8225.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "se sont arr\u00eat\u00e9s \u00e0 rassembler il faut",
        "start": 8227.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "finir la phrase c'est rassembler la",
        "start": 8229.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "gauche le fait est que la volont\u00e9 on",
        "start": 8230.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rassemblait les fran\u00e7aises et les",
        "start": 8232.63,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 8233.86,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "la gauche \u00e7a fait deux r\u00e9unions pour",
        "start": 8236.219,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "rassembler la gauche n'est ce pas voil\u00e0",
        "start": 8238.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ton parti qui te porte europe \u00e9cologie",
        "start": 8240.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est un parti de gauche n'est ce pas",
        "start": 8242.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc les trois candidats \u00e0 eux",
        "start": 8243.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9s ils sont l\u00e0 pour rassembler la",
        "start": 8245.89,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "gauche moi je suis l\u00e0 pour rassembler",
        "start": 8247.24,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes",
        "start": 8248.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 l'infini merci beaucoup merci",
        "start": 8250.05,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "adria c'est l'heure des conclusions vous",
        "start": 8252.49,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "avez une mini parole oui il ya des",
        "start": 8255.13,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences de temps de parole mais il",
        "start": 8258.219,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "ya des diff\u00e9rences de temps de parole",
        "start": 8260.469,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "mais qui dit que vous allez peut-\u00eatre",
        "start": 8261.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire en faisant votre conclusion et",
        "start": 8263.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 vous de g\u00e9rer votre temps mais",
        "start": 8265.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous l'avez bien fait donc delphine",
        "start": 8267.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "batho vous \u00eates la premi\u00e8re pour",
        "start": 8269.59,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "conclure je vais m'adresser \u00e0 celles et",
        "start": 8271.87,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "ceux qui peuvent venir voter \u00e0 la",
        "start": 8274.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "primaire des \u00e9cologistes et aux",
        "start": 8277.719,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrices et aux \u00e9lecteurs \u00e9cologistes",
        "start": 8279.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je sais qu'un tr\u00e8s grand nombre d'entre",
        "start": 8280.9,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous adh\u00e8rent \u00e0 l'id\u00e9e de d\u00e9croissance",
        "start": 8283.42,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "et \u00e0 bon prix en quoi c'est le seul",
        "start": 8286.12,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "chemin r\u00e9aliste et a compris en quoi",
        "start": 8289.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nous avons tout \u00e0 y gagner en termes de",
        "start": 8291.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 mais aussi en termes de qualit\u00e9",
        "start": 8294.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de vie de bien-\u00eatre de bonheur de",
        "start": 8296.65,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d'emplois d'inventivit\u00e9 de",
        "start": 8299.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ativit\u00e9 la question vous poser c'est",
        "start": 8301.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mais est-ce qu'on peut gagner avec ce",
        "start": 8304.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mot d'ordre la r\u00e9ponse est oui la",
        "start": 8307.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse est oui parce que la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 8309.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise est en train de bouger \u00e0 toute",
        "start": 8310.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vitesse et d'entrer en \u00e9tat de",
        "start": 8312.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "conscience \u00e9cologique la r\u00e9ponse est oui",
        "start": 8314.68,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parce que la d\u00e9croissance est-ce que qui",
        "start": 8316.93,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "nous diff\u00e9rencie de toutes les autres",
        "start": 8319.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "forces politiques dans le paysage",
        "start": 8321.969,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politique actuel et que les fran\u00e7aises",
        "start": 8324.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et les fran\u00e7ais cherchent une",
        "start": 8325.719,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "alternative est la r\u00e9ponse est oui parce",
        "start": 8326.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que nous ne pouvons pas lever une",
        "start": 8330.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rance en france en nous excusant",
        "start": 8331.51,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre \u00e9cologiste ce qui peut cr\u00e9er sous",
        "start": 8334.9,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "lever une esp\u00e9rance c'est de porter",
        "start": 8338.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "notre drapeau d'assumer nos id\u00e9es qui",
        "start": 8340.719,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "nous sommes et notre envie de proposer",
        "start": 8343.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais le",
        "start": 8345.28,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "bonheur de l'\u00e9cologie c'est \u00e0 sandrine",
        "start": 8347.02,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "rousseau de conclure",
        "start": 8350.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "bien je vais dire aux personnes qui se",
        "start": 8352.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "battent pour leur quotidien l\u00e0 o\u00f9 ils",
        "start": 8355.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 o\u00f9 elles sont aux personnes qui",
        "start": 8357.58,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ont peur de ne pas finir le mois alors",
        "start": 8360.16,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "qu'on est le 10 du mois aux personnes",
        "start": 8362.38,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "qui ont peur juste de ne pas arriver",
        "start": 8364.599,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 demain parce que c'est trop dur",
        "start": 8366.729,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je voudrais dire aux personnes qui",
        "start": 8368.559,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "militent depuis des ann\u00e9es et qui ne",
        "start": 8370.389,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "sont pas reconnus aux personnes qui se",
        "start": 8372.07,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "sont investies sur des causes et qui",
        "start": 8374.26,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "m\u00e8nent ces causes bien seul sans aucun",
        "start": 8376.95,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "soutien je voudrais dire aux personnes",
        "start": 8380.349,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "qui esp\u00e8rent un autre avenir un autre",
        "start": 8382.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat politique je voudrais dire aux",
        "start": 8385.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "personnes qui esp\u00e8rent que enfin en",
        "start": 8387.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sortent des d\u00e9bats qui nous sont",
        "start": 8390.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "impos\u00e9es par l'extr\u00eame droite de mani\u00e8re",
        "start": 8392.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9currente dans le d\u00e9bat dans le d\u00e9bat",
        "start": 8394.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "politique je voudrais dire \u00e0 toutes ces",
        "start": 8396.58,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "personnes que l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 8398.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "n'est pas \u00e9crite que le sc\u00e9nario n'est",
        "start": 8400.59,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "pas jou\u00e9 d'avanc\u00e9 et que quelque chose",
        "start": 8403.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de ce sc\u00e9nario s'\u00e9crit aujourd'hui dans",
        "start": 8405.82,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la primaire des \u00e9cologistes et que si",
        "start": 8409.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous venez si vous vous inscrivez en",
        "start": 8411.64,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "masse et si vous me d\u00e9sign\u00e9e candidate \u00e0",
        "start": 8413.92,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle pour les \u00e9cologistes",
        "start": 8417.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors je vous promets que on portera un",
        "start": 8419.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "projet radicalement diff\u00e9rent on portera",
        "start": 8422.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "une ambition \u00e9cologique et sociale qui",
        "start": 8424.84,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "n'ont on a absolument besoin pour",
        "start": 8427.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "refaire coh\u00e9sion sociale et qui nous",
        "start": 8429.939,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "donnera surtout de l'espoir collectif",
        "start": 8432.01,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'avoir pu enfin prendre les choses en",
        "start": 8434.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "main et changer le cours de notre",
        "start": 8437.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "histoire c'est enthousiasmant et pour",
        "start": 8438.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cela j'ai besoin de vous donc",
        "start": 8441.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "inscrivez-vous et voter heike d'abord",
        "start": 8442.81,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "chez madame merci et pour le d\u00e9bat de ce",
        "start": 8446.68,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "soir nous avons parl\u00e9 d'\u00e9cologie sans",
        "start": 8448.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9luder aucun des autres sujets mais o\u00f9",
        "start": 8450.729,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "nous avons vraiment parler d'\u00e9cologie",
        "start": 8452.59,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "donc merci",
        "start": 8454.42,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "pour vous qui nous regarde et vous \u00eates",
        "start": 8456.27,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 la semaine prochaine \u00e0 choisir la",
        "start": 8460.149,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "candidate ou le candidat qui",
        "start": 8463.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentera l'\u00e9cologie en avril",
        "start": 8464.47,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "prochain",
        "start": 8466.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "inscrivez vous inscrivez vous c'est",
        "start": 8467.49,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "vraiment une occasion en or d'avoir un",
        "start": 8470.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "impact dans le d\u00e9bat public dans notre",
        "start": 8473.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pays il n'y a pas besoin d'adh\u00e9rer un",
        "start": 8474.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parti politique ou pu le faire d\u00e8s 16",
        "start": 8477.46,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "ans nous pouvons gagner cette \u00e9lection",
        "start": 8479.41,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle nous pouvons gagner",
        "start": 8482.04,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et m en actes",
        "start": 8483.729,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "une \u00e9cologie concr\u00e8te une \u00e9cologie qui",
        "start": 8486.37,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "parlera \u00e0 votre quotidien",
        "start": 8488.83,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie elle ne doit \u00eatre ni",
        "start": 8491.52,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "moralisatrice ni incantatoire je me suis",
        "start": 8493.689,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "d\u00e9plac\u00e9 partout en france depuis dix",
        "start": 8496.63,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mois j'ai senti les aspirations des",
        "start": 8498.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais des fran\u00e7ais j'ai senti leur",
        "start": 8502.42,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "ins\u00e9curit\u00e9 aussi sociale climatique",
        "start": 8503.68,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "existentielle et le projet que je vous",
        "start": 8506.49,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "propose est un projet coh\u00e9rent un projet",
        "start": 8509.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui porte l'espoir d'une soci\u00e9t\u00e9 plus",
        "start": 8511.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "juste une soci\u00e9t\u00e9 qui respecte les",
        "start": 8513.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes qui respecte",
        "start": 8516.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'environnement qui respecte le vivant",
        "start": 8518.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "s'armer l'espoir par les actes merci",
        "start": 8519.79,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pour cela vous pouvez compter sur moi et",
        "start": 8523.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "moi je compte sur vous yannick jadot",
        "start": 8525.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bri\u00e8vement puisque tr\u00e8s bri\u00e8vement",
        "start": 8527.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous devons maintenir l'\u00e9quilibr\u00e9 des",
        "start": 8530.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "temps de parole tr\u00e8s bri\u00e8vement pour",
        "start": 8532.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "conclure je voudrais m'adresser \u00e0 la",
        "start": 8535.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jeunesse \u00e0 vous les jeunes qui marchent",
        "start": 8536.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et pour le climat contre le racisme",
        "start": 8539.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "contre les violences faites aux femmes",
        "start": 8541.33,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "contre la souffrance animale vous qui",
        "start": 8542.74,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vivez parfois en \u00e9tant oblig\u00e9s de faire",
        "start": 8545.82,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "la queue pour avoir un repas gratuit",
        "start": 8548.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous qui dans les quartiers populaires",
        "start": 8550.0,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "chaque jour est une course d'obstacles",
        "start": 8553.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ne vous laissez pas d\u00e9poss\u00e9der de votre",
        "start": 8555.93,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "destin parce que ce qui se joue dans",
        "start": 8558.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'est",
        "start": 8561.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "votre pr\u00e9sent et c'est votre futur alors",
        "start": 8563.41,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je vous dis votez votez contre les",
        "start": 8565.6,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "lobbys vot\u00e9 pour stopper les \u00e9nergies",
        "start": 8568.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fossiles les pesticides pour stopper les",
        "start": 8571.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "injustices alors je dirai jamais un mot",
        "start": 8573.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "interdit fond sur les seniors parce que",
        "start": 8575.77,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "j'en suis pas loin mais il nous faut",
        "start": 8577.93,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "absolument toutes g\u00e9n\u00e9rations confondues",
        "start": 8581.08,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 on a tellement besoin de la",
        "start": 8584.43,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ativit\u00e9 de l'\u00e9nergie de la diversit\u00e9",
        "start": 8587.08,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "de la jeunesse alors toutes g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 8589.75,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "confondues",
        "start": 8591.189,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "nous allons construire cette france",
        "start": 8592.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "apais\u00e9e nous allons confier cette france",
        "start": 8593.53,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui se r\u00e9concilie avec la nature et qui",
        "start": 8596.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "se r\u00e9concilie avec elle-m\u00eame jean marc",
        "start": 8598.72,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "governatori",
        "start": 8600.85,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "entre maintenant et le 19 septembre",
        "start": 8602.1,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "vous avez le pouvoir total sur le",
        "start": 8606.39,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 8609.49,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "soit vous d\u00e9cidez quand on repart avec",
        "start": 8611.58,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "macron le pen et vous ne votez pas vous",
        "start": 8615.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne vous int\u00e9ressez pas \u00e0 la primaire",
        "start": 8618.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste soit le continuons de nous",
        "start": 8619.81,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "autres de nous auto sa beaut\u00e9",
        "start": 8622.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "soit vous d\u00e9cidez qu'il y ait une",
        "start": 8624.54,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence \u00e9cologistes et c'est \u00e9vident",
        "start": 8626.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'elle va avoir lieu pour des raisons",
        "start": 8629.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "chiffr\u00e9 avec yannick jadot lorsque nous",
        "start": 8630.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avons fait les europ\u00e9ens en 2019 nous",
        "start": 8632.95,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "avons fait trois millions de suffrages",
        "start": 8634.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre avec 50% de participation pour",
        "start": 8636.75,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "\u00eatre second tour de la pr\u00e9sidentielle il",
        "start": 8639.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faut faire 8 millions de suffrages \u00e7a",
        "start": 8642.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fera un peu plus de 20% des suffrages",
        "start": 8644.32,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "exprim\u00e9s et si on se dit que aux",
        "start": 8646.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes y aurait eu 80 % de",
        "start": 8649.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "participation nous aurions fait 5",
        "start": 8651.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "millions suffrages il ne manque que",
        "start": 8653.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "trois pour aller de 5 \u00e0 8 3 millions de",
        "start": 8654.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "suffrages sur 48 millions d'\u00e9lecteurs",
        "start": 8656.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est vraiment jouable des sondages",
        "start": 8659.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui n'ont aucune valeur parce",
        "start": 8661.69,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'on ne conna\u00eet pas le ou la gagnante",
        "start": 8663.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sident de primaire \u00e9cologiste",
        "start": 8664.39,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "mais ce qu'il faut c'est une autre",
        "start": 8666.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie c'est l'\u00e9cologie au centre qui",
        "start": 8668.771,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "parle \u00e0 tous les fran\u00e7ais et d'autre",
        "start": 8670.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "part lorsque j'avais pris pass\u00e9 un",
        "start": 8673.06,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "accord avec europe \u00e9cologie pour",
        "start": 8674.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "travailler avec eux aux europ\u00e9ennes",
        "start": 8675.61,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "j'avais dit que je voulais une ligne",
        "start": 8677.38,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "politique \u00e9cologiste \u00e9cologistes",
        "start": 8678.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes c'est pour \u00e7a qu'on a fait",
        "start": 8680.771,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "en record merci beaucoup annonc\u00e9 mais",
        "start": 8682.48,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "j'ai encore du temps sur les autres vous",
        "start": 8684.85,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00eates vous \u00eates en train de regagner",
        "start": 8688.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "votre temps et j'ai juste cap minutes de",
        "start": 8690.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "retard sur le v\u00e9lo alors allez-y bajon",
        "start": 8692.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9ciser quand m\u00eame que mon projet",
        "start": 8695.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de soci\u00e9t\u00e9 et mon chemin de vie trouve",
        "start": 8696.91,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "que je serais le pr\u00e9sident qui",
        "start": 8699.04,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilie l'\u00e9conomie et l'\u00e9cologie",
        "start": 8700.271,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "prouve que je serai le pr\u00e9sident de",
        "start": 8702.57,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 homme femme prouve que je",
        "start": 8705.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "serai le pr\u00e9sident de l'\u00e9ducation \u00e0 la",
        "start": 8707.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 et de la libert\u00e9 vaccinale coup je",
        "start": 8709.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "serai le pr\u00e9sident aussi des \u00e9nergies",
        "start": 8712.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "renouvelables des syst\u00e8mes d'\u00e9chang\u00e9s",
        "start": 8714.64,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "locaux d'une vraie politique",
        "start": 8716.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "environnementale et enfin je suis aussi",
        "start": 8717.521,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident pour le v\u00e9g\u00e9tal parce que",
        "start": 8720.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le v\u00e9g\u00e9tal il vit le v\u00e9g\u00e9tal qui",
        "start": 8723.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "souffrent et je serai le pr\u00e9sident pour",
        "start": 8725.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'animal mois pr\u00e9sident il n'y aura plus",
        "start": 8726.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de corridas plus de commerce de la",
        "start": 8728.71,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fourrure ont plus d'exp\u00e9rimentations",
        "start": 8730.21,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "animal plus d'\u00e9levage intensif et plus",
        "start": 8731.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de chasse voil\u00e0 ce qu'on peut b\u00e2tir",
        "start": 8734.021,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ensemble une soci\u00e9t\u00e9 d'harmonie pour",
        "start": 8735.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "quitter notre soci\u00e9t\u00e9 de conflit merci",
        "start": 8737.83,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "beaucoup merci beaucoup \u00e0 tous les 5",
        "start": 8740.38,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 toutes",
        "start": 8742.251,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les \u00e9quipes techniques mais juste un mot",
        "start": 8744.341,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "va rappeler les conditions du vote",
        "start": 8747.291,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "puisque vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 voter \u00e0 la",
        "start": 8748.881,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "primaire des \u00e9cologistes il faut",
        "start": 8750.891,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "s'inscrire sur le site les \u00e9cologistes",
        "start": 8752.091,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e2ge minimum 16 ans les \u00e9colos on n'est",
        "start": 8753.771,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 faire bien s\u00fbr avoir minimum 2",
        "start": 8756.081,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "euros ou adh\u00e9rer un des partis",
        "start": 8758.721,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "organisateurs merci beaucoup \u00e0 tous les",
        "start": 8760.19,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "dimanches technique oui puisque c'est un",
        "start": 8762.321,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "lieu si \u00e7a se dit \u00e7a c'est bon le",
        "start": 8765.501,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour aura lieu entre le 25 et",
        "start": 8767.811,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ben merci \u00e0 vous de nous avoir suivis ce",
        "start": 8771.081,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "soir voil\u00e0 on nous on va finir on va",
        "start": 8773.751,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "faire le d\u00e9brief vais \u00e9couter vous avez",
        "start": 8776.871,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 dimanche pour vous inscrire",
        "start": 8779.391,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "2 2 euros il faut avoir au minimum 16",
        "start": 8781.421,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "ans un t\u00e9l\u00e9phone et un e-mail parce",
        "start": 8784.521,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il ya des codes d'oxydation que vous",
        "start": 8787.041,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "allez recevoir qui va falloir valid\u00e9",
        "start": 8788.271,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "donc on compte sur vous venez faire",
        "start": 8789.561,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vivre la d\u00e9mocratie fait de vivre \u00e0",
        "start": 8791.211,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie et puis choisissez le",
        "start": 8792.801,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "candidat",
        "start": 8794.781,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je vous appelle \u00e0 voter croyait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 8796.271,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "deux mais je pense que l\u00e0 c'est clair",
        "start": 8798.321,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 merci \u00e0 vous a tr\u00e8s vite on se dit",
        "start": 8801.741,
        "duration": 9.199
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t on l'a jamais trucks a tr\u00e8s vite",
        "start": 8804.491,
        "duration": 6.449
    }
]