[
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "merci une bonne campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 14.24,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9cologistes \u00e7a commence",
        "start": 17.31,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "toujours avec un verre d'eau",
        "start": 18.66,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 21.88,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "merci merci merci aux 120 milles",
        "start": 25.88,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et fran\u00e7ais qui se sont",
        "start": 29.43,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "inscrits \u00e0 cette primaire de l'\u00e9cologie",
        "start": 31.439,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "pour faire gagner l'\u00e9cologie en 2022",
        "start": 33.199,
        "duration": 7.481
    },
    {
        "text": "mais merci \u00e0 vous parce que dans cette",
        "start": 37.4,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode troubl\u00e9e o\u00f9 certains voudraient",
        "start": 40.68,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nous enfermer dans des d\u00e9bats immonde",
        "start": 44.04,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "oui immonde sur les pr\u00e9noms des enfants",
        "start": 46.26,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "sur le retour de la peine de mort ou sur",
        "start": 49.85,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "la r\u00e9habilitation de p\u00e9tain comme",
        "start": 53.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseur des jus de france vous avez",
        "start": 54.869,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "dit stop",
        "start": 57.93,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "vous avez siffler la fin de la",
        "start": 59.03,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9cr\u00e9ation et vous nous avez confi\u00e9 la",
        "start": 61.229,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "seule mission qui va y \u00eatre \u00e0 la hauteur",
        "start": 64.08,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "du d\u00e9r\u00e8glement climatique et du chaos",
        "start": 67.5,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "social auquel nous devons faire face",
        "start": 70.049,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "quand la plan\u00e8te br\u00fble avec les",
        "start": 73.4,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "m\u00e9ga-feux quand elle coule sous les",
        "start": 76.08,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "inondations",
        "start": 78.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous nous demandez de r\u00e9sister pour que",
        "start": 79.73,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "la france que nous ch\u00e9rissons tant se",
        "start": 83.4,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "saisissent des v\u00e9ritables combats pour",
        "start": 85.71,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que notre france des villages aux",
        "start": 89.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "banlieues des petites villes aux grandes",
        "start": 91.26,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "villes ne sombre pas moralement",
        "start": 92.94,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "vous pouvez compter sur nous nous ne",
        "start": 96.08,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "laisserons pas faire ce naufrage nous",
        "start": 99.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "serons l\u00e0 pour d\u00e9fendre une plan\u00e8te",
        "start": 102.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vivante o\u00f9 il fait bon vivre en harmonie",
        "start": 104.01,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "quelles que soient nos origines aux",
        "start": 107.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "milieux sociaux nos aspirations parce",
        "start": 109.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'ensemble nous allons construire cette",
        "start": 111.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 apais\u00e9e que nous appelons toutes",
        "start": 114.36,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et tous de nos voeux",
        "start": 117.03,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "sandrine herry delphine merci",
        "start": 120.12,
        "duration": 17.72
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 123.38,
        "duration": 16.23
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 137.84,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sandrine merci rick merci delphine nous",
        "start": 139.61,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "avons d\u00e9montr\u00e9 pendant cette primaire",
        "start": 143.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait possible de donner \u00e0 voir un",
        "start": 144.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "autre monde qu'il \u00e9tait possible de",
        "start": 147.11,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre du fond des vrais sujets",
        "start": 149.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "j'appelle au rassemblement des",
        "start": 152.59,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes au d\u00e9passement du p\u00f4le",
        "start": 154.61,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste pour que nous allions",
        "start": 157.099,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "ensemble jusqu'\u00e0 l'elys\u00e9e jusqu'\u00e0",
        "start": 158.989,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale pour une nouvelle",
        "start": 161.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pratique du pouvoir au service des",
        "start": 163.7,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "citoyennes et des citoyens",
        "start": 165.98,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "oui il est temps de tout changer et",
        "start": 167.95,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "c'est dans la clart\u00e9 vous savez du",
        "start": 171.65,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nouveau projet de soci\u00e9t\u00e9 qu logist que",
        "start": 173.989,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "nous allons y parvenir",
        "start": 176.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous le savons d\u00e9sormais nous sommes",
        "start": 178.299,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "toutes et tous concern\u00e9s par les chocs",
        "start": 181.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "climatiques",
        "start": 183.68,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "l'effondrement du vivant les pand\u00e9mies",
        "start": 184.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les maladies chroniques li\u00e9es aux",
        "start": 186.829,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "pollutions et \u00e0 la malbouffe j'appelle",
        "start": 188.81,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ce soir \u00e0 nous rejoindre les humanistes",
        "start": 191.9,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "les progressistes les victimes de ces",
        "start": 195.11,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "chocs comme celles et ceux qui d\u00e9j\u00e0",
        "start": 197.66,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "innove invente agissent dans les fermes",
        "start": 199.489,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "dans les entreprises dans les centres de",
        "start": 202.579,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "recherche dans les associations dans les",
        "start": 204.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s je les appelle \u00e0",
        "start": 206.569,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "transformer avec nous la r\u00e9signation en",
        "start": 208.88,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "mobilisation la col\u00e8re en action",
        "start": 212.44,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "l'espoir aux victoires",
        "start": 215.209,
        "duration": 9.151
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 217.25,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "chers compatriotes",
        "start": 228.16,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "chers compatriotes",
        "start": 229.47,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie que nous allons porter avec",
        "start": 232.56,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "vous pendant cette campagne",
        "start": 234.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle est une \u00e9cologie de",
        "start": 235.75,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'action une \u00e9cologie des solutions il",
        "start": 238.42,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "est hors de question de nous r\u00e9signer \u00e0",
        "start": 241.54,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un \u00e9ni\u00e8me kink\u00e9la de renoncement",
        "start": 244.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "climatique de r\u00e9gression sociale et",
        "start": 246.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'affaissement d\u00e9mocratique un",
        "start": 249.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quinquennat encore apr\u00e8s tant qu'il n'y",
        "start": 251.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "a qu'un seul mod\u00e8le qu'il faut s'y tenir",
        "start": 253.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m\u00eame s' il d\u00e9vaste tout sur son passage",
        "start": 255.79,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la nature comme la solidarit\u00e9 un",
        "start": 257.62,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "quinquennat a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 les lobbys \u00e0 la",
        "start": 260.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "protection du climat et de la vie",
        "start": 262.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "animale un quinquennat enrichir les plus",
        "start": 264.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "riches au d\u00e9triment de tous les autres",
        "start": 267.22,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "un quinquennat de trop \u00e0 nous diviser \u00e0",
        "start": 269.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "monter les fran\u00e7ais les uns contre les",
        "start": 272.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "autres les travailleurs pauvres contre",
        "start": 274.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les ch\u00f4meurs les ruraux contre les",
        "start": 276.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quartiers populaires le priv\u00e9 contre le",
        "start": 278.83,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "public nous le savons le statu quo c'est",
        "start": 281.44,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "le chaos le statu quo ce sont les",
        "start": 286.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9sordres \u00e9cologiques sanitaires sociaux",
        "start": 289.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques de plus en plus violents de",
        "start": 291.49,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "plus en plus dramatique des d\u00e9sordres",
        "start": 294.19,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui gangr\u00e8ne notre coh\u00e9sion et notre",
        "start": 296.86,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "pacte r\u00e9publicain",
        "start": 299.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous en avons pleinement conscience",
        "start": 301.56,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "aussi pour retrouver de la stabilit\u00e9 et",
        "start": 303.82,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "de la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 pour prot\u00e9ger notre",
        "start": 307.75,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "patrimoine naturel et culturel",
        "start": 310.63,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "notre patrimoine social et \u00e9conomique",
        "start": 313.5,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "pour conserver nos terroirs et tout ce",
        "start": 316.51,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "qui fait de la france un pays",
        "start": 319.03,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "extraordinaire il nous faudra engager de",
        "start": 320.46,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "profondes transformations pour sortir de",
        "start": 324.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9dation de la pollution du",
        "start": 327.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gaspillage et 10 jetables",
        "start": 329.56,
        "duration": 9.72
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 332.08,
        "duration": 10.32
    },
    {
        "text": "plus que jamais plus que jamais notre",
        "start": 339.28,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pays doit retrouver l'envi\u00e9 et le",
        "start": 342.4,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "plaisir d'\u00eatre ensemble",
        "start": 345.37,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 347.13,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie citoyennet\u00e9 ne sont pas une",
        "start": 349.74,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "langue morte c'est une langue vivante ce",
        "start": 353.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sont des mots d'une formidable jeunesse",
        "start": 356.2,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "des actes d'audace et de courage la",
        "start": 358.48,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "france n'est pas un mus\u00e9e elle n'est pas",
        "start": 362.139,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "une comm\u00e9moration",
        "start": 364.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00eatre fran\u00e7ais ce n'est pas se r\u00e9tr\u00e9cir",
        "start": 366.04,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sur une identit\u00e9 fig\u00e9e fantasmes et",
        "start": 368.86,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9gressive",
        "start": 371.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00eatre fran\u00e7ais c'est avoir les pieds sur",
        "start": 372.66,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "terre dans la terre attach\u00e9s \u00e0 nos",
        "start": 375.64,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "territoires en gardant toujours le",
        "start": 378.97,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "regard fix\u00e9 sur l'horizon sur l'europe",
        "start": 381.4,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "sur l'universel c'est se retrousser les",
        "start": 384.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "manches et se serrer les coudes pour",
        "start": 387.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous projeter ensemble vers une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 389.41,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "solidaire o\u00f9 chacune chacun \u00e0 sa place",
        "start": 391.84,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "c'est aborder l'avenir avec confiance",
        "start": 395.44,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "et regardez notre histoire avec lucidit\u00e9",
        "start": 398.05,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pour s'inspirer de ses plus belles pages",
        "start": 400.979,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "et tirer les le\u00e7ons des plus sombres",
        "start": 403.66,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "\u00eatre fran\u00e7ais c'est faire r\u00e9publique et",
        "start": 406.6,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "oui nous tiendrons la promesse",
        "start": 410.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine pour qu'enfin toutes et",
        "start": 412.33,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tous se voient garantir une citoyennet\u00e9",
        "start": 414.7,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "pleine et enti\u00e8re",
        "start": 417.76,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique \u00e9cologique c'est le grand",
        "start": 419.55,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "retour des services publics les services",
        "start": 423.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "publics vous savez c'est notre bien",
        "start": 425.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "commun c'est la r\u00e9publique en acte c'est",
        "start": 428.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le patrimoine de celles et de ceux qui",
        "start": 430.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'en n'ont pas c'est la garantie",
        "start": 432.76,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "concr\u00e8te de justice et d'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 434.47,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation sant\u00e9 justice s\u00e9curit\u00e9 notre",
        "start": 437.43,
        "duration": 8.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique n'a pas besoin du retour du",
        "start": 442.75,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "service militaire elle a besoin du",
        "start": 445.75,
        "duration": 6.229
    },
    {
        "text": "retour des services publics",
        "start": 448.419,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 452.82,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs",
        "start": 458.38,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs le prochain",
        "start": 461.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quinquennat sera celui de l'action pour",
        "start": 463.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "retrouver la ma\u00eetrise de nos vies avec",
        "start": 465.9,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "vous gr\u00e2ce \u00e0 vous je serai le pr\u00e9sident",
        "start": 468.45,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "du climat",
        "start": 472.14,
        "duration": 16.869
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 473.47,
        "duration": 15.539
    },
    {
        "text": "notre pr\u00e9sidence ce sera une pr\u00e9sidence",
        "start": 491.47,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "qui agit imm\u00e9diatement d\u00e8s notre arriv\u00e9e",
        "start": 494.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "au pouvoir nous conditionneront chaque",
        "start": 497.599,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "politiques publiques chaque euro",
        "start": 500.18,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "d'argent public au climat \u00e0 la justice",
        "start": 502.49,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "sociale \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes fini",
        "start": 504.949,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les politiques publiques qui",
        "start": 507.949,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "subventionne les \u00e9nergies fossiles",
        "start": 509.479,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que les \u00e9nergies renouvelables et",
        "start": 511.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'isolation nos logements demain nous",
        "start": 513.229,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "relocaliser seront les entreprises et",
        "start": 516.26,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "l'industrie autour de l'innovation et",
        "start": 518.69,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "des forces vives de nos territoires nous",
        "start": 520.969,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "engagerons la reconqu\u00eate de nos",
        "start": 523.339,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire sanitaire",
        "start": 525.02,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique num\u00e9rique industrielle et",
        "start": 526.85,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dont d\u00e9mocratique dans une europe enfin",
        "start": 529.339,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "fier d'\u00eatre un continent sociale fini",
        "start": 532.37,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "les politiques publiques qui privil\u00e9gie",
        "start": 535.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'usag\u00e9 des pesticides \u00e0 l'agriculture",
        "start": 538.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "biologique demain nous engagerons la",
        "start": 540.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sortie de l'\u00e9levage industriel qui",
        "start": 542.75,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "maltraitent les animaux tr\u00e8s dispara\u00eetre",
        "start": 544.97,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "les paysans et polluent l'environnement",
        "start": 547.55,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nous installerons des dizaines de",
        "start": 549.94,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "milliers de jeunes en agriculture avec",
        "start": 552.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des revenus d\u00e9cents dans le respect des",
        "start": 554.209,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "animaux et de la nature pour produire",
        "start": 557.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "une alimentation saine et savoureuse",
        "start": 559.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fini les politiques publiques",
        "start": 561.89,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "complaisante vis-\u00e0-vis des",
        "start": 563.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "multinationales qui placent leurs",
        "start": 565.22,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "profits dans les paradis fiscaux",
        "start": 566.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e8re largement leurs actionnaires",
        "start": 568.149,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "tout en licenciant les salari\u00e9s nous",
        "start": 570.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "instaurerons un imp\u00f4t de solidarit\u00e9 sur",
        "start": 573.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la fortune qui prendra en compte",
        "start": 575.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'empreinte carbone des patrimoines",
        "start": 577.55,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "financiers c'est li\u00e9 cette dynamique",
        "start": 579.44,
        "duration": 9.209
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 581.67,
        "duration": 6.979
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9aliserons nous revalorise rond",
        "start": 588.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les salaires dans le public comme dans",
        "start": 591.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le priv\u00e9 en d\u00e9gelant le point d'indic\u00e9",
        "start": 593.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en conditionnant les aides aux",
        "start": 595.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e0 l'engagement de",
        "start": 596.72,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations salariales et un plan sant\u00e9",
        "start": 598.64,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "au travail la priorit\u00e9 ira vous le savez",
        "start": 601.399,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "au 5 millions de salari\u00e9s celles et ceux",
        "start": 604.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qu'on appelle les salari\u00e9s de deuxi\u00e8me",
        "start": 608.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ligne les caissi\u00e8res les chauffeurs",
        "start": 610.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "livreurs les femmes et les hommes de",
        "start": 612.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00e9nage les m\u00e9tiers de l'alimentaire les",
        "start": 613.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "aides \u00e0 domicile ils ont tenu la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 615.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pendant la pand\u00e9mie et ce gouvernement",
        "start": 619.13,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est d\u00e9j\u00e0 en train de les renvoyer \u00e0 la",
        "start": 621.29,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 l'invisibilit\u00e9 et \u00e0 la",
        "start": 624.2,
        "duration": 6.259
    },
    {
        "text": "grille l ingratitude sociale",
        "start": 626.75,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "et vous savez et vous le savez ce n'est",
        "start": 632.329,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "pas un hasard si cet \u00e9v\u00e9nement se tient",
        "start": 635.36,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "dans le 93 en seine saint denis parce",
        "start": 639.379,
        "duration": 6.251
    },
    {
        "text": "que notre \u00e9cologie elle est populaire",
        "start": 642.709,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 645.63,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 646.45,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est l'emploi les m\u00eames qui",
        "start": 651.699,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ont financiaris\u00e9 l'\u00e9conomie qui",
        "start": 654.579,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "concentre les profits d\u00e9truisent droit",
        "start": 656.649,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "du travail et sp\u00e9culent sur la",
        "start": 659.079,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "destruction de la plan\u00e8te sont ceux qui",
        "start": 660.97,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisent l'emploi face au capitalisme",
        "start": 662.919,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de surveillance et de plateformes face \u00e0",
        "start": 665.319,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cette \u00e9conomie punitive nous allons",
        "start": 667.809,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "redonner du sens au travail \u00e0",
        "start": 670.059,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'entreprise et \u00e0 l'\u00e9conomie nous allons",
        "start": 672.009,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "reprendre le contr\u00f4le sur ce qui nous",
        "start": 674.799,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "concerne nous allons transformer notre",
        "start": 677.47,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "combat pour le climat en emplois de",
        "start": 680.259,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9",
        "start": 682.299,
        "duration": 7.011
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 683.64,
        "duration": 9.24
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est le pouvoir d'achat les",
        "start": 689.31,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais subissent",
        "start": 692.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "depuis trop longtemps l'explosion des",
        "start": 694.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses contraintes l'\u00e9nergie le",
        "start": 696.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "logement le textile l'alimentation les",
        "start": 698.88,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "transports en investissant dans le",
        "start": 701.73,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "logement social dans les transports",
        "start": 703.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "collectifs dans l'isolation des",
        "start": 705.839,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "logements en rendant cette isolation",
        "start": 707.82,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "s'en charge pour les familles les plus",
        "start": 709.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables en rendant obligatoire le",
        "start": 711.839,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "forfait mobilit\u00e9 durable et en",
        "start": 714.33,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "augmentant le ch\u00e8que \u00e9nergie en modulant",
        "start": 716.339,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "la tva pour favoriser les produits",
        "start": 719.279,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "r\u00e9parable et recyclables plut\u00f4t que le",
        "start": 721.16,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "gaspillage et l'obsolescence programm\u00e9e",
        "start": 724.11,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "en instaurant un revenu citoyen des 18",
        "start": 726.11,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "ans nous rendons du pouvoir d'achat aux",
        "start": 730.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et nous \u00e9radiqueront la",
        "start": 732.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9",
        "start": 734.64,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 736.32,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9parons nos services publics notre",
        "start": 742.7,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "joyau r\u00e9publicain nous travaillerons",
        "start": 745.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avec les actrices et les acteurs de ces",
        "start": 747.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "services avec leurs syndicats avec les",
        "start": 749.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parents les patients les usagers et les",
        "start": 751.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "victimes pour renforcer l'\u00e9cole",
        "start": 754.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital le commissariat la gendarmerie",
        "start": 756.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le tribunal o\u00f9 la caserne de pompiers",
        "start": 758.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour faire entrer ces grands services",
        "start": 761.72,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "publics dans le 21e si\u00e8cle",
        "start": 763.82,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris nous agirons avec",
        "start": 768.25,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais puisque",
        "start": 772.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous ne pouvons plus transiger avec le",
        "start": 774.47,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "climat avec le vivant \u00e0 chaque fois dans",
        "start": 776.18,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "chaque secteur nous trouverons le chemin",
        "start": 779.66,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "commun qui f\u00e9d\u00e8re les \u00e9nergies",
        "start": 782.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mobilisera semble prot\u00e8ge les plus",
        "start": 784.63,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "fragiles et les plus inquiet nous",
        "start": 787.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "construirons les nouvelles protections",
        "start": 789.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sociales avec les salari\u00e9s nous ferons",
        "start": 791.0,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la transition agricole avec les paysans",
        "start": 793.85,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous transformons notre \u00e9conomie avec",
        "start": 796.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les entreprises nous redonnerons vie \u00e0",
        "start": 798.89,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie avec les citoyennes et les",
        "start": 801.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "citoyens",
        "start": 804.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris notre pr\u00e9sidence",
        "start": 804.92,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est une pr\u00e9sidence qui fait confiance",
        "start": 807.62,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "aux forces vives de notre pays et demain",
        "start": 809.84,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "d\u00e8s que nous acc\u00e9derons aux",
        "start": 813.38,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s nous rendrons le pouvoir",
        "start": 815.92,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais",
        "start": 819.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous mettrons votre cr\u00e9ativit\u00e9 votre",
        "start": 820.67,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "intelligence collective au coeur de",
        "start": 823.7,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat est au coeur de la d\u00e9mocratie",
        "start": 826.04,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "vous le voyez d\u00e9j\u00e0",
        "start": 837.51,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "la campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 839.24,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "promet d'\u00eatre dure brutale salle trop de",
        "start": 842.09,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "candidats privil\u00e9gie l'invectiv\u00e9",
        "start": 847.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'argument le mensonge \u00e0 la complexit\u00e9",
        "start": 849.15,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la disqualification au respect de",
        "start": 851.55,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'autre dans la campagne qui vient nous",
        "start": 854.55,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes ne c\u00e9derons pas \u00e0 l'extr\u00eame",
        "start": 857.94,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "droite le choix du terrain sur lequel se",
        "start": 861.24,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "jouera l'\u00e9lection car ce n'est pas",
        "start": 864.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle qui va se",
        "start": 867.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "jouer dans moins de 200 jours c'est",
        "start": 869.28,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "l'avenir de notre pays",
        "start": 871.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'avenir des femmes et des hommes qui y",
        "start": 873.65,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "vivent l'avenir de nos enfants c'est le",
        "start": 875.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "choix des valeurs que nous voulons leur",
        "start": 879.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "transmettre ici fera c'est l'\u00e9tat dans",
        "start": 880.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lesquelles nous allons le relais",
        "start": 883.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cellulaires l'eau les prairies les",
        "start": 884.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "for\u00eats les littoraux les fleuves les",
        "start": 887.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "montagnes et les oc\u00e9ans qui va \u00eatre",
        "start": 889.26,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 c'est notre destin\u00e9e commune que",
        "start": 891.51,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "nous allons choisir",
        "start": 895.56,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "alors j'ai bien constater la jubilation",
        "start": 896.63,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "morbide qui consiste \u00e0 mettre en sc\u00e8ne",
        "start": 900.51,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la naus\u00e9e des concepts qui font",
        "start": 903.06,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9tr\u00e9cir et r\u00e9gresser la france",
        "start": 905.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "j'entends l'injonction permanente \u00e0",
        "start": 908.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "devoir r\u00e9agir \u00e0 ces id\u00e9es qui sent que",
        "start": 910.26,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "le cadavre je ne me r\u00e9soudrai pas parce",
        "start": 912.69,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "que nous valons mieux que \u00e7a parce que",
        "start": 916.56,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "la france notre france n est plus forte",
        "start": 919.23,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "elle est plus belle elle est plus",
        "start": 922.98,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "identitaire et que la nostalgie est",
        "start": 926.62,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "n\u00e9gative",
        "start": 928.6,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "on le savait parce que vous le pratiquez",
        "start": 934.81,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "le projet \u00e9cologiste se situe toujours",
        "start": 938.22,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "du c\u00f4t\u00e9 du vivant se situe toujours du",
        "start": 941.88,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 du bo du plaisir et de l'espoir",
        "start": 945.52,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie et le projet politique qui",
        "start": 948.93,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "peut f\u00e9d\u00e9rer nos aspirations \u00e0 plus de",
        "start": 951.91,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "justice dans un monde de plus en plus",
        "start": 954.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "injuste c'est le projet que je vous",
        "start": 957.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "propose pour reprendre le contr\u00f4le sur",
        "start": 959.74,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "ce dont d\u00e9pend notre subsistance et",
        "start": 962.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "notre existence reprendre le contr\u00f4le",
        "start": 964.779,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "sur la mondialisation sur l'explosion",
        "start": 967.27,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des in\u00e9galit\u00e9s sur notre avenir sur la",
        "start": 969.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "marche du monde sur l'\u00e9conomie devenue",
        "start": 972.43,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "folle et punitive sur nos vies",
        "start": 974.71,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie mesdames et messieurs est un",
        "start": 977.46,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "projet d'\u00e9mancipation",
        "start": 981.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est un projet de libert\u00e9s",
        "start": 983.05,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "individuelles et collectives",
        "start": 985.51,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 990.91,
        "duration": 8.81
    },
    {
        "text": "chers compatriotes chers compatriotes",
        "start": 995.639,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "je veux conclure en m'adressant \u00e0 la",
        "start": 999.72,
        "duration": 7.829
    },
    {
        "text": "jeunesse oui \u00e0 vous les jeunes",
        "start": 1003.179,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "vous qui avez march\u00e9 pour le climat",
        "start": 1007.549,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "contre le racisme contre les violences",
        "start": 1010.319,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "faites aux femmes contre la souffrance",
        "start": 1013.019,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "animale vous les oubli\u00e9s du quoi qu'il",
        "start": 1014.79,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "en co\u00fbte qui devaient parfois faire la",
        "start": 1017.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "queue pour un repas gratuit vous qui",
        "start": 1019.769,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "subissez",
        "start": 1022.47,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 pr\u00e9caris\u00e9s la recherche",
        "start": 1023.329,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "sacrifier vous qui habitez dans les",
        "start": 1026.159,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quartiers populaires les campaniles",
        "start": 1028.439,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "outre-mer oubli\u00e9 par la r\u00e9publique ne",
        "start": 1030.539,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "vous laissez pas d\u00e9poss\u00e9der de votre",
        "start": 1033.99,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "destin parce que c'est votre pr\u00e9sent",
        "start": 1036.569,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1040.25,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "parce que c'est votre pr\u00e9sent et votre",
        "start": 1041.75,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "futur qui se joue aujourd'hui",
        "start": 1044.789,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "emparez vous de cette \u00e9lection",
        "start": 1046.73,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle vous nous offrez votre",
        "start": 1049.61,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie vos engagements votre cr\u00e9ativit\u00e9",
        "start": 1052.169,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "votre diversit\u00e9 votre soif de vie nous",
        "start": 1054.72,
        "duration": 7.799
    },
    {
        "text": "vous devons l'\u00e9coutent le respect nous",
        "start": 1058.889,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "vous devons une plan\u00e8te prot\u00e9ger une",
        "start": 1062.519,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de justice un avenir",
        "start": 1065.82,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "bienveillant alors toute g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 1068.809,
        "duration": 7.271
    },
    {
        "text": "rassemble et nous allons apais\u00e9 r\u00e9parer",
        "start": 1072.179,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "et reconstruire la france parce que nous",
        "start": 1076.08,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "l'aimons merci",
        "start": 1078.57,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "vive l'\u00e9cologie",
        "start": 1081.71,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique et vive la france",
        "start": 1084.14,
        "duration": 12.619
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1087.18,
        "duration": 9.579
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1105.8,
        "duration": 3.069
    }
]