[
    {
        "text": "la derni\u00e8re \u00e9lection nationale qu'on a",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "eu dans ce pays sa part est \u00e0 des ann\u00e9es",
        "start": 1.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re c'\u00e9tait les europ\u00e9ennes fait",
        "start": 4.2,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "appara\u00eetre des annuaires parce que c'est",
        "start": 5.37,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "avant le vide donc c'est presque la",
        "start": 6.359,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "pr\u00e9histoire aujourd'hui dans notre",
        "start": 8.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "imaginaire collectif on a \u00e9t\u00e9 le premier",
        "start": 9.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vote jeunes et c'est un vote qui se",
        "start": 11.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cristallisent tardivement on est en",
        "start": 14.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "train d'entrer dans cette campagne",
        "start": 16.98,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle je passe beaucoup de",
        "start": 18.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "temps avec les jeunes sur le terrain et",
        "start": 20.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'il faut \u00e0 la fois les",
        "start": 22.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier avec la politique parce que",
        "start": 23.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains sont ils se sont sentis",
        "start": 26.25,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "tellement trahi par celles et ceux qui",
        "start": 27.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ont gouvern\u00e9 jusqu'\u00e0 maintenant qu'ils",
        "start": 30.269,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "se disent au fond la politique c'est pas",
        "start": 32.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "un geste qui compte je m'engage mais je",
        "start": 34.11,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vais pas forc\u00e9ment vot\u00e9 donc il faut les",
        "start": 37.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faire venir \u00e0 la politique ils sont \u00e0 la",
        "start": 39.18,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "fois on le voit dans les enqu\u00eates tr\u00e8s",
        "start": 40.95,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "angoiss\u00e9s par la question climatique par",
        "start": 43.309,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9carit\u00e9 par ces choses l\u00e0 donc il",
        "start": 46.379,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "ya une forme de catastrophisme mais en",
        "start": 49.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps ils sont pr\u00eat imm\u00e9diatement \u00e0",
        "start": 51.27,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "partir sur l' enthousiasme si on leur",
        "start": 52.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donne les outils les moyens de trouver",
        "start": 55.199,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "un boulot killers qui les int\u00e9ressent",
        "start": 57.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une formation qui les int\u00e9ressent un",
        "start": 59.19,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "engagement du temps et donc c'est \u00e7a",
        "start": 61.32,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "qu'on va porter pendant la campagne 2022",
        "start": 64.199,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "on regarde d urgence climatique et",
        "start": 66.689,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "sociale c'est leur pr\u00e9sent et leur futur",
        "start": 68.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui se d\u00e9cident donc je leur dis \u00e0",
        "start": 71.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chaque d\u00e9placement emparez vous de cette",
        "start": 73.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fait la v\u00f4tre ne",
        "start": 75.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "laissait pas mais sa maman les plus",
        "start": 77.49,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9es voter \u00e7a marche parce qu mais vous",
        "start": 78.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "allez voir que \u00e7a va marcher vous allez",
        "start": 80.189,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "voir qu'ils voteront vous avez qu \u00e0",
        "start": 81.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chaque \u00e9lection 1 les sondages nous",
        "start": 82.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sous-estiment de mani\u00e8re parfois un peu",
        "start": 85.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ridicule la campagne ne fait commencer",
        "start": 87.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on va s'installer dans cette campagne et",
        "start": 89.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous allez voir que quand les fran\u00e7aises",
        "start": 92.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et les fran\u00e7ais parce que les",
        "start": 93.96,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations des fran\u00e7aises de",
        "start": 95.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais s'est pass\u00e9 parce que porter",
        "start": 96.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mourin quand vous regardez tout les ans",
        "start": 98.1,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "l\u00e0-bas ya trois candidats droite qui",
        "start": 99.63,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "sont de marne a quand m\u00eame un mec c'est",
        "start": 101.189,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire des choses c'est un vrai chat",
        "start": 102.479,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "c'est l'emploi c'est la sant\u00e9 c'est",
        "start": 104.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'environnement ce qui est punitif",
        "start": 106.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est quand on prend les",
        "start": 107.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "inondations quand nos paysans saison vi",
        "start": 109.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on voit aujourd'hui vous avez des",
        "start": 111.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "canicules divers dans le monde entier",
        "start": 113.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ces sacs et punitifs en fait c'est tr\u00e8s",
        "start": 115.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "agr\u00e9able d'\u00eatre en tee-shirt \u00e0 no\u00ebl mais",
        "start": 117.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est un sympt\u00f4me dramatique du",
        "start": 118.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 121.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ce qu'est pu franchement l'\u00e9cologie",
        "start": 122.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quand vous allez avoir plus de service",
        "start": 124.17,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "public quand vous allez avoir les",
        "start": 126.21,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "commerces de centre ville plut\u00f4t que les",
        "start": 128.459,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "zones commerciales \u00e0 15 bornes quand on",
        "start": 130.229,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "va manger une alimentation de qualit\u00e9 en",
        "start": 132.209,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "quoi ces punitif ce qui est punitif",
        "start": 134.099,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "c'est de manger sodexo ce qui est puni",
        "start": 135.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "life heymans et de respirer un air",
        "start": 138.09,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "pollu\u00e9 ce qui est punitif c'est d'avoir",
        "start": 139.8,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s chaud dans son appartement tout \u00e7a",
        "start": 141.989,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "c'est punitif avoir plus de lien social",
        "start": 143.849,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "profite et mieux de la vie avoir",
        "start": 146.51,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "davantage acc\u00e8s \u00e0 la nature c'est pas",
        "start": 148.47,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "punitif mon programme vise justement \u00e0",
        "start": 150.3,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire toutes les d\u00e9penses contraintes",
        "start": 153.48,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "logement",
        "start": 155.519,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 chauffage d\u00e9placement",
        "start": 156.92,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "alimentation sur tout \u00e7a je veux r\u00e9duire",
        "start": 160.34,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "les d\u00e9penses contraintes des fran\u00e7ais",
        "start": 162.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moi je veux des place sur tous les",
        "start": 164.67,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "territoires je parle \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 166.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ruralit\u00e9 je parle \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 169.019,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "d'agriculture d'alimentation je parle",
        "start": 170.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment et dans mes propositions sur",
        "start": 173.28,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat je veux que celles et",
        "start": 175.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ceux qui doivent faire trente bornes",
        "start": 178.319,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "pour aller bosser ses 2000 euros par an",
        "start": 179.94,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "en voiture quand vous avez pas les",
        "start": 183.03,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "transports collectifs et ben je veux",
        "start": 185.069,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "rendre ce covoiturage c'est",
        "start": 186.959,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'organisation en covoiturage de ce",
        "start": 188.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement gratuit pour qui et",
        "start": 191.069,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "d'\u00e9normes \u00e9conomies de pouvoir d'achat",
        "start": 193.53,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pour celles et ceux qui ont besoin de se",
        "start": 195.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer et de faire autant de",
        "start": 197.819,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres je vais investir massivement",
        "start": 199.59,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "sur l'isolation des logements quand je",
        "start": 201.42,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "vais dans les quartiers et je suis all\u00e9",
        "start": 204.599,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "plusieurs fois dans les quartiers nord",
        "start": 206.099,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "de marseille comme dans les quartiers du",
        "start": 207.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "reste de la france les personnes ne",
        "start": 208.769,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "disent pas je suis \u00e9cologiste mais ils",
        "start": 211.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "disent quoi ils disent j'aimerais que",
        "start": 214.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mon appartement soit isol\u00e9 oui parce",
        "start": 216.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'il fait froid l'hiver exc il fait une",
        "start": 217.92,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "chaleur torride l'\u00e9t\u00e9 que mes enfants",
        "start": 220.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tombent malades plus souvent que la",
        "start": 222.269,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "moyenne j'aimerais qu'on arr\u00eate les",
        "start": 224.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fuites d'eau j'aimerais que on est des",
        "start": 225.51,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "bus qui passe pour pouvoir nous d\u00e9placer",
        "start": 228.51,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "et bien \u00e7a c'est le programme \u00e9colo on",
        "start": 231.239,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s que en frayant la r\u00e9publique on",
        "start": 233.159,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "descendrait il perd m\u00eame rec nos enfants",
        "start": 234.689,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mangent de l'alimentation de qualit\u00e9",
        "start": 236.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que vous savez qu'il ya une",
        "start": 238.769,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "explosion du surpoids et de l'ob\u00e9sit\u00e9",
        "start": 240.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les maladies chroniques li\u00e9es \u00e0 la",
        "start": 242.549,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "pollution de l'air et tout \u00e7a et bien",
        "start": 244.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est exactement le programme des",
        "start": 246.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes nous ciblons si vous",
        "start": 247.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "regardez notre projet particuli\u00e8rement",
        "start": 250.08,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "les populations aujourd'hui les plus",
        "start": 252.0,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables les plus fragilis\u00e9es seront",
        "start": 253.739,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "les premiers b\u00e9n\u00e9ficiaires de notre",
        "start": 256.079,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "politique qui est \u00e9videmment une",
        "start": 257.22,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "politique pour sauver le climat aussi et",
        "start": 258.78,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "la biodiversit\u00e9 fran\u00e7aises et les",
        "start": 260.519,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais quand ils vont s'int\u00e9resser",
        "start": 262.109,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "au projet quand on va pouvoir d\u00e9battre",
        "start": 264.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "projet contre projet ils vont voir que",
        "start": 266.52,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "le seul projet qui soit enthousiasmant",
        "start": 268.8,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "qui pr\u00f4ne l'amour de la vie qui pr\u00f4ne et",
        "start": 271.169,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "tifa la justice sociale l'innovation",
        "start": 275.669,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique c'est le projet des",
        "start": 277.8,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes vous savez \u00e7a fait \u00e7a fait",
        "start": 279.599,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "20 ans que les pr\u00e9sidents de la",
        "start": 281.699,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui se succ\u00e8dent promettre",
        "start": 282.9,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "des \u00e9nergies renouvelables la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 285.03,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "c'est que nous sommes le seul pays",
        "start": 287.009,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en le seul pays europ\u00e9ens sur 27 \u00e0",
        "start": 288.599,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ne pas avoir respect\u00e9 ses obligations en",
        "start": 291.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'\u00e9nergies renouvelables parce",
        "start": 293.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 le nucl\u00e9aire vous",
        "start": 295.56,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "savez co\u00fbte tellement cher que quand",
        "start": 297.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous investissez sur le nucl\u00e9aire vous",
        "start": 299.189,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "n'investissez plus sur les \u00e9conomies",
        "start": 301.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie dans les familles dans leur",
        "start": 302.879,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "logement et vous n'investissez pas sur",
        "start": 304.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies en blanc moi ce que je dis",
        "start": 306.659,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais souffrance l'\u00e9clair jeudi",
        "start": 309.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "n'attendons pas le plan macro les ep air",
        "start": 310.77,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de macron sont deux fois plus cher que",
        "start": 314.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mes \u00e9nergies renouvelables et elles",
        "start": 316.56,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "n'interviendront qu'en 2040 2045 au",
        "start": 318.24,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "mieux et ben moi je veux agir pour le",
        "start": 321.389,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "climat et pour le pouvoir d'achat demain",
        "start": 323.729,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "je vais vous dire je composerai avec",
        "start": 326.279,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais si j'arrive au pouvoir",
        "start": 328.08,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "l'enjeu vous le voyez bien dans cette",
        "start": 330.419,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "campagne aujourd'hui tout le monde",
        "start": 332.219,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cherche \u00e0 diviser les fran\u00e7ais y pr\u00f4ne",
        "start": 333.539,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "une forme de radicalit\u00e9 qui est de",
        "start": 335.969,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "diviser les fran\u00e7ais connaissent la",
        "start": 338.37,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "vraie les radis la vraie radicalit\u00e9",
        "start": 339.81,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "c'est de se confronter au d\u00e9fi climat",
        "start": 341.909,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9",
        "start": 345.479,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 france mais la vraie",
        "start": 346.909,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9 c'est de vouloir rassembler",
        "start": 349.529,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "d'accord",
        "start": 351.15,
        "duration": 2.239
    }
]