[
    {
        "text": "mesdames messieurs les fran\u00e7aises et les",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont \u00e9puis\u00e9s angoiss\u00e9 comme",
        "start": 2.79,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "beaucoup d'autres pays depuis un an la",
        "start": 6.72,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "france est plong\u00e9e dans l'obscurit\u00e9",
        "start": 9.09,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "d'une pand\u00e9mie qui s'\u00e9ternise",
        "start": 10.559,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "nous le ressentons toutes et tous les",
        "start": 12.98,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "espoirs n\u00e9s du vaccin sont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 16.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "contrecarr\u00e9 par les incertitudes sur la",
        "start": 18.21,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "propagation des variants les",
        "start": 20.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "questionnements sur les doses",
        "start": 23.34,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "disponibles et les contraintes d'un",
        "start": 24.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "possible confinement et nous",
        "start": 26.699,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "l'anticipons d\u00e9j\u00e0 les dizaines de",
        "start": 29.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "milliards d'euros distribu\u00e9s sous forme",
        "start": 32.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d' aide ou de pr\u00eats aux entreprises au",
        "start": 34.38,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage partiel ne pourrons pas emp\u00eacher",
        "start": 37.38,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "la crise \u00e9conomique et sociale qui vient",
        "start": 39.78,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 les entreprises planifient les",
        "start": 42.53,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "suppressions de postes dans les secteurs",
        "start": 45.629,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "les plus touch\u00e9s",
        "start": 47.219,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 la pauvret\u00e9 frappe",
        "start": 48.32,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "massivement les publics les plus",
        "start": 51.739,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "fragiles face \u00e0 l'emploi et",
        "start": 53.94,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement les jeunes d\u00e9j\u00e0 la",
        "start": 55.98,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse psychologique et le d\u00e9crochage",
        "start": 59.25,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "scolaire ab\u00eeme la g\u00e9n\u00e9ration qui vient",
        "start": 61.5,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "nous le savons cette catastrophe",
        "start": 65.45,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "sanitaire n'est que l'avatar d'un",
        "start": 67.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement beaucoup plus profond du",
        "start": 70.35,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me \u00e9cologique \u00e9conomique et social",
        "start": 72.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans lequel nous vivons",
        "start": 75.689,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "elle s'inscrit dans un moment o\u00f9 le",
        "start": 77.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "monde doit faire face au d\u00e9fi du",
        "start": 79.229,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "changement climatique qui menace \u00e0 court",
        "start": 81.45,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "terme toute l'humanit\u00e9 si nous ne",
        "start": 83.58,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "devions retenir qu'une seule le\u00e7on de",
        "start": 87.509,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e qui vient de s'\u00e9couler",
        "start": 90.99,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "c'est qu'il vaut mieux anticiper les",
        "start": 92.22,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cataclysmes plut\u00f4t que de les subir et",
        "start": 94.409,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "les traiter en urgence",
        "start": 97.29,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "disons le clairement si nous ne",
        "start": 98.75,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "prot\u00e9geons pas la nature les d\u00e9cennies",
        "start": 102.299,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "qui viennent seront celles des pand\u00e9mies",
        "start": 105.329,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "et des chocs climatiques qui se",
        "start": 107.28,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "multiplieront et bouleverseront",
        "start": 109.71,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "irr\u00e9m\u00e9diablement nos civilisations nous",
        "start": 112.25,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "aurons rendu invivable l'avenir de nos",
        "start": 115.38,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "enfants",
        "start": 118.409,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi le moment est venu de",
        "start": 120.53,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "repenser notre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 plut\u00f4t",
        "start": 123.119,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "que d'en penser les plaies la plan\u00e8te",
        "start": 125.67,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "br\u00fble et nous ne pensons qu'\u00e0 convoquer",
        "start": 128.759,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "des pompiers l\u00e0",
        "start": 131.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la neige br\u00fble et nous ne paierons pas",
        "start": 133.23,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me incendiaires l aveuglement",
        "start": 135.9,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "n'est plus excusable",
        "start": 138.9,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "le moment est venu de changer changer",
        "start": 141.739,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "notre regard sur le d\u00e9veloppement en",
        "start": 145.11,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rant que l'urgence climatique",
        "start": 147.36,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "nous impose d'acc\u00e9l\u00e9rer rapidement la",
        "start": 148.769,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbonation de l'\u00e9conomie changer",
        "start": 152.12,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me de production en",
        "start": 155.4,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "bannissant lusage des biens et des",
        "start": 157.62,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "composants polluants qui minent la sant\u00e9",
        "start": 159.989,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "changer nos priorit\u00e9s sur la",
        "start": 163.34,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "consommation en pr\u00e9servant les",
        "start": 165.36,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "ressources naturelles et la biodiversit\u00e9",
        "start": 167.579,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e changer notre vision de la",
        "start": 169.43,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "justice sociale en refusant de",
        "start": 173.73,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "cautionner les in\u00e9galit\u00e9s de formation",
        "start": 175.799,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "de revenus de capital qui sont la cause",
        "start": 178.379,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "des in\u00e9galit\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9 de sant\u00e9 et",
        "start": 181.14,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d'esp\u00e9rance de vie changer enfin nos",
        "start": 184.41,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "modes de fonctionnement d\u00e9mocratique en",
        "start": 187.56,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "bannissant les exc\u00e8s autoritaire et en",
        "start": 190.019,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "favorisant la participation de tous les",
        "start": 192.629,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "citoyens \u00e0 la d\u00e9cision publique",
        "start": 195.239,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "l'intelligence collective sera toujours",
        "start": 198.56,
        "duration": 7.739
    },
    {
        "text": "plus efficace que la d\u00e9cision d'un seul",
        "start": 201.9,
        "duration": 7.589
    },
    {
        "text": "la france est \u00e9puis\u00e9e mais elle reste",
        "start": 206.299,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ative partout malgr\u00e9 les difficult\u00e9s",
        "start": 209.489,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "actuelles des hommes et des femmes",
        "start": 212.4,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "imaginent de nouvelles solutions",
        "start": 214.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "durables et solidaires dans les",
        "start": 216.269,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "associations les entreprises dans la",
        "start": 219.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "recherche ou \u00e0 la ferme ils posent les",
        "start": 221.609,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "pierres d'un mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 224.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "s'attaquent aux causes des catastrophes",
        "start": 226.53,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "sanitaires et climatiques qui nous",
        "start": 228.54,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "menacent cette france des innovations",
        "start": 230.609,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "citoyenne sociale d\u00e9mocratique",
        "start": 234.169,
        "duration": 8.121
    },
    {
        "text": "technologique et notre boussole depuis",
        "start": 236.569,
        "duration": 7.911
    },
    {
        "text": "moi maintenant je me pr\u00e9pare \u00e0 proposer",
        "start": 242.29,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais un chemin du changement",
        "start": 244.48,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "son trac\u00e9 est radicalement diff\u00e9rent de",
        "start": 247.53,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "celui emprunt\u00e9 par les diff\u00e9rents",
        "start": 251.65,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "gouvernements qui se sont succ\u00e9d\u00e9 depuis",
        "start": 253.239,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "plusieurs d\u00e9cennies ce qui \u00e9tait",
        "start": 255.879,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement excusable autrefois quand",
        "start": 259.06,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "certains pouvaient pr\u00e9tendre ne pas",
        "start": 261.489,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre toutes les donn\u00e9es de la",
        "start": 263.169,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "menace climatique ne l'est plus",
        "start": 264.669,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 267.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alors que m\u00e9t\u00e9o france pr\u00e9voit d \u00e9t\u00e9",
        "start": 267.88,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "avec des temp\u00e9ratures approchant les 50",
        "start": 271.0,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "degr\u00e9s et pr\u00e8s de 30 jours de canicule",
        "start": 273.49,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "si nous n'agissons pas or force est de",
        "start": 276.34,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "constater que malgr\u00e9 tous les efforts de",
        "start": 280.27,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "conviction d\u00e9ploy\u00e9s par celles et ceux",
        "start": 282.759,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "chercheurs experts militants \u00e9lus qui",
        "start": 284.91,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "revendique une sensibilit\u00e9 \u00e9cologiste",
        "start": 288.039,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 le travail fantastique de la",
        "start": 290.77,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "convention citoyenne",
        "start": 293.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et son",
        "start": 294.669,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "gouvernement continue de penser",
        "start": 296.71,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie comme une simple opportunit\u00e9",
        "start": 298.93,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "il l'a brandies comme paravent d'une",
        "start": 301.77,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "politique toujours fond\u00e9es sur le vieux",
        "start": 304.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "monde de la rente de la pr\u00e9dation et des",
        "start": 306.669,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "lobbys il ne cesse de proclamer des",
        "start": 309.43,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "promesses pour finalement renoncer aux",
        "start": 312.52,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "actes les fran\u00e7ais ne sont pas dupes ils",
        "start": 315.46,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent l'environnement comme l'un",
        "start": 319.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des trois motifs de pr\u00e9occupation majeur",
        "start": 322.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "au m\u00eame titre que la s\u00e9curit\u00e9 le pouvoir",
        "start": 324.19,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d'achat alors j'entends bien s\u00fbr les",
        "start": 326.68,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "doutes et les craintes l\u00e9gitimes attis\u00e9",
        "start": 330.61,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "parfois par des politiques",
        "start": 333.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "irresponsables selon lesquelles toute",
        "start": 334.479,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "mesure \u00e0 port\u00e9e \u00e9cologique frapperait",
        "start": 336.97,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'abord les plus pauvres et menacerait",
        "start": 339.94,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s en v\u00e9rit\u00e9 je veux le",
        "start": 342.37,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9affirmer il n'y a pas de projet",
        "start": 346.9,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique sans justice sociale",
        "start": 350.59,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont d\u00e9sormais convaincus",
        "start": 353.61,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9cologie est la seule approche",
        "start": 356.44,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "politique responsable il revendique",
        "start": 358.419,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "simplement d'avoir les moyens d'acc\u00e8s",
        "start": 361.419,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "eux aussi \u00e0 une vie plus saine plus",
        "start": 364.539,
        "duration": 6.411
    },
    {
        "text": "sobre et plus respectueuse de la nature",
        "start": 367.75,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "alors il ne tient qu'\u00e0 nous de d",
        "start": 370.95,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s que la promesse \u00e9cologique est",
        "start": 373.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aussi une promesse \u00e9conomique en",
        "start": 375.669,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "accompagnant les entreprises vers la",
        "start": 378.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "transition de leurs mod\u00e8les une promesse",
        "start": 379.96,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "social en accompagnant les salari\u00e9s vers",
        "start": 382.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de nouveaux emplois et une promesse",
        "start": 385.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine en accompagnant les",
        "start": 387.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "citoyens vers de nouvelles formes de",
        "start": 390.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "protection de justice d'\u00e9mancipation et",
        "start": 392.11,
        "duration": 6.529
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cision d\u00e9mocratique",
        "start": 395.38,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "le chemin que je vous propose c'est",
        "start": 398.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 401.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ensemble nous allons d\u00e9battre d'un",
        "start": 403.23,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "certain nombre de propositions au",
        "start": 405.46,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "travers d'un site internet d\u00e9di\u00e9 2022",
        "start": 407.38,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie parce qu'une primaire des",
        "start": 410.85,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "id\u00e9es est aujourd'hui plus importante",
        "start": 413.26,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "plus utile qu'une primaire des candidats",
        "start": 415.45,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "parmi toutes ces propositions qu'un",
        "start": 418.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "chantier sont particuli\u00e8rement urgent",
        "start": 421.24,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "depuis le renforcement de nos services",
        "start": 424.05,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "publics pour que la promesse",
        "start": 426.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine enfin soient tenus l'acc\u00e8s",
        "start": 428.02,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de tous \u00e0 une alimentation saine et",
        "start": 431.32,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "locale une fiscalit\u00e9 plus juste et plus",
        "start": 433.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "verte",
        "start": 436.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la revitalisation de notre d\u00e9mocratie",
        "start": 437.32,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 la proportionnelle pour les",
        "start": 440.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives une nouvelle phase de",
        "start": 442.93,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation",
        "start": 445.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sence accrue des salari\u00e9s dans la",
        "start": 446.229,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "gouvernance des entreprises ou encore la",
        "start": 448.75,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "sortie de l'\u00e9levage industriel et",
        "start": 452.71,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'interdiction des importations de",
        "start": 454.93,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "produits issus de la d\u00e9forestation qui",
        "start": 457.93,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "sont l'un et l'autre de v\u00e9ritables",
        "start": 460.9,
        "duration": 6.739
    },
    {
        "text": "bombes virale \u00e0 retardement",
        "start": 464.229,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "permettez moi de commenter",
        "start": 467.639,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement trois chantiers le",
        "start": 469.24,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "premier chantier concerne la lutte",
        "start": 472.479,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "contre la d\u00e9sesp\u00e9rance d'une partie de",
        "start": 474.31,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "notre jeunesse",
        "start": 476.62,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "je propose la cr\u00e9ation d'un revenu",
        "start": 477.28,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "citoyen des 18 ans pour les personnes en",
        "start": 479.59,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "situation de pr\u00e9carit\u00e9 en simplifiant en",
        "start": 482.919,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "fusionnant le rsa la prime d'activit\u00e9",
        "start": 485.68,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nous devons redonner espoir \u00e0 une",
        "start": 488.2,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration frapp\u00e9 de plein fouet par la",
        "start": 491.56,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "crise sanitaire",
        "start": 494.38,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "le second chantier a trait \u00e0 la d\u00e9pense",
        "start": 496.689,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "publique je propose que chaque euro",
        "start": 498.669,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "investi sous forme de subventions ou de",
        "start": 501.639,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pr\u00eats garantis soit conditionn\u00e9e \u00e0 son",
        "start": 505.36,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "impact climatique et sociale ainsi qu'\u00e0",
        "start": 507.879,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'exigence de parit\u00e9 entre les femmes et",
        "start": 510.819,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "les hommes autrement dit l'\u00e9tat doit",
        "start": 513.669,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "montrer l'exemple en incitant les",
        "start": 516.49,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "acteurs \u00e9conomiques \u00e0 renoncer \u00e0 leurs",
        "start": 518.139,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mod\u00e8les obsol\u00e8tes pour pivoter vers un",
        "start": 520.539,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le prenant en compte les imp\u00e9ratifs",
        "start": 523.389,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "de durabilit\u00e9 et d'\u00e9quit\u00e9 le troisi\u00e8me",
        "start": 525.25,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "chantier propose un plan de",
        "start": 530.17,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "reconstruction verte pour une france",
        "start": 531.97,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistante innovantes et d\u00e9carbon\u00e9es 20",
        "start": 534.0,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "milliards d'euros d'investissements",
        "start": 538.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "publics par an pour r\u00e9ussir la",
        "start": 540.22,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique pour rendre la",
        "start": 542.5,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation thermique des logements",
        "start": 545.47,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "accessibles \u00e0 tous",
        "start": 546.579,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en prenant en charge \u00e0 100 % les co\u00fbts",
        "start": 548.23,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pour les mena les m\u00e9nages les plus",
        "start": 551.709,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caires pour organiser la conversion",
        "start": 553.81,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "du secteur automobile pour que les",
        "start": 557.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicules diesel et thermiques ne soit",
        "start": 559.089,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "plus en vente d\u00e8s 2030 et que nous",
        "start": 561.37,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "respirions un air plus sain pour",
        "start": 563.8,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "accompagner les salari\u00e9s \u00e0 travers des",
        "start": 566.769,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "contrats de s\u00e9curisation et de",
        "start": 569.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "transition professionnelle afin qu'ils",
        "start": 570.939,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "gardent un revenu est \u00e9vident le ch\u00f4mage",
        "start": 573.91,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs vous l'avez",
        "start": 578.279,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "compris \u00e0 travers ses premi\u00e8res",
        "start": 580.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "propositions en nous r\u00e9conciliant avec",
        "start": 581.98,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "la nature nous pouvons retrouver le",
        "start": 584.8,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de nos vies r\u00e9pondre \u00e0 nos",
        "start": 587.589,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "besoins \u00e0 nos aspirations et renouer",
        "start": 590.199,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "avec la promesse r\u00e9publicaine libert\u00e9",
        "start": 593.5,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 595.6,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "l'heure de l'\u00e9cologie a sonn\u00e9 nul doute",
        "start": 599.22,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "que la france m\u00e9rite mieux que",
        "start": 602.829,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "l'alternative entre la peste brune et le",
        "start": 604.99,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "marasme lib\u00e9rale entre deux illusions",
        "start": 607.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui ignore les d\u00e9r\u00e8glements et les",
        "start": 610.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dysfonctionnements du monde qui sont \u00e0",
        "start": 612.55,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'oeuvre nous plonge dans des nostalgies",
        "start": 615.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9gressive et abandonne notre jeunesse",
        "start": 617.41,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "un avenir chaotique",
        "start": 619.87,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "le mirage technocratique et lib\u00e9rale du",
        "start": 621.699,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendu nouveau monde des manuels",
        "start": 624.519,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "macron est un \u00e9chec",
        "start": 626.11,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "ils broient les plus pr\u00e8s",
        "start": 627.399,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "quand il ne les humilie pas l'illusion",
        "start": 629.4,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "nationaliste et x\u00e9nophobe de marine le",
        "start": 632.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pen nous ram\u00e8ne aux heures les plus",
        "start": 634.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sombres de notre histoire prosp\u00e9rant sur",
        "start": 636.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les malheurs et les souffrances",
        "start": 639.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cette peste n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi",
        "start": 640.74,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "dangereuse pour sortir de cette impasse",
        "start": 643.59,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "le chemin de l'esp\u00e9rance c'est le",
        "start": 647.45,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "rassemblement de toutes celles et de",
        "start": 650.16,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "tous ceux",
        "start": 652.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une manne east progressiste \u00e9cologistes",
        "start": 652.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "femmes et hommes de gauche qui veulent",
        "start": 655.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "prendre \u00e0 bras le corps la transition",
        "start": 657.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vers une soci\u00e9t\u00e9 avant tout soucieuses",
        "start": 659.79,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d'environnement de solidarit\u00e9 de justice",
        "start": 662.19,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "bref la transition vers une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 665.67,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "apais\u00e9e qui prend soin d'elle m\u00eame et",
        "start": 668.48,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "des autres et qui se projette vers un",
        "start": 671.76,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "avenir bienveillant comment construire",
        "start": 674.76,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ce rassemblement en commen\u00e7ant par les",
        "start": 678.3,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "id\u00e9es en proposant un autre chemin",
        "start": 680.97,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "j'appelle donc toutes celles et ceux qui",
        "start": 684.98,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "souhaitent une candidature de",
        "start": 688.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rassemblement \u00e0 d\u00e9battre de ce show de",
        "start": 689.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ces chantiers pour une transition",
        "start": 692.34,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique sociale et r\u00e9publicaine et",
        "start": 694.14,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "que nous le fassions ensemble des b\u00e2tons",
        "start": 698.22,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ensemble de l'avenir en ayant \u00e0 coeur",
        "start": 701.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'offrir aux fran\u00e7ais la perspective",
        "start": 704.28,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "d'un monde meilleur",
        "start": 706.2,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "une fois le projet \u00e9tabli il reviendra",
        "start": 708.2,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "aux diff\u00e9rentes familles politiques \u00e0",
        "start": 711.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "commencer par la mienne et dans le",
        "start": 713.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "respect de leur statut de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0",
        "start": 715.5,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "une proc\u00e9dure commune de d\u00e9signation de",
        "start": 718.11,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la candidate ou du candidat commun qui",
        "start": 721.53,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "portera nos couleurs en 2022 d'ici l\u00e0",
        "start": 724.08,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "j'entends bien soutenir comme je les ai",
        "start": 728.09,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "toujours fait depuis des ann\u00e9es des",
        "start": 730.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es les listes \u00e9cologistes qui se",
        "start": 732.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senteront aux \u00e9lections",
        "start": 734.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementales et r\u00e9gionales",
        "start": 736.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous avons la responsabilit\u00e9 de",
        "start": 738.99,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "contribuer d\u00e8s 2021 \u00e0 mettre l'\u00e9cologie",
        "start": 741.27,
        "duration": 8.85
    },
    {
        "text": "au pouvoir mesdames et messieurs vous",
        "start": 744.81,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "savez ma conviction",
        "start": 750.12,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie est la seule force politique",
        "start": 751.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'avenir",
        "start": 754.55,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "la seule \u00e0 rompre avec les conformismes",
        "start": 755.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger r\u00e9parer",
        "start": 758.97,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "transformer notre soci\u00e9t\u00e9 c'est d'une",
        "start": 760.91,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence \u00e9cologistes dont la france a",
        "start": 763.88,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "besoin",
        "start": 767.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous avez compris ma d\u00e9termination \u00e0",
        "start": 768.49,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "travers cette plateforme 2022 l'\u00e9cologie",
        "start": 772.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que je vous invite \u00e0 rejoindre",
        "start": 775.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'en prends contribuer pleinement \u00e0",
        "start": 776.93,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "reconstruire avec vous une france",
        "start": 779.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sociale attach\u00e9e aux valeurs de la",
        "start": 782.15,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 784.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "attach\u00e9 \u00e0 celle de l'europe une france",
        "start": 785.26,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "de l'innovation et du progr\u00e8s une france",
        "start": 789.38,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "apais\u00e9e et r\u00e9concili\u00e9e avec elle-m\u00eame et",
        "start": 792.5,
        "duration": 8.3
    },
    {
        "text": "l'environnement je vous remercie",
        "start": 796.61,
        "duration": 4.19
    }
]