[
    {
        "text": "1",
        "start": 0.21,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.72,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "je suis venu discuter avec des",
        "start": 10.15,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "responsables politiques avec lesquelles",
        "start": 13.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on a une robe hawks imiter historique",
        "start": 15.47,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e0 la fois de mon projet pour",
        "start": 17.39,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "la france est de mon projet particulier",
        "start": 20.449,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "pour la corse",
        "start": 23.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il ya un rotor qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 24.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pris sur les infrastructures en corse il",
        "start": 27.56,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "ya des enjeux majeurs en mati\u00e8re de",
        "start": 30.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 territoriale",
        "start": 32.029,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "il ya des enjeux sur la ma\u00eetrise de",
        "start": 33.23,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'eau des d\u00e9chets sur beaucoup de",
        "start": 36.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "secteurs tout \u00e7a doit rentrer dans la",
        "start": 39.05,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation de nouvelles comp\u00e9tences il",
        "start": 41.54,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "faut faire confiance aux corses il faut",
        "start": 44.63,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "leur reconna\u00eetre \u00e9videmment",
        "start": 48.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'enseignement immersif c'est une",
        "start": 50.649,
        "duration": 6.311
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence absolue \u00e0 bient\u00f4t il ya l\u00e0 une",
        "start": 52.85,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9 historique \u00e0 cr\u00e9er une",
        "start": 56.96,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "nouvelle relation entre la france et la",
        "start": 59.87,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "corse que malheureusement le pr\u00e9sident",
        "start": 63.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "macron s'est pas saisie de cette",
        "start": 66.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9 historique mais les cinq ans",
        "start": 67.52,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qui viennent doivent \u00eatre cinq ann\u00e9es de",
        "start": 69.8,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "sorties d'une relation historique de",
        "start": 73.19,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiance il ya eu beaucoup",
        "start": 76.31,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "d'\u00e9volutions c\u00f4t\u00e9 corse il est temps que",
        "start": 78.61,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "du c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9tat et aussi des",
        "start": 81.259,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "\u00e9volutions",
        "start": 83.119,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "je souhaite pousser toutes les logiques",
        "start": 83.95,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "d'autonomie d'autonomie \u00e9conomique",
        "start": 87.819,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "d'autonomie \u00e9nerg\u00e9tique d'autonomie",
        "start": 90.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "alimentaire",
        "start": 92.45,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la corse n'a pas vocation \u00e0 simplement",
        "start": 94.19,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "\u00eatre",
        "start": 97.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une \u00eele o\u00f9 on apporte \u00e0 peu pr\u00e8s tout ce",
        "start": 98.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dont on a besoin de sommes r\u00e9gionalistes",
        "start": 101.33,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "nous consid\u00e9rons que",
        "start": 103.51,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "on veut pas remplacer aujourd'hui au",
        "start": 105.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fond",
        "start": 109.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la technocratie lib\u00e9ral qui dirige ce",
        "start": 110.14,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "pays depuis bercy o\u00f9 depuis l'elys\u00e9e o\u00f9",
        "start": 114.2,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "depuis matignon par une technocratie",
        "start": 116.96,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "verte nous faisons confiance aux acteurs",
        "start": 119.87,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de terrain \u00e9videmment les \u00e9lus les",
        "start": 123.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s les acteurs associatifs",
        "start": 126.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les acteurs \u00e9conomiques les salari\u00e9s les",
        "start": 128.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "citoyens donc il faut que l'\u00e9tat mette",
        "start": 130.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des moyens et des comp\u00e9tences \u00e0",
        "start": 132.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle des territoires pour qu'il se",
        "start": 135.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sent pas de leur destin l'objectif l\u00e0",
        "start": 137.09,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "c'est de gagner l'elys\u00e9e",
        "start": 139.61,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "alors moi je suis extr\u00eamement fier tr\u00e8s",
        "start": 142.6,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "heureux des r\u00e9sultats que nous avons",
        "start": 145.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "eues municipal \u00e9videmment et \u00e7a inspire",
        "start": 148.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "beaucoup le projet pr\u00e9sidentiel parce",
        "start": 151.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que on rentre maintenant dans la mise en",
        "start": 152.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "oeuvre du programme des \u00e9cologistes",
        "start": 155.81,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "il gouverne et lille et ils font ce",
        "start": 158.09,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qu'ils ont promis c'est quand m\u00eame assez",
        "start": 161.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rare en politique faut le noter donc au",
        "start": 163.43,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "fond",
        "start": 165.38,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "ils sont la vitrine aujourd'hui que",
        "start": 167.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quand les \u00e9cologistes gouvernent \u00e7a",
        "start": 169.72,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "change la vie \u00e7a change le quotidien des",
        "start": 172.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "habitantes et des habitants et \u00e7a change",
        "start": 174.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "en mieux donc \u00e9videmment c'est un point",
        "start": 175.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'appui important pour cette campagne",
        "start": 179.05,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 180.19,
        "duration": 2.63
    }
]