[
    {
        "text": "bonjour bienvenue dans dimanche en",
        "start": 2.29,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "politique l'ukraine s'invite dans la",
        "start": 4.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle la guerre va",
        "start": 5.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "durer a averti emmanuel macron les",
        "start": 7.37,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "troupes russes sont depuis quatre jours",
        "start": 9.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "en ukraine en france des d\u00e9bats sont",
        "start": 10.4,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vus la semaine prochaine \u00e0",
        "start": 12.53,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale au parlement",
        "start": 13.699,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en aussi est notre invit\u00e9",
        "start": 15.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et yannick jadot bonjour",
        "start": 16.91,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "bonjour d europe \u00e9cologie les verts \u00e0 la",
        "start": 18.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en aussi",
        "start": 19.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous avez multipli\u00e9 les d\u00e9clarations",
        "start": 21.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "autour de l'ukraine ces derniers jours",
        "start": 22.79,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "vous avez m\u00eame fait de l'ukraine le",
        "start": 24.08,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "coeur de votre campagne il faut bien le",
        "start": 25.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dire on va y revenir assez longuement et",
        "start": 26.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "hier des rassemblement en soutien aux",
        "start": 28.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ukrainiens ont eu lieu un petit peu",
        "start": 30.65,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "partout en france vous \u00e9tiez deux",
        "start": 31.67,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "nouveaux place de la r\u00e9publique \u00e0 paris",
        "start": 33.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comme jeudi dernier d'ailleurs est ce",
        "start": 35.179,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que vous appelez d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0",
        "start": 37.67,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "d'autres rassemblements ou d'autres",
        "start": 38.899,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "initiatives pour les jours qui viennent",
        "start": 40.789,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il faut soutenir le peuple ukrainien il",
        "start": 42.019,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui h\u00e9ro\u00efque il se bat pied",
        "start": 45.019,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00e0 pied dans les rues dans les villages",
        "start": 47.359,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "dans les villes \u00e0 kiev contre l'invasion",
        "start": 49.37,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "militaire russe qui visiblement port\u00e9",
        "start": 52.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e2me je dis qu'il faut trouver",
        "start": 54.649,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tous les moyens tous les gestes de",
        "start": 56.42,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 parce que \u00e9videmment les",
        "start": 58.129,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ukrainiens regarde la t\u00e9l\u00e9 \u00e9coutent la",
        "start": 61.309,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "radio il voici",
        "start": 63.319,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "les europ\u00e9ens et plus largement les",
        "start": 64.9,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrates dans le monde les soutiennent",
        "start": 68.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est un \u00e9l\u00e9ment important et puis",
        "start": 70.07,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "surtout c'est aussi un \u00e9l\u00e9ment important",
        "start": 72.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans la discussion que nous avons au",
        "start": 73.84,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "sein de l'union europ\u00e9enne le fait",
        "start": 75.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'ils aient une mobilisation des",
        "start": 78.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "citoyens en soutien aux ukrainiens alors",
        "start": 79.91,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "h\u00e9ro\u00efsme et contre l'invasion militaire",
        "start": 83.66,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'un dictateur vladimir poutine c'est",
        "start": 86.12,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "aussi un moyen de pression pour les",
        "start": 89.33,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "gouvernements pour que les tensions",
        "start": 91.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soient massives et qu'on n'obtienne le",
        "start": 92.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "retrait des troupes russes d'ukraine par",
        "start": 95.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "bee jazz au s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 envers les",
        "start": 96.65,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ukrainiens il ya ceux qui fuit leur pays",
        "start": 98.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "il faut les accueillir sans condition",
        "start": 99.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr bien s\u00fbr je vois que le r\u00e9seau",
        "start": 101.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des maires \u00e9colo et \u00e7a va au del\u00e0 des",
        "start": 104.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mers \u00e9cologistes mettent en place",
        "start": 105.86,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des capacit\u00e9s de soutien des",
        "start": 107.9,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "des liens avec les villes ukrainiennes",
        "start": 112.09,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a doit sans limite bien s\u00fbr l\u00e0",
        "start": 114.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l\u00e0 aujourd'hui il faut",
        "start": 117.47,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comprendre que cette affaire nous",
        "start": 118.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "concerne au plus pr\u00e8s c'est la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 120.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la paix et la d\u00e9mocratie qui sont",
        "start": 123.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "menac\u00e9s sur le sol europ\u00e9en",
        "start": 125.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est un dictateur qui ne s'est plus",
        "start": 127.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 qui a mis en place un",
        "start": 130.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gouvernement fantoche en bi\u00e9lorussie",
        "start": 132.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quand les bi\u00e9lorusses voulez la",
        "start": 134.69,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie qui a envahi et partiellement",
        "start": 136.31,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la g\u00e9orgie quand ils voulaient la",
        "start": 139.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et qui n'a qu'un seul combat",
        "start": 142.1,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "vladimir poutine la d\u00e9mocratie",
        "start": 144.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment dans son pays la d\u00e9mocratie",
        "start": 146.959,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "en ukraine il veut il veut taper il veut",
        "start": 149.51,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sanctionner alors il veut mettre \u00e0 bas",
        "start": 152.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie pour relancer un pays",
        "start": 155.18,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 ses fronti\u00e8res pour revenir \u00e0",
        "start": 156.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'accueil des ukrainiens il ya des mots",
        "start": 158.36,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "parfois bizarres regardez jean louis",
        "start": 159.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bourlanges d\u00e9put\u00e9 modem qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9",
        "start": 161.989,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en aussi estime qu'il faut les",
        "start": 164.78,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "accueillir les ukrainiens parce que ce",
        "start": 166.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "serait une immigration de qualit\u00e9 dont",
        "start": 167.75,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "on pourra tirer profit \u00e7a vous choque",
        "start": 169.22,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "oui j'aime pas le c\u00f4t\u00e9 utilitariste des",
        "start": 170.84,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 r\u00e9fugi\u00e9s une r\u00e9fugi\u00e9e c'est",
        "start": 174.98,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "une femme un homme qui subit qui est",
        "start": 178.91,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e de mort quelques solistes r\u00e9git",
        "start": 181.459,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "la pers\u00e9cution et donc il m\u00e9rite toutes",
        "start": 183.019,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et tous quelques ce qu'on arrivait bien",
        "start": 185.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s\u00fbr c'est \u00e7a le principe des conventions",
        "start": 187.519,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "des nations unies c'est les engagements",
        "start": 190.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "compris tous les pays europ\u00e9ens une",
        "start": 192.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "personne menac\u00e9e de mort une personne",
        "start": 194.93,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pers\u00e9cut\u00e9e peut demander le droit \u00e0",
        "start": 197.33,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'asile sur le sol europ\u00e9en malgr\u00e9 des",
        "start": 200.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "analyses divergentes tous les candidats",
        "start": 202.88,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "en tout cas ont pris position pour",
        "start": 204.23,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "condamner la russie",
        "start": 205.37,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises fran\u00e7ais mes chers",
        "start": 210.38,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 211.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cette nuit la russie a engag\u00e9 une",
        "start": 212.95,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "attaque militaire massive contre",
        "start": 215.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'ukraine jeudi nous parviennent des",
        "start": 217.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "images et des sons d'une guerre tout",
        "start": 219.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "proche conseil de d\u00e9fense otan onu le",
        "start": 221.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e0 la t\u00eate de l'europe",
        "start": 224.09,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "se rend compte que la d\u00e9sescalade n'est",
        "start": 225.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 l'ordre du jour j'ai eu un",
        "start": 227.3,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "\u00e9change",
        "start": 229.67,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "franc direct rapide avec le pr\u00e9sident",
        "start": 231.19,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "poutine \u00e7a n'a pas produit d'effet vous",
        "start": 235.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le voyez bien pour le moment puisque le",
        "start": 237.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident russe a choisi la guerre",
        "start": 239.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "si la condamnation est unanime chez les",
        "start": 241.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle tous sont",
        "start": 243.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "entendre leur petite musique mais pas",
        "start": 245.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "acceptable une arm\u00e9e franchise une",
        "start": 247.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quelconque des fronti\u00e8res de l'europe",
        "start": 250.19,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous n'avons h\u00e9las rien fait pour \u00e9viter",
        "start": 252.5,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "cette escalade je dis nous car nous",
        "start": 255.83,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "sommes tous responsables je crois que il",
        "start": 259.459,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "n'y a de solution que diplomatique entre",
        "start": 261.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 et notre solidarit\u00e9 doit",
        "start": 263.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement se traduire par des",
        "start": 265.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sanctions d'une ampleur exceptionnelle",
        "start": 268.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cette attaque d'\u00eatre l'occasion d'un",
        "start": 269.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrochoc pour l'europe je serai bien",
        "start": 271.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s\u00fbr aux c\u00f4t\u00e9s de la diplomatie fran\u00e7aise",
        "start": 274.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et du chef de l'\u00e9tat tu pendant ce temps",
        "start": 276.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "au parlement r\u00e9sonne l'appel du",
        "start": 278.54,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident d'art est compliqu\u00e9 l'unit\u00e9",
        "start": 279.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nationale je sais qu'au del\u00e0 des",
        "start": 281.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "divergences qui vous oppose l\u00e9gitimement",
        "start": 284.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le parlement sera r\u00e9pondent dans l'unit\u00e9",
        "start": 286.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "autour des principes fondamentaux",
        "start": 288.77,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "inscrits dans notre constitution",
        "start": 290.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "circonstances exceptionnelles donc un",
        "start": 293.05,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat parlementaire \u00e0 venir et d\u00e9j\u00e0 deux",
        "start": 295.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "anciens pr\u00e9sidents \u00e0 l'elys\u00e9e la seule",
        "start": 297.17,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "voie possible c'est la diplomatie",
        "start": 299.33,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "car l'alternative \u00e0 la diplomatie c'est",
        "start": 302.32,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "la guerre totale il faut encore",
        "start": 307.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "renforcer des sanctions est ce que j'ai",
        "start": 310.15,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "dit au pr\u00e9sident macron des sanctions",
        "start": 312.52,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui auront des cons\u00e9quences sur la vie",
        "start": 316.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quotidienne cela les fran\u00e7ais l'ont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 317.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bien compris je sais pas o\u00f9 on va aller",
        "start": 319.84,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mais on va avoir des gros gros souci",
        "start": 323.32,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "pour pouvoir boucler les familles",
        "start": 325.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "yannick jadot il ya un cran",
        "start": 326.94,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire qui a \u00e9t\u00e9 franchie dans",
        "start": 328.78,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les sanctions \u00e9conomiques contre la",
        "start": 330.19,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "russie l'union europ\u00e9enne vient de",
        "start": 331.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider de couper switch la plateforme",
        "start": 333.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "2d change de financement entre la russie",
        "start": 334.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et les pays occidentaux est-ce que \u00e7a va",
        "start": 337.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "suffire ou est ce qu'il faut aller vers",
        "start": 339.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'autres mesur\u00e9s quoi pr\u00e9cis\u00e9ment il",
        "start": 340.6,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre absolument intransigeant et",
        "start": 343.39,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'une brutalit\u00e9 total sur le patrimoine",
        "start": 346.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et tous les comptes bancaires des",
        "start": 348.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "oligarques russes en europe mais souvent",
        "start": 350.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit ce we swift \u00e7a va \u00e9videmment",
        "start": 352.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans le bon sens les derni\u00e8res annonces",
        "start": 355.18,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "sur la fa\u00e7on de bloquer le refinancement",
        "start": 357.22,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "de la banque centrale russe va aussi",
        "start": 361.63,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dans le bon sens il faut \u00e9videmment plus",
        "start": 364.24,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sortir parce que c'est de laisser \u00e7a a",
        "start": 366.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 le choix de vladimir poutine la",
        "start": 368.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "russie de toute la communaut\u00e9",
        "start": 370.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "internationale de toutes les instances",
        "start": 372.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "internationales de toutes les",
        "start": 374.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rences et m\u00eame des \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 376.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sportifs \u00e7a peut para\u00eetre symbolique",
        "start": 377.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 un moment donn\u00e9 et vous voyez",
        "start": 379.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aussi le courage de milliers de russes",
        "start": 381.91,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fie la r\u00e9pression en russie pour",
        "start": 384.79,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 l'invasion et puis aujourd'hui",
        "start": 387.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je les dis il ya des ukrainiennes et des",
        "start": 390.55,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "ukrainiens qui se battent dans la rue",
        "start": 392.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jean-jaures j'en discute souvent avec",
        "start": 394.23,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "des ukrainiens y compris \u00e0 paris qui",
        "start": 396.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "disent les citoyens qui se battent dans",
        "start": 398.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la rue n'ont m\u00eame pas un gilet pare",
        "start": 400.45,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "balles alors justement conflent voyager",
        "start": 401.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "par tous moyens dit j'adore parce que",
        "start": 403.42,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous avez d\u00e9fendu l'id\u00e9e d\u00e8s jeudi",
        "start": 404.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'envoyer des armes d\u00e9fensives en",
        "start": 406.27,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ukraine pour armer la population pour",
        "start": 408.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "armer l'arm\u00e9e a d\u00e9j\u00e0 pour armer l'arm\u00e9e",
        "start": 411.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous savez qu'ils ont besoin de",
        "start": 413.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "lance-roquettes sur les chars ils ont",
        "start": 415.87,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "besoin de batteries solaires pour des",
        "start": 417.64,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "missiles de battre incrimin\u00e9 vous dites",
        "start": 421.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui fait aussi parce que vladimir",
        "start": 423.64,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "poutine est en train de r\u00e9aliser des",
        "start": 425.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "crimes de guerre qu'ils bombardent les",
        "start": 428.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "populations qui vont aller jusqu'\u00e0 arm\u00e9s",
        "start": 430.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les gens moi je pense qu'il faut les",
        "start": 433.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aider \u00e0 avoir des gilet pare-balles \u00e0",
        "start": 434.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avoir des casques le gouvernement",
        "start": 436.66,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ukrainien s'est vu attribuer des fonds \u00e0",
        "start": 439.3,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "lui de d\u00e9cider comment les l'organisent",
        "start": 442.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "y compris sa d\u00e9fense civile mais",
        "start": 444.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous devons aider le cren \u00e0",
        "start": 446.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la fois par des sanctions massives et",
        "start": 449.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "par l\u00e0 puis je dire ce sont des citoyens",
        "start": 451.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fendent la libert\u00e9 la d\u00e9mocratie",
        "start": 453.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en europe vous imaginez civils arm\u00e9s",
        "start": 455.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est une guerre civile dans le pays qui",
        "start": 458.08,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "se passe non pour l'instant c'est pas",
        "start": 459.37,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "une guerre si \u00e7a pour elle elle sait",
        "start": 460.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est quand on a fait si vous voyez ce",
        "start": 462.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui s'est mal un pays qui se mobilisent",
        "start": 464.14,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "face \u00e0 un agresseur vladimir diabate",
        "start": 466.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "risque de guerre savez \u00e7a fait tant",
        "start": 469.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es qu'on conna\u00eet vladimir poutine",
        "start": 470.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors il ya eu beaucoup de complaisance",
        "start": 473.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dans la politique fran\u00e7aise mais",
        "start": 474.4,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vladimir poutine il a massacr\u00e9 les",
        "start": 477.43,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tch\u00e9tch\u00e8nes il a bombard\u00e9 les population",
        "start": 480.04,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "civile syrienne il a annex\u00e9 la crim\u00e9e",
        "start": 482.68,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous savons ce qui fait \u00e0 ses opposants",
        "start": 486.07,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui il veut simplement mettre",
        "start": 488.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 bas une d\u00e9mocratie est un peuple qui",
        "start": 490.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aspire qu \u00e0 vivre en libre quand vous",
        "start": 493.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avez dit qu'il fallait envoyer des armes",
        "start": 495.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en ukraine vous avez rompu avec quand",
        "start": 497.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00eame une philosophie des \u00e9cologistes",
        "start": 499.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parce que les \u00e9cologistes c'est quoi ces",
        "start": 502.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'antimilitarisme c'est la",
        "start": 504.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9nucl\u00e9arisation c'est le d\u00e9sarmement",
        "start": 506.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a l'histoire de l'\u00e9cologie vous",
        "start": 508.6,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "assumez celle ce tournant bien s\u00fbr c'est",
        "start": 511.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "un tournant n'est pas un tournant moi je",
        "start": 512.979,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "veux un tournoi je consid\u00e8re \u00eatre un",
        "start": 514.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pacifique un pacifiste avec des armes",
        "start": 515.56,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 un moment donn\u00e9 quand vous avez",
        "start": 517.78,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "des populations civiles d une arm\u00e9e qui",
        "start": 519.669,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "se bat contre un envahisseur pour",
        "start": 523.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre sa libert\u00e9 \u00e9videmment je dire",
        "start": 525.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moi je ne souhaite pas qu'on se retrouve",
        "start": 527.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans la situation de la guerre d'espagne",
        "start": 529.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en 36 ou on a laiss\u00e9 les r\u00e9publicains",
        "start": 531.58,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mourir face aux fascistes donc ce n'est",
        "start": 534.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc un moment que vous assumez",
        "start": 536.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "entendant son vidage de l'ancien je",
        "start": 538.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'assum\u00e9 parfaitement il vous pensez que",
        "start": 539.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est partag\u00e9 chez tous les \u00e9cologistes",
        "start": 541.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'europe \u00e9cologie les verts l\u00e0 nous",
        "start": 543.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avons \u00e9videmment des r\u00e9unions pour",
        "start": 545.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "prendre des positions mais c'est une",
        "start": 546.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e rejet c'est partagea kg n'est pas",
        "start": 549.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "unanime mais messi s'est tr\u00e8s largement",
        "start": 550.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s partag\u00e9s c'est tr\u00e8s",
        "start": 552.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "consensuel la question n'est pas d'aller",
        "start": 554.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire la guerre en russie la question",
        "start": 556.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "n'est pas pour l'ukraine d'envahir la",
        "start": 558.97,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "russie le seul sujet aujourd'hui c'est",
        "start": 561.25,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous avez des dizaines de milliers des",
        "start": 564.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "millions d'ukrainiens qui se battent",
        "start": 566.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour leur libert\u00e9 alors qu'ils se",
        "start": 569.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "battent pour la d\u00e9mocratie financ\u00e9e par",
        "start": 570.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "iv depuis des d\u00e9cennies sur le sol",
        "start": 572.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en je suis dis donc il faut aider",
        "start": 574.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les ukrainiens parce qu'ils sont la",
        "start": 576.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne il faut pas imaginer que",
        "start": 579.37,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "poutine va envahir l'ukraine met un",
        "start": 581.89,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "gouvernement fantoche emprisonn\u00e9s ou",
        "start": 584.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cut\u00e9s les opposants et qui va",
        "start": 587.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eater l\u00e0 depuis je veux faire sur",
        "start": 589.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "toutes ses fronti\u00e8res oui mais au del\u00e0",
        "start": 590.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est le risque en effet en retour la",
        "start": 592.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "russie menace de r\u00e9torsion \u00e0 l'arr\u00eat",
        "start": 595.39,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "2015 avec le risque de voir les prix du",
        "start": 596.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole du gaz du bl\u00e9 d'uranium",
        "start": 598.66,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "augmenter \u00e7a veut dire toucher le",
        "start": 600.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quotidien des fran\u00e7ais \u00e7a vous inqui\u00e8te",
        "start": 602.589,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "tous c'est secondaire non \u00e7a ma cup \u00e7a",
        "start": 604.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m'inqui\u00e8te \u00e9videmment et il faut d\u00e9j\u00e0",
        "start": 606.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "travailler \u00e0 prot\u00e9ger tous les secteurs",
        "start": 608.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et que des migrants fran\u00e7ais \u00e7a peut",
        "start": 611.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00eatre des aides \u00e7a peut \u00e9videmment j'ai",
        "start": 613.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on l'a fait pendant le lac au vide on",
        "start": 615.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peut parfaitement soutenir des secteurs",
        "start": 617.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques qui sera impact\u00e9 on le sait",
        "start": 619.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour nos agriculteurs donc un nouveau",
        "start": 622.06,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 624.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oui enfin c'est si si c'est pas",
        "start": 625.2,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment de la m\u00eame ampleur on n'est",
        "start": 627.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas dans la m\u00eame situation mais il est",
        "start": 629.26,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "\u00e9vident qu'il va falloir aider les",
        "start": 631.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais les grandes",
        "start": 632.709,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "branches de mon camp je demande bah oui",
        "start": 633.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on voit le prix du bl\u00e9 qui a explos\u00e9 il",
        "start": 635.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9j\u00e0 explos\u00e9 \u00e0 cause du",
        "start": 638.17,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 639.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on voit les prix de l'\u00e9nergie qui",
        "start": 640.959,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "potentiellement augmenter",
        "start": 643.15,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pourquoi on se bat nous les \u00e9cologistes",
        "start": 644.79,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "depuis tant d'ann\u00e9es pour r\u00e9duire notre",
        "start": 646.839,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du gaz du p\u00e9trole",
        "start": 649.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ou de l'uranium c'est justement parce",
        "start": 651.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'on veut construire notre souverainet\u00e9",
        "start": 653.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on veut construire notre solidit\u00e9 par",
        "start": 655.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 ces march\u00e9s internationaux au",
        "start": 658.51,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "del\u00e0 du fait que c'est indispensable",
        "start": 660.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour le climat mais c'est indispensable",
        "start": 661.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour le pouvoir d'achat c'est",
        "start": 663.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "indispensable pour notre souverainet\u00e9",
        "start": 665.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "oui donc on tient nous tous les bouts et",
        "start": 667.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait tant d'ann\u00e9es qu'on se bat et",
        "start": 669.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "encore vous souvenez on a eu ces d\u00e9bats",
        "start": 671.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ya quelques semaines sur la taxonomie",
        "start": 674.32,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 676.33,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "quand quand il l alliance entre le",
        "start": 677.63,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire et le gaz pour b\u00e9n\u00e9ficier de",
        "start": 680.58,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "soutiens quant au total est encore en",
        "start": 682.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "train de d\u00e9velopper des projets en",
        "start": 684.839,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "russie sur le gaz quand \u00e7a fait des",
        "start": 686.55,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es qu'on dit attention r\u00e9duisons",
        "start": 689.4,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'investissement sur le gaz augmentant",
        "start": 692.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des investissements sur les \u00e9nergies",
        "start": 694.26,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "renouvelables et puis surtout",
        "start": 695.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "investissons massivement sur",
        "start": 697.339,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 de nos b\u00e2timents sur",
        "start": 699.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'isolation de nos logements \u00e7a r\u00e9duira",
        "start": 701.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les factures d'\u00e9nergie des fran\u00e7aises et",
        "start": 703.83,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "des euros des fran\u00e7ais en attendant des",
        "start": 706.2,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "mesures imm\u00e9diates c'est ce que vous",
        "start": 709.23,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "disiez des mesures imm\u00e9diates comptait",
        "start": 710.279,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "absolument pas besoin de compter",
        "start": 711.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "actuelle la france il faisait malgr\u00e9 ce",
        "start": 713.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui est ce qui est irresponsable c'est",
        "start": 715.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de ne pas anticiper emmanuel macron",
        "start": 717.96,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "gouverner c'est pr\u00e9voir et la",
        "start": 720.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "lentille s'abat sur l'ail\u00e9 l'ail\u00e9",
        "start": 722.36,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "possible impact sur notre \u00e9conomie sur",
        "start": 725.07,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "certains secteurs j'imagine qu'ils",
        "start": 728.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "anticipent et c'est tr\u00e8s bien emmanuel",
        "start": 730.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "macron et pr\u00e9sident de l'union",
        "start": 732.36,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne je fais simple en le disant",
        "start": 733.77,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a il a \u00e9t\u00e9 de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 735.24,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous rassure que ce soit la france \u00e0",
        "start": 736.41,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "la t\u00eate de l'union europ\u00e9enne dans ce",
        "start": 737.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "contexte \u00e9coutez c'est \u00e0 partir du",
        "start": 738.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 741.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "a choisi de maintenir la pr\u00e9sidence",
        "start": 742.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise pendant une \u00e9lection",
        "start": 744.57,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e7a nous a mis collectivement",
        "start": 745.44,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 \u00e7a mais l'europe en",
        "start": 747.089,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 parce que d'ici la semaine",
        "start": 748.709,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "prochaine le pr\u00e9sident est forc\u00e9ment",
        "start": 750.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "officiellement candidat il est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 752.15,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "candidat et du coup sa capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 754.23,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sider le conseil de l'union",
        "start": 758.39,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne dans ce moment l\u00e0 on est",
        "start": 761.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment r\u00e9duite moi ce que je souhaite",
        "start": 763.62,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "c'est que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 766.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sorte de la strat\u00e9gie qu'il a eus ces",
        "start": 767.87,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "derniers mois qui au fond de vouloir",
        "start": 770.88,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer seul la relation avec poutine avec",
        "start": 773.52,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "du tutoiement avec une forme de na\u00efvet\u00e9",
        "start": 776.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je souhaite qu aujourd'hui ce soit",
        "start": 779.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne qui soit ferme et",
        "start": 781.47,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "unie et qui p\u00e8se flat savait donc avec",
        "start": 784.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quelqu'un d'autre qui emmanuel macron",
        "start": 786.81,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qui non mais il est oblig\u00e9 de le faire",
        "start": 787.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et c'est il faut que par les longues",
        "start": 789.39,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "l'europe et de la france faut qu'ils",
        "start": 791.01,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "parlent au nom de l'europe et pas de la",
        "start": 792.029,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "france il faut que tous les responsables",
        "start": 793.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "politiques soient unis derri\u00e8re ses",
        "start": 795.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "positions de l'union europ\u00e9enne pour",
        "start": 798.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faire reculer vladimir poutine c'est \u00e7a",
        "start": 799.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la priorit\u00e9 absolue on est \u00e0 j - 42 du",
        "start": 801.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "premier tour d'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 804.42,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "lui candidats sont d\u00e9sormais s\u00fbrs d'\u00eatre",
        "start": 805.17,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "sur la grille de d\u00e9part dont vous depuis",
        "start": 807.15,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re la campagne continue",
        "start": 808.589,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "kaka",
        "start": 809.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le d\u00e9fi reprendre son souffle et",
        "start": 811.61,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "repartir en campagne sans perdre de vue",
        "start": 814.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le compte \u00e0 rebours sans oublier",
        "start": 815.939,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9",
        "start": 817.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dans l'h\u00e9misph\u00e8re sud jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 819.499,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "est venu remercier ses soutiens",
        "start": 822.18,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "r\u00e9unionnais mais aussi les r\u00e9publicains",
        "start": 823.29,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "qu'ils ont parrain\u00e9",
        "start": 825.149,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "nous sommes heureux et soulag\u00e9 je veux",
        "start": 826.97,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "remercier le pr\u00e9sident du s\u00e9nat g\u00e9rard",
        "start": 829.62,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "larcher le pr\u00e9sident de l'union des",
        "start": 832.019,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "maires de france david lissnard maire de",
        "start": 834.149,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "c\u00e2bles qui soutient madame p\u00e9cresse mais",
        "start": 836.459,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "climat parrain\u00e9e et le candidat",
        "start": 838.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais officiel de conclure et par",
        "start": 841.35,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "contre j'aime la r\u00e9publique vive la paix",
        "start": 843.72,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "la guerre la paix eric zemmour a sa",
        "start": 845.779,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on de relativiser il ya la guerre",
        "start": 849.059,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "l'europe mais il n'y a pas la guerre",
        "start": 851.399,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais la france nous devons respecter",
        "start": 852.6,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais nous devons respecter la",
        "start": 856.379,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et il me semble que il faut",
        "start": 858.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aller voir les fran\u00e7ais ont continu\u00e9 \u00e0",
        "start": 860.879,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "aller voir les fran\u00e7ais en parlait",
        "start": 862.62,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ici retrouver le terrain c'est d'abord",
        "start": 864.589,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "engranger les parrainages qui lui manque",
        "start": 867.269,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "et c'est tous simplement m\u00eame souci pour",
        "start": 868.949,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "marine le pen qui n'a pas attendu la",
        "start": 871.74,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "guerre en ukraine pour suspendre sa",
        "start": 873.3,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "campagne et se consacrait \u00e0 la chasse",
        "start": 874.949,
        "duration": 2.781
    },
    {
        "text": "aux signatures",
        "start": 876.629,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "on se retrouve dans une situation o\u00f9 les",
        "start": 877.73,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "candidats qui sont tus 10% gal\u00e8re pour",
        "start": 880.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avoir les parrainages et les candidats",
        "start": 882.93,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "qui sont un ou deux pourcent maison sans",
        "start": 884.22,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me pour renouer avec la chaleur de",
        "start": 886.139,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la campagne fabien roussel est revenu",
        "start": 888.149,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sur ses terres du nord par les retraites",
        "start": 889.769,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "et jours heureux",
        "start": 891.689,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "pouvoir aller \u00e0 la p\u00eache du temps en",
        "start": 893.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "temps se promenait distribuer des tracts",
        "start": 894.95,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "c'est tout cela",
        "start": 897.11,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "enfin pour d\u00e9rouler son programme et",
        "start": 900.36,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "reprendre le cours la candidate ait",
        "start": 902.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'air devaient d'abord d\u00e9miner le",
        "start": 904.72,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "dossier fillon s'est fait",
        "start": 906.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je ne sais pas si vous \u00eates au courant",
        "start": 908.52,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "mais fran\u00e7ois fillon vient d'annoncer sa",
        "start": 910.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9mission des conseils d'administration",
        "start": 911.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des deux entreprises russes dans",
        "start": 914.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "lesquelles ils si\u00e9geaient et je crois",
        "start": 915.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que c'est une d\u00e9cision qui l'honore anne",
        "start": 917.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "hidalgo affiche quant \u00e0 elle fi\u00e8rement",
        "start": 919.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le drapeau ukrainien dans son dernier",
        "start": 921.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "meeting la libert\u00e9 ton argument de",
        "start": 923.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 925.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "yannick jadot les parrainages vous vous",
        "start": 927.19,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les avez tout le monde ne les a pas est",
        "start": 928.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ce que vous seriez pr\u00eat \u00e0 donner votre",
        "start": 930.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parrainage un candidat qui ne les a pas",
        "start": 931.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9s voir il reste encore quelques",
        "start": 933.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "jours et fait seulement du c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 935.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "christiane taubira ou h\u00e9l\u00e8ne tous ici",
        "start": 937.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait vraiment \u00e0 quelques \u00e0 quelques",
        "start": 939.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parrainage elles sont toutes les deux",
        "start": 942.13,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s long il va falloir choisir entre",
        "start": 943.51,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'une ou l'autre \u00e9coutez on verra",
        "start": 944.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "certainement diff\u00e9rence on viendra ce",
        "start": 946.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 non je trouve que somme deux",
        "start": 947.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "candidatures s'agit serbe qui s'est",
        "start": 949.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "rapidement servent la d\u00e9mocratie et de",
        "start": 951.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 christiane taubira n'a pas",
        "start": 954.31,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'ambigu\u00eft\u00e9 sur sur la russie elle a",
        "start": 956.56,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "men\u00e9 des combats h\u00e9l\u00e8ne touil deux",
        "start": 960.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parties et num\u00e9rise savez que c'est une",
        "start": 963.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cause que nous partageons donc on verra",
        "start": 964.3,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dans les jours \u00e0 venir aux essais de la",
        "start": 966.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais christiane taubira finalement",
        "start": 967.39,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "est-ce que vous souhaiteriez pas qu'elle",
        "start": 969.28,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "abandonne tout de suite et qu'elle vous",
        "start": 970.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rejoignent et si je lui ai d\u00e9j\u00e0 dit que",
        "start": 971.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "si sa campagne devait pas pouvoir se",
        "start": 973.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9rouler comme elle le souhaitait elle",
        "start": 977.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est \u00e9videmment bienvenue dans notre",
        "start": 978.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9marche dans la r\u00e9alit\u00e9 parce que l'on",
        "start": 981.1,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "discut\u00e9",
        "start": 983.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est pr\u00e9matur\u00e9 128 parrainage il en",
        "start": 984.72,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "faut 5 cents \u00e0 les \u00e9couter c'est",
        "start": 987.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9matur\u00e9 y sont si faciles ils sont en",
        "start": 988.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "train de se battre pour les avoir je les",
        "start": 990.7,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "laisse faire ce travail recueillir et de",
        "start": 993.7,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "recul et on verra on verra si si \u00e7a",
        "start": 997.06,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "devait pas avoir lieu nous serions",
        "start": 1000.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tr\u00e8s heureux d'avoir d'avoir",
        "start": 1002.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "christiane taubira nos c\u00f4t\u00e9s eh bien",
        "start": 1004.86,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "nous on est tr\u00e8s heureux tr\u00e8s heureux",
        "start": 1006.3,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "d'accueillir maintenant un strict de",
        "start": 1007.17,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "vilaines chef du service politique du",
        "start": 1008.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "off poste",
        "start": 1009.33,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1011.85,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "bonjour astrid enfin si bon joueur",
        "start": 1014.29,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "yannick jadot et pour commencer votre",
        "start": 1016.759,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "carte blanche on a parl\u00e9 d'un candidat",
        "start": 1018.199,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "qui ne l'est pas mais quand on sait",
        "start": 1019.459,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "qu'il est d\u00e9j\u00e0 emmanuel macron bien",
        "start": 1020.48,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment oui puisque cette crise dioko",
        "start": 1021.86,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "vide finalement elle \u00e0 la crise la",
        "start": 1024.439,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle pardon est",
        "start": 1027.559,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "perturb\u00e9 par la crise du coc vide au",
        "start": 1028.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mois de janvier en f\u00e9vrier c'est",
        "start": 1030.62,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais la guerre en ukraine qui",
        "start": 1032.6,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "perturbe la campagne beaucoup de",
        "start": 1034.339,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "candidats changent leur campagne en",
        "start": 1036.529,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "fonction de cette actualit\u00e9 vous m\u00eame",
        "start": 1038.39,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "vous avez annuler votre d\u00e9placement \u00e0",
        "start": 1039.98,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "clermont ferrand vendredi emmanuel",
        "start": 1041.209,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "macron en effet il n'est pas candidat",
        "start": 1042.949,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "officiellement \u00e0 l'heure qu'il est ils",
        "start": 1044.809,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "avaient d'ailleurs li\u00e9 sa d\u00e9claration",
        "start": 1046.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "candidature potentielle \u00e0 l'am\u00e9lioration",
        "start": 1048.35,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de la situation internationale est ce",
        "start": 1050.87,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 vos yeux il a fait une erreur",
        "start": 1052.549,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "d'analys\u00e9",
        "start": 1054.289,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 personne ne pouvait pr\u00e9voir",
        "start": 1055.419,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "totalement",
        "start": 1057.429,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "la violence la brutalit\u00e9 de l'invasion",
        "start": 1059.049,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "russe",
        "start": 1061.669,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bon il ya quand m\u00eame des services de",
        "start": 1063.039,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "renseignement qu'il va annoncer des",
        "start": 1065.149,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "responsables politiques qui l'annonc\u00e9",
        "start": 1066.799,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames nous alertions sur la volont\u00e9",
        "start": 1068.299,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "absolue de vladimir poutine de tuer la",
        "start": 1071.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie dans son pays comme comme en",
        "start": 1073.97,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "ukraine donc voil\u00e0 maintenant si vous",
        "start": 1076.49,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "voulez une campagne pr\u00e9sidentielle c'est",
        "start": 1079.039,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "aussi un moment de v\u00e9rit\u00e9 au del\u00e0 de la",
        "start": 1081.409,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentation des projets et de toutes",
        "start": 1083.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nos mesures c'est aussi un moment de",
        "start": 1085.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 sur la relation des candidats la",
        "start": 1087.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie sur la relation \u00e0 l'europe",
        "start": 1089.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sur la relation \u00e0 la politique \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 1091.76,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "parce que finalement un pr\u00e9sident de la",
        "start": 1093.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est aussi tous ces dossiers",
        "start": 1095.419,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et on voit qu'aujourd'hui \u00e7a va",
        "start": 1097.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "clarifier beaucoup de choses dans cette",
        "start": 1100.039,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "campagne est ce que justement va r\u00e9ussir",
        "start": 1101.75,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "\u00e0 parler d'autre chose a parl\u00e9",
        "start": 1103.73,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie a parl\u00e9 de pouvoir d'achat",
        "start": 1105.169,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a ne va pas tout \u00e9craser je",
        "start": 1106.64,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "crois pas parce que y compris on a",
        "start": 1108.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 dans la premi\u00e8re partie",
        "start": 1110.809,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "quand on parle de notre d\u00e9pendance aux",
        "start": 1112.64,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies fossiles on parle du climat",
        "start": 1114.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous \u00e7a fait quand on compte on se bat",
        "start": 1116.299,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "depuis tant d'ann\u00e9es en france en europe",
        "start": 1118.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9duire les consommations de gaz",
        "start": 1120.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des familles gr\u00e2ce \u00e0 un programme",
        "start": 1123.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'isolation des logements scellier",
        "start": 1125.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "autant parle quand on parle du climat et",
        "start": 1126.98,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "qu'on se bat au niveau europ\u00e9en \u00e7a mais",
        "start": 1129.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "j'en ai dit vous avez dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1131.149,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a oui donc donc juste vous laisse le",
        "start": 1133.1,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "climat 7 vous disiez ses fans l'occasion",
        "start": 1134.929,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "de savoir qu en pense quoi oui est-ce",
        "start": 1137.299,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que donc pour vous faut pas d'\u00e9gal hors",
        "start": 1139.19,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "de question de d\u00e9caler la campagne",
        "start": 1140.899,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 london ont c'est ce qui",
        "start": 1142.279,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "se joue ce qui se joue sur le sol",
        "start": 1144.95,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en ce qui se joue sur le continent",
        "start": 1147.289,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en c'est la question des libert\u00e9s",
        "start": 1149.029,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mocratie donc on va pas remettre",
        "start": 1150.59,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "en cause un processus d\u00e9mocratique mais",
        "start": 1152.929,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9bat encore une fois qui moi",
        "start": 1155.539,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "je j'appelle \u00e0 l'unit\u00e9 de l'ensemble des",
        "start": 1158.779,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "responsables politiques fran\u00e7ais qu'ils",
        "start": 1161.509,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aient \u00e9t\u00e9 dans les compromissions les",
        "start": 1163.46,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "pires avec poutine qu'ils aient \u00e9t\u00e9 na\u00eff",
        "start": 1165.559,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "ou qu'ils aient \u00e9t\u00e9 dans des",
        "start": 1168.799,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "complaisances insupportable ces",
        "start": 1170.57,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es nous aurons vous",
        "start": 1172.399,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "passage en lui nous aurons le moment en",
        "start": 1174.049,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "pour en parler dans la campagne",
        "start": 1176.33,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1177.44,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais face \u00e0 ce que vivent les",
        "start": 1178.22,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "ukrainiennes et les ukrainiens moi je",
        "start": 1180.2,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "souhaite l'unit\u00e9 du pays je souhaite",
        "start": 1181.999,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 de l'europe sur les sanctions",
        "start": 1183.769,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "les pays elle n'y est pas et alors",
        "start": 1185.45,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 \u00e0 gauche encore moi je prends",
        "start": 1187.46,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "par exemple avec jean luc m\u00e9lenchon vous",
        "start": 1189.019,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "avez de grandes divergences sur ce",
        "start": 1190.399,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "conflit lui veut sortir de l'otan vous",
        "start": 1191.84,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "voulez y rester il est pour la",
        "start": 1193.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "neutralisation de l'ukraine quand vous",
        "start": 1195.379,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voulez arm\u00e9 de mani\u00e8re d\u00e9fensive les",
        "start": 1196.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ukrainiens ce que vous pensez que \u00e7a va",
        "start": 1199.309,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "rebattre le jeu \u00e0 gauche est ce que",
        "start": 1200.48,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "certains de ces \u00e9lecteurs pourraient",
        "start": 1202.129,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "venir chez vous des fins personnelles",
        "start": 1203.389,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par encore une fois c'est un moment de",
        "start": 1204.98,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1207.139,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "on a eu des d\u00e9bats tr\u00e8s lourd",
        "start": 1209.019,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "entre diff\u00e9rentes formations politiques",
        "start": 1212.08,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "moi je suis \u00e9cologiste entre diff\u00e9rentes",
        "start": 1214.249,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "formations politiques de gauche sur ce",
        "start": 1216.2,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "qu'a \u00e9t\u00e9 la responsabilit\u00e9 de poutine et",
        "start": 1218.779,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'assad dans le massacre des populations",
        "start": 1221.029,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "civiles on a des diff\u00e9rences sur le col",
        "start": 1222.769,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "de la chine le parti communiste chinois",
        "start": 1227.149,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moi je veux bien qu'on me parle de la",
        "start": 1229.909,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gastronomie matin midi et soir a class\u00e9",
        "start": 1231.019,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "cet accord on soutient aussi clairement",
        "start": 1233.629,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "le parti communiste chinois c'est fabien",
        "start": 1236.539,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "roussel que vous visez malgr\u00e9 le jeu",
        "start": 1238.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nous les combinons rennes c'est fabien",
        "start": 1240.35,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "roussel que vous visez ah bah \u00e9coutez il",
        "start": 1241.46,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 ne pas voter la",
        "start": 1242.869,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "reconnaissance du g\u00e9nocide ou\u00efghours \u00e0",
        "start": 1244.519,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale apr\u00e8s les",
        "start": 1246.32,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e9lections les \u00e9lecteurs de fabien celle",
        "start": 1247.97,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "de m\u00e9lenchon \u00e0 vous rejoindre",
        "start": 1249.679,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "j'invite personnes j'invite chacune et",
        "start": 1251.499,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "chacun \u00e0 se poser dans cette campagne",
        "start": 1253.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle qui veulent comme",
        "start": 1255.799,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente ou pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1258.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s'est gel\u00e9 dit la relation \u00e0 la",
        "start": 1260.86,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie dans notre pays dans notre",
        "start": 1263.33,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pays c'est la relation \u00e0 l'union",
        "start": 1265.909,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne vous voyez bien l'importance",
        "start": 1267.529,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne dans l'est sur la",
        "start": 1269.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne internationale aujourd'hui que ce",
        "start": 1270.889,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "soit dans lectrice elle terre la crise",
        "start": 1272.48,
        "duration": 2.529
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 1274.259,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que ce soit les crises de d\u00e9mocratie et",
        "start": 1275.009,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "des conflits militaires et dont vous",
        "start": 1278.489,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avez pas mal de candidats au fond qui",
        "start": 1280.409,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "veulent r\u00e9duire l'union europ\u00e9enne \u00e0",
        "start": 1282.509,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "peau de chagrin bah \u00e7a c'est un engin",
        "start": 1284.729,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous \u00eates satisfait de l'action des",
        "start": 1286.889,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "manuels macron dans cette crise et je",
        "start": 1288.419,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "pense notamment \u00e0 ces trois derniers",
        "start": 1289.619,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "jours qui ont \u00e9t\u00e9 importants sur le taux",
        "start": 1290.729,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de la raconter stablement il semble",
        "start": 1292.079,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qu'au niveau europ\u00e9en ils poussent",
        "start": 1294.629,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "toutes les mesures de sanction dans le",
        "start": 1296.19,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "bon sens tant mieux moi je souhaiterais",
        "start": 1298.799,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9galement on peut aussi \u00e9largir on",
        "start": 1300.869,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "pourrait par exemple interdire le survol",
        "start": 1303.929,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "du continent europ\u00e9en \u00e0 aeroflot la",
        "start": 1306.499,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "compagnie russe on pourrait interdire",
        "start": 1309.839,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les chiens to day dans notre pays qui",
        "start": 1312.629,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est un outil de propagande au service de",
        "start": 1314.849,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la russie mme peaches \u00e0 o\u00f9 on situ les",
        "start": 1317.129,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias \u00e9trangers pas \u00e9tranger c'est",
        "start": 1320.489,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t de chine jouit mais ce que je",
        "start": 1321.779,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "veux dire c'est que mais moi encore une",
        "start": 1323.309,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fois je vise l'unit\u00e9 du pays et surtout",
        "start": 1325.589,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 de l'union europ\u00e9enne on a",
        "start": 1327.869,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "aujourd'hui une attaque sur le sol",
        "start": 1331.169,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en une attaque contre la",
        "start": 1333.629,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et libert\u00e9 \u00e7a nous concerne",
        "start": 1335.279,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "toutes et tous est-ce qu'on pourrait",
        "start": 1337.139,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "voir aussi \u00e0 l'aune dans la toujours",
        "start": 1338.729,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "cette recomposition politique \u00e0 gauche",
        "start": 1339.989,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "hunter de rapprochement avec anne",
        "start": 1341.609,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "hidalgo on vous a vu vous \u00eates",
        "start": 1342.989,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "exactement sur les m\u00eames lignes pour",
        "start": 1344.19,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre l'union europ\u00e9enne moi j'en",
        "start": 1345.749,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "suis moi je dis dans cette campagne j'ai",
        "start": 1347.249,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "trois priorit\u00e9s",
        "start": 1349.919,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "le climat la biodiversit\u00e9 et on voit",
        "start": 1351.95,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les questions de justice",
        "start": 1355.859,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sociale et de d\u00e9mocratie",
        "start": 1356.849,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je n'en bougerait pas alors",
        "start": 1358.589,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "effectivement quand on dit voyez bien",
        "start": 1360.629,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que moi je suis \u00e9cologiste quand on dit",
        "start": 1362.339,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la gauche vous voyez bien que un moment",
        "start": 1364.889,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 \u00e7a serait bien de red\u00e9finir la",
        "start": 1367.349,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gauche y compris dans son rapport \u00e0",
        "start": 1368.94,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "l'europe dans son rapport \u00e0 la",
        "start": 1370.649,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et moi je suis pour la",
        "start": 1371.999,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie \u00e0 paris je suis pour la",
        "start": 1373.919,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie \u00e0 kiev \u00e0 moscou et derni\u00e8re",
        "start": 1375.989,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient d'ailleurs on a vu que",
        "start": 1378.719,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "s\u00e9gol\u00e8ne royal ancienne candidate \u00e0 la",
        "start": 1380.19,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle socialiste elle soutient",
        "start": 1381.899,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon elle vous a trait\u00e9 de",
        "start": 1383.279,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "va-t-en-guerre avec anne hidalgo elle",
        "start": 1384.719,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dit que vous cherchez \u00e0 vous sauvez \u00e0",
        "start": 1386.7,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "exister par tous les moyens et que c'est",
        "start": 1388.109,
        "duration": 4.001
    },
    {
        "text": "consternant \u00e9coutez ici",
        "start": 1390.089,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "souvent dans les critiques qu'on entend",
        "start": 1392.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les gens parlent et surtout de m\u00eame jean",
        "start": 1394.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tendu s\u00e9gol\u00e8ne royal effectivement dire",
        "start": 1396.61,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "que le probl\u00e8me dans le conflit qui a",
        "start": 1399.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en ukraine c'\u00e9tait les",
        "start": 1402.04,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "algues c'\u00e9taient les armes am\u00e9ricaines",
        "start": 1404.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez je pense que l\u00e0 on a un peu",
        "start": 1405.78,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9cal\u00e9 par rapport \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du monde",
        "start": 1408.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui merci merci merci manuel",
        "start": 1410.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "macro va a tenu \u00e0 inaugurer le salon de",
        "start": 1413.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'agriculture vendredi samedi qui reste",
        "start": 1414.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "un \u00e9v\u00e9nement incontournable pour tous",
        "start": 1417.34,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "les ans de la pr\u00e9sidentielle vous irait",
        "start": 1418.48,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr confirm\u00e9 que vous dirigez",
        "start": 1419.59,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer je devais y aller mardi on a un",
        "start": 1421.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat au parlement europ\u00e9en sur",
        "start": 1423.549,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "l'ukraine que vous donc j'irai je vous",
        "start": 1424.87,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "interviendrez au parlement europ\u00e9en bien",
        "start": 1426.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s\u00fbr pour dire quoi bien s\u00fbr pour dire ce",
        "start": 1427.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que j'ai dit l\u00e0 d'accord le r\u00f4le doit",
        "start": 1429.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00eatre forte ferme unis que c'est",
        "start": 1430.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'ensemble de notre paix de notre",
        "start": 1433.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 et de notre d\u00e9mocratie joue",
        "start": 1434.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous irez avec une promesse au sein des",
        "start": 1436.84,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "reculs turquie et deux d'assurer un",
        "start": 1438.28,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "revenu digne pour les agriculteurs la",
        "start": 1439.929,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "semaine prochaine les n\u00e9gociations entre",
        "start": 1441.669,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "agriculteurs industriels et grande",
        "start": 1443.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "distribution vont s'achever on sait que",
        "start": 1445.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s tendu comment vous vous",
        "start": 1447.37,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "feriez concr\u00e8tement pour que michel",
        "start": 1448.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "edouard leclerc p les produits au bon",
        "start": 1449.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tarif ou que lactalis pc producteurs",
        "start": 1452.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous savez qu'on a eu un probl\u00e8me avec",
        "start": 1454.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la loi et galim qui est cens\u00e9 g\u00e9rer les",
        "start": 1456.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "relations justement entre les",
        "start": 1459.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "agriculteurs voulaient sud les briques",
        "start": 1461.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "non jeu l\u00e0 renforcerait ah bon parce",
        "start": 1462.73,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "qu'en fait la loi et galim ne permet pas",
        "start": 1464.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d'imposer que les",
        "start": 1466.929,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "agriculteurs \u00e9videmment int\u00e8gre",
        "start": 1469.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'ensemble de leurs co\u00fbts de production",
        "start": 1472.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et les 10 15% suppl\u00e9mentaires qui leur",
        "start": 1473.35,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "permettent d'avoir commis les ans et la",
        "start": 1477.07,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation c'est pas l'imposer donc il",
        "start": 1478.54,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "faut justement oui mais l'impos\u00e9 avec un",
        "start": 1480.309,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "cadre si vous voulez on peut avoir une",
        "start": 1482.169,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation mais le cadre c'est",
        "start": 1483.97,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les co\u00fbts de production et",
        "start": 1485.89,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment la marge pour que nos",
        "start": 1488.169,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "agriculteurs vivent dignement vous savez",
        "start": 1490.179,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "qu'il ya pr\u00e8s de 30 fermes par jour qui",
        "start": 1492.309,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "disparaissent dans notre pays pr\u00e8s d'un",
        "start": 1494.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "suicides d'agriculteurs par jour vous",
        "start": 1495.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous rendrez 40% des gens on veut des",
        "start": 1498.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "prix absolument cas grec mais c'est pas",
        "start": 1500.35,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "simplement l'encadrement des prix c'est",
        "start": 1502.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "baisser les co\u00fbts de production quand",
        "start": 1504.45,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "vous avez un mod\u00e8le agricole qui d\u00e9pend",
        "start": 1507.49,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "tellement des march\u00e9s internationaux le",
        "start": 1509.47,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "soja d'un c\u00f4t\u00e9 les le ma\u00efs de l'autre",
        "start": 1511.929,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "les engrais azot\u00e9s et le gaz donc en",
        "start": 1515.86,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "fait le mod\u00e8le agricole que nous portons",
        "start": 1518.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comme notre mod\u00e8le \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1521.26,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "c'est un mod\u00e8le de r\u00e9duction de notre",
        "start": 1522.79,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "fragile en destin mod\u00e8le de r\u00e9silience",
        "start": 1525.95,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "est un mod\u00e8le r\u00e9mun\u00e9rateurs et qui si",
        "start": 1527.6,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 1531.289,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont toujours aussi",
        "start": 1532.039,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "passionn\u00e9 par seulement d'agriculture",
        "start": 1534.32,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "c'est aussi une fa\u00e7on de nous re penser",
        "start": 1535.909,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "les pieds sur terre et dans l\u00e0 vous avez",
        "start": 1538.309,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a c'est des intentions des fermes",
        "start": 1540.89,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e7a se fait un point sur les firmes qui",
        "start": 1542.27,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "dispara\u00eet il ya aussi",
        "start": 1543.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'artificialisation des terres agricoles",
        "start": 1545.26,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "construit des maisons \u00e0 la place des",
        "start": 1546.86,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "terres agricoles en zones commerciales",
        "start": 1548.45,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ou des zones commerciales o\u00f9 10 ans plus",
        "start": 1550.549,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "t\u00f4t \u00e0 la zone lui rend un peu plus nos",
        "start": 1551.809,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "commerces de proximit\u00e9 alors juste est",
        "start": 1553.94,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ce que vous voulez stopper vous la",
        "start": 1555.409,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "construction de maisons en lotissement",
        "start": 1556.85,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment ces parall\u00e8les maj il faut",
        "start": 1558.07,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "un aller vers",
        "start": 1561.289,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l'interdiction de d\u00e9truire les terres",
        "start": 1563.559,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "agricoles ou qui y compris les maisons",
        "start": 1565.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "individuelles donc y compris si c'est",
        "start": 1567.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er des lotissements o\u00f9 il n'y a",
        "start": 1569.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pas de service public o\u00f9 on est loin du",
        "start": 1572.09,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "bourg du centre-ville mais vous voyez",
        "start": 1574.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bien que ce combat l\u00e0 il est \u00e0 la fois",
        "start": 1577.309,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la protection des terres agricoles il",
        "start": 1579.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est la protection de biodiversit\u00e9 parce",
        "start": 1581.059,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "que les inondations c'est souvent li\u00e9 \u00e0",
        "start": 1583.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'artificialisation des sols mais c'est",
        "start": 1584.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "surtout li\u00e9 au fait que les logements",
        "start": 1586.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soient accessibles en ville qui est des",
        "start": 1588.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "commerces de proximit\u00e9 en ville qui est",
        "start": 1590.96,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "des services \u00e9bloui la maison en ville",
        "start": 1592.7,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "elle pour vous elle a pas forc\u00e9ment",
        "start": 1594.289,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "d'avenir dans les zones pavillonnaires",
        "start": 1595.37,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "isol\u00e9 en ami faut il faut quand on a ce",
        "start": 1596.27,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "type de construction il faut imposer et",
        "start": 1599.299,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est dans mon projet le fait que des",
        "start": 1601.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "transports collectifs qui soit dit",
        "start": 1603.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'avis suivi et des services publics",
        "start": 1605.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce que moi je veux pas pi\u00e9ger les",
        "start": 1607.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais dans la",
        "start": 1609.32,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "bagnole dans la mobilit\u00e9 et les co\u00fbts en",
        "start": 1611.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "carburant je veux qu'ils des services",
        "start": 1615.32,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "publics et je veux qu'on soit ensemble y",
        "start": 1616.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "compris souvent dans les centres villes",
        "start": 1618.529,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "et des centres villes accessibles",
        "start": 1619.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "merci yannick jadot les \u00e9lus dans",
        "start": 1621.59,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "dimanche en politique tout de suite",
        "start": 1622.82,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "catherine matausch pour les cultes et",
        "start": 1623.809,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "d'amis journ\u00e9e",
        "start": 1624.86,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1627.52,
        "duration": 5.419
    }
]