[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.8,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous bonsoir et bienvenue dans",
        "start": 9.38,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "ce webinaire au tour de yannick jadot",
        "start": 12.48,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "sont l'emploi et la transition",
        "start": 14.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique un webinaire qui s'inscrit",
        "start": 15.929,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "dans une s\u00e9rie de rencontres avec des",
        "start": 18.42,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "acteurs de la vie locale partout en",
        "start": 19.98,
        "duration": 2.209
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 21.689,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "avant de commencer je vous rappelle que",
        "start": 22.189,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "pour suivre la campagne de yannick jadot",
        "start": 24.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous pouvez tout de suite aller vous",
        "start": 26.31,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "inscrire sur 2022 l'\u00e9cologie point fr",
        "start": 27.93,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "pour tout savoir sur l'actualit\u00e9 de",
        "start": 30.449,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "yannick jadot et surtout pour participer",
        "start": 32.669,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "par vos contributions \u00e0 l'\u00e9laboration du",
        "start": 34.68,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "projet 2022 l'\u00e9cologie alors nous sommes",
        "start": 37.29,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ensemble pour une heure trente de d\u00e9bat",
        "start": 40.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jusque 21h avec beaucoup d'invit\u00e9s qui",
        "start": 41.879,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "vont venir \u00e9changer avec nous et avec",
        "start": 44.7,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "vous car comme d'habitude nous avons",
        "start": 47.16,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "souhait\u00e9 que ce d\u00e9bat soit le plus",
        "start": 49.379,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "interactif possible et j'aurai le",
        "start": 51.059,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "plaisir d'animer sur wii bnr avec romain",
        "start": 53.52,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "d'offres qui va vous expliquer tout de",
        "start": 55.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "suite comment poser vos questions \u00e0 nos",
        "start": 57.539,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "invit\u00e9s et \u00e0 yannick jadot romain si tu",
        "start": 60.03,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "vas bien oui bonjour \u00e0 tous",
        "start": 62.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "alors vous avez la possibilit\u00e9 de vous",
        "start": 65.18,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "poser vos questions pendant les",
        "start": 67.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes interventions de nos invit\u00e9s",
        "start": 68.729,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "en commentaire des live stream sur",
        "start": 70.5,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "facebook et sur youtube",
        "start": 72.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donc nous s\u00e9lectionnerons les purs",
        "start": 74.189,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentative et \u00e0 partir de 20h15",
        "start": 75.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nos invit\u00e9s et yannick jadot y",
        "start": 78.36,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondrons tour \u00e0 tour voil\u00e0 merci merci",
        "start": 80.52,
        "duration": 6.989
    },
    {
        "text": "romain alors nous sommes ensemble pour",
        "start": 84.75,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parler \u00e9conomie et \u00e9cologie et cela me",
        "start": 87.509,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "faisait penser \u00e0 nicolas hulot dans son",
        "start": 89.97,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "discours de d\u00e9part du minist\u00e8re il a dit",
        "start": 92.49,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "je n'ai pas r\u00e9ussi \u00e0 combler cette ligne",
        "start": 95.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de faille entre deux cultures l'\u00e9conomie",
        "start": 98.13,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "et l'\u00e9cologie",
        "start": 100.38,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "il me semble que nicolas hulot se",
        "start": 101.369,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "trompait il n'y a pas d'un c\u00f4t\u00e9 \u00e9conomie",
        "start": 103.439,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "et de l'autre l'\u00e9cologie il ya d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 105.659,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une conception pass\u00e9iste de l'\u00e9conomie",
        "start": 108.06,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "aux optimistes conservatrice qui d\u00e9fend",
        "start": 110.399,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "les emplois d'aujourd'hui et de l'autre",
        "start": 113.159,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "une conception \u00e9conomique de l'avenir",
        "start": 115.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui se distingue par deux \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 117.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'abord la volont\u00e9 de construire une",
        "start": 119.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie robuste qui prenne en compte la",
        "start": 121.14,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est-\u00e0-dire le fait que nous",
        "start": 123.42,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "vivons sur une plan\u00e8te finie ressources",
        "start": 124.799,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "illimit\u00e9es et deuxi\u00e8mement in fine une",
        "start": 126.689,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie qui ne prend pas l'\u00e9cologie",
        "start": 129.45,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "comme une contrainte",
        "start": 131.039,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "comme une opportunit\u00e9 porteuse en",
        "start": 132.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "particulier d'un formidable gisement",
        "start": 134.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'emplois nous l'avons souvent dit et",
        "start": 136.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est maintenant heureusement largement",
        "start": 139.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "admis la transition \u00e9cologique est et",
        "start": 140.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sera plus encore demain fortement",
        "start": 143.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cr\u00e9atrices d'emplois nettes",
        "start": 145.74,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tude de l'ademe et de la fce table",
        "start": 147.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sur la cr\u00e9ation nette de 340 mille",
        "start": 150.96,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "emplois en 2035 et 900 milles en 2050",
        "start": 153.27,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tude wwf et higuain parle quant \u00e0",
        "start": 156.99,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "elle de 2 millions d'emplois soutenue",
        "start": 160.08,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'ici 2030 et ce qui \u00e9tait int\u00e9ressant",
        "start": 162.209,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "corse et que cela concerne tous les",
        "start": 165.15,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "niveaux de qualification du ceap est",
        "start": 167.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "abattu suite et que cela concerne aussi",
        "start": 169.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tous les territoires urbains comme",
        "start": 172.08,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "ruraux des quatre secteurs les plus",
        "start": 174.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ateurs d'emplois on les conna\u00eet ce",
        "start": 176.39,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "sont les r\u00e9novations thermiques des",
        "start": 178.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 180.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'agriculture biologique est celui qui",
        "start": 181.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sera le plus porteur en terme d'emploi",
        "start": 184.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les transports avec les transports",
        "start": 186.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "collectifs mais aussi avec les v\u00e9hicules",
        "start": 188.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques ou le v\u00e9lo",
        "start": 190.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors pourquoi la transition \u00e9cologique",
        "start": 191.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et cr\u00e9atrice d'emplois pour quatre",
        "start": 194.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "raisons au moins",
        "start": 196.05,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'abord tout simplement parce qu'elle",
        "start": 196.98,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "suppose des investissements massifs",
        "start": 198.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ensuite parce qu'elle s'appuie sur des",
        "start": 200.959,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s \u00e0 forte intensit\u00e9 en main",
        "start": 202.86,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "d'oeuvre l'agriculture biologique ou les",
        "start": 204.959,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "transports collectifs par exemple",
        "start": 207.269,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "\u00e9galement parce qu'il ya un effet de",
        "start": 208.799,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "relocalisation et de substitution aux",
        "start": 210.89,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "importations notamment \u00e9nerg\u00e9tiques au",
        "start": 213.959,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "profit l'\u00e9conomie locale et enfin et",
        "start": 216.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous allons voir",
        "start": 218.79,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "aujourd'hui particuli\u00e8rement parce que",
        "start": 219.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9cologique est capable de",
        "start": 221.519,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "mobiliser des financements hybride",
        "start": 223.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "innovant et d'alli\u00e9s utilit\u00e9 \u00e9cologique",
        "start": 224.7,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et sociale nous avons voulu donner la",
        "start": 227.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parole aujourd'hui dans ce webinaire \u00e0",
        "start": 229.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des acteurs de terrain \u00e0 ceux qui cr\u00e9ent",
        "start": 231.48,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "de l'emploi aujourd'hui autour de la",
        "start": 233.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique sur les",
        "start": 235.799,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "territoires et nous avons la chance",
        "start": 237.33,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d'accueillir ce soir",
        "start": 239.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'abord laurent grandguillaume pr\u00e9sident",
        "start": 241.049,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "de l'association territoires 0 ch\u00f4meurs",
        "start": 242.85,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "longue dur\u00e9e",
        "start": 245.22,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "annie berger pr\u00e9sident du conseil",
        "start": 245.84,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "d'administration d' atypique qui",
        "start": 248.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'inscrit dans ce projet \u00e0 colombelles",
        "start": 249.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de caen",
        "start": 252.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "elle pousse nos responsables des",
        "start": 252.93,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "chantiers d'insertion aptima olivier de",
        "start": 255.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "moore d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du mouvement",
        "start": 258.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nouvelle \u00e8re l'eau \u00e9crit l'actrice",
        "start": 260.64,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "adjointe de l'institut rousseau qui",
        "start": 263.49,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pendant la campagne un million d'enfants",
        "start": 265.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faveur et bien s\u00fbr il ya neck jadot",
        "start": 267.38,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en",
        "start": 269.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors nous allons commencer tout de",
        "start": 270.76,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "suite avec toi laurent si tu deviens",
        "start": 272.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc laurent pr\u00e9sident de l'association",
        "start": 274.43,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "des victoires 0 ch\u00f4meurs longue dur\u00e9e",
        "start": 276.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "laurent merci d'avoir accept\u00e9 notre",
        "start": 278.83,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "invitation est ce que tu peux pr\u00e9senter",
        "start": 281.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour ceux qui ne conna\u00eetraient pas",
        "start": 283.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "encore le projet territoire 0 ch\u00f4meurs",
        "start": 284.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "longue dur\u00e9e nous dire surtout on en est",
        "start": 287.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "du d\u00e9ploiement et peut-\u00eatre aussi ce que",
        "start": 289.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tu attends des pouvoirs publics au",
        "start": 291.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "niveau r\u00e9gional ou national pour",
        "start": 292.34,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "soutenir l'initiative",
        "start": 295.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "eh bien merci d'abord pour cette",
        "start": 296.8,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "invitation",
        "start": 299.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "alors ce projet finalement est assez",
        "start": 299.66,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "simple dans ses principes puisque le",
        "start": 302.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "premier principe c'est que nous ne",
        "start": 305.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "manquons pas justement de travail mais",
        "start": 306.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on manque d'emploi c'est-\u00e0-dire que dans",
        "start": 309.2,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "tous les territoires",
        "start": 310.67,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "on peut d\u00e9velopper des activit\u00e9s utiles",
        "start": 311.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui n'existe pas aujourd'hui et qui",
        "start": 314.17,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "n'entre en concurrence avec personne",
        "start": 316.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me principe c'est que finalement",
        "start": 317.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on ne manque pas d'argent car de",
        "start": 320.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'argent il y en a d'ailleurs il y a un",
        "start": 322.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "co\u00fbt du ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e en",
        "start": 325.13,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "france pour l'\u00e9tat et les collectivit\u00e9s",
        "start": 326.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "territoriales et on peut donc r\u00e9orienter",
        "start": 328.01,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ce coup en investissement pour l'humain",
        "start": 331.13,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "en cr\u00e9ant des emplois justement utile",
        "start": 333.65,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dans les territoires qui s'inscrit",
        "start": 336.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dans la transition \u00e9cologique",
        "start": 339.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et \u00e9nerg\u00e9tique dans l'\u00e9conomie",
        "start": 341.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "circulaire dans les services de",
        "start": 343.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 qui ont parfois disparus et",
        "start": 345.2,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "m\u00eame dans une forme de",
        "start": 347.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation qui concilie aussi",
        "start": 349.75,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "justement l'\u00e9conomie circulaire et la",
        "start": 352.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique",
        "start": 355.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donc nous avons cr\u00e9\u00e9 dans des",
        "start": 357.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "territoires d'exp\u00e9rimentation le",
        "start": 360.29,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "territoire de cinq \u00e0 dix mille habitants",
        "start": 361.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des entreprises dans le domaine de",
        "start": 363.94,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie sociale et solidaire qui donc",
        "start": 366.65,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ont identifi\u00e9 au d\u00e9part dans des comit\u00e9s",
        "start": 369.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "locaux les personnes priv\u00e9es durablement",
        "start": 372.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'emploi et nous avons propos\u00e9 un",
        "start": 374.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e \u00e0 toutes",
        "start": 376.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ces personnes",
        "start": 378.68,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "au fur et \u00e0 mesure du temps pour les",
        "start": 379.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "embaucher pour cr\u00e9er ces activit\u00e9s dont",
        "start": 381.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je parlais un instant nous avons donc",
        "start": 383.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "embaucher plus de mille personnes en",
        "start": 385.61,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "trois ans dans ces dix territoires",
        "start": 388.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ces mille personnes ont \u00e9t\u00e9 embauch\u00e9es",
        "start": 390.49,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "en contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e sont",
        "start": 392.51,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s au smic",
        "start": 394.67,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "travail sur les activit\u00e9s que j'ai",
        "start": 396.529,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9nonc\u00e9 dans des entreprises de",
        "start": 398.209,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie sociale et solidaire que l'on",
        "start": 399.949,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "appelle entreprise \u00e0 but d'emplois je",
        "start": 401.299,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vais leur premier but c'est l'emploi ces",
        "start": 403.639,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "personnes \u00e9taient au ch\u00f4mage en moyenne",
        "start": 405.829,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "depuis plus de quatre ans elles sont",
        "start": 407.269,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour 25% d'entre elles en situation de",
        "start": 409.789,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "handicap et avec un niveau de dipl\u00f4me en",
        "start": 412.429,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "moyenne inf\u00e9rieur au bac dans certains",
        "start": 414.859,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des territoires on est arriv\u00e9s quasiment",
        "start": 417.589,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'exhaustivit\u00e9 c'est \u00e0 dire qu'il n'y",
        "start": 419.029,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "a quasiment plus de personnes en liste",
        "start": 420.619,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'attentes pour rentrer dans ces",
        "start": 423.649,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "entreprises et je pourrais m\u00eame citer un",
        "start": 424.879,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 la prairie dans la ni\u00e8vre o\u00f9",
        "start": 426.829,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "l'entreprise que jamais ancr\u00e9e est",
        "start": 430.119,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "devenu la premi\u00e8re entreprise du",
        "start": 433.129,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "territoire en nombre d'emplois pr\u00e8s",
        "start": 435.079,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'une centaine dans un territoire qui",
        "start": 437.149,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 d industrialiser au d\u00e9but des",
        "start": 439.489,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 2000 qu'est ce qu'on a fait dans",
        "start": 441.979,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "ce territoire",
        "start": 443.689,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "eh bien nous avons d\u00e9velopp\u00e9 du",
        "start": 444.319,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mara\u00eechage en circuit court avec la",
        "start": 446.509,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "permaculture dans les jardins ouvriers",
        "start": 448.609,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui avaient \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9es nous avons",
        "start": 450.679,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 une recyclerie et une ressourcerie",
        "start": 452.689,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 il n'y en avait pas nous avons",
        "start": 455.059,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "recr\u00e9\u00e9 une activit\u00e9 bois qui s'adresse \u00e0",
        "start": 457.039,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 459.979,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique et nous avons d\u00e9velopp\u00e9 une",
        "start": 461.469,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "conciergerie de territoire on",
        "start": 464.329,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "red\u00e9veloppe des services \u00e0 la personne",
        "start": 466.819,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui avait disparu voil\u00e0 ce qu'on peut",
        "start": 468.11,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 470.389,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que nous faisons un territoire",
        "start": 470.629,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 z\u00e9ro ch\u00f4meur de longue dur\u00e9e avec atd",
        "start": 472.159,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quart monde avec emma\u00fcs avec le secours",
        "start": 474.559,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "catholique avec donc plein",
        "start": 476.149,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'associations le pacte civique et nous",
        "start": 477.11,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "avons donc il ya une deuxi\u00e8me loi qui a",
        "start": 479.449,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9e apr\u00e8s celle de 2016 r\u00e9cemment",
        "start": 480.949,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et qui ouvre donc la possibilit\u00e9 \u00e0",
        "start": 482.959,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'extension de l'exp\u00e9rimentation \u00e0 50",
        "start": 486.259,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nouveaux territoires pour demain donc",
        "start": 488.599,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'appel \u00e0 projets va \u00eatre lanc\u00e9 cette",
        "start": 490.459,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e avec le fonds d'exp\u00e9rimentation",
        "start": 492.349,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "qui est pr\u00e9sid\u00e9e par louis gallois",
        "start": 493.759,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "en france il ya actuellement plus de 150",
        "start": 495.759,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "territoire qui se pr\u00e9pare pour",
        "start": 498.769,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimenter dans une deuxi\u00e8me \u00e9tape",
        "start": 500.959,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "donc de quoi avons nous besoin on a",
        "start": 502.399,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "besoin bien s\u00fbr du soutien des pouvoirs",
        "start": 504.229,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "publics pour r\u00e9ussir cette deuxi\u00e8me",
        "start": 505.459,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "\u00e9tape",
        "start": 506.989,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "on a besoin du pouvoir des r\u00e9gions",
        "start": 507.499,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pouvoir d'agir des r\u00e9gions pour faire en",
        "start": 509.809,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sorte que dans chaque r\u00e9gion ont les",
        "start": 512.179,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "moyens pour cette ing\u00e9nierie de projets",
        "start": 515.029,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avec les comit\u00e9s locaux dont je parlais",
        "start": 517.459,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "car tout le projet commence dans les",
        "start": 519.379,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "comit\u00e9s locaux car c'est l\u00e0 c'est le",
        "start": 521.329,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lieu de la d\u00e9mocratie entre les acteurs",
        "start": 522.86,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "publics et acteurs priv\u00e9s mais aussi et",
        "start": 524.629,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "j'insiste l\u00e0 dessus avec les p\u00e8res",
        "start": 526.399,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 durablement d'emploi car il ne",
        "start": 528.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'agit pas d'un dispositif descendants",
        "start": 530.699,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ont fait avec les personnes les",
        "start": 532.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "personnes sont acteurs du projet il ne",
        "start": 535.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "saisit pas de dessiner un dispositif",
        "start": 537.51,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "dans lesquelles les personnes rentrent",
        "start": 539.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on parle souvent je terminais rella des",
        "start": 540.829,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "invisibles et bien dans le projet il",
        "start": 543.36,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "n'ya pas d'un double \u00e7a n'existe pas il",
        "start": 545.16,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "ya des personnes qui d'abord sont",
        "start": 547.199,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "ignor\u00e9s car quand on pose la question",
        "start": 548.339,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aux personnes de savoir si elles sont",
        "start": 549.87,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "invisibles",
        "start": 551.579,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "jamais elle ne vous r\u00e9pondrai sont",
        "start": 552.209,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "invisibles et sont d'abord ignor\u00e9 et",
        "start": 554.13,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "bien dans le projet ne sont pas ignor\u00e9s",
        "start": 556.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "car elles sont acteurs du projet et sont",
        "start": 557.339,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "dans un pouvoir de dialogue et d'agir et",
        "start": 559.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc on a besoin des r\u00e9gions pour",
        "start": 562.23,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "finalement apporter le soutien",
        "start": 563.82,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire pour r\u00e9ussir cette phase",
        "start": 564.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mergence du projet avant la cr\u00e9ation",
        "start": 566.73,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "d'entreprise et du d\u00e9veloppement des",
        "start": 569.31,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s dans tous les territoires",
        "start": 571.829,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 o\u00f9 nous en sommes aujourd'hui",
        "start": 573.68,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "merci beaucoup laurent alors quoi nous",
        "start": 575.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "allons acqu\u00e9rir maintenant et",
        "start": 578.91,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "l'adossement h\u00e9l\u00e8ne responsable des",
        "start": 579.93,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "chantiers d'insertion aptima h\u00e9l\u00e8ne",
        "start": 582.449,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'est ce que tu peux nous d\u00e9crire",
        "start": 585.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 que vous avez mises en place",
        "start": 586.139,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "et peut-\u00eatre la compl\u00e9mentarit\u00e9 entre",
        "start": 588.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'utilit\u00e9 sociale \u00e9cologique de votre",
        "start": 589.92,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 et peut-\u00eatre au cercle vertueux",
        "start": 593.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que cela entra\u00eene en termes de",
        "start": 595.92,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "p\u00e9rennisation d'emplois",
        "start": 597.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "oui bonsoir \u00e0 tous merci pour",
        "start": 599.54,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "l'invitation et se d\u00e9bat donc je suis",
        "start": 602.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "donc responsable de chantier d'insertion",
        "start": 604.23,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "pour l'association aptima qui est situ\u00e9e",
        "start": 606.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans les yvelines donc au bureau et donc",
        "start": 609.209,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la jolie donc sur trois activit\u00e9s une",
        "start": 611.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe de propre terreau ben une",
        "start": 614.579,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "ressourcerie et une librairie solidaire",
        "start": 616.23,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "donc nous ces activit\u00e9s ont cess\u00e9 \u00e0",
        "start": 619.069,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "petit va c'est une structure d'insertion",
        "start": 622.829,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "par l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 624.149,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "donc quelque chose qui fonctionne quand",
        "start": 625.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "m\u00eame depuis un certain temps qu'on",
        "start": 626.639,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "emploie des personnes qui sont \u00e9loign\u00e9s",
        "start": 628.23,
        "duration": 1.979
    },
    {
        "text": "de l'emploi",
        "start": 629.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "un petit peu sur le mod\u00e8le territoire",
        "start": 630.209,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro ch\u00f4meur mais beaucoup moins \u00e9tendu",
        "start": 632.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est donc les personnes que nous",
        "start": 635.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "recevons sont g\u00e9n\u00e9ralement b\u00e9n\u00e9ficiaires",
        "start": 637.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "du rsa ou ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e sur",
        "start": 638.97,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'ensemble des chantiers en un total de",
        "start": 642.0,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "50 salari\u00e9s en insertion est bon et",
        "start": 644.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aussi et 12 salari\u00e9s permanents donc",
        "start": 648.06,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "pour l'encadrement donc ces chantiers \u00e7a",
        "start": 650.25,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "permet de donc que faire \u00e0 la fin une",
        "start": 653.639,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve relocaliser les notions d emplois",
        "start": 656.459,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "mais aussi de travailler sur le c\u00f4t\u00e9 on",
        "start": 658.589,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "mentalement \u00e0 petit mas est centr\u00e9",
        "start": 660.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "autour de l'activit\u00e9 de gestion des",
        "start": 661.93,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9chets donc via la ressourcerie donc le",
        "start": 664.45,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9emploi les activit\u00e9s de propret\u00e9 aussi",
        "start": 668.98,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "donc la collecte d'encombrants et la",
        "start": 671.83,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "revalorisation mati\u00e8re ou recyclage est",
        "start": 674.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aussi la librairie solidaire qui est un",
        "start": 677.56,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "petit peu particuli\u00e8re d'une",
        "start": 679.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ressourcerie monoflux donc avec une une",
        "start": 680.29,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "salle d'activit\u00e9s le livre ses activit\u00e9s",
        "start": 683.17,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "elles nous permettent d\u00e9j\u00e0 de remettre",
        "start": 687.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des personnes dans l'emploi sur un",
        "start": 689.47,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le un petit peu plus adapt\u00e9e c'est \u00e0",
        "start": 691.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dire sur des contrats de 26 heures par",
        "start": 693.339,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "semaine avec un accompagnement par des",
        "start": 695.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "conseillers en insertion professionnelle",
        "start": 698.32,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "et des formations",
        "start": 699.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "donc les personnes souvent \u00e0 peu pr\u00e8s en",
        "start": 700.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moyenne de 6 heures de formation par",
        "start": 703.39,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "semaine ou d'accompagnement",
        "start": 705.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on a un conseiller en insertion pour 20",
        "start": 706.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s en g\u00e9n\u00e9ral donc ce qui fait",
        "start": 708.79,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame autour de l'accompagnement",
        "start": 710.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "assez fort et ce qui permet d'adapter le",
        "start": 711.43,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le petit \u00e0 petit ou et de remettre",
        "start": 714.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans l'emploi des personnes qui",
        "start": 717.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'avaient pas forc\u00e9ment possibilit\u00e9 de",
        "start": 719.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "reprendre directement un temple en a 35",
        "start": 721.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "heures ce qui est int\u00e9ressant surtout",
        "start": 723.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "avec le c\u00f4t\u00e9 environnemental c'est qu'on",
        "start": 725.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "peut valoriser ces emplois l\u00e0 pour",
        "start": 727.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la communaut\u00e9 c'est \u00e0 dire",
        "start": 730.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e7a va para\u00eetre seulement des agents de",
        "start": 732.49,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tri mais aussi on va pouvoir faire une",
        "start": 734.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 car un impact vraiment",
        "start": 737.77,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "environnementale qui qui se peut se",
        "start": 739.72,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "mesurer tout ce qui va \u00eatre retir\u00e9 d\u00e8s",
        "start": 743.14,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "de l'enfouissement vers les d\u00e9chetteries",
        "start": 746.41,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mais aussi des activit\u00e9s qui vont \u00eatre",
        "start": 748.74,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "socialement b\u00e9n\u00e9fique pour l'ensemble de",
        "start": 751.9,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "la de la commune et communaut\u00e9 au niveau",
        "start": 754.3,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "local donc par exemple pour citer la",
        "start": 757.93,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "librairie \u00e0 petit nous ont donc c'est un",
        "start": 761.05,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "projet qui n'est ce qui est aux mureaux",
        "start": 764.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est un projet qui n'est d'une d'un",
        "start": 766.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "manque de d'activit\u00e9s culturelles il pas",
        "start": 768.13,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le librairie sur la commune donc",
        "start": 770.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plusieurs acteurs qui se regroupent un",
        "start": 773.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "manque d'emploi est aussi un manque",
        "start": 775.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'emploi f\u00e9minin s\u00fbr c'est sur cette",
        "start": 776.65,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "zone",
        "start": 779.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est une ville car un taux de ch\u00f4mage \u00e0",
        "start": 779.589,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s 10 9 % en 2017 contre l'ours",
        "start": 784.0,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "morceaux ou nationale donc quand m\u00eame en",
        "start": 787.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "territoire assez probl\u00e9matique \u00e0 ce",
        "start": 790.24,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "niveau l\u00e0 et donc la librairie",
        "start": 791.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "permettait de r\u00e9pondre \u00e0 plusieurs",
        "start": 793.959,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matiques \u00e0 la fois celle et",
        "start": 796.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'emploi et notamment le pr\u00e9fet minant",
        "start": 797.589,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aussi un c\u00f4t\u00e9 environnemental donc de",
        "start": 800.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donner une solution pour des livres et",
        "start": 802.839,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "une seconde vie \u00e0 ces livres est aussi",
        "start": 804.94,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "de valoriser ces emplois en insertion",
        "start": 806.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "via des activit\u00e9s culturelles donc par",
        "start": 808.8,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "exemple il ya eu cinq salari\u00e9s en",
        "start": 811.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "insertion pour \u00e9t\u00e9 form\u00e9s pendant l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 813.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "2010 par une professionnelle du livre",
        "start": 816.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour faire des lectures de contes en",
        "start": 818.2,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "public au qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0",
        "start": 820.45,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "250 enfants tout au long de l'\u00e9t\u00e9 2020",
        "start": 824.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce qui permet aussi de valoriser ces",
        "start": 826.48,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "emplois non pas seulement le c\u00f4t\u00e9 ray se",
        "start": 828.79,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "remettre emploi mais aussi avoir un",
        "start": 833.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "emploi qu'ils soient \u00e0 cagnes plus en",
        "start": 835.089,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e en comp\u00e9tence et apprendre des",
        "start": 837.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "choses un petit peu plus concr\u00e8te donc",
        "start": 839.74,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "sur d'autres m\u00e9tiers qui peuvent ce",
        "start": 842.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'ils peuvent s'\u00e9largir on a il ya",
        "start": 843.69,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "aussi ce travail l\u00e0 avec la ressourcerie",
        "start": 846.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui est \u00e0 mantes la jolie o\u00f9 on a",
        "start": 848.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 aussi des ressourceries",
        "start": 850.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9ph\u00e9m\u00e8re notamment en lien avec le",
        "start": 852.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau francilien du r\u00e9emploi ce qui",
        "start": 854.53,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "permet non seulement d'avoir ce travail",
        "start": 856.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de deux autres du collecte d'encombrants",
        "start": 859.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et de r\u00e9emploi mais aussi de",
        "start": 862.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sensibilisation et de travail de lien",
        "start": 864.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avec la communaut\u00e9 et donc de ramener",
        "start": 866.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aussi des services et des liens",
        "start": 867.67,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "associatifs sur des territoires qui",
        "start": 869.62,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "peuvent en avoir besoin",
        "start": 872.079,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "donc c'est en r\u00e9sum\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s sain",
        "start": 874.17,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "c'est l'id\u00e9e c'est vraiment de devoirs",
        "start": 877.69,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "que le/la l'insertion que ce soit",
        "start": 881.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'insertion ou d'autres types de",
        "start": 883.42,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "courtrai peuvent vraiment permettre de",
        "start": 884.65,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9unir un petit peu tous ces acteurs est",
        "start": 887.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'avoir un projet encore plus b\u00e9n\u00e9fique",
        "start": 889.78,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "que n'aurait pas forc\u00e9ment pu faire une",
        "start": 892.42,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "entreprise qui aurait d\u00fb g\u00e9n\u00e9rer des",
        "start": 895.6,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices directement et \u00e7a permet",
        "start": 898.089,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "notamment d'avoir cette transition pour",
        "start": 900.339,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9ation de ces emplois \u00e0 fort",
        "start": 903.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "caract\u00e8re environnemental le temps que",
        "start": 905.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tous que c'est que ces comp\u00e9tences aussi",
        "start": 907.36,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "se forment et",
        "start": 910.24,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et au bout d'un moment de la cr\u00e9ation",
        "start": 911.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'emplois p\u00e9rennes par exemple \u00e0",
        "start": 913.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'association optima sur les trois",
        "start": 915.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es a cr\u00e9\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s 30",
        "start": 917.52,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "emplois p\u00e9rennes 30 cdi pour pour",
        "start": 919.53,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "justement encadrer ce travail l\u00e0 et",
        "start": 924.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faire monter en comp\u00e9tences sur ce genre",
        "start": 926.22,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de ce genre d'emploi merci beaucoup et",
        "start": 928.53,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "l'aisne alors je rappelle \u00e0 tous les",
        "start": 932.13,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "auditeurs que l'on peut poser ses",
        "start": 935.34,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "questions sur votre sur les diff\u00e9rentes",
        "start": 937.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plateformes fonctionner 2020 de",
        "start": 941.22,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie point fr ou facebook",
        "start": 943.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous allons donc maintenant le tourner",
        "start": 944.87,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "vers l'avenir un peu avec un nouveau",
        "start": 947.1,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mouvement tout jeune nouvelle \u00e8re que",
        "start": 949.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "son directeur olivier de moore va nous",
        "start": 952.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter dans sa double dimension \u00e0 la",
        "start": 954.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fois politiques et associatives et on va",
        "start": 956.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voir \u00e0 des politiques et projets de",
        "start": 959.04,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique peuvent s'adresser",
        "start": 960.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je crois \u00e0 tous les territoires y",
        "start": 962.07,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "compris les territoires ruraux",
        "start": 964.29,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "oui bonjour merci merci pour cette",
        "start": 966.92,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "invitation et je suis d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 969.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nouvelair donc nouvelle \u00e8re pour le",
        "start": 973.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter peut-\u00eatre un peu bri\u00e8vement",
        "start": 974.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est un mouvement de jeunesse qui",
        "start": 977.04,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "s'investit dans les territoires ruraux",
        "start": 978.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "p\u00e9riurbaines mais aussi les banlieues et",
        "start": 980.39,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "qui a pour objectif de construire des",
        "start": 983.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ponts entre les diff\u00e9rents territoires",
        "start": 985.8,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "donc aussi avec les m\u00e9tropoles",
        "start": 986.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est d'aller r\u00e9investir la",
        "start": 988.88,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "politique dans ces territoires la part",
        "start": 991.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "des actions tr\u00e8s concr\u00e8tes en mobilisant",
        "start": 993.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les jeunes mais en s'adressant \u00e0 tous",
        "start": 996.75,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "les citoyens et \u00e0 toutes les citoyennes",
        "start": 998.52,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "on a deux formes d'action la premi\u00e8re",
        "start": 1000.85,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment l'action proximit\u00e9 donc",
        "start": 1004.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on par exemple on a organis\u00e9 un caf\u00e9",
        "start": 1006.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat a donn\u00e9 dans l'ard\u00e8che on a fait",
        "start": 1008.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un atelier de d\u00e9pollution var et chalon",
        "start": 1010.07,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "sur sa\u00f4ne qui est une des moyennes",
        "start": 1012.29,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "industrielle de l'est de la france",
        "start": 1013.45,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est notre premi\u00e8re notre",
        "start": 1016.48,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re jambe et notre seconde jambe",
        "start": 1018.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est de s'investir au niveau national",
        "start": 1020.21,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "en faisant remonter les ce qui se passe",
        "start": 1023.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sur le terrain et sur les d\u00e9partements",
        "start": 1025.97,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "monnaies l'ensemble des initiatives",
        "start": 1027.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "il y en a d'autres qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1031.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mentionn\u00e9s tr\u00e8s bien juste avant par",
        "start": 1032.36,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "h\u00e9l\u00e8ne moment mais on",
        "start": 1034.28,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "globalement celle qui porte sur",
        "start": 1036.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'agriculture sur l'emploi est en effet",
        "start": 1038.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "remont\u00e9 pour porter au niveau national",
        "start": 1040.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce que nous on appelle la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1042.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 il ya un lien assez \u00e9vident",
        "start": 1043.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avec l'emploi parce que le jour o\u00f9 on",
        "start": 1046.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'arrive r\u00e9ellement parce que ce n'est",
        "start": 1048.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pas le cas aujourd'hui avoir des",
        "start": 1049.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "transports publics et collectifs \u00e0",
        "start": 1051.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 de chez soi",
        "start": 1054.21,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "j'en arrive \u00e0 avoir une agriculture de",
        "start": 1055.11,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 organis\u00e9e pour que chaque",
        "start": 1056.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "citoyen et citoyenne puisse avoir acc\u00e8s",
        "start": 1059.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qui pousse pr\u00e8s de chez soi et plus",
        "start": 1061.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00eatre en capacit\u00e9 de le consommer",
        "start": 1063.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "lorsqu'on a une industrie plus locale et",
        "start": 1066.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc plus \u00e9cologique",
        "start": 1068.67,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on a aussi de l'emploi de proximit\u00e9 tout",
        "start": 1069.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a cr\u00e9e de l'emploi et donc pour nous",
        "start": 1071.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9l\u00e9ment essentiel de notre",
        "start": 1073.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "action et c'est m\u00eame l'objectif c'est",
        "start": 1076.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'objectif m\u00eame de ce que l'on veut",
        "start": 1079.44,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "faire donc je pour faire le lien avec",
        "start": 1081.39,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "ceux d'autres on est en train de parler",
        "start": 1086.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je citerai \u00e0 la fois des actions est \u00e0",
        "start": 1087.68,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "la fois ce qui se passe sur les",
        "start": 1090.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "territoires ruraux les villes moyennes",
        "start": 1092.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "o\u00f9 le mouvement est pr\u00e9sent et \u00e0 des",
        "start": 1094.2,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gations on est s\u00fbr maintenant 25",
        "start": 1096.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements",
        "start": 1100.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on a par exemple fait un rippeur caf\u00e9 \u00e0",
        "start": 1100.77,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "limoges on va le faire par don est pas",
        "start": 1104.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "encore c'est pas ce n'est pas encore",
        "start": 1108.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 et \u00e7a permet de sensibiliser les",
        "start": 1109.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "citoyens et citoyennes sur sur",
        "start": 1112.17,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie circulaire on a \u00e9galement",
        "start": 1113.64,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "fait fait remonter un certain nombre",
        "start": 1116.54,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "d'initiatives sur les territoires o\u00f9 on",
        "start": 1119.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est et qui sont l'exemple m\u00eame de",
        "start": 1122.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'alliance entre \u00e9cologie et emplois de",
        "start": 1124.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9",
        "start": 1127.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "je citerai deux deux exemples en",
        "start": 1127.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "particulier qui sont se dit que",
        "start": 1130.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie circulaire qui est l\u00e0 la",
        "start": 1131.91,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "solution innovante pour cr\u00e9er de",
        "start": 1133.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'emploi par exemple \u00e0 limoges qui est",
        "start": 1134.64,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "terre historique de la porcelaine",
        "start": 1138.57,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous avez donc les entreprises de",
        "start": 1140.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "porcelaine locales qui sont alli\u00e9s avec",
        "start": 1143.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des entreprises de btp et les pouvoirs",
        "start": 1144.75,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "publics pour recycler puisqu'en fait",
        "start": 1146.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jeunes se recyclent pas donc pour",
        "start": 1150.39,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer la porcelaine dans les routes",
        "start": 1151.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce qui permet d'utiliser un peu moins de",
        "start": 1153.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mati\u00e8res premi\u00e8res donc du b\u00e9ton en",
        "start": 1155.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "particulier dans les routes et de",
        "start": 1156.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "trouver une autre destination des",
        "start": 1158.37,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "personnels qui ne se recyclent pas \u00e7a",
        "start": 1159.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est un premier exemple qui montre que",
        "start": 1161.49,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "dans les territoires industriels",
        "start": 1163.38,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "peut cr\u00e9er de l'\u00e9conomie circulaire et",
        "start": 1165.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc de l'emploi",
        "start": 1168.13,
        "duration": 1.919
    },
    {
        "text": "ce que tout \u00e7a cr\u00e9e d'emplois c'est un",
        "start": 1168.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cercle vertueux le second exemple c'est",
        "start": 1170.049,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "celui de la manche o\u00f9 pour le coup on a",
        "start": 1172.96,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fait une action",
        "start": 1174.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il ya maintenant une semaine juste apr\u00e8s",
        "start": 1175.57,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "celle du calvados et dans la manche on",
        "start": 1179.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est all\u00e9s visiter une et on a organis\u00e9",
        "start": 1181.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une visite d'une ferme agri \u00e9cologique",
        "start": 1183.82,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il ya des membres de nouvelair qui",
        "start": 1185.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sont donc agriculteurs l\u00e0 bas et qui",
        "start": 1186.79,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "utilise le marc de caf\u00e9 eu des",
        "start": 1189.52,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "restaurateurs locaux qui utilise",
        "start": 1191.65,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "l'ensemble des ladrech de bi\u00e8re pardon",
        "start": 1195.57,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "donc les restes de la bi\u00e8re des caf\u00e9s",
        "start": 1198.76,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "locaux et qui utilise \u00e7a pour faire",
        "start": 1202.24,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pousser tout simplement une tonnes de",
        "start": 1205.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tomates par an \u00e0 terme et des",
        "start": 1207.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "champignons pour rentrer vraiment dans",
        "start": 1209.98,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "le d\u00e9tail \u00e7a cr\u00e9e de l'emploi",
        "start": 1211.72,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a cr\u00e9e de l'emploi parce que c'est un",
        "start": 1214.23,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "cercle vertueux local de l'\u00e9conomie",
        "start": 1217.66,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "circulaire et donc c'est encore une",
        "start": 1219.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration de l'alliance entre et de",
        "start": 1221.919,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la compl\u00e9mentarit\u00e9 extr\u00eames entre",
        "start": 1225.01,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie et emploi pour finir et",
        "start": 1226.809,
        "duration": 7.531
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pour pour conclure pour le",
        "start": 1231.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mouvement est ce que ce que nous on",
        "start": 1234.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "remarque aussi sur sur le terrain dans",
        "start": 1236.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des d\u00e9partements o\u00f9 l'emploi o\u00f9 le taux",
        "start": 1238.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de ch\u00f4mage est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 o\u00f9 l'emploi se",
        "start": 1240.73,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "rar\u00e9fient et je ne fait que compl\u00e9ter ce",
        "start": 1242.53,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "que dit laurent est ce que dira le ce",
        "start": 1246.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que diront les autres intervenants",
        "start": 1248.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9galement il ya un enjeu aujourd'hui du",
        "start": 1250.12,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "plein emploi est all\u00e9 est ce ce que le",
        "start": 1253.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mouvement porte relocaliser par le",
        "start": 1256.39,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "financement directement par les pouvoirs",
        "start": 1258.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "publics des relocalisations allait",
        "start": 1259.99,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "utiliser la d\u00e9pense publique par exemple",
        "start": 1262.87,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "la prime d'am\u00e9nagement du territoire par",
        "start": 1264.549,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "exemple aussi les r\u00e9gions puisque on est",
        "start": 1266.679,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "\u00e0 un mois des \u00e9lections \u00e0 utiliser les",
        "start": 1269.02,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "financements donc des collectivit\u00e9s",
        "start": 1272.71,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "publiques pour les cr\u00e9er des \u00e9cosyst\u00e8mes",
        "start": 1274.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "territoriaux qui permettront de cr\u00e9er de",
        "start": 1276.549,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l'emploi de proximit\u00e9",
        "start": 1279.37,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est le premier point est le second",
        "start": 1280.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "point et ces essais pour l'emploi actuel",
        "start": 1281.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est de donner des perspectives aux",
        "start": 1284.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plus jeunes et ces derniers des",
        "start": 1286.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "perspectives \u00e0 ceux qui sont en emploi",
        "start": 1288.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'ils ont peut \u00eatre perdu",
        "start": 1290.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ou qui sont au ch\u00f4mage partiel",
        "start": 1292.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en revalorisant les plus bas salaires",
        "start": 1295.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui ont une utilit\u00e9 sociale",
        "start": 1296.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et \u00e9cologique pour une grande partie",
        "start": 1299.05,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'entre eux qui est tr\u00e8s sous-estim\u00e9 \u00e0",
        "start": 1300.43,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la fois dans les s\u00e9ries qu'ils",
        "start": 1304.66,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "per\u00e7oivent et m\u00eame dans le d\u00e9bat public",
        "start": 1305.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et dans dans la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle on",
        "start": 1307.39,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vit",
        "start": 1309.79,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "il ya un vrai enjeu aujourd'hui \u00e0 la",
        "start": 1310.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "faire remonter \u00e7a parce qu'il y en a",
        "start": 1311.89,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "beaucoup de ces gens l\u00e0 dans les",
        "start": 1312.91,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "territoires ruraux et dans les villes",
        "start": 1314.17,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "moyens merci beaucoup les aider un petit",
        "start": 1315.34,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "peu moins bien sur la fin alors je vais",
        "start": 1320.5,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "donner la parole \u00e0 annie berger qui elle",
        "start": 1323.38,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ou \u00e9galement sur les territoires met en",
        "start": 1326.17,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "oeuvre et met en application",
        "start": 1328.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rimentation territoire z\u00e9ro",
        "start": 1330.45,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meur et je crois qu'\u00e0 nick voulait",
        "start": 1332.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous parler \u00e0 la fois de la dimension",
        "start": 1335.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d'emplois mais aussi de la",
        "start": 1337.06,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dimension de travail en quelque sorte",
        "start": 1338.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'on peut mettre en oeuvre dans ces",
        "start": 1340.27,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e0 but d'emploi en termes de",
        "start": 1342.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sens du travail de d\u00e9mocratie sociale de",
        "start": 1344.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "collectifs de travail et puis de",
        "start": 1347.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "participation je crois \u00e0 la gouvernance",
        "start": 1349.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de l'entreprise donc annie si tu peux",
        "start": 1351.1,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "nous merci \u00e0 mes amis je suis et je suis",
        "start": 1353.62,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "ravi de pouvoir intervenir parce que la",
        "start": 1358.57,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "technique m'a fait des mis\u00e8res l'un tout",
        "start": 1361.51,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "de suite bien alors je voudrais partir",
        "start": 1363.91,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "de ce que ce qu'a dit laurent",
        "start": 1368.77,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "grandguillaume dans la fa\u00e7on dont",
        "start": 1370.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rimentation territoire 0 chemin",
        "start": 1373.98,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "longue dur\u00e9e c'est d'aborder ces",
        "start": 1376.15,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "questions l\u00e0 c'est lorsque nous avons \u00e0",
        "start": 1377.56,
        "duration": 9.06
    },
    {
        "text": "colombelles d\u00e9cid\u00e9 de tenter cette",
        "start": 1382.54,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimentation",
        "start": 1386.62,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "c'est en travaillant tr\u00e8s directement",
        "start": 1388.11,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "avec les demandeurs d'emploi les",
        "start": 1392.47,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs qu'on a pu construire qu'est ce",
        "start": 1394.39,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "que c'est qu'est ce que ce serait",
        "start": 1398.95,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement territoire qu'une bill",
        "start": 1400.39,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "finalement de plein emploi il",
        "start": 1402.66,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "permettrait d'embaucher tous les",
        "start": 1404.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "demandeurs d'emploi sur des activit\u00e9s",
        "start": 1407.38,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "utiles et sans d\u00e9truire l'emploi et",
        "start": 1409.53,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "l'emploi existant ce qui nous a beaucoup",
        "start": 1413.35,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9tonn\u00e9 c'est que en commen\u00e7ant par",
        "start": 1415.09,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "donner la parole aux ch\u00f4meurs et donc",
        "start": 1418.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est pas une c'est pas une vision du",
        "start": 1421.27,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "tout qui \u00e9tait descendante",
        "start": 1423.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ceux ci sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre des",
        "start": 1425.13,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "habitants du des gens du territoire les",
        "start": 1428.26,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "acteurs du territoire et et leur ont",
        "start": 1431.62,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 la question qu'est ce qui manque",
        "start": 1435.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour vous pour que vous puissiez vivre",
        "start": 1436.78,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "mieux sur votre territoire et donc la",
        "start": 1438.97,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "hausse ont sorti plein de projets eh",
        "start": 1442.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bien il nous faudrait du transport",
        "start": 1445.179,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "solidaire parce qu'il ya des gens qui",
        "start": 1446.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'ont pas de voiture et pas de moyens et",
        "start": 1448.9,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et puis des difficult\u00e9s aussi pour se",
        "start": 1450.64,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer donc la premi\u00e8re chose on",
        "start": 1454.33,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "arr\u00eate quelqu'un qui dit moi je trouve",
        "start": 1457.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'on fait passer de v\u00e9lo donc j'aime",
        "start": 1459.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bien v\u00e9lo je sais les r\u00e9parer on",
        "start": 1462.01,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pourrait monter un atelier v\u00e9lo un autre",
        "start": 1463.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dis-je le bois colombes elle il est en",
        "start": 1465.549,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "mauvais \u00e9tat j'ai toujours r\u00eav\u00e9 de",
        "start": 1468.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "travailler dans le bois j'ai toujours",
        "start": 1470.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 dans le b\u00e2timent jeu",
        "start": 1471.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "j'aimerais travailler \u00e0 l'am\u00e9nagement du",
        "start": 1473.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bois on a un terrain qui o\u00f9 il pourrait",
        "start": 1475.9,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "se faire du mara\u00eechage bio et bien on va",
        "start": 1478.75,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "essayer de produire des l\u00e9gumes pour que",
        "start": 1481.24,
        "duration": 7.189
    },
    {
        "text": "dans le cadre des 17 exp\u00e9rimentations",
        "start": 1484.95,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "puissent cultiver des l\u00e9gumes qui",
        "start": 1488.429,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "servent aux habitants et et surtout qui",
        "start": 1490.51,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "ouvrait ses habitants surtout \u00e0 des prix",
        "start": 1495.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "beaucoup plus modeste",
        "start": 1497.16,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "etc etc m\u00eame chose sur la r\u00e9paration sur",
        "start": 1499.24,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "donc tous nos projets dans l'entreprise",
        "start": 1502.9,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "qu'on a cr\u00e9\u00e9 apr\u00e8s atypique et tous les",
        "start": 1506.53,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "emplois ont \u00e9t\u00e9 des emplois quasiment",
        "start": 1509.2,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 est impuls\u00e9e par les ch\u00f4meurs eux",
        "start": 1511.75,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "m\u00eames dans une discussion est dans un",
        "start": 1515.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat public avec les habitants et avec",
        "start": 1518.169,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la collectivit\u00e9 locale mais \u00e7a je trouve",
        "start": 1520.27,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s important parce que on relit",
        "start": 1522.669,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a cette dimension tant recherch\u00e9e",
        "start": 1526.51,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "aussi de d'un emploi \u00e9cologique vers la",
        "start": 1529.39,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "paix comme on veut avec cette dimension",
        "start": 1532.54,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "sociale c'est \u00e0 dire comment en fait ces",
        "start": 1534.99,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "emplois-l\u00e0 change la vie pas simplement",
        "start": 1538.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des demandeurs d'emploi bien s\u00fbr et des",
        "start": 1540.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs en les embauchant mais aussi",
        "start": 1542.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les territoires et en particulier les",
        "start": 1545.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "personnes les plus modestes du",
        "start": 1547.72,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 1549.16,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a c'est bon c'est pour illustrer",
        "start": 1550.5,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "un plus la d\u00e9marche que on a essay\u00e9",
        "start": 1552.84,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "d'avoir dans cette exp\u00e9rimentation",
        "start": 1556.23,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'autre aspect que tu as et vos pieds et",
        "start": 1558.74,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "20 qui me tient beaucoup \u00e0 coeur c'est",
        "start": 1561.81,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "est valid\u00e9e que si on cr\u00e9e des emplois",
        "start": 1564.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et en plus durable \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e",
        "start": 1567.66,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "bien les gens seraient heureux on",
        "start": 1569.91,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudrait tous les probl\u00e8mes de",
        "start": 1574.34,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "d'angoise de difficult\u00e9s que les",
        "start": 1576.48,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "personnes font pour tenir dans une",
        "start": 1579.33,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "entreprise il faut remarquer que chez",
        "start": 1582.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous mais je crois que c'est car dans",
        "start": 1585.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup d'endroits beaucoup de ch\u00f4meurs",
        "start": 1587.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "longue dur\u00e9e sont pas l\u00e0 parce qu'ils",
        "start": 1589.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9s ou dans le cadre de la",
        "start": 1591.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "zone 10 r\u00e9alisations beaucoup sont",
        "start": 1593.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "partis parce que il avait fait des burn",
        "start": 1596.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "out with \u00e9tait parce que c'est",
        "start": 1598.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ils les conditions de travail \u00e9taient",
        "start": 1600.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "difficiles et ils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits aussi",
        "start": 1602.25,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "souvent par part par le travail en tout",
        "start": 1604.68,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "cas chez nous \u00e7a a \u00e9t\u00e9 beaucoup de cas",
        "start": 1608.25,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "est bon on s'\u00e9tait dit que na\u00efvement que",
        "start": 1610.02,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "cette dame n'a d'emploi bien vert",
        "start": 1613.91,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique a du sens c'est bien \u00e7a",
        "start": 1617.22,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "suffirait pour pour que les choses",
        "start": 1619.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aillent bien on ne sait pas tout \u00e0 fait",
        "start": 1621.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vrai c'est vrai heureusement pour un",
        "start": 1624.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "certain nombre de personnes mais pas",
        "start": 1626.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour tout le monde lui coup on se dit on",
        "start": 1628.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "me dit on est oblig\u00e9 de s'int\u00e9resser \u00e0",
        "start": 1630.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'organisation du travail ou contenu du",
        "start": 1633.51,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "travail bien \u00e9videmment et puis le droit",
        "start": 1635.58,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "\u00e0 la parole des salari\u00e9s dans dans ces",
        "start": 1639.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "entreprises",
        "start": 1643.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on a tent\u00e9 de faire une entreprise avec",
        "start": 1643.92,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "un conseil d'administration o\u00f9 le",
        "start": 1648.09,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge majoritaire \u00e9tait le coll\u00e8ge",
        "start": 1649.71,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "compos\u00e9 les salari\u00e9s c'est pas les",
        "start": 1652.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants du personnel c'est",
        "start": 1655.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vraiment un des salari\u00e9s sont part",
        "start": 1657.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re dans le conseil d'administration",
        "start": 1660.39,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "de l'entreprise",
        "start": 1662.25,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "on essaye de 2",
        "start": 1664.4,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "\u00eatre en place plein de rencontres des",
        "start": 1667.68,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "espaces de discussion pour am\u00e9liorer les",
        "start": 1670.41,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "conditions de travail discuter le",
        "start": 1673.5,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "contenu du travail faire en sorte que",
        "start": 1675.96,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "soit le plus pr\u00e8s possible \u00e0 temps",
        "start": 1678.99,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "choisi",
        "start": 1681.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "en gros si on fait pas \u00e7a m\u00eame s'il",
        "start": 1681.87,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "s'agit d'emplois verts et ce qu'on a",
        "start": 1686.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 on a cr\u00e9\u00e9 80 deux emplois l\u00e0",
        "start": 1689.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ce qui est pas si mal",
        "start": 1691.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame c'est pas suffisant mais",
        "start": 1693.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal",
        "start": 1695.04,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "et bien si on a si on travaille pas \u00e7a",
        "start": 1696.39,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "m\u00eame si c'est un emploi vert m\u00eame si",
        "start": 1701.63,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "c'est un nom pas utile je pense qu on",
        "start": 1704.43,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "n'atteint pas les r\u00e9sultats qu'on",
        "start": 1708.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cherche \u00e0 l'atteindre",
        "start": 1711.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 savoir aussi bien \u00e9radiquer le ch\u00f4mage",
        "start": 1712.71,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et en particulier ch\u00f4mage longue dur\u00e9e",
        "start": 1716.1,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "du coup dans cette exp\u00e9rimentation",
        "start": 1718.23,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "on a la possibilit\u00e9 parce qu'il ya la",
        "start": 1722.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e parce que ce sont des contrats \u00e0",
        "start": 1724.56,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e parce que on a une",
        "start": 1726.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aide publique qui nous permet de ne pas",
        "start": 1729.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00eatre trop obs\u00e9d\u00e9 par le chiffre",
        "start": 1731.01,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "d'affaires",
        "start": 1733.11,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il faut qu'on r\u00e9fl\u00e9chisse a vraiment",
        "start": 1733.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "repenser l'organisation du travail",
        "start": 1736.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente repenser le droit \u00e0 la parole",
        "start": 1738.12,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie aux sablettes l'entreprise",
        "start": 1741.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour que arriver \u00e0 faire vraiment des",
        "start": 1743.79,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "espaces de vie int\u00e9ressant sortir un peu",
        "start": 1746.4,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "de la seule logique de subordination et",
        "start": 1750.42,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "en gros ne pas il on est trop tenter",
        "start": 1753.03,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "quelque chose qui est trop difficile",
        "start": 1758.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour beaucoup de gens qui ont \u00e9t\u00e9 assez",
        "start": 1760.2,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "malmen\u00e9 par la vie \u00e0 savoir construire",
        "start": 1763.17,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "son propre travail",
        "start": 1766.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dub\u00e9 risation aussi du travail avec ses",
        "start": 1768.3,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "terres voil\u00e0 donc je tenais \u00e0 dire \u00e7a",
        "start": 1771.0,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "parce que ton massim pas d'emplois verts",
        "start": 1774.9,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "il faut aussi et surtout et peut-\u00eatre",
        "start": 1778.11,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "m\u00eame avant tout parler de \u00e7a merci",
        "start": 1781.74,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 nicolas rey ch\u00e2ssis de ton",
        "start": 1785.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage et perspectives que tu ouvres",
        "start": 1787.23,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "effectivement derni\u00e8re invit\u00e9e chloride",
        "start": 1789.51,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "elle qui vient nous pr\u00e9senter la",
        "start": 1793.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "campagne un million d'emplois verts qui",
        "start": 1795.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'inspire d'ailleurs en partie de",
        "start": 1797.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rimentation territoire",
        "start": 1798.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs alors chlo\u00e9 peux tu nous",
        "start": 1801.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter cette campagne peut \u00eatre plus",
        "start": 1803.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "largement ce que l'institut rousseau",
        "start": 1805.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "propose pour r\u00e9pondre au ch\u00f4mage de",
        "start": 1807.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "masse absolument",
        "start": 1809.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "merci eva bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 1810.78,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "donc la campagne un emploi vert pour",
        "start": 1813.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tous c'\u00e9tait une campagne pour faire",
        "start": 1816.18,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre une proposition tout \u00e0 fait",
        "start": 1817.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "innovante mais qui commence \u00e0 \u00e9merger",
        "start": 1819.17,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9bat public qui la proposition",
        "start": 1820.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'une garantie de l'emploi c'est-\u00e0-dire",
        "start": 1822.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un droit \u00e0 l'emploi qui existe",
        "start": 1824.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 et qui a valeur",
        "start": 1825.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "constitutionnelle en france mais qui",
        "start": 1827.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "n'est malheureusement pas appliqu\u00e9 et",
        "start": 1829.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui veut faire en sorte que toute",
        "start": 1831.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "personne qui demande \u00e0 travailler",
        "start": 1832.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "puissent le faire dans de bonnes",
        "start": 1836.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "conditions et si possible au service de",
        "start": 1838.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la reconstruction \u00e9cologique on est",
        "start": 1840.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "partis du m\u00eame constat que territoire",
        "start": 1842.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro ch\u00f4meur c'est \u00e0 dire qu'il ya un",
        "start": 1844.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vrai probl\u00e8me de ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e",
        "start": 1847.08,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "en france depuis 30 ans le taux reste",
        "start": 1848.94,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "stable c'est \u00e0 dire que le taux de",
        "start": 1852.44,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage \u00e9volue entre 8 et 10% de la",
        "start": 1854.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "population active mais le taux de",
        "start": 1856.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e lui reste \u00e0 40",
        "start": 1858.21,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "% autour de 40 % du nombre total de",
        "start": 1861.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs et c'est un taux qui est",
        "start": 1864.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 par exemple que dans",
        "start": 1866.13,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'autres la moyenne des pays europ\u00e9ens",
        "start": 1867.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et surtout la moyenne des pays de l'osce",
        "start": 1869.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et des oeufs ses 15 points plus \u00e9lev\u00e9s",
        "start": 1870.99,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "donc on a un vrai probl\u00e8me qui n'est pas",
        "start": 1872.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui ne peut pas \u00eatre solutionn\u00e9s par le",
        "start": 1875.12,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "march\u00e9 qui demande une action politique",
        "start": 1877.62,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "forte",
        "start": 1879.99,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "volontaire pour le r\u00e9gler donc on a d\u00fb",
        "start": 1880.5,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage et en m\u00eame temps on a de",
        "start": 1885.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nouveaux besoins qui naissent avec la",
        "start": 1886.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique c'est pas la",
        "start": 1888.84,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique s'est pas",
        "start": 1890.46,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "seulement des emplois d'ing\u00e9nieurs ou",
        "start": 1891.36,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qui vont \u00eatre cr\u00e9\u00e9s mais \u00e7a aussi \u00e7a a",
        "start": 1894.14,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 dit au cours de ceux des diff\u00e9rentes",
        "start": 1897.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "prises de parole des emplois qui",
        "start": 1899.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "s'inscrivent dans le recyclage",
        "start": 1902.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie circulaire la r\u00e9paration",
        "start": 1903.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'objets pour lutter contre",
        "start": 1906.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'obsolescence programm\u00e9e l'agriculture",
        "start": 1907.05,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "aussi donc il faut essayer de joindre",
        "start": 1909.81,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "ses deux ces deux enjeux",
        "start": 1913.5,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 le ch\u00f4mage de l'autre les",
        "start": 1917.03,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "besoins de nouveaux emplois dans le",
        "start": 1918.68,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "cadre de la de la reconstruction",
        "start": 1919.94,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et c'est ce qu'on a essay\u00e9 de",
        "start": 1921.17,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 1922.7,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "on a d'abord constat\u00e9 que le ch\u00f4mage",
        "start": 1923.14,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "s'il \u00e9tait une catastrophe souvent pour",
        "start": 1925.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les personnes qui le vivent co\u00fbte aussi",
        "start": 1927.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s cher \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et \u00e7a je crois",
        "start": 1929.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'on le rappelle pas suffisamment et",
        "start": 1931.46,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "est assez souvent il ya une \u00e9tude dat\u00e9e",
        "start": 1933.98,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9 quart monde mais qui est valid\u00e9e par",
        "start": 1937.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la science \u00e9conomique qui montre que le",
        "start": 1939.28,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage dans notre pays co\u00fbte 36",
        "start": 1941.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "milliards d'euros par an \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1943.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sont des co\u00fbts macro\u00e9conomique perte de",
        "start": 1945.32,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "cotisations sociales une chute de la",
        "start": 1949.13,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "consommation",
        "start": 1951.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais ce sont aussi des co\u00fbts pour le",
        "start": 1951.77,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de sant\u00e9 puisque on dit qu'en",
        "start": 1955.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "france le ch\u00f4mage tu dis mille personnes",
        "start": 1958.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "par an c'est beaucoup de pathologies",
        "start": 1959.84,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sociales qui arrive avec le ch\u00f4mage des",
        "start": 1961.46,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pressions de dissolution de la cellule",
        "start": 1965.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "familiale et ce sont aussi des co\u00fbts",
        "start": 1966.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour les finances publiques le ch\u00f4mage",
        "start": 1970.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc les allocations qui sont vers\u00e9es",
        "start": 1971.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aux ch\u00f4meurs mais aussi les minima",
        "start": 1973.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sociaux et c'est ce qui fait qu'on",
        "start": 1974.57,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 un co\u00fbt de 36 milliards d'euros",
        "start": 1977.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "par an et on se rend compte que pour",
        "start": 1980.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "entre guillemets le m\u00eame prix on",
        "start": 1982.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pourrait financer directement des",
        "start": 1984.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "emplois au smic pour les personnes qui",
        "start": 1986.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en sont priv\u00e9s c'est \u00e7a la logique",
        "start": 1988.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique de la garantie d'emploi",
        "start": 1989.96,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et c'est une politique qui en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1991.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "co\u00fbterait beaucoup moins cher et serait",
        "start": 1994.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plus efficace que tout ce qu'on a essay\u00e9",
        "start": 1995.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de faire depuis 30 ans pour rem\u00e9dier au",
        "start": 1998.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage de masse on a essay\u00e9 de r\u00e9duire",
        "start": 2000.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le co\u00fbt du travail",
        "start": 2002.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc on a fait des all\u00e8gements de",
        "start": 2004.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cotisations sociales derni\u00e8rement on a",
        "start": 2006.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mis en place le cic le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t",
        "start": 2007.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 emploi qui a co\u00fbt\u00e9",
        "start": 2010.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement cher pour les r\u00e9sultats bien",
        "start": 2011.92,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "plus faible qu'attendu",
        "start": 2013.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "le cic eux devaient cr\u00e9er un million",
        "start": 2014.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'emplois il en a cr\u00e9\u00e9 entre 100000 et",
        "start": 2016.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "160 mille selon les derni\u00e8res",
        "start": 2019.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9valuations pour un co\u00fbt par emploi de",
        "start": 2020.59,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'ordre de 280 mille euros par personne",
        "start": 2023.35,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "par an donc c'est extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9 et",
        "start": 2026.05,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "c'est en fait 10 fois plus cher que un",
        "start": 2029.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dispositif comme le territoire z\u00e9ro",
        "start": 2032.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meur donc \u00e7a doit vraiment nous",
        "start": 2033.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "interroger et \u00e7a ne doit nous amener \u00e0",
        "start": 2035.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faire de nouvelles solutions en tout cas",
        "start": 2038.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous croyons \u00e0 l'institut",
        "start": 2039.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rosso et nous proposons de mettre en",
        "start": 2041.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "place progressivement en france un",
        "start": 2043.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de garantie de l'emploi qui",
        "start": 2045.34,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "offrira \u00e0 toute personne qui souhaite",
        "start": 2047.62,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "allez c'est pas un dispositif de travail",
        "start": 2049.679,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "forc\u00e9 obligatoire mais tous ch\u00f4meurs qui",
        "start": 2051.329,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "souhaitent travailler devra pouvoir le",
        "start": 2053.369,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faire avec un emploi qu'ils soient",
        "start": 2055.679,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s au smic et si possible dans",
        "start": 2057.569,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "des emplois qu'il soit utile \u00e0 la",
        "start": 2059.28,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique dont on a un ara",
        "start": 2060.45,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "pertes auriez plein mais on peut penser",
        "start": 2062.399,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 la r\u00e9paration d'objets au",
        "start": 2064.679,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "recyclage",
        "start": 2068.25,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "plusieurs entreprises \u00e0 but d'emplois",
        "start": 2068.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans le cadre de territoire z\u00e9ro ch\u00f4meur",
        "start": 2071.159,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "font d\u00e9j\u00e0 ce genre d'activit\u00e9s du",
        "start": 2072.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "recyclage que deux verres de la",
        "start": 2074.52,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration de v\u00e9los on peut aussi penser",
        "start": 2076.23,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'agriculture puisque si on veut",
        "start": 2079.079,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "sortir notre syst\u00e8me agricole des",
        "start": 2081.329,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "intrants chimiques",
        "start": 2083.19,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre plus intensif en emploi si on",
        "start": 2083.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "veut faire passer des exploitations en",
        "start": 2086.399,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "permaculture etc il va falloir recr\u00e9er",
        "start": 2087.78,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "des emplois dans l'agriculture",
        "start": 2089.609,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "et \u00e7a il faut pas que ce soit ce soit",
        "start": 2091.669,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "tabou et ses deux emplois qui doivent",
        "start": 2094.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00eatre revaloris\u00e9es on peut aussi penser \u00e0",
        "start": 2095.879,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "tous les emplois les gisements d'emplois",
        "start": 2099.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "du tourisme la france est la premi\u00e8re",
        "start": 2102.059,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "puissance touristique mondiale et on a",
        "start": 2103.89,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 faire pour cr\u00e9er un secteur",
        "start": 2106.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "du tourisme vert donc l\u00e0 aussi sont des",
        "start": 2108.569,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "emplois \u00e0 la cl\u00e9 pour g\u00e9rer nos parcs",
        "start": 2110.94,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "nationaux nos for\u00eats etc",
        "start": 2113.609,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "donc il ya vraiment je pense \u00e0 j-6 un",
        "start": 2115.049,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "vivier massives d'emplois et il faut que",
        "start": 2118.339,
        "duration": 8.321
    },
    {
        "text": "la puissance publique soit capable de",
        "start": 2121.92,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "mettre ces emplois en face des personnes",
        "start": 2126.66,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "qui sont priv\u00e9es de travail et pour",
        "start": 2128.339,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "essayer de se faire joindre les deux",
        "start": 2131.369,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bouts et en cela c'est vrai que",
        "start": 2133.109,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "territoire z\u00e9ro ch\u00f4meur est une",
        "start": 2134.849,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimentation tr\u00e8s inspirante parce",
        "start": 2135.869,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "que c'est une exp\u00e9rimentation qui parle",
        "start": 2137.549,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "des territoires des besoins des",
        "start": 2139.29,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "territoires de ce que les gens",
        "start": 2140.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s'affairent et \u00e7a je pense que c'est",
        "start": 2141.869,
        "duration": 7.891
    },
    {
        "text": "effectivement l'avenir des dispositifs",
        "start": 2145.53,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de petites de l'emploi mais",
        "start": 2149.76,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ce sera sans doute pas suffisant il",
        "start": 2151.14,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "faudra aussi penser \u00e0 d'autres",
        "start": 2152.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dispositifs comme le financement de",
        "start": 2153.599,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "contrats aid\u00e9s pour ces ch\u00f4meurs de",
        "start": 2156.15,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "longue dur\u00e9e en entreprise avec des",
        "start": 2158.22,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "conditionnalit\u00e9s sur la d\u00e9carbonation",
        "start": 2159.569,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 de ces entreprises qui",
        "start": 2163.01,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficieront ces contrats aid\u00e9s des",
        "start": 2164.72,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "contrats en associations collectivit\u00e9s",
        "start": 2166.859,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais tout \u00e7a \u00e7a demande",
        "start": 2168.569,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "effectivement un volontarisme la",
        "start": 2170.069,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "puissance publique tr\u00e8s fort pour",
        "start": 2172.29,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 cr\u00e9er un million d'emplois",
        "start": 2174.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "verts et puis",
        "start": 2177.599,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "progressivement parvenir \u00e0 la garantie",
        "start": 2179.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de l'emploi en france",
        "start": 2181.24,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "victor est dans vos propositions liliane",
        "start": 2184.77,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "et ci ne tombe pas une forme de",
        "start": 2187.75,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralisation un peu de territoires",
        "start": 2191.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionn\u00e9s \u00e0 londres est donc juste",
        "start": 2193.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avant qu'on ouvre le d\u00e9bat avec il se",
        "start": 2194.59,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "dirait que je donne la parole \u00e0 yannick",
        "start": 2197.68,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je voulais avoir un peu la r\u00e9action de",
        "start": 2200.64,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "laurent sur les propositions d'instituts",
        "start": 2203.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rosso et notamment sur cette",
        "start": 2205.96,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralisation un peu de",
        "start": 2207.31,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rimentation que l'institut propose",
        "start": 2209.07,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "d'abord il faut saluer le fait qu'un",
        "start": 2214.17,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "film tant que c'est la question du droit",
        "start": 2216.64,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "au travail droit \u00e0 l'emploi pour tous",
        "start": 2218.859,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "car \u00e7a fait bien longtemps qu'on n'avait",
        "start": 2221.859,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "pas eu un travail s\u00e9rieux sur le sujet",
        "start": 2224.77,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nous ont si vous les points de vue des",
        "start": 2227.369,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "acteurs du territoire ces roches lambert",
        "start": 2230.17,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "on ne d\u00e9fend pas une g\u00e9n\u00e9ralisation de",
        "start": 2231.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rimentation",
        "start": 2235.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "car on consid\u00e8re que pour que cela",
        "start": 2236.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "marche pour que cela fonctionne il faut",
        "start": 2238.78,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'il y ait une volont\u00e9 en face il faut",
        "start": 2240.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'il ya territoire mobilis\u00e9s qui",
        "start": 2241.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "s'approprient le projet qui le",
        "start": 2244.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9finissent et qu'ils le fassent avec",
        "start": 2245.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les acteurs et donc avec les personnes",
        "start": 2247.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui sont priv\u00e9es durablement d'emplois",
        "start": 2249.52,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mais apr\u00e8s la proposition faite par",
        "start": 2251.41,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "cloud et et par le filtre sur l'institut",
        "start": 2255.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "rousseau est une proposition qui va dans",
        "start": 2258.25,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "le bon sens puisque il faut plusieurs",
        "start": 2260.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "initiatives finalement qui convergent",
        "start": 2262.599,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "pour pouvoir faire en sorte d'appliquer",
        "start": 2265.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le droit \u00e0 l'emploi pour tous au sens de",
        "start": 2267.39,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "l'exhaustivit\u00e9 et j'insiste sur",
        "start": 2269.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'exhaustivit\u00e9 l'exhaustivit\u00e9 c'est de",
        "start": 2272.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ne laisser personne au bord du chemin",
        "start": 2274.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est s'adresser \u00e0 toutes les personnes",
        "start": 2276.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quelle que soit leur situation pour",
        "start": 2278.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "adapter l'emploi aux personnes",
        "start": 2280.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc cette proposition comme d'autres",
        "start": 2282.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que l'on voit parfois aussi \u00e9merg\u00e9 aux",
        "start": 2284.44,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis avec le le new deal avec des",
        "start": 2286.57,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9poses keyn\u00e9sien ou d'autres",
        "start": 2290.14,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "propositions",
        "start": 2292.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on sont amen\u00e9s \u00e0 converger",
        "start": 2292.599,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "avec leur identit\u00e9 propre",
        "start": 2295.42,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour ce but commun qui celui de peu pour",
        "start": 2296.68,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "proposer une solution \u00e0 toutes les",
        "start": 2300.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "personnes et d'inscrire cette solution",
        "start": 2302.109,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans la transition \u00e9cologique",
        "start": 2303.7,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait",
        "start": 2305.589,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "aussi quelque chose bien s\u00fbr sur lequel",
        "start": 2307.079,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "sommes tous mobilis\u00e9s en effet merci",
        "start": 2308.849,
        "duration": 15.601
    },
    {
        "text": "laurent l'\u00e9diteur a \u00e9cout\u00e9 nos invit\u00e9s",
        "start": 2313.739,
        "duration": 12.63
    },
    {
        "text": "on a vu comment la transition \u00e9cologique",
        "start": 2324.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et porte d'emplois y compris pour les",
        "start": 2326.369,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "territoires ruraux et pour les personnes",
        "start": 2328.95,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9es de l'emploi",
        "start": 2331.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je vais te demander de conclure cette",
        "start": 2332.609,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re partie de demander ce que",
        "start": 2335.64,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "t'inspire un peu ses exp\u00e9riences de",
        "start": 2337.65,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "terrain et ses propositions pour",
        "start": 2339.539,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "l'avenir et plus largement qu'est ce que",
        "start": 2341.039,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes porteront pour denis g 2",
        "start": 2343.44,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "comme propositions pour l'emploi ont",
        "start": 2345.599,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'ensemble des secteurs et des",
        "start": 2347.789,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "territoires et je pense notamment \u00e0",
        "start": 2348.809,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'industrie je sais que sujet auquel tu",
        "start": 2351.39,
        "duration": 7.139
    },
    {
        "text": "es tr\u00e8s sensible merci merci \u00e0 toutes et",
        "start": 2354.749,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous et vraiment c'est vraiment",
        "start": 2358.529,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "passionnant et je trouve que \u00e7a \u00e7a donne",
        "start": 2360.39,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "beaucoup de dents vie beaucoup",
        "start": 2363.329,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d'enthousiasm\u00e9 dans ce moment o\u00f9 il ya",
        "start": 2365.839,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "une forme de r\u00e9signation de tristesse",
        "start": 2370.019,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "qui s'est install\u00e9e dans notre pays",
        "start": 2372.359,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est extr\u00eamement positif et nous avons",
        "start": 2374.569,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "besoin de ces de ses succ\u00e8s de ces",
        "start": 2377.309,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riences r\u00e9ussies",
        "start": 2380.64,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "il y avait un il ya quelques ann\u00e9es un",
        "start": 2381.859,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bon bouquin de pierre no\u00ebl giraud",
        "start": 2386.039,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait alors on l'appellerait peu",
        "start": 2388.789,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a \u00e7a s'appelle \u00e7a s'appelle",
        "start": 2391.529,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "l'homme inutile et qui expliquait",
        "start": 2392.999,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "combien parfois pour une partie de de",
        "start": 2395.94,
        "duration": 7.139
    },
    {
        "text": "nos concitoyennes et nos concitoyens il",
        "start": 2400.079,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "y avait un sentiment profond d'inutilit\u00e9",
        "start": 2403.079,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "d'inutilit\u00e9 aux autres et d'inutilit\u00e9 \u00e0",
        "start": 2406.279,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "soi m\u00eame du fait notamment de",
        "start": 2409.829,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9loignement de leur poids et on a vu",
        "start": 2412.769,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "toutes ces derni\u00e8res ann\u00e9es s'est ses",
        "start": 2415.199,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "discours politique autour de",
        "start": 2418.619,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "l'assistanat on voit encore aujourd'hui",
        "start": 2420.42,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "en permanence r\u00e9p\u00e9ter y compris dans",
        "start": 2423.63,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "cette face \u00e0 la pand\u00e9mie",
        "start": 2427.349,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que celles et ceux qui sont en",
        "start": 2429.029,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 qui sont en difficult\u00e9s",
        "start": 2431.309,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "sociales en grande fragilit\u00e9",
        "start": 2433.109,
        "duration": 5.001
    },
    {
        "text": "qui ont du mal \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 un emploi",
        "start": 2435.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'ils recherchent ou qu'elles",
        "start": 2438.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "recherchent pourtant sont point\u00e9s du",
        "start": 2439.58,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "doigt souvenez-vous de souvenons nous de",
        "start": 2442.76,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'expression il ya qu'\u00e0 traverser la rue",
        "start": 2446.21,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pour trouver un boulot et donc il va",
        "start": 2448.1,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "falloir dans l'est dans les mois qui",
        "start": 2452.27,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "viennent en tout cas c'est notre volont\u00e9",
        "start": 2454.07,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "nous qui portons une grande alternative",
        "start": 2456.4,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "belle alternance en 2022 qui va \u00eatre",
        "start": 2459.07,
        "duration": 7.299
    },
    {
        "text": "d'abord \u00e9videmment de rapprocher le",
        "start": 2462.95,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "maximum de personnes de l'emploi et y",
        "start": 2466.369,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "compris le d\u00e9bat \u00e9conomique a",
        "start": 2469.91,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment \u00e9volu\u00e9 laurent parler de ce",
        "start": 2472.49,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui se passe aux etats unis",
        "start": 2476.6,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "mais il ya toute cette id\u00e9e maintenant",
        "start": 2477.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ses r\u00e9flexions autour de ce qu'on",
        "start": 2479.95,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "appelle mettre l'\u00e9conomie en r\u00e9gime de",
        "start": 2482.84,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "haute pression c'est \u00e0 dire qu'avec un",
        "start": 2485.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "plan de relance tr\u00e8s puissant mais un",
        "start": 2488.0,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "plan de relance cibl\u00e9es",
        "start": 2491.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous proposons dans la plate forme",
        "start": 2493.369,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9es 2022 l'\u00e9cologie 50 milliards",
        "start": 2495.71,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "d'euros par an la moiti\u00e9 pour la",
        "start": 2499.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "reconstruction \u00e9cologique",
        "start": 2502.34,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "tous les secteurs ont \u00e9t\u00e9 cit\u00e9s et",
        "start": 2503.9,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l'autre moiti\u00e9 pour la r\u00e9paration de la",
        "start": 2507.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 on voit combien nous avons",
        "start": 2510.5,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "besoin de r\u00e9am\u00e9nager nos territoires",
        "start": 2511.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'avoir des services publics un peu",
        "start": 2514.39,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "partout sur nos territoires d'avoir de",
        "start": 2517.22,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole de l'h\u00f4pital du commissariat de",
        "start": 2519.859,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "la gendarmerie des tribunaux d'avoir de",
        "start": 2523.1,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "la culture nous avons besoin d'avoir une",
        "start": 2526.28,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui retrouvent du sens qui",
        "start": 2529.76,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "retrouvent du lien",
        "start": 2533.15,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment au del\u00e0 de ces 50 milliards",
        "start": 2534.31,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "d'euros par an l'id\u00e9e c'est",
        "start": 2537.82,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "effectivement d'avoir \u00e0 un tel niveau de",
        "start": 2540.92,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "relance que ont fait baisser fortement",
        "start": 2544.46,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "le niveau \u00e9videmment de ch\u00f4mage on remet",
        "start": 2548.74,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "beaucoup de personnes en activit\u00e9 et y",
        "start": 2552.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "compris la pression qu'on met sur",
        "start": 2554.72,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie permet en descendant le",
        "start": 2556.94,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "niveau de ch\u00f4mage de faire aussi monter",
        "start": 2560.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les salaires dans l'ensemble des",
        "start": 2563.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "secteurs et dans l'ensemble de",
        "start": 2565.88,
        "duration": 1.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie",
        "start": 2567.14,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "donc il ya d\u00e9j\u00e0 ce premier point",
        "start": 2567.7,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment faire de la relance faire de",
        "start": 2570.289,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "la relance utile \u00e0 la fois en mettant",
        "start": 2572.93,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "les montants qui conviennent et puis",
        "start": 2575.69,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "c'est une de nos propositions aussi de",
        "start": 2578.509,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "conditionner chaque euro d'argent public",
        "start": 2581.569,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ce qui rel\u00e8ve des baisses de",
        "start": 2583.789,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "cotisation c'est \u00e7a fait partie des",
        "start": 2586.609,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "propositions de l'institut rousseau ce",
        "start": 2589.339,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qui rel\u00e8ve des investissements ce qui",
        "start": 2592.19,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve des march\u00e9s publics",
        "start": 2594.859,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "on peut l'ensemble des 2 euros d'argent",
        "start": 2596.329,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "public doivent \u00eatre conditionn\u00e9es \u00e0 la",
        "start": 2600.589,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "question du climat \u00e0 la question du",
        "start": 2602.66,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s social et on pense \u00e0 ni le",
        "start": 2604.609,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "rappeler la c\u00f4te d\u00e9termination dans les",
        "start": 2607.729,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "entreprises faire que des salari\u00e9s",
        "start": 2611.329,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "alors c'est pas forc\u00e9ment toujours les",
        "start": 2613.18,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s qui dirige l'entreprise on sait",
        "start": 2617.45,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "que c'est par le mod\u00e8le principal dans",
        "start": 2619.369,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies mais que au moins les",
        "start": 2622.969,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s soit \u00e0 parit\u00e9 dans les conseils",
        "start": 2624.499,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "d'administration et donc il ya toute",
        "start": 2628.719,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "cette toute cette relance et tu l'as dit",
        "start": 2631.46,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "eva il ya un enjeu tr\u00e8s puissant au tour",
        "start": 2634.16,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomie circulaire qui est une",
        "start": 2637.849,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie dont on doit davantage parler",
        "start": 2639.319,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dont on doit peut-\u00eatre mieux parler",
        "start": 2642.41,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut avouer que le terme",
        "start": 2644.089,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie circulaire ne dit pas grand",
        "start": 2645.769,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "chose dans la soci\u00e9t\u00e9 en revanche quand",
        "start": 2648.14,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "on parle de sobri\u00e9t\u00e9 de fin du",
        "start": 2651.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "gaspillage quand on parle de r\u00e9emploi",
        "start": 2654.44,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "quand on parle de r\u00e9paration quand on",
        "start": 2656.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parle de recyclage quand on parle",
        "start": 2658.789,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'innovation technologique sociale",
        "start": 2660.89,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique autour de cette nouvelle",
        "start": 2663.109,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie quand on parle de",
        "start": 2665.299,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "relocalisation d'un tissu industriel et",
        "start": 2667.059,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "de services circulariser \u00e7a \u00e7a parle",
        "start": 2669.95,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "davantage et puis il y \u00e0 l'industrie",
        "start": 2674.539,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "lourde qui existent encore sur nos",
        "start": 2678.89,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "territoires et la dent je n'ai pas",
        "start": 2681.349,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "toujours de r\u00e9industrialiser mais c'est",
        "start": 2682.759,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "d'\u00e9viter que ces industries parts",
        "start": 2685.249,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 il ya quelques quelques jours",
        "start": 2687.069,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quelques",
        "start": 2690.109,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "quelques semaines du c\u00f4t\u00e9 de chamb\u00e9ry",
        "start": 2691.089,
        "duration": 10.02
    },
    {
        "text": "dans la tarentaise et aussi en is\u00e8re il",
        "start": 2695.219,
        "duration": 8.62
    },
    {
        "text": "y as ferropem qui est une qui est une",
        "start": 2701.109,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "entreprise qui produit du silicium et",
        "start": 2703.839,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "qui du fait de de ces fusions",
        "start": 2706.839,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "acquisitions du fait d'investissements",
        "start": 2710.44,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "hasardeux ferme deux usines \u00e0 ch\u00e2teau",
        "start": 2712.599,
        "duration": 9.24
    },
    {
        "text": "feuillet et hawk la boa en is\u00e8re et ses",
        "start": 2716.829,
        "duration": 7.621
    },
    {
        "text": "350 salari\u00e9s et deux usines qui sont en",
        "start": 2721.839,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "train de fermer",
        "start": 2724.45,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "alors que ce qu'ils produisent ces du",
        "start": 2725.079,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "silicium le silicium on en a besoin pour",
        "start": 2727.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les panneaux photovolta\u00efques",
        "start": 2729.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on en a besoin pour les batteries",
        "start": 2731.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques on en a besoin pour les",
        "start": 2733.63,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "aciers haute performance on en a besoin",
        "start": 2735.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour faire du mat\u00e9riel m\u00e9dical",
        "start": 2737.529,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "autant dire que tous ces secteurs",
        "start": 2739.15,
        "duration": 8.159
    },
    {
        "text": "d'avenir qui qui vont de toute fa\u00e7on se",
        "start": 2740.89,
        "duration": 9.179
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper il ya bien un sujet nous de",
        "start": 2747.309,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les faire d\u00e9velopper sur le territoire",
        "start": 2750.069,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "est d'\u00e9viter que ces entreprises",
        "start": 2751.299,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "disparaissent donc on a toutes cette",
        "start": 2753.269,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 la fois par la relance par",
        "start": 2756.999,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une relance cibl\u00e9 par une relance",
        "start": 2759.849,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "conditionn\u00e9e \u00e0 remettre de l'activit\u00e9",
        "start": 2761.559,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "partout sur nos territoires et puis il",
        "start": 2764.979,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "ya ce que vous avez racont\u00e9 ce soir qui",
        "start": 2767.799,
        "duration": 7.621
    },
    {
        "text": "est qui concerne souvent les personnes",
        "start": 2772.18,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "qui sont depuis un moment \u00e9loign\u00e9s de",
        "start": 2775.42,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "l'emploi et on voit \u00e0 quel point il ya",
        "start": 2778.719,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "une frustration est une lutte il",
        "start": 2782.349,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'entend laurent vous l'entendez toutes",
        "start": 2783.969,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "et tous sur le fait que \u00e0 la fois il",
        "start": 2786.789,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "faut la condition de r\u00e9ussite de ces",
        "start": 2790.119,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "territoires z\u00e9ro ch\u00f4meur notamment c'est",
        "start": 2793.809,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "l'appropriation compl\u00e8te du dispositif",
        "start": 2796.509,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "par les personnes qui qui en sont les",
        "start": 2799.44,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "actrices et les acteurs est \u00e0 la fois il",
        "start": 2803.529,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "ya une frustration d'avoir un mod\u00e8le qui",
        "start": 2806.44,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "qu'ils soient plus large et qui",
        "start": 2809.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "permettent \u00e0 l'\u00e9chelle du territoire",
        "start": 2811.719,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "national et donc \u00e0 l'\u00e9chelle de je ne",
        "start": 2814.2,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "sais pas combien simili de 6500",
        "start": 2817.45,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "territoire z\u00e9ro ch\u00f4meur si on prend si",
        "start": 2820.57,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "j'ai compris \u00e0 peu pr\u00e8s le format",
        "start": 2823.06,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "d'intervention que le dispositif",
        "start": 2825.24,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "s'amplifie et on voit bien avec",
        "start": 2827.43,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "l'institut rousseau l'id\u00e9e qu'on rajoute",
        "start": 2829.93,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "les contrats aid\u00e9s qu'on peut rajouter",
        "start": 2833.29,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "aussi les entreprises toutes celles qui",
        "start": 2836.59,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "sont en insertion en activit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 2840.46,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "et donc il faut trouver la puissance de",
        "start": 2844.03,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "frappe j'avais dire pour que c'est ces",
        "start": 2847.03,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "territoires c'est dynamique s'enclenche",
        "start": 2850.9,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et moi je pense qu' il peut y avoir",
        "start": 2853.06,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un des initiatives en tout cas",
        "start": 2856.21,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on porte puisqu'on est n\u00e9e",
        "start": 2860.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s girondins on croit beaucoup dans",
        "start": 2862.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'intelligence collective \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 2864.52,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "des territoires",
        "start": 2866.32,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore c'est dans nos propositions",
        "start": 2867.25,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e qu'on puisse notamment pour ce",
        "start": 2869.64,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "qui concerne tout le secteur o\u00f9 toutes",
        "start": 2873.34,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "les activit\u00e9s n\u00e9cessaires utiles mais",
        "start": 2875.62,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas aujourd'hui couverts par",
        "start": 2879.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le secteur marchand ou mal couverts par",
        "start": 2882.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le secteur marchand qu'il y ait sur",
        "start": 2884.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "chaque territoire un processus",
        "start": 2886.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'identification de ses besoins",
        "start": 2887.53,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 de transition \u00e9cologique tu",
        "start": 2890.77,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "l'as dit chlo\u00e9 on est dans une r\u00e9flexion",
        "start": 2895.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sur tous nos territoires par exemple",
        "start": 2898.06,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "autour du du tourisme durable",
        "start": 2900.01,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je sais que \u00e7a fait partie",
        "start": 2902.34,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "des activit\u00e9s d\u00e9velopp\u00e9es par des",
        "start": 2905.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "territoires z\u00e9ro ch\u00f4meur de valoriser",
        "start": 2907.27,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nos terroirs que ce que ce soit",
        "start": 2909.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'ailleurs des terroirs euros ou des",
        "start": 2911.8,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "terroirs urbain pour y compris entre",
        "start": 2913.48,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "tous ces territoires tous ces terroirs",
        "start": 2917.44,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "plus plus attractif plus vivant et donc",
        "start": 2919.03,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "on a tous ces sujets d'identification \u00e0",
        "start": 2922.99,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle locale par tous les acteurs du",
        "start": 2925.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 2928.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des \u00e9lus des entreprises \u00e9videmment des",
        "start": 2929.29,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s des chercheurs de",
        "start": 2932.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'ensemble des associations de ses",
        "start": 2934.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s utiles mais aujourd'hui non",
        "start": 2936.76,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "pourvus et y compris non pourvus en",
        "start": 2940.15,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "femme et un homme pour",
        "start": 2943.77,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "lisez ses activit\u00e9s et qu'\u00e0 partir de",
        "start": 2946.94,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "cette identification l\u00e0 on pourrait",
        "start": 2949.73,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "avoir une palette d'outils notamment",
        "start": 2953.02,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "effectivement la dynamique des",
        "start": 2956.77,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "territoires z\u00e9ro ch\u00f4meur mais d'autres",
        "start": 2960.44,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "outils pour qu'on r\u00e9ponde le plus vite",
        "start": 2962.48,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "possible \u00e0 7 \u00e0 cette demande \u00e0 ses",
        "start": 2966.23,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "besoins et je conclurai l\u00e0 dessus ma",
        "start": 2969.95,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "certitude parce qu'on voit on l'a vu",
        "start": 2972.56,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "avec les gilet jaune",
        "start": 2976.849,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on ne voit dans les \u00e9tudes qui sont",
        "start": 2978.609,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "faites quand on ferme une gare de",
        "start": 2980.839,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 un bureau de poste le dernier",
        "start": 2982.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "commerce",
        "start": 2984.92,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "quand on va fermer un h\u00f4pital canton il",
        "start": 2985.52,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "ya de moins en moins d'activit\u00e9",
        "start": 2988.819,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique il ya de moins en moins",
        "start": 2990.349,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "d'emplois",
        "start": 2991.97,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "il ya souvent de moins en moins de",
        "start": 2992.42,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "services publics de moins en moins de",
        "start": 2994.16,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "culture et de moins en moins d\u00e9mocratie",
        "start": 2995.599,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "et c'est l\u00e0 qu'on voit le rassemblement",
        "start": 2997.849,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "national se retrouver en situation",
        "start": 2999.68,
        "duration": 8.159
    },
    {
        "text": "parfois dramatiquement dominante et donc",
        "start": 3003.96,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "c'est aussi une r\u00e9ponse \u00e0 nos enjeux de",
        "start": 3007.839,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est aussi une r\u00e9ponse \u00e0 nos",
        "start": 3010.45,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "enjeux d'am\u00e9nagement du territoire",
        "start": 3012.609,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "partir de ces territoires et casser les",
        "start": 3014.579,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "logiques que ce soit pour l'emploi pour",
        "start": 3018.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la r\u00e9partition des richesses ou pour",
        "start": 3020.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 3022.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "casser cette satan\u00e9e logique du",
        "start": 3024.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ruissellement qui veut faire croire que",
        "start": 3025.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "plus les riches s'enrichissent et mieux",
        "start": 3028.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s'en trouveront les pots ou que plus les",
        "start": 3031.18,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles s'enrichissent et mieux s'en",
        "start": 3033.28,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "trouveront l'ensemble de nos territoires",
        "start": 3035.349,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "il faut casser \u00e7a et vos exp\u00e9riences",
        "start": 3037.569,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sont absolument enthousiasmante",
        "start": 3039.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "parce qu'elle d\u00e9montre que justement on",
        "start": 3042.579,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "peut casser ces dynamiques et on peut",
        "start": 3044.8,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "les cas c'est avec beaucoup d'efficacit\u00e9",
        "start": 3046.66,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "beaucoup de bont\u00e9 de bienveillance de",
        "start": 3048.9,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de sens et on peut les cas",
        "start": 3051.609,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "c'est avec beaucoup d'efficacit\u00e9",
        "start": 3054.7,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 3056.02,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ce qui est quand m\u00eame aussi l\u00e0 une",
        "start": 3057.22,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "excellente nouvelle merci merci beaucoup",
        "start": 3058.93,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "yannick pour ce message d'espoir on va",
        "start": 3063.099,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "je me tourner vers verts romands qui je",
        "start": 3066.64,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "crois a re\u00e7u beaucoup de questions et je",
        "start": 3070.359,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "crois d'abord beaucoup de questions sur",
        "start": 3073.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rimentation territoire z\u00e9ro",
        "start": 3075.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meur",
        "start": 3077.65,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "en tentant par romain alors d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 3087.58,
        "duration": 8.92
    },
    {
        "text": "pardon oui beaucoup de questions sur le",
        "start": 3093.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dispositif territoire z\u00e9ro ch\u00f4meur",
        "start": 3096.5,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "notamment une question de maria callas",
        "start": 3098.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "alors le d\u00e9but on a commenc\u00e9 \u00e0 y",
        "start": 3100.24,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre la deuxi\u00e8me partie est",
        "start": 3102.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante quels sont les crit\u00e8res de",
        "start": 3103.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "choix d'un territoire z\u00e9ro ch\u00f4meur et",
        "start": 3105.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'il est la plus value de ce dispositif",
        "start": 3108.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 d'autres dispositifs de",
        "start": 3109.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "luttre contre le ch\u00f4mage",
        "start": 3111.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre une question notamment pour",
        "start": 3113.12,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "laurent grandguillaume ou annie berger",
        "start": 3115.01,
        "duration": 9.99
    },
    {
        "text": "ils n'auront peut-\u00eatre oui alors sur sur",
        "start": 3118.9,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "les crit\u00e8res ils sont assez simple c'est",
        "start": 3125.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'abord propos\u00e9 bien s\u00fbr d activit\u00e9 qui",
        "start": 3126.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'entre en concurrence avec aucune",
        "start": 3128.87,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 existante avoir un territoire",
        "start": 3130.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de cinq \u00e0 dix mille habitants pour",
        "start": 3133.67,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "commencer parce que c'est pas \u00e9vident",
        "start": 3135.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'identifier des activit\u00e9s non",
        "start": 3137.23,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "concurrentes sur un tr\u00e8s grand",
        "start": 3139.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "territoire et bien s\u00fbr faire en sorte",
        "start": 3140.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que les personnes priv\u00e9es durablement",
        "start": 3143.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'emploi soit bien non pas seulement",
        "start": 3145.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "associ\u00e9 au projet mes actrices du projet",
        "start": 3147.41,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 d\u00e8s le d\u00e9part \u00e7a ce sont des",
        "start": 3150.47,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "points tr\u00e8s importants tr\u00e8s important et",
        "start": 3152.9,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "viser l'exhaustivit\u00e9 qui est notre",
        "start": 3155.78,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "boussole",
        "start": 3157.85,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "finalement la cousine c'est bien de",
        "start": 3158.33,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "proposer une solution \u00e0 toute personne",
        "start": 3160.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc ils vont d\u00e9montrer quand on",
        "start": 3162.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente au projet il faut d\u00e9montrer",
        "start": 3164.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comment on l'a pris en compte cette",
        "start": 3166.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "recherche de l'exhaustivit\u00e9 quelqu'un",
        "start": 3168.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui viendrait en dix ans dans l'\u00e9cout\u00e9",
        "start": 3170.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "on va traiter 10 % des personnes \u00e7a",
        "start": 3171.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "n'est pas possible il faut bien viser",
        "start": 3175.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'exhaustivit\u00e9 donc s'adresser \u00e0 toutes",
        "start": 3177.11,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ces personnes",
        "start": 3179.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 quelques sortes en r\u00e9sum\u00e9 les",
        "start": 3179.66,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res qui sont assez simples sur les",
        "start": 3184.01,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "fondamentaux du projet oui annie",
        "start": 3185.96,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un compl\u00e9ment mais un tout",
        "start": 3191.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "petit compl\u00e9ment",
        "start": 3193.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce que j'ai trouv\u00e9 d'original dans la",
        "start": 3194.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9marche d'eric marc ayrault ch\u00f4meurs",
        "start": 3197.15,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "c'est pas simplement un terme",
        "start": 3198.86,
        "duration": 6.649
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e d'avoir ces entreprises qui",
        "start": 3202.789,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "permettent de donner un emploi",
        "start": 3205.509,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "tous ceux qui le souhaitent sur un",
        "start": 3208.539,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "territoire mais c'est la cr\u00e9ation",
        "start": 3210.709,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "d'instances peut-\u00eatre que leur en avait",
        "start": 3212.419,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de comit\u00e9s de locale pour l'emploi",
        "start": 3215.9,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "khl qu'est ce que c'est que cette",
        "start": 3217.849,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "instance est vraiment une instance de",
        "start": 3219.199,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat public entre \u00e0 la fois les \u00e9lus",
        "start": 3221.66,
        "duration": 8.519
    },
    {
        "text": "d'une commune les services publics qui",
        "start": 3225.41,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "sont qui travaillent sur ces communes",
        "start": 3230.179,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "notamment les services de l'emploi du",
        "start": 3231.769,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "travail pour l'emploi les services",
        "start": 3233.479,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "sociaux aussi et puis les organisations",
        "start": 3236.689,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "syndicales du territoire qui ont quand",
        "start": 3240.319,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00eame leur mot \u00e0 dire c'est tr\u00e8s",
        "start": 3243.229,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "important pour moi dans territoire z\u00e9ro",
        "start": 3244.699,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meur que le dialogue ce existe avec",
        "start": 3246.89,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "les organisations syndicales qui veuille",
        "start": 3251.599,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "bien l\u00e9gitimement la qualit\u00e9 du travail",
        "start": 3255.14,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "et puis surtout \u00e9videmment alors les",
        "start": 3257.869,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "associations les habitants qui sont",
        "start": 3260.539,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "regroup\u00e9s qui aussi ont leur mot \u00e0 dire",
        "start": 3263.719,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "en tant que disons un acteur du",
        "start": 3266.419,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "territoire pens\u00e9 son d\u00e9veloppement mais",
        "start": 3269.569,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aussi en tant que futurs clients de",
        "start": 3271.789,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'entreprise et clients associ\u00e9s qui",
        "start": 3273.709,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "veille aux \u00e0 la qualit\u00e9 aussi des",
        "start": 3276.859,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "prestations qui seront rendus et puis",
        "start": 3278.839,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment au coeur de tout \u00e7a",
        "start": 3280.999,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la mise en route des ch\u00f4meurs eux m\u00eames",
        "start": 3283.249,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "qui sont les premiers invit\u00e9s \u00e0",
        "start": 3286.069,
        "duration": 7.831
    },
    {
        "text": "et comme on a d\u00e9j\u00e0 dit \u00e0 penser ses",
        "start": 3290.329,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s sans doute peu rentable mais",
        "start": 3293.9,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s utiles \u00e0 la population et qui",
        "start": 3298.099,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "changent la vie du territoire",
        "start": 3300.589,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "donc cette dimension du comit\u00e9 local qui",
        "start": 3302.779,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "est une instance qui de d\u00e9mocratie",
        "start": 3305.9,
        "duration": 6.799
    },
    {
        "text": "participative alors pouss\u00e9 \u00e0 son extr\u00eame",
        "start": 3309.199,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s importante et c'est vraiment \u00e7a",
        "start": 3312.699,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "qui 2 qui met \u00e0 mon sens est la grosse",
        "start": 3315.859,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence avec tout ce que moi j'avais",
        "start": 3318.829,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "pu regarder comme comme d\u00e9marche pour",
        "start": 3321.349,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "repenser l'emploi l'activit\u00e9 et \u00e0 terme",
        "start": 3325.359,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "de bien",
        "start": 3329.299,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "vivre sur territoire je r\u00e9p\u00e8te on",
        "start": 3329.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "travaille pas pour les points parce que",
        "start": 3331.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet \u00e0 tout le monde de mieux vivre",
        "start": 3334.72,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "sinon c'est pas la peine",
        "start": 3336.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais cette ann\u00e9e j'ai l'impression qu'a",
        "start": 3338.7,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu finalement la question que nous",
        "start": 3340.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avions pour toi et qui suivait quitt\u00e9",
        "start": 3342.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comment faciliter la rencontre entre un",
        "start": 3344.53,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "besoin identifi\u00e9 sur un territoire il",
        "start": 3346.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les d\u00e9sirs d'activit\u00e9 d'un ch\u00f4meur d'un",
        "start": 3349.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cur\u00e9 puisqu'il partie de sa valeur dont",
        "start": 3350.95,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "on tond expos\u00e9 hockey est ce que c'est",
        "start": 3353.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ce ces comit\u00e9s locaux point emploi qui",
        "start": 3356.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "permettent d'identifier ses besoins et",
        "start": 3358.36,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et au et il d'identifier en m\u00eame temps",
        "start": 3360.94,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "au syli souhaite dire et chemins gr\u00e9 et",
        "start": 3363.55,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "si je veux dire d'un vigile et peut-\u00eatre",
        "start": 3368.91,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "pas bien expliqu\u00e9 mais dans les comit\u00e9s",
        "start": 3372.67,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "locaux les demandeurs sont repr\u00e9sent\u00e9s",
        "start": 3375.28,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et dans la fa\u00e7on de entout cas celle",
        "start": 3377.65,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qu'on a utilis\u00e9 chez nous loin de de",
        "start": 3380.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "construire l'entreprise",
        "start": 3383.02,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "on a constitu\u00e9 un petit groupe de ces",
        "start": 3384.37,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs volontaire un petit groupe",
        "start": 3390.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "il faut que vous rendrez compte que",
        "start": 3393.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame c'est impressionnant on avait",
        "start": 3394.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le d\u00e9part mobilis\u00e9 plus d'une",
        "start": 3397.15,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "trentaine de de ch\u00f4meurs qui pendant",
        "start": 3398.98,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "presque un an avant qu'on soit retenu",
        "start": 3402.73,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "est labellis\u00e9 ont fait ce travail",
        "start": 3406.09,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d'identification des des emplois qui",
        "start": 3408.61,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "seront qui seraient n\u00e9cessaires sont",
        "start": 3412.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "all\u00e9s \u00e0 la rencontre du territoire des",
        "start": 3414.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "habitants ont discut\u00e9 avec tous les",
        "start": 3416.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "acteurs dont j'ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 3418.66,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et exquis et qui nous a vraiment",
        "start": 3420.19,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "beaucoup impressionn\u00e9 je le dis parce",
        "start": 3424.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait une exp\u00e9rience fabuleuse",
        "start": 3426.01,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est que pendant tout ce temps l\u00e0 les",
        "start": 3427.48,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs n'ont pas \u00e9t\u00e9 ni et d\u00e9nis",
        "start": 3431.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "indemnis\u00e9s ni en stage de pr\u00e9paration",
        "start": 3433.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est vraiment sur une d\u00e9marche",
        "start": 3436.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "volontaire et citoyenne qui se sont",
        "start": 3437.62,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s dans cette d\u00e9marche l\u00e0 et c'est",
        "start": 3439.48,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est c'est pour montrer que si on",
        "start": 3443.08,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "fait confiance aux citoyens aux ch\u00f4meurs",
        "start": 3446.86,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "pour aussi",
        "start": 3449.2,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "avancez d\u00e9finir des choses dont on peut",
        "start": 3450.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aussi changer",
        "start": 3452.66,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "on peut aussi changer beaucoup de choses",
        "start": 3453.38,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "dans l'un de ceux ci n'ont pas non plus",
        "start": 3455.6,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "vers ciani je pensais d\u00e9j\u00e0 \u00e0 h\u00e9l\u00e8ne",
        "start": 3460.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "puisque la question sur s'adresse elle",
        "start": 3462.17,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "romain cette question exactement une",
        "start": 3464.48,
        "duration": 7.379
    },
    {
        "text": "question de fatima kuni qui demandent si",
        "start": 3468.56,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les emplois d'insertion d\u00e9bouche sur des",
        "start": 3471.859,
        "duration": 7.231
    },
    {
        "text": "cdd alors pas du coup les emplois",
        "start": 3473.78,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "d'insertion c'est nous notre objectif",
        "start": 3479.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est que les salari\u00e9s res maximum deux",
        "start": 3480.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ans il qu'on les accompagne pour qu'ils",
        "start": 3483.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "retrouvent soit un emploi soit une",
        "start": 3485.3,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "formation",
        "start": 3486.44,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a \u00e7a arrive qu'ils police est",
        "start": 3487.45,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "embauch\u00e9 par l'inspection mais c'est",
        "start": 3491.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "assez rare parce que on cr\u00e9e pas les",
        "start": 3492.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "emplois non plus tous les jours",
        "start": 3494.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "permanent non le plus courant c'est en",
        "start": 3495.77,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fait en avant un tour dans ce qu'on",
        "start": 3499.43,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "appelle de 75 % de sorties positives",
        "start": 3501.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire des gens qui se trompent",
        "start": 3504.4,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "soient entr\u00e9s en formation soit qu'ils",
        "start": 3506.69,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ont trouv\u00e9 un cdd soit qui ont trouv\u00e9 en",
        "start": 3509.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ses billes",
        "start": 3513.14,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "alors je vous cache pas le tout est",
        "start": 3513.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parti en cdi il est plut\u00f4t r\u00e9duit on est",
        "start": 3514.91,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "aux alentours de 15% de personnes qui",
        "start": 3518.21,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "trouvent en cdi directement apr\u00e8s apr\u00e8s",
        "start": 3520.49,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "le chantier dans certaines ou parce",
        "start": 3523.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'on ya aussi des personnes qui sont",
        "start": 3525.859,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s loin de l'emploi on a l\u00e0 nous",
        "start": 3526.94,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "sur notre que dans les yvelines o\u00f9 on va",
        "start": 3530.27,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "avoir autour de 30% qu'ils sont pas",
        "start": 3533.42,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "francophones et qui ne savent pas lire",
        "start": 3536.75,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "et \u00e9crire beaucoup donc on part quand",
        "start": 3539.69,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "m\u00eame d'une situation de faible",
        "start": 3543.14,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "employabilit\u00e9",
        "start": 3545.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on aime \u00e0 penser aussi que voil\u00e0",
        "start": 3546.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "il faut regarder aussi les r\u00e9sultats de",
        "start": 3549.89,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sous une autre forme",
        "start": 3551.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est aussi l\u00e0 la resocialisation de",
        "start": 3552.8,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "personnes qui vont se mettre dans un",
        "start": 3556.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "contexte mais vont pouvoir faire des",
        "start": 3559.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "actions qui vont \u00eatre \u00e0 l'horizon aussi",
        "start": 3560.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour eux c'est aussi des perspectives",
        "start": 3562.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ont pas qu'ils vont pas pendant ce",
        "start": 3564.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "temps-l\u00e0 \u00eatre b\u00e9n\u00e9ficiaires du rsa ou",
        "start": 3565.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des allocations ch\u00f4mage mais qui vont",
        "start": 3568.79,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 un emploi qui va participer",
        "start": 3570.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 des actions environnementales et",
        "start": 3573.109,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "collective",
        "start": 3575.57,
        "duration": 3.499
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 on en fait on a",
        "start": 3576.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "on va dire une transport une",
        "start": 3579.069,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "transformation de 75% des gens en",
        "start": 3581.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moyenne qu'ils trouvent une solution",
        "start": 3583.749,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "mais aussi \u00e0 100% aussi qu'ils soient",
        "start": 3586.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9s pour au moins b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de",
        "start": 3588.64,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "formations et puis avoir une p\u00e9riode but",
        "start": 3590.68,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "puisse participer dans un projet",
        "start": 3592.959,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "collectif",
        "start": 3595.269,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "merci h\u00e9l\u00e8ne c'est important je pense",
        "start": 3597.15,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "que ce que tu viens de dire parce qu'il",
        "start": 3599.709,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "ya eu une mise en cause un peu des",
        "start": 3601.299,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "contrats aid\u00e9s de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale sur",
        "start": 3603.16,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "leur faible efficacit\u00e9 en terme",
        "start": 3605.38,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "d'insertion dans l'emploi p\u00e9renne et je",
        "start": 3608.289,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pense qu'il est important que de",
        "start": 3611.769,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir quelques v\u00e9rit\u00e9s \u00e0 ce propos",
        "start": 3613.539,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "sur les chantiers d'insertion sont je",
        "start": 3616.109,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "crois en plus s'adresse particuli\u00e8rement",
        "start": 3619.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aux personnes qui sont les plus \u00e9loign\u00e9s",
        "start": 3621.219,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de l'emploi donc on voit bien que m\u00eame",
        "start": 3622.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il ya une efficacit\u00e9 effectivement de",
        "start": 3624.729,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce type de contre",
        "start": 3627.43,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "europe 1 je crois qu'on a aussi",
        "start": 3629.229,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre une question sur l'emploi des",
        "start": 3631.359,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "jeunes",
        "start": 3633.88,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "alors exactement \u00e0 kaberle qui demandent",
        "start": 3635.339,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a peut \u00eatre plus t\u00f4t pour olivier",
        "start": 3639.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de moore bonjour allier \u00e9cologie emploi",
        "start": 3641.469,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "est important mais quelles perspectives",
        "start": 3644.38,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "pour l'emploi des jeunes peut-\u00eatre",
        "start": 3645.64,
        "duration": 9.389
    },
    {
        "text": "olivier oui mais merci je pense",
        "start": 3650.89,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qu'effectivement c'est un sujet \u00e0 fait",
        "start": 3655.029,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "actuelle d\u00e9j\u00e0 effectivement la premi\u00e8re",
        "start": 3656.44,
        "duration": 6.589
    },
    {
        "text": "perspective qui serait le premier palier",
        "start": 3659.829,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ce serait de r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence et",
        "start": 3663.029,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence que ce soit pour",
        "start": 3665.619,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les jeunes qu'ils soient \u00e9tudiants mais",
        "start": 3667.18,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "aussi des jeunes qui avaient une",
        "start": 3668.619,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 et qui n'ont plus ces deux",
        "start": 3669.699,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est donc un revenu \u00e7a c'est",
        "start": 3672.579,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement important et aujourd'hui",
        "start": 3674.949,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "alcade que doute il faut il faut pouvoir",
        "start": 3677.68,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "rem\u00e9dier \u00e0 cette pr\u00e9carit\u00e9 grandissante",
        "start": 3680.319,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois des des jeunes \u00e9tudiants mais",
        "start": 3682.299,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aussi de tous les jeunes qui ont perdu",
        "start": 3685.749,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "leur emploi ou qui n'ont pas pu",
        "start": 3687.309,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier pour x ou y raison du ch\u00f4mage",
        "start": 3689.949,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "partiel les int\u00e9rimaires par exemple \u00e7a",
        "start": 3692.499,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est le premier palais le second c'est",
        "start": 3695.859,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'effectivement il faut il faut",
        "start": 3697.569,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 ce besoin l\u00e0 un petit peu",
        "start": 3698.829,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plus dans le gdir dans le long sur le",
        "start": 3700.869,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "long terme en tout cas moyen terme",
        "start": 3703.449,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "et pour le coup il ya deux solutions",
        "start": 3704.799,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re c'est effectivement je le",
        "start": 3708.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9terai pas ce que c'\u00e9tait assez bien",
        "start": 3710.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dit avant c'est le plan de relance et",
        "start": 3712.11,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est pouvoir accompagner tous ces",
        "start": 3714.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "jeunes qui sortent de formation initiale",
        "start": 3717.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un jeune qui est form\u00e9 au paysagisme il",
        "start": 3718.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "a envie de faire du il est en vie et",
        "start": 3721.44,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "paysages et c'est donc qu'il faut il",
        "start": 3722.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faut pouvoir faire en sorte qu'ils",
        "start": 3724.17,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "soient employables localement et le",
        "start": 3726.0,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "second point et qui je pense est",
        "start": 3730.26,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui largement sous-estim\u00e9 \u00e7a a",
        "start": 3731.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 soulign\u00e9e dans plein d'\u00e9tudes",
        "start": 3733.2,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "il suffit juste de s'y rendre aussi en",
        "start": 3734.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "particulier dans les villes moyennes et",
        "start": 3737.24,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "les territoires ruraux",
        "start": 3739.41,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "c'est vrai mais aussi m\u00eame dans l'est",
        "start": 3740.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dans les grandes m\u00e9tropoles c'est",
        "start": 3741.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'app\u00e9tence pour les jeunes pour aussi",
        "start": 3743.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 une entreprise pour cr\u00e9er une",
        "start": 3745.05,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 3747.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 aussi tr\u00e8s bien dit dans le",
        "start": 3748.49,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "livre de beno\u00eet coquard ce qui reste et",
        "start": 3750.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je crois qu'il faut accompagner cette",
        "start": 3752.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "envie l\u00e0 par les pouvoirs publics via",
        "start": 3754.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des pr\u00eats \u00e0 taux z\u00e9ro mais",
        "start": 3757.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est pas suffisant surtout via du",
        "start": 3759.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "subventionnement d'activit\u00e9 donc quand",
        "start": 3761.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on a moins de 35 ans moins de 30 ans",
        "start": 3762.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moins de 25",
        "start": 3765.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est un \u00e2ge a d\u00e9termin\u00e9 que l'\u00e9tat",
        "start": 3765.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "accompagne \u00e0 la fois par une offre",
        "start": 3768.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'accompagnement mais aussi par du",
        "start": 3770.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "subventionnement le lancement de",
        "start": 3771.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nouvelles activit\u00e9s et c'est je pense",
        "start": 3773.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important parce que \u00e7a permet de",
        "start": 3775.5,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 des besoins locaux puisque",
        "start": 3776.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ces jeunes l\u00e0 vivent sur leur territoire",
        "start": 3778.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ils savent tr\u00e8s bien ce qui s'y passe je",
        "start": 3780.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "re cite l'exemple de la ferme de la",
        "start": 3782.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie agro \u00e9cologiques qui sont donc qui",
        "start": 3784.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 donc \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 dans la manche par",
        "start": 3787.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "par deux agriculteurs de 26 ans je pense",
        "start": 3789.18,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que une subvention \u00e0 la cr\u00e9ation de",
        "start": 3791.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette recette de cette entreprise de",
        "start": 3794.07,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "40000 et 50000 euros aurait pu par",
        "start": 3795.96,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "exemple largement les aider et permet de",
        "start": 3799.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper beaucoup plus cette activit\u00e9",
        "start": 3802.53,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "et d'employ\u00e9s d'air merci beaucoup je",
        "start": 3804.45,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "crois qu'on a ensuite une question pour",
        "start": 3811.11,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "yannick sur sur l'art probation s\u00fbr o\u00f9",
        "start": 3812.91,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "10 des salari\u00e9s des secteurs en",
        "start": 3816.81,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9",
        "start": 3819.24,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "si tu peux nourrir cette question",
        "start": 3820.34,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "exactement on a une question de cuir \u00e0",
        "start": 3822.71,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tayeb qui demande",
        "start": 3826.32,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "n'aurait-il pas fallu profiter de cette",
        "start": 3827.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "crise de la social pour l' incident ne",
        "start": 3829.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "reconversion des salari\u00e9s du transport",
        "start": 3831.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "a\u00e9rien notamment gr\u00e2ce aux contrats fois",
        "start": 3833.48,
        "duration": 13.86
    },
    {
        "text": "bien le cpr et micro yannick merci il",
        "start": 3836.24,
        "duration": 13.32
    },
    {
        "text": "est \u00e9vident qu'on a des secteurs qui",
        "start": 3847.34,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "vont subir des transitions par rapport \u00e0",
        "start": 3849.56,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e7a on a deux choix",
        "start": 3853.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on continue avec la t\u00eate dans le sable",
        "start": 3854.75,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que on d\u00e9verse des",
        "start": 3857.12,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "milliards d'argent public sans",
        "start": 3859.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "conditionnalit\u00e9 c'est quand m\u00eame",
        "start": 3862.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "globalement ce qui se fait depuis plus",
        "start": 3864.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de 15 ans dans le secteur automobile ou",
        "start": 3867.38,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans le secteur a\u00e9ronautique et on",
        "start": 3869.39,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "esp\u00e8re que la machine va se relancer \u00e0",
        "start": 3872.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'identique et que les projections qu'on",
        "start": 3874.61,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avait avant crise vont se r\u00e9aliser que",
        "start": 3877.25,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ce soit pour l'automobile ou pour ou",
        "start": 3880.55,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "pour l'a\u00e9ronautique",
        "start": 3883.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moi j'ai en t\u00eate une excellente tribune",
        "start": 3884.41,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "qui avait \u00e9t\u00e9 fait par 700 700 \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 3887.33,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs de toulouse \u00e9l\u00e8ve ing\u00e9nieur \u00e0",
        "start": 3891.53,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "supa\u00e9ro donc vraiment l'\u00e9cole qui forme",
        "start": 3894.71,
        "duration": 9.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'a\u00e9ronautique et il disait combien \u00e0",
        "start": 3898.01,
        "duration": 11.99
    },
    {
        "text": "la fois ce m\u00e9tier okalys pr\u00e9parer \u00e9tait",
        "start": 3903.83,
        "duration": 10.47
    },
    {
        "text": "et est une passion et combien ils",
        "start": 3910.0,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisaient que il pourrait pas les",
        "start": 3914.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avoirs du transport a\u00e9rien dans les",
        "start": 3916.91,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m\u00eames conditions avec la m\u00eame ampleur",
        "start": 3918.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui est ce qui \u00e9tait pr\u00e9vu alors",
        "start": 3920.09,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tant mieux si on invente des",
        "start": 3922.13,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "carburants et des avions qui polluent",
        "start": 3928.1,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "moins",
        "start": 3930.59,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "mais il est \u00e9vident qu'il ya un enjeu",
        "start": 3931.0,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "d'ampleur du trafic a\u00e9rien et leurs",
        "start": 3933.88,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "demandes",
        "start": 3937.25,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait de dire on a des comp\u00e9tences",
        "start": 3937.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "incroyable et on est pr\u00eat les mettre au",
        "start": 3940.04,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "service de cette \u00e9conomie circulaire de",
        "start": 3943.22,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ces \u00e9nergies renouvelables de la",
        "start": 3946.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "recherche dans l'hydrog\u00e8ne",
        "start": 3948.83,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "autant de secteurs qui demande deux de",
        "start": 3950.18,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s hautes comp\u00e9tences et qui qui qui",
        "start": 3952.67,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "pourrait utiliser ses \u00e9l\u00e8ves un g\u00e9nie",
        "start": 3956.6,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "donc il est quand je pense au secteur",
        "start": 3960.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "automobile",
        "start": 3963.29,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "on a les gouvernements sarkozy \u00e0",
        "start": 3964.93,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque apr\u00e8s la crise financi\u00e8re de",
        "start": 3969.08,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "2008 ont d\u00e9vers\u00e9 pr\u00e8s de 5 milliards",
        "start": 3971.33,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "d'euros d'argent public sur les secteurs",
        "start": 3974.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "automobile",
        "start": 3977.119,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "je les dis sans conditionnalit\u00e9 sociale",
        "start": 3977.81,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ni environnementale",
        "start": 3980.18,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "non seulement le secteur automobile a",
        "start": 3981.61,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "voulu \u00e9chapper parfois aux normes",
        "start": 3986.32,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "environnementales que ce soit sur le co2",
        "start": 3988.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ou sur le nox pour le diesel \u00e7a s'est",
        "start": 3991.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 avec le d\u00e9sir gate dance et et",
        "start": 3993.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "volkswagen mais les groupes fran\u00e7ais",
        "start": 3996.38,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "n'ayant pas totalement \u00e9chapper mais en",
        "start": 3998.81,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "plus on a perdu 25 \u00e0 30% des salari\u00e9s",
        "start": 4001.36,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "sur le territoire fran\u00e7ais en disant des",
        "start": 4004.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s de l'automobile",
        "start": 4008.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "alors les enjeux je d\u00e9die c'est \u00e0 la",
        "start": 4009.46,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "fois d'investir sur des fili\u00e8res de",
        "start": 4013.51,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 pour \u00e9viter qu'on ach\u00e8te des",
        "start": 4016.48,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "bagnoles chinoise pilot\u00e9 par google",
        "start": 4018.61,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "qu'on prenne \u00e0 bras le corps cette cette",
        "start": 4021.06,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "question de la mobilit\u00e9 douce",
        "start": 4025.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment avec des alternatives \u00e0",
        "start": 4027.69,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "l'automobile mais quand il s'agit de",
        "start": 4029.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'automobile qui sur de nombreux tesi un",
        "start": 4031.359,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "territoire est encore n\u00e9cessaire d",
        "start": 4033.85,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "automobiles qui polluent moins qu'on",
        "start": 4036.52,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "prenne \u00e0 bras le corps et qu'on assume",
        "start": 4039.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curisation des parcours",
        "start": 4041.859,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "professionnels",
        "start": 4044.05,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 il faut des contrats de",
        "start": 4044.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "s\u00e9curisation qui \u00e9vite que les personnes",
        "start": 4046.57,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "se mettent au ch\u00f4mage ou soient mises",
        "start": 4049.54,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "dans des situations de ch\u00f4mage il faut",
        "start": 4053.83,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "avoir c'est ces contrat de s\u00e9curisation",
        "start": 4055.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "professionnelle",
        "start": 4058.119,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "et puis si vous me permettez moi j'ai",
        "start": 4059.59,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "deux questions \u00e0 nos \u00e0 nos intervenants",
        "start": 4062.89,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re question \u00e0 chlo\u00e9 alors",
        "start": 4066.45,
        "duration": 7.94
    },
    {
        "text": "petits points 2 peut-\u00eatre",
        "start": 4071.32,
        "duration": 6.649
    },
    {
        "text": "d'explication pour moi le cic eux c'est",
        "start": 4074.39,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "effectivement 25 30 milliards d'euros",
        "start": 4077.969,
        "duration": 9.51
    },
    {
        "text": "par an il me semble que les 60 cents",
        "start": 4081.319,
        "duration": 8.41
    },
    {
        "text": "soit 1000 emplois c'est sur l'ensemble",
        "start": 4087.479,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es du dispositif auto qu'on est",
        "start": 4089.729,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "probablement aujourd'hui depuis que \u00e7a a",
        "start": 4092.39,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 mis en place \u00e0 160 milliards d'euros",
        "start": 4094.979,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9pens\u00e9s ou peut-\u00eatre un peu moins",
        "start": 4098.0,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "faudrait calculer le nombre d'ann\u00e9es",
        "start": 4101.429,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "jeux les plus jeunes et plus totalement",
        "start": 4102.599,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en t\u00eate mais pour cent soixante mille",
        "start": 4103.949,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ans a donc peut-\u00eatre que le co\u00fbt par",
        "start": 4107.909,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "emploi du cic eux est absolument",
        "start": 4110.429,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "astronomiques",
        "start": 4113.19,
        "duration": 7.739
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement comment vous pensez le",
        "start": 4114.199,
        "duration": 8.89
    },
    {
        "text": "processus j'allais dire d\u00e9mocratique",
        "start": 4120.929,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "parce que on a beaucoup insist\u00e9 l\u00e0",
        "start": 4123.089,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "dessus de massification des emplois de",
        "start": 4125.04,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "verre justement pour \u00e0 la fois conserver",
        "start": 4128.67,
        "duration": 5.689
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 de ceux de ces dispositifs",
        "start": 4131.329,
        "duration": 8.62
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s participatif crise il est essentiel",
        "start": 4134.359,
        "duration": 9.9
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9ussite sur pour en m\u00eame temps",
        "start": 4139.949,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "massifier le dispositif et puis j'aurais",
        "start": 4144.259,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "j'ai repos\u00e9 la m\u00eame question \u00e0 laurent",
        "start": 4147.049,
        "duration": 7.121
    },
    {
        "text": "que j'ai pos\u00e9e tout \u00e0 l'heure c'est",
        "start": 4151.369,
        "duration": 7.361
    },
    {
        "text": "l'enjeu de la massification des",
        "start": 4154.17,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "territoires z\u00e9ro ch\u00f4meur je sais qu'elle",
        "start": 4158.73,
        "duration": 7.739
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 la difficult\u00e9 le souci que vous",
        "start": 4162.21,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "avez et autour de cette initiative",
        "start": 4166.469,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "au fond d'eux de diffuser tout en",
        "start": 4168.359,
        "duration": 8.791
    },
    {
        "text": "gardant son identit\u00e9 et c'est ces",
        "start": 4173.13,
        "duration": 8.399
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments de succ\u00e8s mais comment on peut",
        "start": 4177.15,
        "duration": 9.989
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame trouv\u00e9 le moyen y compris en",
        "start": 4181.529,
        "duration": 8.371
    },
    {
        "text": "gardant ses dispositifs de z\u00e9ro ch\u00f4meur",
        "start": 4187.139,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "comment\u00e9 autres territoires 0 shauna",
        "start": 4189.9,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "comment on peut acc\u00e9l\u00e9rer sa",
        "start": 4191.699,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "\u00e7a sa territorialisation sa",
        "start": 4195.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "massification si on peut employer ce",
        "start": 4198.42,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "terme l\u00e0 je me lance donc merci beaucoup",
        "start": 4200.37,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "yannick pour porter questions qui sont",
        "start": 4204.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "effectivement tr\u00e8s importante sur l'itie",
        "start": 4206.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est que tu le mentionnait c'est",
        "start": 4208.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quelque chose qui a co\u00fbt\u00e9 extr\u00eamement",
        "start": 4211.05,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "cher",
        "start": 4212.13,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "la raison des chiffres que j'ai donn\u00e9e",
        "start": 4212.64,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "donc le 6e et n'existent plus encore il",
        "start": 4214.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9",
        "start": 4217.5,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 il ya quelques ann\u00e9es et en",
        "start": 4218.28,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "2018 je crois et l'\u00e9valuation qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4222.57,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fait par notamment france strat\u00e9gie ou",
        "start": 4225.12,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "le laboratoire interdisciplinaire",
        "start": 4227.94,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "d'\u00e9valuation des politiques publiques",
        "start": 4229.76,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "montrent qu'il ya un co\u00fbt de 28",
        "start": 4232.04,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "milliards d'euros effectivement chaque",
        "start": 4234.3,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e mais pour cent mille emplois 160",
        "start": 4235.65,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "mille emplois cr\u00e9\u00e9s mais c'est parce que",
        "start": 4239.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "on les compte ces emplois qui ont dur\u00e9",
        "start": 4241.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pendant toute la dur\u00e9e du dispositif",
        "start": 4244.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc pour chaque ann\u00e9e on comptait que",
        "start": 4246.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le cicr permettait de cr\u00e9er ou de",
        "start": 4249.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "maintenir ses cent mille \u00e0 160 mille",
        "start": 4250.71,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "emplois donc on retombe sur un co\u00fbt qui",
        "start": 4253.38,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "reste exorbitant de 180000 euros par",
        "start": 4255.96,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "emploi par an je vous rappelle le prix",
        "start": 4259.29,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "d'un smic c'est de l'ordre de 22 mille",
        "start": 4263.37,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "euros par an donc plus de 10 x 2 10 fois",
        "start": 4266.67,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "moins et par comparaison encore en 2016",
        "start": 4270.48,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "il y avait 3 3 milliards d'euros de",
        "start": 4274.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses publiques qui servait au",
        "start": 4277.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "financement de 400 mille emplois sous la",
        "start": 4278.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "forme de contrats aid\u00e9s",
        "start": 4281.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donc on voit d'un c\u00f4t\u00e9 cent mille",
        "start": 4281.97,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "emplois pour 28 milliards et de l'autre",
        "start": 4284.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "400000 emplois pour 3,3 milliards",
        "start": 4287.55,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi moi je crois et nous",
        "start": 4289.77,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "croyons d'ailleurs \u00e0 l'institut rousseau",
        "start": 4293.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans l'int\u00e9r\u00eat des contrats aid\u00e9s pour",
        "start": 4294.62,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 la massification dont tu",
        "start": 4296.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parlais parce que c'est vrai que",
        "start": 4298.62,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "territoire z\u00e9ro ch\u00f4meur c'est quelque",
        "start": 4300.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chose d'exp\u00e9rimental qui demande du",
        "start": 4301.77,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "temps",
        "start": 4304.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une entreprise \u00e0 but d'emplois laurent",
        "start": 4304.4,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "du corrigera si je me trompe mais il",
        "start": 4307.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faut au moins deux trois ans pour",
        "start": 4310.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parvenir \u00e0 un projet de territoire qui",
        "start": 4311.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "inclut tout le monde et c'est donc c'est",
        "start": 4314.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas comme \u00e7a qu'on va dans un contexte",
        "start": 4316.53,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "de crise comme celui que nous traversons",
        "start": 4318.21,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 r\u00e9pondre au choc du ch\u00f4mage",
        "start": 4321.29,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "et offrir tout de suite une solution",
        "start": 4325.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "satisfaisante \u00e0 nos concitoyens qui",
        "start": 4327.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cherchent du travail donc il faut",
        "start": 4329.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chercher \u00e0 massifier c'est pourquoi je",
        "start": 4331.28,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pense que le financement de contrats",
        "start": 4333.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "directs en entreprise mais toujours avec",
        "start": 4335.65,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e de conditionner l'argent",
        "start": 4338.45,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'on donne aux entreprises non",
        "start": 4340.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "seulement \u00e0 ce que \u00e7a sert directement \u00e0",
        "start": 4342.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9ation d'emplois mais en plus \u00e0 ce",
        "start": 4343.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu' il y ait un billet \u00e7a ne peut",
        "start": 4345.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier aux entreprises d'y verte",
        "start": 4348.02,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire qu'ils s'engagent dans la",
        "start": 4349.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbonation de leurs processus",
        "start": 4350.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9 donc ce serait un nouveau",
        "start": 4353.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "type de contrat et des contrats et des",
        "start": 4354.68,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "verts voil\u00e0 on peut inventer quelque",
        "start": 4356.33,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "chose comme \u00e7a et puis on peut aussi",
        "start": 4357.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sange songer un second plan de relance",
        "start": 4359.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on en parle beaucoup il ya une petite",
        "start": 4361.7,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "musique qui monte qui comporterait une",
        "start": 4363.05,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "jambe social de cr\u00e9ation d'emplois verts",
        "start": 4368.03,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "massivement l'union europ\u00e9enne oblige \u00e0",
        "start": 4370.97,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ce que 37 % des d\u00e9penses du plan de",
        "start": 4373.82,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "relance soit fl\u00e9chier sur la transition",
        "start": 4377.27,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et ben pourquoi pas faire",
        "start": 4379.34,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "servir de cet argent pour financer des",
        "start": 4383.23,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "emplois sp\u00e9cifiquement pour les",
        "start": 4386.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "personnes qui en sont priv\u00e9s depuis",
        "start": 4389.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "longtemps dans le cadre d'un second plan",
        "start": 4390.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de relance donc pour massifier je pense",
        "start": 4392.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'il faut effectivement cherch\u00e9 \u00e0",
        "start": 4394.94,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "financer",
        "start": 4396.14,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "d'abord des des contrats aid\u00e9s",
        "start": 4396.71,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "parall\u00e8lement conduire dans le cadre de",
        "start": 4398.59,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "territoire z\u00e9ro ch\u00f4meur dans le cadre de",
        "start": 4402.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 4404.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des projets innovants et je pense qu'il",
        "start": 4405.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ya des gisements partout sur notre",
        "start": 4407.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "territoire je prends souvent l'exemple",
        "start": 4409.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "du territoire d'o\u00f9 je viens d'un petit",
        "start": 4411.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "territoire du gard rural on a des terres",
        "start": 4412.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "partout autour du village qui sont",
        "start": 4415.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "inexploit\u00e9es et qu'on pourrait exploiter",
        "start": 4417.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a on a des gens qui",
        "start": 4419.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "doivent faire 20 km en voiture pour",
        "start": 4421.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aller faire leurs courses au lidl on a",
        "start": 4423.53,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "plus d'\u00e9picerie dans le village on n'a",
        "start": 4424.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "plus rien \u00e0 plus de caf\u00e9 y en a donc",
        "start": 4426.11,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par cr\u00e9er ces service",
        "start": 4427.94,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'\u00e9picerie dans les villages ses",
        "start": 4431.05,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "services de caf\u00e9 de boulangerie en",
        "start": 4433.31,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "remettant des gens des gens au travail",
        "start": 4437.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui sont qui cherchent du travail dans",
        "start": 4439.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ses pens\u00e9es dans ces territoires ruraux",
        "start": 4441.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je pense que c'est un double effet",
        "start": 4443.18,
        "duration": 9.78
    },
    {
        "text": "gagnant en rapport \u00e0 la question de",
        "start": 4445.82,
        "duration": 8.149
    },
    {
        "text": "yannick",
        "start": 4452.96,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "le conseil d'\u00e9valuation scientifique qui",
        "start": 4453.969,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "a \u00e9valu\u00e9 territoire 0 chose a vendu",
        "start": 4456.82,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment d\u00e9montrent que l'essentiel des",
        "start": 4458.409,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "personnes qui ont eu un emploi en",
        "start": 4461.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e avec",
        "start": 4464.8,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rimentation n'aurait pas eu de",
        "start": 4466.51,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e par ailleurs",
        "start": 4468.969,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "un premier sujet important",
        "start": 4470.909,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "cela montre que c'est une solution qui",
        "start": 4473.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est port\u00e9 par exacte du territoire qui",
        "start": 4475.51,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "ne seraient pas port\u00e9s par ailleurs et",
        "start": 4477.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "on devrait se poser la question de",
        "start": 4479.619,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "savoir pourquoi depuis plusieurs",
        "start": 4480.82,
        "duration": 1.739
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies",
        "start": 4481.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tous les dispositifs qui ont \u00e9t\u00e9 mises",
        "start": 4482.559,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en place descendant finalement n'ont pas",
        "start": 4484.96,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "fonctionn\u00e9 pourquoi parce que les faits",
        "start": 4487.239,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "sont t\u00eatus",
        "start": 4489.969,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "c'est que le nombre de personnes priv\u00e9es",
        "start": 4490.829,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "durablement d'emploi ne cesse",
        "start": 4494.05,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "d'augmenter",
        "start": 4495.909,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est bien qu'il ya un gros probl\u00e8me",
        "start": 4496.449,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "alors le gros probl\u00e8me",
        "start": 4498.579,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il vient du fait que les dispositifs ne",
        "start": 4500.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sont jamais adapt\u00e9 au fonctionnement",
        "start": 4502.599,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "d'un territoire c'est-\u00e0-dire \u00e0 la",
        "start": 4504.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence des acteurs \u00e0 leur",
        "start": 4507.07,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "fonctionnement et \u00e0 leurs interactions \u00e0",
        "start": 4508.3,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "leur repr\u00e9sentation mais aussi \u00e0 la",
        "start": 4510.999,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "question de la culture car qu'est-ce",
        "start": 4513.579,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qu'un territoire si ce n'est la",
        "start": 4514.929,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "rencontre la nature et la culture",
        "start": 4516.099,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "donc la question culturelle n'est jamais",
        "start": 4518.8,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "prise en compte de comment fonctionne le",
        "start": 4521.229,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "territoire comment les acteurs se",
        "start": 4522.999,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "mobilisent entre eux pour faire des",
        "start": 4524.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "choses et donc c'est \u00e0 l'\u00e9chelle du",
        "start": 4525.82,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "territoire qu'il faut non seulement les",
        "start": 4527.65,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "choses \u00e7a veut pas dire que c'est",
        "start": 4528.789,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "impossible de faire grandir le projet",
        "start": 4530.11,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "est de passer \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 4532.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'il faut inventer les",
        "start": 4533.619,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes apprenants qui dans un",
        "start": 4536.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement et dans une r\u00e9gion vous",
        "start": 4538.389,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "permettre aux territoires qui",
        "start": 4540.07,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimentent et \u00e0 ceux qui veulent",
        "start": 4541.659,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimenter de pouvoir le faire c'est",
        "start": 4543.639,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce que nous faisons aujourd'hui dans",
        "start": 4545.65,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9gions de france avec des",
        "start": 4547.059,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "grappes r\u00e9gionales qui sont la rencontre",
        "start": 4548.409,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "des deux les territoires qui exp\u00e9rimenta",
        "start": 4551.349,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des territoires qui veulent exp\u00e9rimenter",
        "start": 4553.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour apprendre les uns des autres et",
        "start": 4554.499,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ainsi se mettre en mouvement pour faire",
        "start": 4557.26,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "les choses et \u00e7a je pense est une fa\u00e7on",
        "start": 4558.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de concevoir les choses diff\u00e9remment car",
        "start": 4561.699,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "il faut environ un an et demi pour",
        "start": 4563.59,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "lancer un projet de territoire mais",
        "start": 4565.599,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "c'est finalement le temps de la",
        "start": 4567.519,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est le temps du dialogue",
        "start": 4568.9,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "c'est le temps de l'appropriation du",
        "start": 4571.809,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "projet or on est dans une soci\u00e9t\u00e9 dans",
        "start": 4573.699,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "laquelle le marketing nous impose ses",
        "start": 4576.519,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "choix et dans lequel tout devrait \u00eatre",
        "start": 4578.619,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diat poser des sch\u00e9mas dans lesquels",
        "start": 4580.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il ya de la place pour le dialogue",
        "start": 4582.159,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "il ya de la place pour des comit\u00e9s",
        "start": 4583.84,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "locaux et",
        "start": 4585.34,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "la place pour la d\u00e9mocratie et des",
        "start": 4586.03,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "places pour construire ensemble eh bien",
        "start": 4587.29,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il faut du temps il faut r\u00e9apprendre \u00e0 y",
        "start": 4589.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mettre du temps et donc territoire 0",
        "start": 4592.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs longue dur\u00e9e mais en rien par",
        "start": 4594.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "exemple oppos\u00e9 \u00e0 la solution que porte",
        "start": 4596.2,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "close avec situe rousseau tout cela est",
        "start": 4599.26,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "compl\u00e9mentaire et finalement parl\u00e9",
        "start": 4602.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9es par le dialogue qu'on",
        "start": 4604.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "inventera peut-\u00eatre tous ensemble voil\u00e0",
        "start": 4606.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "une autre voie qui s'ajoutera \u00e0 toutes",
        "start": 4608.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "celles qui existent aujourd'hui",
        "start": 4611.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 j'ai envie de dire que son",
        "start": 4611.92,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "passage \u00e0 l'\u00e9chelle est possible mais il",
        "start": 4614.77,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "impose de prendre du temps voil\u00e0 dans",
        "start": 4618.31,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "une d\u00e9mocratie o\u00f9 nous sommes convoqu\u00e9s",
        "start": 4620.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "uniquement au moment des \u00e9lections",
        "start": 4622.23,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "tous les cinq ans merci beaucoup laurent",
        "start": 4624.01,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "et on va pas pouvoir prendre d'autres",
        "start": 4630.09,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "questions parce qu'on arrive",
        "start": 4632.68,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "malheureusement au bout de ce webinaire",
        "start": 4633.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "merci pour toutes vos interventions qui",
        "start": 4636.45,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "ont ouvert des perspectives d'avenir je",
        "start": 4638.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "crois pour l'emploi mais aussi pour la",
        "start": 4641.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie sociale la d\u00e9mocratie",
        "start": 4643.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "participative et aussi pour cette jolie",
        "start": 4644.68,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "id\u00e9e que portait olivier la soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 4648.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 qui je crois va nous nous",
        "start": 4650.44,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "inspirer content nick si tu veux bien o\u00f9",
        "start": 4652.84,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9livrer un mot de conclusion apr\u00e8s",
        "start": 4656.29,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "cet honneur ventes pass\u00e9es ensemble",
        "start": 4659.77,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "merci merci pour vos interventions merci",
        "start": 4663.63,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "pour ce que vous faites jeudi",
        "start": 4668.71,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement que la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9cologique",
        "start": 4671.41,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "et solidaire et parent invent\u00e9 elle",
        "start": 4674.98,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "existe d\u00e9j\u00e0 et que le sujet n'est pas",
        "start": 4678.52,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "encore une fois de de r\u00e9inventer la roue",
        "start": 4681.78,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "il est pour nous responsables politiques",
        "start": 4685.32,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "de prendre ce qui se passe bien dans la",
        "start": 4688.15,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ce qui va bien et de le sortir",
        "start": 4690.4,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "des marges des politiques publiques pour",
        "start": 4693.78,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "mettre ses solutions au coeur des",
        "start": 4696.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "politiques publiques donc \u00e7a veut dire",
        "start": 4699.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'avoir des politiques publiques \u00e0",
        "start": 4700.9,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle des enjeux des d\u00e9fis on l'a",
        "start": 4703.09,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "dit il va falloir reconstruire r\u00e9parer",
        "start": 4706.27,
        "duration": 7.329
    },
    {
        "text": "notre pays notre \u00e9conomie les lien",
        "start": 4710.84,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "social et puis parfois les personnes qui",
        "start": 4713.599,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 durement ab\u00eem\u00e9 par un syst\u00e8me",
        "start": 4716.48,
        "duration": 10.139
    },
    {
        "text": "qui est un mod\u00e8le qui leur ont dit l\u00e0",
        "start": 4720.17,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "vous avez de la valeur l\u00e0 vous n'en avez",
        "start": 4726.619,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "plus l\u00e0 vous \u00eates utile l\u00e0 vous \u00eates",
        "start": 4728.42,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "devenus inutiles et une fois que vous",
        "start": 4730.88,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "\u00eates devenus inutiles c'est de votre",
        "start": 4733.82,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "faute et on va de plus en plus resserr\u00e9",
        "start": 4736.099,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "les contraintes sur un assistanat",
        "start": 4740.63,
        "duration": 6.989
    },
    {
        "text": "suppos\u00e9 toutes les exp\u00e9riences que vous",
        "start": 4744.349,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "portez les unes et des autres montre",
        "start": 4747.619,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "qu'il n'ya pas d'assistanat montre que",
        "start": 4749.659,
        "duration": 7.341
    },
    {
        "text": "les femmes et les hommes y compris",
        "start": 4753.909,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "parfois dans des vies je d\u00e9die bris\u00e9",
        "start": 4757.0,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "ab\u00eem\u00e9 des carri\u00e8res professionnelles",
        "start": 4760.099,
        "duration": 8.011
    },
    {
        "text": "hach\u00e9es retrouvent gr\u00e2ce \u00e0 des",
        "start": 4762.11,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "dynamiques collectives gr\u00e2ce \u00e0 des",
        "start": 4768.11,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dynamiques locales gr\u00e2ce \u00e0 la",
        "start": 4770.27,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "bienveillance gr\u00e2ce \u00e0 l' \u00e9coute gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 4773.54,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la reconnaissance des comp\u00e9tences des",
        "start": 4776.84,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "parcours de cette diversit\u00e9 arrive \u00e0",
        "start": 4779.84,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "retrouver un chemin un chemin qui est",
        "start": 4783.77,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "aussi un chemin parfois de de",
        "start": 4786.92,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "socialisation et qui \u00e9tait un parchemin",
        "start": 4789.53,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "qui reconstruit de la soci\u00e9t\u00e9 locale",
        "start": 4793.03,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "et quand il ya de la soci\u00e9t\u00e9 locale",
        "start": 4797.06,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "jeudi dieter il ya de la d\u00e9mocratie il",
        "start": 4798.739,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ya de la force s'il ya de l'ouverture \u00e0",
        "start": 4802.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'autre et quand il ya de l'ouverture \u00e0",
        "start": 4804.349,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "l'autre il ya beaucoup moins de d\u00e9fiance",
        "start": 4806.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "beaucoup moins de m et beaucoup moins de",
        "start": 4807.65,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "rejet alors pour que notre pays aille",
        "start": 4810.71,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "mieux et que on a vu toutes ces",
        "start": 4815.33,
        "duration": 7.769
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riences qui qui qui remettent au",
        "start": 4818.54,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "centre de la vie locale de la vie",
        "start": 4823.099,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "sociale des personnes \u00e9loign\u00e9es de",
        "start": 4825.5,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'emploi",
        "start": 4827.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il faut aussi \u00e9viter que il y ait trop",
        "start": 4827.96,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de personnes \u00e9loign\u00e9es de l'emploi ont",
        "start": 4830.78,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "la vie c'est un plan de relance massif",
        "start": 4833.06,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "utile c'est la conditionnalit\u00e9 des aides",
        "start": 4835.849,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "c'est la mobile",
        "start": 4839.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "a sion de tous les outils de la des",
        "start": 4841.22,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "politiques publiques de l'\u00e9chelle la",
        "start": 4844.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "plus locale \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne",
        "start": 4847.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et puis c'est le combat sur les grands",
        "start": 4848.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dispositifs sociaux",
        "start": 4852.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il est \u00e9vident que une r\u00e9forme des",
        "start": 4853.22,
        "duration": 9.23
    },
    {
        "text": "retraites qui viserait \u00e0 allonger le",
        "start": 4855.98,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e \u00e0 la retraite \u00e0 repousser",
        "start": 4864.43,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "toujours plus tard l'entr\u00e9e de la",
        "start": 4868.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "retraite c'est \u00e9videmment des seniors",
        "start": 4870.02,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qui seront durablement \u00e9loign\u00e9s de",
        "start": 4872.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'emploi",
        "start": 4875.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et si on voit la r\u00e9forme de l'assurance",
        "start": 4875.99,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage",
        "start": 4879.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avec plus d'un million de personnes qui",
        "start": 4880.18,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "seraient dans des difficult\u00e9s des",
        "start": 4883.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "situations extr\u00eamement difficiles",
        "start": 4885.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a cr\u00e9e du ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e",
        "start": 4887.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a cr\u00e9e des personnes \u00e9loign\u00e9es de",
        "start": 4889.97,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'emploi et des femmes et des hommes qui",
        "start": 4892.25,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "vont mal donc arrivons \u00e0 proposer pour",
        "start": 4895.43,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "2022",
        "start": 4900.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un grand plan un grand plan qui \u00e0 la",
        "start": 4901.58,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "fois du point de vue national projette",
        "start": 4904.94,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des outils de politique publique mais",
        "start": 4908.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les met au service des collectivit\u00e9s les",
        "start": 4910.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nos services des r\u00e9gions les met au",
        "start": 4912.71,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "service de ses de ces comit\u00e9s locaux qui",
        "start": 4914.72,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "reconstruisent des personnes qui",
        "start": 4918.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "reconstruisent une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 me fait",
        "start": 4921.11,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "meilleur vivre en tout cas donc on a",
        "start": 4922.94,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "toute la palette des outils on a",
        "start": 4925.57,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "l'ambition de le faire on a des",
        "start": 4929.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riences qui r\u00e9ussissent tu l'as dit",
        "start": 4931.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "laurent il faut du temps c'est vrai que",
        "start": 4933.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est toujours difficile dans ce monde",
        "start": 4935.48,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui de trouver le temps \u00e0 la",
        "start": 4937.85,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "fois de la participation d'autant de la",
        "start": 4940.97,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9lib\u00e9ration",
        "start": 4944.54,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais notre conviction c'est qu'en",
        "start": 4946.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "prenant le temps mais surtout en prenant",
        "start": 4947.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cisions qui servent l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 4949.58,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral est beaucoup moins des int\u00e9r\u00eats",
        "start": 4952.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s et beaucoup moins a model qui",
        "start": 4954.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ab\u00eeme la nature les femmes et les hommes",
        "start": 4956.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il ya une voie d' enthousiasme et",
        "start": 4959.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'esp\u00e9rance pour notre pays et pour",
        "start": 4961.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "notre pays en europe",
        "start": 4963.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donc merci infiniment de votre",
        "start": 4965.54,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "enthousiasme de votre engagement",
        "start": 4967.79,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "merci de de penser merci d'agir",
        "start": 4969.55,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "merci d'\u00eatre des faisait des faiseurs",
        "start": 4973.71,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d'une soci\u00e9t\u00e9 qui va mieux",
        "start": 4977.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "en tout cas nous c'est notre c'est comme",
        "start": 4979.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'on construit la politique et",
        "start": 4982.35,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'on va continuer elle a",
        "start": 4983.79,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "construit comme \u00e7a",
        "start": 4985.469,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "merci infiniment et puis merci \u00e0 toutes",
        "start": 4986.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "celles et \u00e0 tous ceux qui nous ont",
        "start": 4987.989,
        "duration": 6.471
    },
    {
        "text": "d\u00e9coup\u00e9 ce soir merci evans est unique",
        "start": 4990.27,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "merci romain de nous avoir accompagn\u00e9s",
        "start": 4994.46,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "dans cette soir\u00e9e merci yannick en sort",
        "start": 4997.59,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "effectivement plein d'esp\u00e9rance et plein",
        "start": 5002.18,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "d'envi\u00e9 d'agir",
        "start": 5004.04,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage je vous rappelle que pour",
        "start": 5006.91,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "suivre la campagne de yannick vous",
        "start": 5010.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pouvez vous inscrire \u00e0 d'ores et d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5012.17,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sur le site de vente de l'\u00e9cologie point",
        "start": 5014.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fr nous on est toute l'actualit\u00e9 de",
        "start": 5017.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "yannick est \u00e9galement d\u00e9croch\u00e9 un",
        "start": 5019.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "webinaire et je peux d'ores et d\u00e9j\u00e0 vous",
        "start": 5021.53,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dire que le prochain webinaire est",
        "start": 5024.32,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "programm\u00e9 normalement le 31 mai sur le",
        "start": 5027.56,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "th\u00e8me de la sant\u00e9 environnementale",
        "start": 5029.719,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "merci encore et je vous souhaite une",
        "start": 5031.66,
        "duration": 9.78
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s belle soir\u00e9e \u00e0 tous merci beaucoup",
        "start": 5034.13,
        "duration": 7.31
    }
]