[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2.33,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous et toutes merci de suivre",
        "start": 7.73,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "ce tweet chez ce rendez vous sur l'\u00e9cole",
        "start": 11.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce nouveau rendez-vous qui s'appelle",
        "start": 14.429,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "vers l'infini et l'au del\u00e0 et je suis",
        "start": 16.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que vous \u00eates nombreux et nombreuses",
        "start": 17.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous souvenir de cette petite",
        "start": 19.08,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rence de ce clin d'oeil alors ce",
        "start": 21.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "soir on va parler \u00e9coles et quand on",
        "start": 23.609,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parle \u00e9cole est bien en ce moment on",
        "start": 26.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parle beaucoup qu'ovide crise du coc",
        "start": 28.619,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "vide mais finalement cette crise est ce",
        "start": 30.39,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "qu'elle est juste un r\u00e9v\u00e9lateur de",
        "start": 32.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 plus anciennes ou est ce que",
        "start": 34.739,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l a cr\u00e9\u00e9 des difficult\u00e9s en elle-m\u00eame",
        "start": 36.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour pour parler d'\u00e9cole publique pour",
        "start": 39.989,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "parler d'\u00e9galit\u00e9 pour parler d'inclusion",
        "start": 42.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pour parler de statue de la place des",
        "start": 44.7,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "enseignants de l'\u00e9ducation ou de",
        "start": 47.52,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "l'instruction pour parler de l'avenir de",
        "start": 49.469,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole de ce qu'il faut faire pour la",
        "start": 52.199,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "changer et faire en sorte que les coptes",
        "start": 54.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole soit un lieu d'\u00e9mancipation pour",
        "start": 56.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tous et toutes eh bien j'ai deux super",
        "start": 58.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "invit\u00e9s mais vraiment deux invit\u00e9s",
        "start": 60.39,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "absolument g\u00e9nial que je vous pr\u00e9sente",
        "start": 62.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "maintenant et je vais essayer de ne pas",
        "start": 64.769,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "avoir un sourire extatique pendant toute",
        "start": 66.63,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission tellement je suis fier de les",
        "start": 68.31,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "recevoir ce soir pour la premi\u00e8re",
        "start": 69.869,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9mission c'est laurence de cock qui est",
        "start": 71.1,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de moi et qui a \u00e9crit \u00e9coles",
        "start": 74.159,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "publiques et \u00e9mancipation sociale aux",
        "start": 76.259,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "\u00e9ditions agone cessa contre-feu et",
        "start": 78.479,
        "duration": 6.471
    },
    {
        "text": "depuis marseille en direct avec son",
        "start": 82.08,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ordinateur et sa bonne humeur et",
        "start": 84.95,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est une bonne humeur on",
        "start": 88.14,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "parle \u00e0 rachid h et 0 6 7 0 qui dit",
        "start": 90.24,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "rachid leurs titres sur les r\u00e9seaux est",
        "start": 94.56,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "maintenant au rachis de l'instit qui",
        "start": 96.509,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "revient d'ibiza je crois que ton pseudo",
        "start": 98.189,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "twitter qui va changer qui a \u00e9crit un",
        "start": 102.57,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "livre tout aussi g\u00e9nial que celui de",
        "start": 104.34,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "laurence qui s'appelle les incassable et",
        "start": 107.369,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "que non je vous conseille vraiment la",
        "start": 109.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "lecture et la lecture de ces deux livres",
        "start": 111.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'art qui n'ont pas le m\u00eame point de vue",
        "start": 113.13,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9cole qui parle pas de la main",
        "start": 114.57,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de parler d'\u00e9cole mais qui sont",
        "start": 116.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tous les deux quand vous refermez ces",
        "start": 118.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "livres l\u00e0 vous avez l'impression d'\u00eatre",
        "start": 121.27,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "un tout petit peu plus intelligent et",
        "start": 122.65,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "intelligente que quand vous les avez",
        "start": 123.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ouvert et donc ce sont des livres ultra",
        "start": 125.17,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieux merci \u00e0 vous la toi je vous",
        "start": 127.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "propose de commencer par wenger c'est",
        "start": 130.539,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "beaucoup dans la nouvelle mais alors ce",
        "start": 131.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soir je pense que \u00e7a on va parler blanc",
        "start": 134.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "caire tout \u00e7a enfin je pense qu'il va y",
        "start": 135.97,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "avoir des oreilles",
        "start": 137.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais avant d'en parler avant de parler",
        "start": 138.54,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "de notre ministre je vous propose une",
        "start": 140.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question qui est qu'est ce que",
        "start": 142.6,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "c'est pour vous l'\u00e9cole publique",
        "start": 143.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "a pour moi l'\u00e9cole publique ah pardon je",
        "start": 145.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "commence vas-y vas-y lens",
        "start": 148.33,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ouais pour moi l'\u00e9cole publique c'est",
        "start": 150.18,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "c'est le seul mod\u00e8le d'\u00e9cole qui est",
        "start": 152.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "susceptible d'accueillir tous les",
        "start": 154.78,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "enfants quelle que soit leur origine",
        "start": 156.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sociale quelles que soient leurs",
        "start": 159.519,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "origines culturelles et donc c'est de",
        "start": 161.26,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "mon point de vue le seul mod\u00e8le d'\u00e9cole",
        "start": 164.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e0 d\u00e9fendre v\u00e9ritablement politiquement",
        "start": 166.9,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "surtout dans une pens\u00e9e de gauche voil\u00e0",
        "start": 169.6,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "rachid",
        "start": 173.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alors moi je devrais totalement laurence",
        "start": 175.08,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 je pense plus une fois qu'on a",
        "start": 177.88,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "dit une",
        "start": 180.34,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "les patients documents et non pas la",
        "start": 185.31,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "peine d'ajouter un cuvier ce parce que",
        "start": 189.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "finalement ce seront deux choses et qui",
        "start": 191.049,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "se chevauchent l'\u00e9cole et des forc\u00e9ment",
        "start": 193.03,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "avec lucile c'est l\u00e9 public s'adresse \u00e0",
        "start": 195.91,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "tout moment d'\u00eatre ferm\u00e9 les",
        "start": 198.549,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "anticipations de pousser principalement",
        "start": 200.049,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "on a perdu rachid nous ici sur le",
        "start": 207.9,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "plateau \u00e7a fait partie des erreurs tech",
        "start": 210.22,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "des petits bugs techniques qui font tout",
        "start": 211.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le charme de twitch en attendant qu'il",
        "start": 213.579,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "nous revienne je fasse je remercie",
        "start": 216.16,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "beaucoup les personnes qui sont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 217.93,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dans le chat qui nous envoie d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 218.89,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "photos des photos des messages par",
        "start": 220.57,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "n'importe quoi et",
        "start": 223.209,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "du coup on n'a pas retrouv\u00e9 rachid h et",
        "start": 227.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e8s ce que tu nous entends l\u00e0 oui oui",
        "start": 229.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moi je vous encore ok alors justement on",
        "start": 232.36,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "va reprendre sur cette \u00e9cole publique",
        "start": 234.58,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "est-ce que l\u00e0 on peut dire que l'\u00e9cole",
        "start": 236.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "publique telle qu'elle est actuellement",
        "start": 241.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "rempli sa mission de donner des chances",
        "start": 242.55,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "\u00e9gales de r\u00e9ussite et des opportunit\u00e9s",
        "start": 246.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9gales de r\u00e9ussite \u00e0 chacun chacune",
        "start": 249.22,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "aujourd'hui alors \u00e9videmment c'est toute",
        "start": 250.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la diff\u00e9rence entre un mod\u00e8le c'est \u00e0",
        "start": 253.209,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dire ce vers quoi il faut que l'on se",
        "start": 255.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dirige une sorte de boussole et puis la",
        "start": 257.829,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 du fonctionnement et c'est une",
        "start": 260.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "question importante parce que \u00e9videmment",
        "start": 262.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quand on d\u00e9fend l'\u00e9cole publique \u00e7a veut",
        "start": 264.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas dire qu'on la d\u00e9fend telle qu'elle",
        "start": 265.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dise fonctionne en ce moment est de fait",
        "start": 267.4,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "elles dysfonctionne et elles disent",
        "start": 269.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fonctionne depuis longtemps c'est \u00e0 dire",
        "start": 271.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'on a aujourd'hui une \u00e9cole qui me",
        "start": 273.37,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "faire depuis plus de 40 ans et m\u00eame plus",
        "start": 275.38,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "nana ne r\u00e9ussit pas \u00e0",
        "start": 278.97,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "offrir je dirais la trajectoire scolaire",
        "start": 282.63,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "de leur choix \u00e0 tous les enfants parce",
        "start": 285.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que moi j'aime pas trop la question de",
        "start": 287.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ussite scolaire je trouve que c'est",
        "start": 288.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s norm\u00e9 la r\u00e9ussite scolaire",
        "start": 290.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ont r\u00e9ussi au nom de quoi en fait on",
        "start": 293.29,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussit au nom de ce qu'une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 294.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide ce qu'est la r\u00e9ussite or devenir",
        "start": 296.169,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "m\u00e9canicien de mon point de vue c'est une",
        "start": 300.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "grande r\u00e9ussite scolaire vu ma nullit\u00e9",
        "start": 302.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en m\u00e9canique ou plombiers ou d'autres",
        "start": 304.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers qui sont socialement d\u00e9valoris\u00e9",
        "start": 307.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a peut \u00eatre de",
        "start": 308.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'ordre de la r\u00e9ussite pour les enfants",
        "start": 311.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 j'aime bien cette id\u00e9e d'une",
        "start": 312.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9cole qui offrirait la possibilit\u00e9 de",
        "start": 315.34,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "choisir en toute conscience pour tous",
        "start": 317.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les enfants",
        "start": 320.29,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "la trajectoire scolaire qu'ils ont envie",
        "start": 321.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de faire et de fait n'ont pour l'instant",
        "start": 322.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous on n'y arrive pas on peine \u00e0",
        "start": 325.75,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "plein d'endroits on est dans un mod\u00e8le",
        "start": 328.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cole qui pour le dire tr\u00e8s rapidement",
        "start": 330.039,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "on est dans un mod\u00e8le d'\u00e9cole qui sait",
        "start": 332.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en france qui sait tr\u00e8s bien faire",
        "start": 334.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir les forts cirque il les emm\u00e8ne",
        "start": 335.86,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s loin et qui en revanche est",
        "start": 338.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vraiment compl\u00e8tement nul avec les",
        "start": 341.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enfants qui ont le plus de difficult\u00e9s",
        "start": 343.78,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc on est un des mod\u00e8les",
        "start": 345.55,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "scolaires les plus in\u00e9galitaires",
        "start": 347.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui elle remplit pas sa mission",
        "start": 348.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on verra plus tard quelles sont les",
        "start": 350.46,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "raisons mais non",
        "start": 352.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rachid toi qu'\u00e0 travailler avec ce que",
        "start": 354.62,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "tu appelles les celle que tu appelles",
        "start": 357.15,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les uns kasab les sacs pas est ce que",
        "start": 359.789,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "cette est ce que cette \u00e9cole est la",
        "start": 362.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse est elle r\u00e9pond \u00e0 cette mission",
        "start": 364.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'\u00e9galit\u00e9 enfin je suppose ta r\u00e9ponse",
        "start": 365.61,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "mais il nous 3 pourquoi tu penses que",
        "start": 368.19,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "c'est qu'un vainqueur le oui avec le",
        "start": 370.97,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "simple fait qu'on puisse parler de kasab",
        "start": 374.789,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "l'oc\u00e9an des institutions qui sont cens\u00e9s",
        "start": 377.569,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "permettre d'amender ce clan notamment",
        "start": 381.03,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9pare pas les normes",
        "start": 383.58,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "par rapport au fait que moi au sein de",
        "start": 395.56,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ma structure qui est qui et la cepap et",
        "start": 398.95,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "d'avoir finalement seulement 30 bourse",
        "start": 401.53,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "ouais je pense que la chine va faire tu",
        "start": 409.139,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "coupes ta vid\u00e9o parce qu'en fait l\u00e0 on",
        "start": 411.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "entend un mot sur trois et \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 413.44,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "non pas vu attention la chine \u00e7a a coup\u00e9",
        "start": 415.99,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "sa \u00e0 couper trop faible est ce que tu",
        "start": 420.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pourrais coup\u00e9 ta vid\u00e9o quand tu parles",
        "start": 423.61,
        "duration": 6.529
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a je pense que de",
        "start": 425.44,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "nouvelles id\u00e9es ou est ce qu'elles m'ont",
        "start": 432.03,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pris cette mission d'\u00e9galit\u00e9 mais",
        "start": 434.74,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "alors ce que je disais c'est que sur",
        "start": 437.88,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "l'offre le simple fait coupable d'un",
        "start": 441.52,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "kazan \u00e7a repr\u00e9sente galles \u00e7a prouve que",
        "start": 444.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "non elle ne remplit pas sa mission \u00e9tait",
        "start": 447.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "alit\u00e9 aujourd'hui ne nous permet pas \u00e0",
        "start": 449.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tous les \u00e9l\u00e8ves de s'\u00e9panouir de",
        "start": 451.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "s'\u00e9manciper \u00e0 travers big oil public et",
        "start": 453.1,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "je le vois aussi localement dans cette",
        "start": 456.43,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "petite structure dans laquelle je",
        "start": 459.729,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "travaille qui est l\u00e0 c'est pas section",
        "start": 461.169,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral professionnel",
        "start": 463.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9 qui appelait 310 \u00e9l\u00e8ves qui ont",
        "start": 464.2,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "le plus de difficult\u00e9s au terme d\u00e9",
        "start": 467.74,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole primaire parmi ces \u00e9l\u00e8ves ne",
        "start": 470.38,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "s'est pas \u00e0 l'\u00e9chelle nationale en a que",
        "start": 473.2,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "30 % qui arrive aujourd'hui \u00e0 sortir du",
        "start": 476.2,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me scolaire avec un dipl\u00f4me",
        "start": 479.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bien souvent ce dipl\u00f4me c'est le serap",
        "start": 481.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e0 dire que c'est un dipl\u00f4me qui",
        "start": 483.52,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas celui qui est voulu celui",
        "start": 485.86,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qui est recherch\u00e9 par des l\u00e8vres les",
        "start": 489.46,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mecs ce dipl\u00f4me la banque 30% \u00e0",
        "start": 491.35,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "l'obtenir c'est un chiffre qui est",
        "start": 494.59,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "ridiculement bape pierre \u00e0 rendre",
        "start": 496.02,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames et donc qu'on doit s'efforcer",
        "start": 500.229,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "de changer parce \u00e0 temps de me r\u00e9pondre",
        "start": 502.66,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "que la r\u00e9ussite ne passe pas forc\u00e9ment",
        "start": 505.93,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "par des dipl\u00f4mes bien entendu mais",
        "start": 509.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on sait combien c'est",
        "start": 511.419,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "difficile de lucre",
        "start": 512.95,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "on sait combien c'est difficile de",
        "start": 515.05,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "trouver du travail quand on est non",
        "start": 517.099,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "dipl\u00f4m\u00e9s c'est le crit\u00e8re d'ailleurs",
        "start": 519.02,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "principale entre cdi et cdd entre ce",
        "start": 520.94,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "qu'on appelle le march\u00e9 du travail et le",
        "start": 523.399,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "halo du travail c'est \u00e0 dire toutes les",
        "start": 527.26,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "personnes qui cumulent les contrats",
        "start": 529.43,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caires et bien souvent c'est tr\u00e8s",
        "start": 530.839,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "connect\u00e9s au haut niveau de dipl\u00f4me",
        "start": 532.339,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "alors pourquoi l'est enfin peut-\u00eatre on",
        "start": 534.11,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "peut commencer comme \u00e7a c'est pourquoi",
        "start": 536.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole fran\u00e7aise a du mal \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 537.649,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ces enjeux de l'\u00e9galit\u00e9 est d'offrir \u00e0",
        "start": 540.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "chacun et chacune le parcours qui",
        "start": 543.589,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "souhaitent voyager beaucoup de raisons",
        "start": 545.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je vais pas peut-\u00eatre pas faire",
        "start": 547.149,
        "duration": 3.161
    },
    {
        "text": "l'inventaire de toutes les raisons mais",
        "start": 548.99,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "je vais je vais dire un petit peu celle",
        "start": 550.31,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui me semble \u00e9vidente et puis peut-\u00eatre",
        "start": 551.899,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "celle dont on parle le moins d'abord il",
        "start": 553.73,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "ya une raison historique",
        "start": 557.12,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "quand l'\u00e9cole de la r\u00e9publique s'est",
        "start": 558.64,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 quand je le ferry a d\u00e9cid\u00e9 l'\u00e9cole",
        "start": 561.529,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "gratuite la\u00efque et obligatoire m\u00eame si",
        "start": 563.779,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on avait d\u00e9j\u00e0 beaucoup",
        "start": 565.19,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'enfants qu'elle est \u00e0 l'\u00e9cole etc mais",
        "start": 566.209,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la loi institutionnels",
        "start": 568.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "institutionnalise officialise quelque",
        "start": 570.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "chose",
        "start": 571.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il n'a pas je dirais eu le courage",
        "start": 572.92,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "d'aller jusqu'au bout de cette d\u00e9cision",
        "start": 575.66,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que il a laiss\u00e9 la",
        "start": 577.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 \u00e0 une partie des enfants et",
        "start": 579.529,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "notamment des enfants de la bourgeoisie",
        "start": 582.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de poursuivre leur scolarit\u00e9 dans des",
        "start": 583.51,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements qu'on appelait des lyc\u00e9es",
        "start": 586.88,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "mais qui allait du cp \u00e0 la terminale",
        "start": 588.38,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "payant et qui sont en fait rester des",
        "start": 589.81,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements de s\u00e9lection sociale",
        "start": 593.089,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d'une certaine mani\u00e8re donc dans l'acte",
        "start": 594.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de naissance de l'\u00e9cole de la r\u00e9publique",
        "start": 596.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il y a toujours eu plusieurs voies",
        "start": 598.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parall\u00e8les est l'un des obstacles \u00e0 la",
        "start": 600.74,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratisation c'est justement",
        "start": 603.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'existence de ces voies parall\u00e8les",
        "start": 605.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce que les voies parall\u00e8les sont",
        "start": 606.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toujours emprunt\u00e9s par les enfants qui",
        "start": 608.99,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "en ont la possibilit\u00e9 notamment la",
        "start": 611.12,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 mat\u00e9rielle et aujourd'hui en",
        "start": 613.47,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "france on souffre \u00e9norm\u00e9ment en fait de",
        "start": 615.959,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "la multiplication de ces voies",
        "start": 618.269,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parall\u00e8les on le voit par exemple avec",
        "start": 619.47,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "les grandes \u00e9coles les grandes \u00e9coles et",
        "start": 620.879,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 c'est un autre exemple de",
        "start": 622.859,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "voies parall\u00e8les o\u00f9 les pr\u00e9pas \u00e0",
        "start": 624.539,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 c'est un autre exemple de",
        "start": 625.769,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voies parall\u00e8les l'existence de voies",
        "start": 627.329,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parall\u00e8les c'est un obstacle majeur \u00e0 ce",
        "start": 629.369,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'on appelle la d\u00e9mocratisation",
        "start": 631.559,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "scolaire c'est-\u00e0-dire le fait de pouvoir",
        "start": 632.939,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "faire r\u00e9ussir ou faire parvenir les tout",
        "start": 634.829,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'ensemble des enfants \u00e7a c'est vraiment",
        "start": 638.039,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "une premi\u00e8re raison et puis \u00e0 une",
        "start": 639.539,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me raison qui est moins historique",
        "start": 641.22,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "est plus structurel et qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 643.409,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "d\u00e9montr\u00e9e d\u00e8s les ann\u00e9es 60 par bourdieu",
        "start": 644.849,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et puis ensuite d'autres sociologues ont",
        "start": 647.97,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "suivi ont suivi le ma\u00eetre",
        "start": 650.309,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "c'est que cette \u00e9cole dans ses contenus",
        "start": 653.72,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "d'enseignement c'est \u00e0 dire dans ce",
        "start": 657.479,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qu'elle enseigne dans ses codes le code",
        "start": 659.099,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de l'enseignant le code du cours",
        "start": 662.759,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "magistral le code d'une part du de la",
        "start": 664.589,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise du verbe de la ma\u00eetrise de",
        "start": 667.199,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'oralit\u00e9 des savoirs classique et",
        "start": 669.479,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cetera des programmes scolaires cette",
        "start": 672.299,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9cole est fonci\u00e8rement une \u00e9cole",
        "start": 674.669,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bourgeoise c'est une \u00e9cole ce qui para\u00eet",
        "start": 676.349,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce qu'est ce qu'il appelait la culture",
        "start": 678.839,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime",
        "start": 680.069,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9cole qui v\u00e9hicule les codes",
        "start": 680.729,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de la bourgeoisie et \u00e7a \u00e7a signifie que",
        "start": 682.499,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "lorsqu'un enfant qui vient des milieux",
        "start": 685.709,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "populaires entre dans cette \u00e9cole il a",
        "start": 687.779,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le double de chemin \u00e0 parcourir parce",
        "start": 690.359,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que le petit enfants de la bourgeoisie",
        "start": 692.759,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aura \u00e9t\u00e9 socialis\u00e9s tr\u00e8s tr\u00e8s t\u00f4t pour",
        "start": 694.829,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "apprendre \u00e0 apprendre c'est \u00e0 dire qu'en",
        "start": 697.559,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fait ce sont des codes qu'il conna\u00eet",
        "start": 699.239,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parfaitement bien les gosses de profs",
        "start": 700.589,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "par exemple un les n\u00f4tres bain d\u00e8s",
        "start": 702.689,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient deux trois mois n'a",
        "start": 704.699,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 alors \u00e0 prendre des couleurs",
        "start": 705.869,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "etc c'est pas le cas dans toutes les",
        "start": 706.979,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "familles et donc on a des enfants des",
        "start": 709.319,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "milieux populaires qui arrive son code",
        "start": 711.809,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et on a une \u00e9cole qui ne sais pas en",
        "start": 713.22,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "fait donn\u00e9 les cl\u00e9s en mains les cl\u00e9s de",
        "start": 715.739,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "compr\u00e9hension et donc du coup on a non",
        "start": 717.659,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "seulement une \u00e9cole qui va reproduire",
        "start": 720.269,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les in\u00e9galit\u00e9s \u00e7a c'est ce que montre et",
        "start": 722.009,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour du passeront mais qui en plus va",
        "start": 723.839,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "produire des in\u00e9galit\u00e9s suppl\u00e9mentaires",
        "start": 725.999,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une autre raison qui est tr\u00e8s",
        "start": 728.159,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s forte et qui est celle qui sans",
        "start": 729.839,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "doute a \u00e9t\u00e9 la moins prise en charge par",
        "start": 733.019,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'ensemble des politiques \u00e9ducatives en",
        "start": 736.019,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "fait deux 50 ans c'est \u00e0 dire pas",
        "start": 737.819,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "simplement refonder l'\u00e9cole d'un point",
        "start": 739.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de vue structurel mais aussi la faune",
        "start": 741.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des du point de vue des de sa culture de",
        "start": 743.67,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "la culture qu'elle v\u00e9hicule alors \u00e0",
        "start": 745.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "chypre dans son livre il ya un passage",
        "start": 748.589,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "qui m'a vraiment",
        "start": 750.48,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "estomaqu\u00e9 qui nous tue d\u00e9crite tous les",
        "start": 751.79,
        "duration": 8.049
    },
    {
        "text": "qualificatifs qui ont d\u00e9sign\u00e9 les \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 755.85,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9crocheurs et les \u00e9l\u00e8ves qui notamment",
        "start": 759.839,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "finissant sec pas aujourd'hui mais qui \u00e0",
        "start": 762.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque ont toujours eu des esp\u00e8ces de",
        "start": 764.7,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "voix particuli\u00e8re parce que tu parlais",
        "start": 766.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de voies parall\u00e8les mais il ya aussi les",
        "start": 768.959,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "voies de recours parce qu'ils",
        "start": 770.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppent les voix de rel\u00e9gation et",
        "start": 771.81,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "donc tu fais un inventaire comme \u00e7a des",
        "start": 773.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "termes qui ont \u00e9t\u00e9 employ\u00e9s pour",
        "start": 775.829,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9signer ces \u00e9l\u00e8ves et je voudrais que",
        "start": 777.6,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "tu le refasses ici pour qu'on se rende",
        "start": 779.459,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "contraintes de la violence sociale qu'il",
        "start": 780.899,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "ya derri\u00e8re",
        "start": 782.579,
        "duration": 2.271
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a en face et je crois qu'on se",
        "start": 786.23,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "rend pas bien compte par les d\u00e9bats",
        "start": 789.18,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "publics du fait que",
        "start": 790.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chec scolaire a toujours exist\u00e9 dans",
        "start": 792.86,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "la main ont chang\u00e9 le d\u00e9crochage",
        "start": 795.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "scolaire a toujours exist\u00e9 en de\u00e7\u00e0 du",
        "start": 796.769,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "pic l'\u00e9cole \u00e0 l'instruction obligatoire",
        "start": 799.14,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "existe ici un plan qu'il arrive vraiment",
        "start": 801.24,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "institutionnels",
        "start": 805.67,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "on peut trouver des ternes comme des",
        "start": 807.18,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "idiots les uns gouvernable d\u00e9sagr\u00e9able",
        "start": 808.949,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "il a ce sont des termes de l'institution",
        "start": 812.579,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame a utilis\u00e9 pour qualifier un",
        "start": 814.949,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "certain type de public qui ne rentrait",
        "start": 817.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas dans les cases qui ne rentrait pas",
        "start": 818.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans la norme il y avait d'\u00eatre pr\u00e9sent",
        "start": 820.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour cesser les flammes ne rentrait pas",
        "start": 822.63,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "dans la norme il n'avait pas de",
        "start": 825.0,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pr\u00e9requis tout simplement ce qu'on",
        "start": 826.199,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "parlait laurence avec cette histoire de",
        "start": 827.88,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "toute \u00e9ducation bourgeoise du code qui",
        "start": 830.1,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9j\u00e0 install\u00e9s dans l'institution",
        "start": 832.079,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et qui ne convient pas \u00e0 tout le monde",
        "start": 834.449,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on se posait pas toutes ces questions on",
        "start": 835.949,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "les rel\u00e9guer la simple question c'\u00e9tait",
        "start": 838.589,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "de savoir s'il allait \u00eatre assez",
        "start": 841.17,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "intelligent pour",
        "start": 843.62,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "quand puisse les garder comme au contact",
        "start": 845.939,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des autres ou s'il fallait compl\u00e8tement",
        "start": 848.759,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les mettre en avant les campagnes dans",
        "start": 850.139,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des hospices o\u00f9 il ne serait plus au",
        "start": 853.139,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "contact de de qui que ce soit et c'est",
        "start": 855.569,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a aussi l'histoire vraie des \u00e9l\u00e8ves \u00e0",
        "start": 859.259,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "besoins \u00e9ducatifs particuliers",
        "start": 861.479,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on les appelle comme \u00e7a",
        "start": 863.039,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est une avanc\u00e9e en soi quand il y",
        "start": 864.269,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avait des besoins \u00e9ducatifs \u00e7a n'a pas",
        "start": 866.039,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 le cas et puis bon m\u00eame si",
        "start": 868.799,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "on a avanc\u00e9 dans le vocabulaire je",
        "start": 870.989,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "dirais que les normands de de chemin \u00e0",
        "start": 874.109,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "parcourir mais dans les faits parce que",
        "start": 876.929,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il ne suffit pas d'avoir des",
        "start": 879.539,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "appellations incorrect il faut aussi",
        "start": 881.879,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "adapter des vols pour qu'elle convienne",
        "start": 883.499,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "aux besoins de piment et les personnes",
        "start": 885.839,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qui les \u00e9l\u00e8ves qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 889.829,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "rel\u00e9gu\u00e9es dans l'est",
        "start": 891.329,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "dans les fili\u00e8res ou dans les classes",
        "start": 893.689,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifiques pour eux on est d'accord",
        "start": 896.569,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "qu'il ya quand m\u00eame une dimension",
        "start": 899.699,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sociale extr\u00eamement forte tu l'as dit il",
        "start": 900.689,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ya l'histoire du capital social \u00e0 la",
        "start": 902.879,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "bourre dieu mais il n'ya pas que \u00e7a",
        "start": 904.47,
        "duration": 2.269
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'il ya aussi une question",
        "start": 905.609,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de ma\u00eetrise des codes de m\u00eame de ce",
        "start": 906.739,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "qu'on attend de soi et l\u00e0 dessus aussi",
        "start": 911.849,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tu as un passage qui est vraiment tr\u00e8s",
        "start": 913.649,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant sur la mani\u00e8re dont en fait",
        "start": 914.939,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "un \u00e9l\u00e8ve r\u00e9pond \u00e0 ce que demande",
        "start": 917.189,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "l'instituteur l'enseignant le professeur",
        "start": 918.649,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "et et quand ils r\u00e9pondent pas ben en",
        "start": 920.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fait on a l'impression que il est pas",
        "start": 923.489,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fait pour l'\u00e9cole alors que juste il n'a",
        "start": 925.47,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pas les codes qui lui permettent de",
        "start": 927.419,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9crypter ce qu'on lui demande quoi et",
        "start": 928.949,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est quelque chose qui est quand",
        "start": 930.389,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00eame assez absent du d\u00e9bat sur l'\u00e9cole",
        "start": 933.239,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sir comment on fait en sorte",
        "start": 934.679,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que des personnes acqui\u00e8rent ces codes",
        "start": 936.089,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et comment on fait en sorte que ceux qui",
        "start": 938.309,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "ne l'ont pas et celles qui ne m'ont pas",
        "start": 939.569,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "le fils avoir leur place dans l'\u00e9cole",
        "start": 941.22,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "enfin je m'arrache il va zy si tu es si",
        "start": 943.069,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tu veux parler de \u00e7a",
        "start": 946.139,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "et \u00e7a me fait penser \u00e0 une heure \u00e0 une",
        "start": 947.929,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "formule \u00e0 utiliser un sociologue",
        "start": 951.72,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "analytics apple robert merton qui a fait",
        "start": 953.549,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'\u00e9vangile alors cet",
        "start": 956.839,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avis comme r\u00e9f\u00e9rentiel mais il a dit il",
        "start": 960.269,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dit l'aspect ce passage \u00e0 celui qui a il",
        "start": 962.779,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "aura beaucoup donn\u00e9 et qui fera dans la",
        "start": 965.849,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "constance mais \u00e0 celui qui n'a rien il",
        "start": 967.649,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sera toute vie humaine suffit de",
        "start": 969.72,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "poss\u00e9der et je trouve que \u00e7a retranscrit",
        "start": 970.949,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "bien ce qui se passe pour les \u00e9l\u00e8ves qui",
        "start": 973.199,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vient d'encha\u00eener vols n'est pas fait",
        "start": 976.669,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "pour revenir \u00e0 7 pour r\u00e9pondre \u00e0 leurs",
        "start": 978.929,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "besoins mais finalement non seulement on",
        "start": 980.519,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "leur donne rien mais en leur offrant ce",
        "start": 983.279,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'ils savaient ce qu'ils avaient c'est",
        "start": 985.439,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "une forme de confiance en eux en fait",
        "start": 986.669,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ils viennent ils \u00e9chouent mme kane des",
        "start": 988.529,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mauvaises notes par fonctionnement des",
        "start": 990.089,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mauvaises notes maintenant on peut aussi",
        "start": 991.619,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "prendre des mauvaises comp\u00e9tences \u00e7a ne",
        "start": 992.729,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "change pas le fond du probl\u00e8me mais",
        "start": 994.859,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "toujours est il que l'on va faire subir",
        "start": 997.979,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces enfin les lampes \u00e0 l'est\u00e9rel des",
        "start": 1001.309,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "chefs en \u00e9chec et jusqu'\u00e0 ce que ce",
        "start": 1004.339,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'il se retrouve d\u00e9muni de cette",
        "start": 1006.35,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "confiance qui est vraiment un moteur",
        "start": 1008.959,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour avancer dans la vie mais \u00e7a moi \u00e7a",
        "start": 1010.399,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "m'\u00e9voque aussi une autre une autre entre",
        "start": 1013.699,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "guillemets petites histoires racont\u00e9es",
        "start": 1016.039,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "par une sp\u00e9cialiste de l'\u00e9cole",
        "start": 1017.72,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "maternelle christin pas s\u00e9rieux qui",
        "start": 1019.459,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "racontait ya pas longtemps une petite",
        "start": 1021.939,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "fille de 3 ans qui bloque sur un",
        "start": 1024.409,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "exercice et",
        "start": 1026.959,
        "duration": 4.001
    },
    {
        "text": "et donc la ma\u00eetresse ou le ma\u00eetre je",
        "start": 1028.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sais plus vers la voir et lui dit mais",
        "start": 1030.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chie et en fait la petite la",
        "start": 1032.55,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "regarde et dit je ne je ne sais pas",
        "start": 1035.79,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "faire et elle la ma\u00eetresse r\u00e9pond mais",
        "start": 1039.21,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chie dans ta t\u00eate et la petite",
        "start": 1042.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond je ne sais pas ce qui se passe",
        "start": 1044.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans ma t\u00eate et c'est int\u00e9ressant parce",
        "start": 1046.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que \u00e7a renvoie en effet aussi \u00e0 la",
        "start": 1049.08,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "question de la formation des enseignants",
        "start": 1050.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que non seulement c'est pas",
        "start": 1052.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'un d\u00e9bat public mais c'est pas non",
        "start": 1053.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "plus dans la formation des enseignants",
        "start": 1055.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alors que \u00e7a devrait \u00eatre une \u00e9vidence",
        "start": 1057.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de se demander de se demander comment un",
        "start": 1059.52,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ve apprend et surtout comment les",
        "start": 1061.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "apprentissages sont socialement",
        "start": 1065.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rencier c'est \u00e0 dire que les \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 1066.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "selon l'endroit d'o\u00f9 ils viennent n'a",
        "start": 1068.82,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "pas de la m\u00eame fa\u00e7on",
        "start": 1070.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ouais moi alors \u00e7a ouvre tout un champ",
        "start": 1072.98,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "mais il faut qu'on avance un peu dans le",
        "start": 1075.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat parce qu'il ya aussi tout un",
        "start": 1077.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "passage sur la p\u00e9dagogie active dans ton",
        "start": 1079.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bouquin \u00e0 toi il ya tout un passage sur",
        "start": 1081.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les cours priv\u00e9s qui sont donn\u00e9s la",
        "start": 1083.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "notamment la crise du comit\u00e9 je fais le",
        "start": 1085.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lien a dit l\u00e0-dessus justement avec la",
        "start": 1086.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "crise et avec un ministre que l'on a",
        "start": 1088.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qui va passer qui on l'esp\u00e8re va faire",
        "start": 1091.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une annonce ce soir une annonce de sa",
        "start": 1094.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9mission n'est pas compl\u00e8tement s\u00fbr on",
        "start": 1095.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "va repr\u00e9senter dans ceux d'autres",
        "start": 1097.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 20 heures mais pour vous qu'est",
        "start": 1099.75,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a a chang\u00e9 ce mandat l\u00e0 sur ce",
        "start": 1102.12,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "retour \u00e0 l'instruction c'est ce que tu",
        "start": 1106.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dis dans son livre laurent stien que l\u00e0",
        "start": 1109.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on est pass\u00e9 de d'une \u00e9ducation et des",
        "start": 1111.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ducs derri\u00e8re l'\u00e9ducation il ya une",
        "start": 1113.4,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9mancipation c'est \u00e0 dire qu'en fait",
        "start": 1114.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation n'a pas forc\u00e9ment vocation",
        "start": 1116.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tout de suite all\u00e9 trouver un m\u00e9tier",
        "start": 1118.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est d'abord donner des outils \u00e0 chacun",
        "start": 1120.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et chacune pour avoir une vie pour",
        "start": 1122.61,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "comprendre le monde dans lequel on est",
        "start": 1124.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour pouvoir construire sa vie future et",
        "start": 1125.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'instruction celle inverse qui apr\u00e8s",
        "start": 1128.22,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "instruction c'est une forme de",
        "start": 1129.84,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "discipline enfin tu me tues me corrigera",
        "start": 1130.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "si si tu as d'autres mots pour le dire",
        "start": 1132.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais c'est une forme de discipline o\u00f9 il",
        "start": 1135.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faut apprendre \u00e0 lire \u00e9crire compter et",
        "start": 1137.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s vous \u00eates de montres de comptes",
        "start": 1139.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s vous entrez sur le march\u00e9 du",
        "start": 1140.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "travail vous \u00eates \u00e0 fond et vous \u00eates",
        "start": 1142.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s disciplin\u00e9s et l\u00e0 on est",
        "start": 1144.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "impressionn\u00e9 air con \u00e0 rebasculer vers",
        "start": 1146.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de l'instruction est ce que c'est",
        "start": 1148.35,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifique \u00e0 ce mandat l\u00e0 est ce que \u00e7a",
        "start": 1149.82,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 plus fort dans ce mandat l\u00e0",
        "start": 1151.2,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "vasile ans d'ailleurs lorsque blanc",
        "start": 1152.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "caire a pris ses fonctions il a demand\u00e9",
        "start": 1155.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 emmanuel macron de changer le nom du",
        "start": 1157.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re il voulait l'appeler ray",
        "start": 1159.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 la ministre le minist\u00e8re de",
        "start": 1160.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'instruction publique donc",
        "start": 1162.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "effectivement c'est assez \u00e9loquent alors",
        "start": 1164.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est compliqu\u00e9 cette histoire de mots",
        "start": 1166.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'instruction parce qu'apr\u00e8s tout on va",
        "start": 1167.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas rejeter l'instruction l'instruction",
        "start": 1170.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est condorcet c'est une belle id\u00e9e",
        "start": 1171.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vient cette id\u00e9e voil\u00e0 d'\u00eatre dans une",
        "start": 1174.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "logique de transmission de savoirs",
        "start": 1176.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'attentes d'apprentissage etc mais",
        "start": 1178.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est un mot qui fonctionne",
        "start": 1180.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "un petit peu comme un signal qui est le",
        "start": 1182.06,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "signal dans rv d'en finir avec justement",
        "start": 1184.46,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "tout ce qui est \u00e9ducation p\u00e9dagogie et",
        "start": 1187.16,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu'on entend ce mot et",
        "start": 1190.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a que blanc caire du coup",
        "start": 1192.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s'emparent de ce mot pour dire moi je",
        "start": 1193.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vais \u00eatre le le ministre du retour \u00e0",
        "start": 1195.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'ordre c'est fini la r\u00e9cr\u00e9ation",
        "start": 1198.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est fini la r\u00e9cr\u00e9ation et avec",
        "start": 1200.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "blanquaert eut demand\u00e9 ce qui a chang\u00e9",
        "start": 1202.46,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "bas c'est fini la r\u00e9cr\u00e9ation pour tout",
        "start": 1203.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le monde c'est \u00e0 dire que pour les",
        "start": 1205.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enfants voil\u00e0 si on bat sauf pour lui",
        "start": 1206.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "parce que lui en fauchant salut \u00e7a va",
        "start": 1209.48,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "tirer",
        "start": 1211.79,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "c'est payet et compagnie mais en",
        "start": 1214.54,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "revanche nous c'est au pain et \u00e0 l'eau",
        "start": 1216.86,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quoi donc alors \u00e7a c'est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a a",
        "start": 1218.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "beaucoup chang\u00e9 dans la dans la m\u00e9thode",
        "start": 1222.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans la m\u00e9thode minist\u00e9riel c'est \u00e0 dire",
        "start": 1223.88,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que c'est une m\u00e9thode qui est",
        "start": 1225.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement autoritaire c'est la m\u00e9thode",
        "start": 1226.67,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9pression cher c'est quelqu'un",
        "start": 1229.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui d\u00e8s ses premiers mois au",
        "start": 1231.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "gouvernement a quand m\u00eame trouv\u00e9 le",
        "start": 1232.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moyen de poursuivre un syndicat sud",
        "start": 1234.53,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation en justice c'est pas rien",
        "start": 1237.05,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame il ya un tel inventaire de",
        "start": 1240.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comment dire de pratiques autoritaires",
        "start": 1243.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que on les oublie au bout d'un moment",
        "start": 1244.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 non stop pendant tout un",
        "start": 1246.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mandat des militants syndicalistes qui",
        "start": 1249.23,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 criminalis\u00e9",
        "start": 1250.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des agents qui ont \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9s devant le",
        "start": 1252.19,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "rectorat pour d\u00e9d\u00e9 des proc\u00e9dures",
        "start": 1255.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "disciplinaires et c'est parce qu'il",
        "start": 1258.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'appliquerait pas des directives enfin",
        "start": 1260.48,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a pas cess\u00e9 jusqu'\u00e0 l'article 1 de",
        "start": 1262.28,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la loi pour la confiance quand m\u00eame un",
        "start": 1266.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "truc g\u00e9nial aussi cette fa\u00e7on d\u00e9tourn\u00e9e",
        "start": 1267.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les mots quoi qui est vraiment un",
        "start": 1269.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "article de muselage des enseignants est",
        "start": 1271.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pratiquement l'article 1 c'est un",
        "start": 1273.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "article qui demande une exemplarit\u00e9 de",
        "start": 1275.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la part des enseignants est pas donc",
        "start": 1277.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est une formulation extr\u00eamement vague",
        "start": 1279.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour en gros coup et le bec et",
        "start": 1282.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on le voit en cinq ans moi",
        "start": 1283.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est un truc qui m'a sid\u00e9r\u00e9",
        "start": 1285.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'exemplarit\u00e9 c'est \u00e9videmment faux pas",
        "start": 1286.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dire ce que c'est oui nous situe pr\u00e8s",
        "start": 1289.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "traille trouve aujourd'hui ah oui alors",
        "start": 1291.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on en fait trop et enseignants pardon",
        "start": 1293.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est voit la vraie foi l'arceau et non",
        "start": 1295.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ces questions bien s\u00fbr bien s\u00fbr c'est",
        "start": 1297.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "juste pour les enseignants que tu dis",
        "start": 1299.75,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "c'est le pain et l'eau c'est juste pour",
        "start": 1300.89,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "le toit c'est pour la piet\u00e0 avec mon",
        "start": 1302.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mari est donc en effet on a \u00e9t\u00e9 pas y a",
        "start": 1303.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sonn\u00e9 on pourrait dire pendant pendant",
        "start": 1305.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cinq ans avec avec ce minist\u00e8re et puis",
        "start": 1308.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'un point de vue p\u00e9dagogique en effet",
        "start": 1310.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est un minist\u00e8re qui pr\u00e9tend d\u00e9tenir",
        "start": 1312.26,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les cl\u00e9s de la r\u00e9ussite scolaire c'est",
        "start": 1314.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tout son fanatisme pour les",
        "start": 1317.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "neurosciences et qui a abreuv\u00e9 les",
        "start": 1318.92,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues de deux circulaires pour leur",
        "start": 1321.95,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "dire faut faire comme s'il faut faire",
        "start": 1324.659,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a etc donnant d\u00e8s validation",
        "start": 1325.679,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "scientifique qui sont compl\u00e8tement bidon",
        "start": 1327.539,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour la plupart et qui en fait a mis au",
        "start": 1329.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas compl\u00e8tement les vingt ans a tent\u00e9",
        "start": 1331.769,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "de mettre pas compl\u00e8tement \u00e0 la fois les",
        "start": 1334.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues et a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 beaucoup de",
        "start": 1337.32,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "souffrances on a quand m\u00eame eu aussi des",
        "start": 1339.24,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "suicides faut le rappeler et puis des",
        "start": 1340.499,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "gamins voil\u00e0 des gamins qui qui auxquels",
        "start": 1343.169,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on a demand\u00e9 non seulement une cadence",
        "start": 1346.379,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "effr\u00e9n\u00e9e pour certains et puis surtout",
        "start": 1348.539,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "qu'on a tri\u00e9 de fa\u00e7on extr\u00eamement",
        "start": 1350.49,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "violente et bon hashid en parlera mieux",
        "start": 1352.71,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "que moi mais voil\u00e0 qu on a tri\u00e9 sur des",
        "start": 1354.629,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res sociaux en gros en disant il",
        "start": 1357.269,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "faut mettre en ad\u00e9quation",
        "start": 1360.21,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "le l'origine sociale dont on vient et ce",
        "start": 1362.389,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "\u00e0 quoi on peut pr\u00e9tendre",
        "start": 1366.419,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "faisait l'\u00e9cho horrible rachid c'est un",
        "start": 1370.039,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "m\u00eame ressenti soit sur le monde a blank",
        "start": 1374.129,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r bien s\u00fbr alors \u00e0 son insu par des taux",
        "start": 1375.869,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "d'\u00e9volution de commandes a senti son",
        "start": 1378.899,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "mandat par rapport \u00e0 2 mois je rappelle",
        "start": 1381.24,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "juste que",
        "start": 1383.19,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "sinon ses 95 ans bac",
        "start": 1384.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et de",
        "start": 1387.83,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "da vang ou 1,22 dans l'\u00e9ducation",
        "start": 1389.72,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "nationale est ce que j'ai vu donc mois",
        "start": 1392.369,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re ann\u00e9e",
        "start": 1395.549,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de deux titulaires joseph \u00e9tait \u00e0",
        "start": 1396.95,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole tra\u00eenant sur les desserts si\u00e8cle",
        "start": 1399.869,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 je sortais de deux lettres et",
        "start": 1401.82,
        "duration": 8.39
    },
    {
        "text": "j'avais d\u00e9sensibiliser \u00e0 nom de",
        "start": 1406.249,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogie diff\u00e9rente en est la p\u00e9dagogie",
        "start": 1410.21,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "cc66 \u00e0 certains disent une science",
        "start": 1412.61,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "d'autres banques qui voit pas mais au",
        "start": 1415.769,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moins nous tous cas la p\u00e9dagogie c'est",
        "start": 1417.149,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "jud\u00e9e base la remise en question ces",
        "start": 1419.789,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "c'est de laisser ces",
        "start": 1421.86,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "fourmis mais",
        "start": 1427.279,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait il ya 26 ans avait des",
        "start": 1429.529,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "certitudes sur absolue est par exemple",
        "start": 1431.49,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans le bar et l apprentissage de la vie",
        "start": 1434.7,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "qu il va habiter avec ac c'est",
        "start": 1436.74,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "l'apprentissage de la lecture c'est des",
        "start": 1439.889,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies de d\u00e9bats et que lui sait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1441.749,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "comment terme bien avec un on tr\u00e8s pour",
        "start": 1444.419,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "l'apprentissage de la lecture au s\u00e9nat",
        "start": 1447.6,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "il distribue \u00e0 tout le monde \u00e0 tous les",
        "start": 1449.49,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ges et c'est cette m\u00e9thode l\u00e0 et",
        "start": 1451.769,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "pas une autre et donc on va mettre des",
        "start": 1453.779,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "gamins de 20 des \u00e9crans un cc cinq",
        "start": 1456.39,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes num\u00e9riques",
        "start": 1459.179,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement r\u00e9p\u00e9titif",
        "start": 1461.57,
        "duration": 6.849
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement robotis\u00e9e et c'est vraiment",
        "start": 1464.12,
        "duration": 7.529
    },
    {
        "text": "\u00e7a rappelle un travail",
        "start": 1468.419,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "j'essaie de partir que voil\u00e0 pendant des",
        "start": 1471.649,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "heures et des heures on va s'acharner",
        "start": 1474.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur ses enfants pour leur apprendre avec",
        "start": 1476.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cette mani\u00e8re l\u00e0 notre \u00e9tang",
        "start": 1478.2,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "si on voit que \u00e7a ne fonctionne pas je",
        "start": 1480.99,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "trouve que cette fa\u00e7on de faire c'est",
        "start": 1483.57,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s repr\u00e9sentatif d'une id\u00e9ologie qui",
        "start": 1487.019,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est celle mise en oeuvre aujourd'hui au",
        "start": 1489.809,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "sein du minist\u00e8re des sciences",
        "start": 1491.789,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "alors justement sur sur l'id\u00e9ologie moi",
        "start": 1494.179,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui me frappe vraiment beaucoup",
        "start": 1497.19,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "c'est qu'on a l'impression qu'il ya pas",
        "start": 1499.139,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "de doute en t\u00eate de michel blanquer",
        "start": 1500.279,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "relations que j'ai beaucoup de doutes",
        "start": 1502.32,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "sur ces destinations de vacances il ya",
        "start": 1505.25,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre quelques h\u00e9sitations oui alors",
        "start": 1507.539,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "c'est notre moment on est lunettes",
        "start": 1509.07,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "thomas deruns a bien vu les relents dans",
        "start": 1510.99,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission bonjour",
        "start": 1514.2,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "bon courage \u00e0 vous donc on a la voiture",
        "start": 1519.83,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "n'y a pas tellement de doutes chez",
        "start": 1523.019,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "jean-michel bancaire sur la politique \u00e0",
        "start": 1524.309,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "mener mais surtout moi j'ai l'impression",
        "start": 1526.289,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "qu'on est on a descendu de plusieurs",
        "start": 1527.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'ai des cheveux longs et de plusieurs",
        "start": 1530.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es sur la question c'est un truc \u00e0",
        "start": 1531.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi je me souviens de ce d\u00e9bat sur le",
        "start": 1534.6,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "crop top est quand m\u00eame tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur",
        "start": 1535.98,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur se dire qu on disait aux",
        "start": 1539.34,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "femmes aux jeunes femmes aujourd hui c",
        "start": 1542.039,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "est qu elle ne pouvait pas montr\u00e9 leur",
        "start": 1544.529,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "nombre et m\u00eame parce que c'\u00e9tait",
        "start": 1546.57,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "ind\u00e9cent \u00e9videmment il n'y avait aucune",
        "start": 1547.83,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de questions sur le comportement",
        "start": 1549.389,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "des gar\u00e7ons dans les cours de r\u00e9cr\u00e9ation",
        "start": 1550.529,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "un ce serait trop facile et puis on",
        "start": 1552.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "renvoyait quand m\u00eame \u00e0 une esp\u00e8ce de",
        "start": 1553.799,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "tenues d\u00e9centes ce qui renvoie aux pires",
        "start": 1555.6,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "heures de l\u00e0 blues et l'uniforme \u00e0",
        "start": 1559.35,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole c'est qu'il y en a qui sont tr\u00e8s",
        "start": 1561.49,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "fan de l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 1563.019,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "en fait est un argument je trouve qu'il",
        "start": 1565.86,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "ya un argument tr\u00e8s efficace \u00e0 r\u00e9pondre",
        "start": 1568.12,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "\u00e0 ceux qui pr\u00f4nent la blouse ou",
        "start": 1570.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole bon en dehors du",
        "start": 1571.929,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "fait que en r\u00e9alit\u00e9 il n'ya jamais eu",
        "start": 1573.46,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d'uniformes syst\u00e9matique \u00e0 l'\u00e9cole ni de",
        "start": 1574.96,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "blues syst\u00e9matique mais il ya un",
        "start": 1577.059,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "argument tr\u00e8s simple \u00e0 leur donner les",
        "start": 1578.679,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s sociales \u00e7a on lutte contre",
        "start": 1580.779,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "les in\u00e9galit\u00e9s sociales en les caches",
        "start": 1583.929,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas derri\u00e8re des blues et donc quand",
        "start": 1585.34,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "quelqu'un pr\u00e9tend vouloir mettre des",
        "start": 1587.649,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "blues pour cacher les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1591.039,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "sociales tout de suite il faut sortir",
        "start": 1592.299,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "des antennes quoi c'est \u00e0 dire que \u00e7a",
        "start": 1593.35,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "veut dire qu'en r\u00e9alit\u00e9 va rien faire",
        "start": 1595.269,
        "duration": 2.361
    },
    {
        "text": "contre",
        "start": 1596.529,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il vaut mieux masquer il vaut mieux",
        "start": 1597.63,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "maquiller plut\u00f4t que tu es contre mais",
        "start": 1599.649,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "tu as raison il est intervenue un jour",
        "start": 1601.45,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "on en fera l'inventaire mais il est",
        "start": 1603.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "intervenue partout jusqu'\u00e0 vraiment",
        "start": 1605.769,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 en effet l'intimit\u00e9 des petites",
        "start": 1608.47,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "filles",
        "start": 1610.36,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0",
        "start": 1611.76,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "inventer des choses invent\u00e9es ou alors",
        "start": 1613.74,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "juste faire part d'un ragot qu'on lui",
        "start": 1616.57,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "avait dit la veille sur des histoires",
        "start": 1618.549,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement",
        "start": 1620.529,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "ubuesque ddd des filles et des gar\u00e7ons",
        "start": 1621.899,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "qui veulent pas se m\u00e9langer pour se",
        "start": 1625.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "laver les mains des petites filles qui",
        "start": 1626.98,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "veulent pas des fauteuils rouges voil\u00e0",
        "start": 1628.57,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "donc aussi une mani\u00e8re de faire peser le",
        "start": 1630.549,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "soup\u00e7on sur les enfants des familles de",
        "start": 1633.159,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "confession musulmane y ait eu un moment",
        "start": 1635.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il a eu un moment comme \u00e7a aussi c'est",
        "start": 1637.059,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "vrai qu'il a il a il a v\u00e9ritablement",
        "start": 1639.85,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "tent\u00e9 de r\u00e9genter jusque dans les corps",
        "start": 1641.86,
        "duration": 7.679
    },
    {
        "text": "jusque dans l'intim\u00e9 en fait deux de ses",
        "start": 1646.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "enfants et \u00e7a c'est pour \u00e7a aussi que je",
        "start": 1649.539,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "disais c'est d'une grande violence on",
        "start": 1651.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parle beaucoup de la violence vis-\u00e0-vis",
        "start": 1653.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des enseignants il faut en parler mais",
        "start": 1654.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je pense qu'on sous estime aussi la",
        "start": 1656.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "violence vis-\u00e0-vis des enfants l\u00e0 depuis",
        "start": 1658.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cinq ans il ya des enfants qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1661.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "criminalis\u00e9 est vraiment enfin les",
        "start": 1663.37,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "enfants des familles de confession",
        "start": 1665.47,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "musulmane is ils sont ils ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1666.639,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement l'objet de soup\u00e7ons les",
        "start": 1668.679,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "atteintes \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 la demande de",
        "start": 1671.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "signalements d'atteinte \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 1673.419,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "ne vis que ces enfants l\u00e0 je veux dire",
        "start": 1675.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est quand m\u00eame une",
        "start": 1677.59,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "accumulation une s\u00e9dimentation de",
        "start": 1679.45,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "violence moi c'est la premi\u00e8re fois",
        "start": 1682.059,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "alors contrairement \u00e0 rachid qui a",
        "start": 1683.529,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9gamment",
        "start": 1685.269,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "pel\u00e9 sa jeunesse",
        "start": 1686.169,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "moi j'ai connu plusieurs",
        "start": 1687.419,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "ministres de l'\u00e9ducation nationale et",
        "start": 1689.879,
        "duration": 7.591
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re fois que je vois",
        "start": 1693.84,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "comment dire un tel acharnement en fait",
        "start": 1697.47,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "sur sur les gamins une telle",
        "start": 1700.389,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "maltraitance c'est \u00e0 dire en fait",
        "start": 1703.179,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "l'absence compl\u00e8te de soucis de",
        "start": 1705.009,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'enfance qui me semble \u00eatre le minimum",
        "start": 1707.98,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "requis quand on veut \u00eatre ministre de",
        "start": 1710.619,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale et c'est d'autant",
        "start": 1714.519,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plus insupportable que jean michel blanc",
        "start": 1716.23,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "car ceux",
        "start": 1719.139,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralement se pr\u00e9sente comme le",
        "start": 1720.149,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "successeur de jean zay qui \u00e9tait nouvel",
        "start": 1723.07,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 le ministre du front populaire",
        "start": 1725.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui lui \u00e9tait vraiment un milieu des",
        "start": 1727.889,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "passionn\u00e9s ses toits arrach\u00e9s qu'il dit",
        "start": 1730.6,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "dans tous les choix avec la d\u00e9missionn\u00e9",
        "start": 1732.489,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pour aller au front combattent",
        "start": 1733.869,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'allemagne nazie voil\u00e0 donc enfin la",
        "start": 1735.159,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "carte d'un fils qui \u00e9tait un amoureux de",
        "start": 1737.259,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'enfance de l'\u00e9ducation nouvelle qui",
        "start": 1740.649,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "lisait tous qui tout ce qui paraissait",
        "start": 1743.259,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "etc bref donc rien \u00e0 voir voil\u00e0 et l\u00e0 on",
        "start": 1744.97,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "and on a vraiment quelqu'un qui a",
        "start": 1748.059,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "maltrait\u00e9 a chez eux je peux pas j'ai",
        "start": 1749.919,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "l'intention annonc\u00e9e \u00e0 ibiza ah mais \u00e7a",
        "start": 1751.72,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre",
        "start": 1755.08,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s je suis d\u00e9j\u00e0 je peux pas prendre de",
        "start": 1756.989,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "questions du chat l\u00e0 parce que en fait",
        "start": 1759.429,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mieux sur mon ordinateur \u00e7a ne",
        "start": 1761.049,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "fonctionne pas donc j'essaye de",
        "start": 1762.429,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rafra\u00eechir c'est pour \u00e7a qu'on utilise",
        "start": 1763.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et mon ordinateur j'essaye de rafra\u00eechir",
        "start": 1766.059,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "la page mais \u00e7a fonctionne pas donc d\u00e8s",
        "start": 1767.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que l'on r\u00e9sout \u00e7a regardez vos",
        "start": 1769.6,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "questions reposer les parce qu'on va",
        "start": 1771.1,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "revenir dessus sans probl\u00e8me j'ai d\u00e8s",
        "start": 1772.539,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "que le probl\u00e8me technique sera r\u00e9solu",
        "start": 1774.879,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "donc oui alors jos\u00e9 \u00e0 ibiza",
        "start": 1776.909,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cette image me semble assez surr\u00e9aliste",
        "start": 1782.429,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "qu'est ce que t'en penses quoi de cette",
        "start": 1785.139,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de ce contr\u00f4le social parce que moi je",
        "start": 1787.08,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "trouve que vraiment ce qui a \u00e9t\u00e9 la",
        "start": 1789.82,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "marque de fabrique de jean michel",
        "start": 1791.409,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "blanquer c'est le contr\u00f4le social et sur",
        "start": 1792.519,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "les enseignants on va venir juste apr\u00e8s",
        "start": 1794.649,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "mais aussi sur les \u00e9l\u00e8ves et d'une",
        "start": 1795.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re qui me semble vraiment \u00eatre tr\u00e8s",
        "start": 1798.1,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "dat\u00e9e quoi",
        "start": 1800.23,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "relais pour le coup presque du 19e",
        "start": 1801.799,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle",
        "start": 1803.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et paix parce que voil\u00e0 je crois que",
        "start": 1804.489,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "laurence parlais tout \u00e0 l'heure du fait",
        "start": 1807.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de rattacher \u00e0 une certaine appartenance",
        "start": 1808.489,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "sociale \u00e0 des corps de m\u00e9tier qu'ils",
        "start": 1811.73,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "aiment accession que",
        "start": 1814.519,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'\u00e9ducation nationale et",
        "start": 1816.129,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "l'autre par jean michel blanquer",
        "start": 1819.83,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 montrer certaines fois et \u00e0",
        "start": 1820.999,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "dire n'esp\u00e9rez pas autre chose c'est la",
        "start": 1823.519,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne destin\u00e9e \u00e0 28 qui a travaill\u00e9 un",
        "start": 1826.909,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "peu cette pens\u00e9e tr\u00e8s derni\u00e8rement c'est",
        "start": 1829.97,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 1832.19,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "pic en mars il sait pas quelles",
        "start": 1833.649,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "sanctions il occupe mais en r\u00e9pondant \u00e0",
        "start": 1835.519,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "des soucis concernant l'universit\u00e9 le",
        "start": 1839.23,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "fait que non damak deviennent payants",
        "start": 1842.749,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e8s que va \u00eatre moins accessible \u00e0 ses",
        "start": 1844.549,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pairs cat\u00e9gories sociales cette personne",
        "start": 1848.119,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "elle a montr\u00e9 un graphique des",
        "start": 1850.879,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents m\u00e9tiers avec l'institut sont",
        "start": 1853.22,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "accessibles sans unis version s'en aller",
        "start": 1856.359,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "avec l'accident pour aider les",
        "start": 1860.179,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "charpentiers couvreurs et disais mais",
        "start": 1861.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi est ce que ces jeunes",
        "start": 1863.809,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "clients pas l'argent pour aller \u00e0",
        "start": 1865.58,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 n'irai pas occuper plus t\u00f4t",
        "start": 1866.929,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ce m\u00e9tier - comme son tour s'ach\u00e8ve de",
        "start": 1869.359,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "mettre des bombes dans magique",
        "start": 1872.269,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me ne r\u00e9side pas dans ces",
        "start": 1875.679,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers l\u00e0 \u00e9videmment mais hier un temps",
        "start": 1878.869,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "que j'ai pas le choix il ya bien s\u00fbr que",
        "start": 1880.7,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 1883.1,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "et alors on n'a pas beaucoup parl\u00e9 de",
        "start": 1884.019,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "ceux qui ont les fili\u00e8res les plus",
        "start": 1886.129,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "favoris\u00e9s mais tout ce qu'on dit sur les",
        "start": 1887.359,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "les \u00e9l\u00e8ves les plus en difficult\u00e9 et",
        "start": 1890.289,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "n'est plus en difficult\u00e9s sociales",
        "start": 1892.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "notamment en fait on pourrait le dire \u00e0",
        "start": 1895.249,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'invers des \u00e9l\u00e8ves les plus favoris\u00e9s",
        "start": 1897.47,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que eux on leur fait rien",
        "start": 1899.779,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "pour eux ils ont d\u00e9j\u00e0 plus de dotations",
        "start": 1901.879,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res ils ont une confiance en soi",
        "start": 1903.609,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "qu en m\u00eame qui non seulement",
        "start": 1906.409,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jamais remise en cause mais qui en plus",
        "start": 1908.809,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "est absolument confortait diff\u00e8rent que",
        "start": 1910.909,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout le syst\u00e8me les conforte dans leur",
        "start": 1912.86,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "position dominante et d'excellence dans",
        "start": 1914.419,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me est donc pour eux en fait on",
        "start": 1917.929,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "a l'impression que tout le syst\u00e8me blanc",
        "start": 1921.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "caire vivaces qui r\u00e9ussit c'est",
        "start": 1923.57,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "d'ailleurs un des trucs qui m'a frapp\u00e9",
        "start": 1925.34,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "en tant qu'universitaire pour le coup",
        "start": 1926.749,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est que au moment o\u00f9 toutes les",
        "start": 1928.07,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s \u00e9taient ferm\u00e9es et tous les",
        "start": 1929.419,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants en universit\u00e9 ne pouvait pas",
        "start": 1931.899,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "venir sur place \u00e0 l'universit\u00e9 ce qui a",
        "start": 1934.879,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9r\u00e9 mais des drames a eu sinon je",
        "start": 1937.039,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pense on mesurera les cons\u00e9quences dans",
        "start": 1939.529,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es qui viennent eh bien les",
        "start": 1941.389,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "classes pr\u00e9pas ont eu le droit elle de",
        "start": 1943.97,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "continuer c'est l\u00e0 qu'en fait les \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 1946.789,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient en classe pr\u00e9pa mapouro il y",
        "start": 1949.49,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "avait le droit \u00e0 l'\u00e9ducation par contre",
        "start": 1951.619,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pour ceux qui \u00e9taient \u00e0 l'universit\u00e9 ce",
        "start": 1953.629,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas grave il pouvait rester dans",
        "start": 1955.07,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "leurs chambres universitaires de neuf",
        "start": 1956.539,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00e8tres carr\u00e9s et franchement c'\u00e9tait",
        "start": 1957.71,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "d'une violence sociale inwi",
        "start": 1959.779,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "alors il ya plusieurs raisons - d'abord",
        "start": 1962.35,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "il ya un truc et qui est absolument",
        "start": 1964.429,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "majeur c'est que les gens qui tiennent",
        "start": 1966.35,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "les r\u00eanes du pouvoir sont les produits",
        "start": 1968.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de cette m\u00e9ritocratie et sont les",
        "start": 1970.369,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "produits de cette bourgeoisie",
        "start": 1972.2,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "intellectuelle",
        "start": 1973.909,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "mais avant blanc caire",
        "start": 1975.159,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "lorsque vincent peillon l'a un peu",
        "start": 1977.679,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 mais vincent peillon a essay\u00e9",
        "start": 1980.119,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "d'avoir une politique de r\u00e9forme des",
        "start": 1982.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "classes pr\u00e9pas et notamment essayer de",
        "start": 1984.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prendre du financement des classes pr\u00e9pa",
        "start": 1986.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour le mettre en \u00e9ducation prioritaire",
        "start": 1988.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce qu'on a quand m\u00eame chiffr\u00e9 qu'un",
        "start": 1990.11,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ve d'\u00e9ducation prioritaire co\u00fbt\u00e9 45",
        "start": 1991.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fois moins cher qu'un \u00e9l\u00e8ve de pr\u00e9pa",
        "start": 1994.519,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc c'est un truc de malade et en fait",
        "start": 1996.08,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "il s'est retrouv\u00e9 face \u00e0 un front mais",
        "start": 1998.779,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 un un front v\u00e9ritablement deux",
        "start": 2002.049,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "de ses collaborateurs aussi c'est \u00e0 dire",
        "start": 2004.509,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de tous ces gens qui \u00e9taient issus des",
        "start": 2007.57,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "classes pr\u00e9pas et il a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de",
        "start": 2009.279,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "reculer",
        "start": 2011.529,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc oui il ya une protection il ya une",
        "start": 2012.659,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "sanctuarisation des classes d'\u00e9lite et",
        "start": 2015.519,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "rachidien je sais pas si tu as entendu",
        "start": 2018.34,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "parler parce que \u00e7a va avoir lieu",
        "start": 2020.32,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 marseille mais dans la dans",
        "start": 2021.759,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 2025.96,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "parmi les d\u00e9cisions de blanc caire il ya",
        "start": 2026.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs c'est dans la loi",
        "start": 2028.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "confiance il ya la cr\u00e9ation de nouvelles",
        "start": 2029.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9coles qui s'appelle je crois les ep est",
        "start": 2031.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lui un truc dans gens qui sont des",
        "start": 2034.13,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "\u00e9coles internationales",
        "start": 2036.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "destin\u00e9es aux enfants de diplomates",
        "start": 2037.63,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 des \u00e9coles avec plusieurs",
        "start": 2041.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "plusieurs langues et tous avec un bac +",
        "start": 2043.28,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "plus des \u00e9coles publiques 1 et qui vont",
        "start": 2046.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui \u00e9coute et un prix fou alors je donne",
        "start": 2049.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le chiffre dans mon livre mais je me",
        "start": 2051.32,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "souviens plus parce que d\u00e8s qu'il ya",
        "start": 2052.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "trop z\u00e9ro-g confond tout mais en tout",
        "start": 2053.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cas il y en a une qui va se construire \u00e0",
        "start": 2055.82,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "marseille et est en fait on voit o\u00f9 va",
        "start": 2057.56,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'argent c'est \u00e0 dire que c'est des",
        "start": 2061.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9coles qui vont co\u00fbter un prix d\u00e9mentiel",
        "start": 2062.99,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "on en a absolument pas besoin on a",
        "start": 2065.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aujourd'hui parall\u00e8lement des \u00e9coles",
        "start": 2068.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans lesquelles il ya des rats dans",
        "start": 2070.4,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lesquels n'y a pas de chauffage dans",
        "start": 2072.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "lesquelles les rideaux sont d\u00e9labr\u00e9s",
        "start": 2073.61,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "tombera en loques et l'argent et mais",
        "start": 2075.65,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sur ce type de projets donc oui tant qu'",
        "start": 2079.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on n'aura pas aussi au minist\u00e8re des",
        "start": 2081.77,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "gens qui eux savent ce que c'est en",
        "start": 2084.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 enfin la r\u00e9alit\u00e9 des milieux",
        "start": 2087.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "populaires on sera dans une reproduction",
        "start": 2089.33,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a des \u00e9lites intellectuelles",
        "start": 2090.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 on m'a amen\u00e9 un t\u00e9l\u00e9phone qui",
        "start": 2092.98,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "me permet du coup d'avoir le chat donc",
        "start": 2096.05,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "je vais poser",
        "start": 2097.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la question et d'\u00e9milie du courant qui",
        "start": 2099.4,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "dit vivement qu'on ait un ministre \u00e0",
        "start": 2102.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9couteur c'est quand m\u00eame ce qu'il y a",
        "start": 2103.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "manqu\u00e9 clairement l\u00e0 dans le dans le",
        "start": 2105.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mandat enfin rachid peut-\u00eatre que toi tu",
        "start": 2107.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peux nous en parler depuis ta position",
        "start": 2110.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'enseignants en sec pas est ce que tu",
        "start": 2111.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "as senti une esp\u00e8ce d'empathie du",
        "start": 2113.84,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "ministre",
        "start": 2116.57,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "n'ont pas si \u00e7a fait longtemps",
        "start": 2118.3,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "un ministre anikpo tu me mets au d\u00e9part",
        "start": 2120.94,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 des co\u00fbts des petits jeux parce que",
        "start": 2124.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aujourd'hui renier ce qu'il est tr\u00e8s \u00e0",
        "start": 2125.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cout\u00e9 mais pas l'autre et tout amour",
        "start": 2127.16,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "je pense qu'il sait pas s'il est en",
        "start": 2128.96,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "place c'est pas pour ne repr\u00e9senter que",
        "start": 2132.32,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "personne n'est pas pr\u00e9sente des gens",
        "start": 2134.57,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mais et qui sont des ennemis de l'\u00e9cole",
        "start": 2135.68,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "publique",
        "start": 2139.73,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "qu'on en parle",
        "start": 2140.5,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "j'appelle effectivement c'est face aux",
        "start": 2142.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9n\u00e9gations de l'\u00e9cole de la r\u00e9publique",
        "start": 2144.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est une n\u00e9gation m\u00eame sans parler de",
        "start": 2146.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique c'est une n\u00e9gation du mot",
        "start": 2148.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "public de 2,2 dans un papier en",
        "start": 2150.0,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "introduction de cette \u00e9mission donc",
        "start": 2153.12,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e0 des co\u00fbts tr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9 des",
        "start": 2155.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "enseignants et l'\u00e9cout\u00e9 \u00e9l\u00e8ves et et",
        "start": 2159.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "principalement de ceux qui sont le plus",
        "start": 2160.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en difficult\u00e9 ayant le plus besoin de",
        "start": 2162.54,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "les paul millsap",
        "start": 2165.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais il est tr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9 de ce qu'ils",
        "start": 2166.94,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "font et d un colloque sur un nouveau",
        "start": 2169.62,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "qu'ils en amont voil\u00e0",
        "start": 2171.33,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "alors points 10 ans",
        "start": 2174.35,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "je vous propose comme on passe",
        "start": 2177.08,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e0 la question des enseignants",
        "start": 2179.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que on a parl\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves et on",
        "start": 2180.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "voit les difficult\u00e9s dans lesquelles ils",
        "start": 2183.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 on n'a pas trop parl\u00e9 quand m\u00eame",
        "start": 2185.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "des \u00e9l\u00e8ves dans la crise et moi ce qui",
        "start": 2186.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m'a vraiment frapp\u00e9 dans les discussions",
        "start": 2188.28,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que j'ai eues avec des personnels",
        "start": 2189.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "enseignants de ces derniers temps c'est",
        "start": 2191.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 quel point ils s'alarment sur le",
        "start": 2192.72,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "terrain de la mont\u00e9e explosive distille",
        "start": 2195.27,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "des des phobies scolaires des des",
        "start": 2198.21,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s des et que \u00e7a aussi la crise",
        "start": 2202.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "a \u00e9norm\u00e9ment clich\u00e9s \u00e7a peut-\u00eatre juste",
        "start": 2205.59,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "on peut faire un tout petit point d'\u00eatre",
        "start": 2207.6,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "seulement vous constatez \u00e7a aussi cette",
        "start": 2208.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce d'angoiss\u00e9 l\u00e0 qui monte et qui",
        "start": 2209.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "montrent li\u00e9s \u00e0 cette gestion de la",
        "start": 2212.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "crise qu vide qui a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 2214.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "technocratique et tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es toute",
        "start": 2216.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "empathie pour hong kong et bas c'est",
        "start": 2218.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "normal enfin je veux dire faut quand",
        "start": 2220.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00eame se rappeler que l'acte 1 c'\u00e9tait de",
        "start": 2222.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faire peser sur les gamins la",
        "start": 2224.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de la transmission du coc",
        "start": 2225.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vide en mars 2020 c'\u00e9tait \u00e7a c'\u00e9tait \u00e7a",
        "start": 2227.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "passe par la transmission du coc vite",
        "start": 2229.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait quand m\u00eame un petit peu lourd et",
        "start": 2231.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "puis ensuite pass\u00e9 des enfants qui ont",
        "start": 2233.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 des enfants des adolescents qui ont",
        "start": 2234.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 confront\u00e9es \u00e0 la maladie au deuil \u00e0",
        "start": 2236.52,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "la violence aussi des fils des visages",
        "start": 2239.91,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "masqu\u00e9s voil\u00e0 on a quand m\u00eame des",
        "start": 2242.58,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "enfants qui ont abord\u00e9 leur socialiser",
        "start": 2245.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "leur socialisation par l'\u00e9cole avec",
        "start": 2248.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "uniquement des visages masqu\u00e9s ce n'est",
        "start": 2250.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas rien tout \u00e7a tout \u00e7a \u00e7a a un prix",
        "start": 2252.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais \u00e9videmment l'angoiss\u00e9 sont touch\u00e9s",
        "start": 2254.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les plus fragiles et puis l\u00e0 o\u00f9 il ya",
        "start": 2256.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "une responsabilit\u00e9 minist\u00e9rielle \u00e9norme",
        "start": 2258.51,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "c'est dans l'impossibilit\u00e9 d\u00e9 de pouvoir",
        "start": 2261.09,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "accompagner ses enfants puisque on n'a",
        "start": 2265.15,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "quasiment plus d'assistantes sociales on",
        "start": 2267.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en a une pour quatre \u00e9tablissements dans",
        "start": 2269.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les quartiers populaires on n'a",
        "start": 2271.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quasiment plus de d'infirmi\u00e8res",
        "start": 2273.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "scolaires de m\u00e9decins scolaires de ces",
        "start": 2275.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mois mais l'homme dit on a plus il ya",
        "start": 2277.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plus de ya pas de m\u00e9decin scolaire",
        "start": 2279.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'infirmi\u00e8res das voil\u00e0 social on n'a",
        "start": 2281.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "plus tous ces personnels l\u00e0 qui sont",
        "start": 2283.45,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "aussi des personnels absolument",
        "start": 2284.95,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "indispensable qui sont indispensables",
        "start": 2286.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans la cha\u00eene \u00e9ducative et on a bris\u00e9",
        "start": 2287.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cette cha\u00eene ministre le minist\u00e8re s'est",
        "start": 2290.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas que blanc quart d'heure \u00e7a avait",
        "start": 2292.27,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 bien avant mais \u00e0 briser cette",
        "start": 2293.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cha\u00eene au nom des \u00e9conomies budg\u00e9taires",
        "start": 2295.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quoi donc on se retrouve vraiment avec",
        "start": 2296.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une cha\u00eene bris\u00e9e donc on sait pas nous",
        "start": 2298.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "prendre en charge ces enfants qui ont la",
        "start": 2300.04,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "wii des besoins urgents",
        "start": 2302.86,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "rachid l\u00e0 dessus",
        "start": 2305.79,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "oui bien s\u00fbr moi \u00e7a me fait penser non",
        "start": 2307.65,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "non non vraiment le visage parce que",
        "start": 2310.06,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 qu'on parle d'eux au quotidien de",
        "start": 2312.31,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "deux d'enfants qui sont en d\u00e9pression",
        "start": 2315.49,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "moi j'ai des personnes et je connais",
        "start": 2319.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dire qu'ils sont dans cette situation et",
        "start": 2322.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "puis j'ai vu \u00e9voluer n\u00e9gativement pour",
        "start": 2324.07,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "leur sant\u00e9 mentale de plus en plus",
        "start": 2326.95,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "prendre recherche et et je pratique",
        "start": 2328.71,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "facilement par apporte une r\u00e9ponse \u00e0 \u00e7a",
        "start": 2332.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on imm\u00e9diate parce que l'\u00e9cole de",
        "start": 2334.29,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "par son fonctionnement c'est un certain",
        "start": 2337.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nombre d'athl\u00e8tes sert toujours \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 2339.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cas l\u00e0 avec le pot vide en a multipli\u00e9",
        "start": 2341.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ses interdits par de parviz par 100 de",
        "start": 2343.63,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "telle sorte que finalement les libert\u00e9s",
        "start": 2346.78,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "sent de plus en plus restreinte et",
        "start": 2349.72,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'\u00e9l\u00e8ve qui avait d\u00e9j\u00e0 une angoisse il y",
        "start": 2352.44,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9j\u00e0 une boule au ventre au nom de",
        "start": 2355.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "venir \u00e0 l'\u00e9cole \u00e7a s'est d\u00e9cupl\u00e9e donc",
        "start": 2356.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ce qui \u00e9tait finalement les plus expos\u00e9s",
        "start": 2359.35,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce type de trouble aujourd'hui les",
        "start": 2362.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tra\u00eene de plein fouet on a des demandes",
        "start": 2364.9,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "mais hallucinante de crise en charge est",
        "start": 2366.94,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "absolument pas le braille un peu donc",
        "start": 2370.87,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "comme vous \u00eates professeur observ\u00e9 vo et",
        "start": 2374.4,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "vf \u00eatre de plus en plus absent\u00e9istes",
        "start": 2377.55,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "\u00e9viter d'\u00e9cole",
        "start": 2380.15,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "vous avez envie d'apporter quelque chose",
        "start": 2382.19,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "une r\u00e9ponse est aujourd'hui le mat\u00e9riel",
        "start": 2384.75,
        "duration": 7.339
    },
    {
        "text": "ce qui manquait cruellement de moyens",
        "start": 2387.63,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "ok alors je vois dans le chat il ya",
        "start": 2392.089,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "plusieurs questions sur quelles sont les",
        "start": 2394.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "propositions de yannick jadot on va y",
        "start": 2395.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "venir mais avant je voudrais qu'on parle",
        "start": 2396.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ou m\u00eame des enseignants des enseignants",
        "start": 2398.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et des enseignants de leur statut l'on",
        "start": 2400.71,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "voit qu'il ya la gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2402.15,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "historiquement suivi la non comment vous",
        "start": 2405.02,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "expliquer cette gr\u00e8ve historiquement",
        "start": 2407.73,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "suivi",
        "start": 2409.41,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "est-ce que vous vous d\u00e9j\u00e0 vous avez fait",
        "start": 2410.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ve \u00e0 toi je t'ai vu la manipulation",
        "start": 2412.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est ce que vous avez fait gr\u00e8ve et",
        "start": 2414.29,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "comment vous expliquez que les coll\u00e8gues",
        "start": 2416.46,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "massivement on fait quand m\u00eame vraiment",
        "start": 2418.38,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "un ras-le-bol mais alors un ras-le-bol",
        "start": 2421.44,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 c'est \u00e0 dire que",
        "start": 2423.14,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "les coll\u00e8gues n'en peuvent plus fin et",
        "start": 2426.289,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "puis alors nous \u00e7a fait vraiment",
        "start": 2428.329,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "longtemps qu'on n'en peut plus et qu'on",
        "start": 2430.16,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9tait vraiment frustr\u00e9 parce qu'on avait",
        "start": 2432.499,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'impression qu'ils avaient une opinion",
        "start": 2434.209,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "publique compl\u00e8tement favorable \u00e0 jean",
        "start": 2435.469,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "michel blanquer qu'on n'arrivait pas \u00e0",
        "start": 2437.179,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "faire comprendre aux gens qui n'\u00e9taient",
        "start": 2438.799,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pas du milieu qui n'\u00e9tait pas du m\u00e9tier",
        "start": 2442.039,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tout ce qu on se prenait sur la figure",
        "start": 2444.019,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "croyait une complaisance quand m\u00eame",
        "start": 2445.849,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pendant les trois quarts du mandat blanc",
        "start": 2447.619,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "caire avec lui qui \u00e9tait pour nous mais",
        "start": 2449.239,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi d'une tr\u00e8s grande violence donc",
        "start": 2451.489,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 une accumulation de ras-le-bol",
        "start": 2453.949,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cette gr\u00e8ve ce qu'elle a eu surtout",
        "start": 2456.789,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9dits ces unit\u00e9s syndicales l'arrco",
        "start": 2458.779,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "syndical quand m\u00eame avec l'unsa et le",
        "start": 2461.539,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "guen bon \u00e7a va pas durer longtemps a",
        "start": 2463.699,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 sont repartis de l'art que",
        "start": 2464.989,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "syndical mais quand m\u00eame ils \u00e9taient l\u00e0",
        "start": 2466.609,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aussi pour un mois j'ai joseph g pas",
        "start": 2468.65,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "souvent vu \u00e7a pour le coup",
        "start": 2470.809,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait reparti l'animation de l'atelier",
        "start": 2473.019,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "c'est reparti a pas dur\u00e9 tr\u00e8s longtemps",
        "start": 2474.979,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "m\u00eame en",
        "start": 2476.329,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "mai mais en tout cas voil\u00e0 il \u00e9tait l\u00e0",
        "start": 2478.15,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "et donc je pense que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une fa\u00e7on",
        "start": 2480.65,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "pour les enseignants de dire",
        "start": 2483.259,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on peut plus en fait l\u00e0 on peut",
        "start": 2486.699,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "plus il faut vraiment que tout le monde",
        "start": 2489.469,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "se tout le monde mesure \u00e0 quelle sauce",
        "start": 2491.119,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "on a \u00e9t\u00e9 mang\u00e9 depuis depuis des ann\u00e9es",
        "start": 2493.939,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et pour des raisons qui sont des raisons",
        "start": 2497.089,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vraiment valable un mois je publie un",
        "start": 2498.979,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "texte juste avant qui rappelait aussi",
        "start": 2501.109,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "toutes les raisons pour lesquelles on",
        "start": 2502.789,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "est dans la rue c'est pas simplement le",
        "start": 2504.109,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le dernier protocole c'est tout ce qu'on",
        "start": 2505.549,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "apprenne \u00e0 jouer la goutte d'eau parce",
        "start": 2507.949,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que c'est la goutte d'eau c'est comme",
        "start": 2509.719,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "dans n'importe quelle r\u00e9volte en fait il",
        "start": 2511.189,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "ya c'est le point \u00e9pisode",
        "start": 2513.14,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "dans n'importe quelle r\u00e9volte il ya",
        "start": 2515.199,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "toujours il faut une \u00e9tincelle en fait",
        "start": 2517.219,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais il faut que le terrain soit soit",
        "start": 2519.289,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 pr\u00eat quoi le terreau \u00e9tait \u00e0 terre",
        "start": 2521.119,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "rachid",
        "start": 2524.079,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "taha fait gr\u00e8ve",
        "start": 2526.359,
        "duration": 8.41
    },
    {
        "text": "alors non non j'ai pas peur c'est que",
        "start": 2528.999,
        "duration": 6.891
    },
    {
        "text": "j'avais le profil",
        "start": 2534.769,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e0 oui",
        "start": 2535.89,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 2539.48,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a va beaucoup pein\u00e9 de d'\u00e9viter",
        "start": 2541.819,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "sc\u00e9naristique \u00e0 10h03 fait recette pour",
        "start": 2544.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00eatre le keita un moment historique mais",
        "start": 2546.45,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "on n'avait pas pu faire gr\u00e8ve parce que",
        "start": 2549.63,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 damas ce pourquoi j'aurais",
        "start": 2552.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "faut lutter contre eux c'est \u00e0 dire",
        "start": 2555.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gestion du coc vide absolu en",
        "start": 2557.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "catastrophique c'\u00e9tait n'importe quoi",
        "start": 2559.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous connais jacques moi j'\u00e9tais la",
        "start": 2562.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e lundi vendredi j'avais des",
        "start": 2563.67,
        "duration": 2.629
    },
    {
        "text": "symboles",
        "start": 2565.23,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s rapide",
        "start": 2566.299,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "comme beaucoup d'autres coll\u00e8gues",
        "start": 2569.099,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 500 circuits la visite \u00e0",
        "start": 2570.269,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "sable soliman ph\u00e9nom\u00e9nal on a la moiti\u00e9",
        "start": 2571.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des poneys plus de vie scolaire plus de",
        "start": 2574.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "plus d'un tiers millar celle qui faisait",
        "start": 2576.93,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "des tests aquabelles m\u00eame",
        "start": 2578.67,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement et et et et voil\u00e0 c'est une",
        "start": 2581.119,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "gestion catastrophique qui \u00e9videmment a",
        "start": 2585.51,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "nomm\u00e9 un coup mais je crois qu'il faut",
        "start": 2588.859,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "aussi que les gens comprennent parce",
        "start": 2592.38,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui commettre laurence on se",
        "start": 2595.109,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sent un peu plus soutenue d'un dans ce",
        "start": 2596.819,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "qu'on dit mais il faut pas et que \u00e7a",
        "start": 2599.069,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eate \u00e0 la gestion du profil",
        "start": 2601.89,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique \u00e7a c'est une petite partie",
        "start": 2603.299,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas un film mais quand m\u00eame",
        "start": 2606.839,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "minoritaire de ce qui nous a men\u00e9 \u00e0 une",
        "start": 2608.849,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "telle col\u00e8re ibiza si c'\u00e9tait si c'\u00e9tait",
        "start": 2612.42,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "jean zay qui \u00e9tablissent \u00e0 moi je lui",
        "start": 2616.319,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "aurais dit bob va",
        "start": 2618.569,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "continuer la f\u00eate la",
        "start": 2620.329,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "ccc ccc",
        "start": 2623.329,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous met en col\u00e8re parce que on a",
        "start": 2625.43,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu tellement de choses ces cinq",
        "start": 2628.65,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es on a vu notre statut",
        "start": 2631.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'enseignants ont remis en question on",
        "start": 2634.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "en parlera plus tard on a vu la",
        "start": 2635.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "contractualisation mais battre des",
        "start": 2637.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "records et voil\u00e0 c'est un ras-le-bol",
        "start": 2639.64,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral qui ne concerne pas que le",
        "start": 2642.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "hobbit vraiment je tiens \u00e0 insister sur",
        "start": 2645.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sa wii mais \u00e7a c'est un point tr\u00e8s",
        "start": 2647.59,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "important sur lequel on va passer quand",
        "start": 2649.42,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "m\u00eame cinq minutes c'est justement c'est",
        "start": 2650.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quoi les revendications du monde",
        "start": 2651.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "enseignant enfin peut-\u00eatre \u00e7a m\u00e9rite",
        "start": 2655.21,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame qu'on les explicite un petit",
        "start": 2656.86,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "peu parce que l\u00e0 on a l'impression que",
        "start": 2658.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est juste contre un protocole et puis",
        "start": 2659.83,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "en plus moi j'ai entendu dans les m\u00e9dias",
        "start": 2661.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des analyses du type abeilles mais il y",
        "start": 2662.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en a qui voulaient plus de protection",
        "start": 2664.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'autres clients vous voulez - en fait",
        "start": 2666.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est pas du tout \u00e7a le sujet le sujet",
        "start": 2668.11,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est que l'\u00e9cole est tabou en fait",
        "start": 2669.73,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole est sous tension les enseignants",
        "start": 2671.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et enseignants se tensions qu'ils",
        "start": 2672.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "souffrent qu'ils ont tenue l'\u00e9cole \u00e0",
        "start": 2675.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bout de bras aussi pendant toute cette",
        "start": 2677.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "crise et que finalement on arrive au",
        "start": 2678.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bout du rouleau un peu comme \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 2680.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la vitesse dire que c'est pas \u00e0 la crise",
        "start": 2681.67,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui a mis l'h\u00f4pital en difficult\u00e9 \u00e0",
        "start": 2684.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 une difficult\u00e9 avant",
        "start": 2686.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et \u00e7a n'a fait qu'amplifier les choses",
        "start": 2689.05,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "et l'a finalement dans l'\u00e9cole on est un",
        "start": 2690.52,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "peu dans la m\u00eame situation non oui la",
        "start": 2691.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "crise a vraiment \u00e9t\u00e9 un r\u00e9v\u00e9lateur au",
        "start": 2693.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sens chimique du terme quand tu as un",
        "start": 2694.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cipit\u00e9 des probl\u00e8mes qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2696.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qu'est ce que r\u00e9clament les",
        "start": 2698.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "enseignants en fait ils nous r\u00e9clament",
        "start": 2700.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ans de pouvoir travailler correctement",
        "start": 2703.09,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "on a un minist\u00e8re qui nous fait mal",
        "start": 2706.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 ils nous emp\u00eachent de",
        "start": 2708.93,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "travailler donc il ya des des conditions",
        "start": 2711.61,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rielles \u00e9videmment je reviens pas l\u00e0",
        "start": 2715.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dessus mais c'est important le fait de",
        "start": 2717.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamer bien s\u00fbr d'\u00eatre \u00e0 voir je fais",
        "start": 2719.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "un salaire au moins dignes quoi c'est \u00e0",
        "start": 2721.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dire que voil\u00e0 dit nous des \u00e9tudes que",
        "start": 2724.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'on a fait digne du travail qu'on fait",
        "start": 2725.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "digne de la difficult\u00e9 du travail",
        "start": 2727.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une premi\u00e8re chose mais on peut",
        "start": 2729.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas s'arr\u00eater l\u00e0 c'est il faut repenser",
        "start": 2731.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "toutes les conditions mat\u00e9rielles du",
        "start": 2733.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier concr\u00e8tement il faut que les gens",
        "start": 2735.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "se rendent compte que dans une classe de",
        "start": 2738.1,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e o\u00f9 il y \u00e0 36 37 38 \u00e9l\u00e8ves c'est",
        "start": 2740.44,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "impossible de s'occuper de tous les",
        "start": 2744.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves d'abord parfois ils ne tiennent",
        "start": 2746.92,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pas dans la salle et c'est ensuite on",
        "start": 2748.39,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "est oblig\u00e9 de trier s'est tu disais tu",
        "start": 2753.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faisais la comparaison avec l'h\u00f4pital on",
        "start": 2755.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "travaille pas des malades s'arr\u00eate l\u00e0",
        "start": 2757.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais mine de rien on est oblig\u00e9 de trier",
        "start": 2760.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'on sait qu'il y \u00e0 des",
        "start": 2762.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves dont nous ne pourrons pas nous",
        "start": 2764.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "occuper alors \u00e7a c'est \u00e7a il ya des",
        "start": 2766.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles des remarques de radiation en",
        "start": 2768.46,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "disant mon a m\u00eame plus le temps de",
        "start": 2769.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "rester aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves on \u00e0 l'ars",
        "start": 2772.8,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "culte et donc mais cette grande violence",
        "start": 2774.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et d'une grande violence dire que quand",
        "start": 2776.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "une \u00e0 une une infirmi\u00e8re dit je ne peux",
        "start": 2778.24,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pas plaire pass\u00e9 plus de 35 secondes",
        "start": 2781.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avec un patient nous on peut dire aussi",
        "start": 2783.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves que je ne peux pas",
        "start": 2786.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9 il y \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves qui ont des",
        "start": 2788.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "besoins sp\u00e9cifiques ou des \u00e9l\u00e8ves qui",
        "start": 2790.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sont tout timide au fond de la salle",
        "start": 2792.58,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 est contre et contre marck \u00e0 peine",
        "start": 2796.12,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "etc on ne peut pas les accompagner or le",
        "start": 2798.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier d'enseignant on le fait parce",
        "start": 2801.76,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'on a envie de faire r\u00e9ussir",
        "start": 2803.59,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'ensemble des \u00e9l\u00e8ves pas parce qu'on",
        "start": 2804.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est tous contents de ceux de s'\u00e9couter",
        "start": 2806.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parler sur une estrade donc \u00e7a veut dire",
        "start": 2807.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 aussi il ya de la cr\u00e9ation il ya",
        "start": 2811.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de la cr\u00e9ation de souffrance et puis ce",
        "start": 2813.22,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "que disait rachid sur la d\u00e9valorisation",
        "start": 2815.02,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "sociale la disqualification plut\u00f4t la",
        "start": 2818.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9gradation la disqualifie sa",
        "start": 2821.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "disqualification social de notre m\u00e9tier",
        "start": 2822.96,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "c'est le fait de dire on va recruter des",
        "start": 2825.07,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "profs en mettant des petites annonces",
        "start": 2829.12,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "sur le bon coin on va recruter des",
        "start": 2830.53,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "jeunes les adultes soit en on n'est m\u00eame",
        "start": 2835.82,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 a sp\u00e9cifi\u00e9 le niveau de",
        "start": 2838.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qualification tellement en fait il",
        "start": 2840.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s'agit juste de mettre des adultes",
        "start": 2841.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "devant des enfants s\u00fbr que notre notre",
        "start": 2843.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier r\u00e9duit \u00e0 l'id\u00e9e qu'il s'agit",
        "start": 2845.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "simplement de mettre des adultes devant",
        "start": 2848.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des enfants donc \u00e7a aussi je veux dire",
        "start": 2850.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est insultant voil\u00e0 c'est extr\u00eamement",
        "start": 2851.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "insultant donc \u00e7a fait aussi partie",
        "start": 2854.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des revendications des",
        "start": 2855.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "enseignants je crois qu'on peut",
        "start": 2857.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "regrouper sa sous le terme de 2,2 du",
        "start": 2858.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 la dignit\u00e9 voil\u00e0 du droit \u00e0 la",
        "start": 2861.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 professionnelle et je pense",
        "start": 2863.97,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'il ya beaucoup de coll\u00e8gues qui se",
        "start": 2865.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sentent aujourd'hui priv\u00e9 de sa dignit\u00e9",
        "start": 2866.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors tout \u00e7a l\u00e0 il ya \u00e7a r\u00e9pond",
        "start": 2868.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "beaucoup 1 dans le tchat il ya beaucoup",
        "start": 2871.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de personnes qui disent que oui on n'est",
        "start": 2873.57,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas reconnu qu' on souffre que c'est",
        "start": 2875.58,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "plus possible de faire classe il ya un",
        "start": 2878.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas que crystal qui dit 38 \u00e9l\u00e8ves il y",
        "start": 2880.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "en avait 40 \u00e0 mon \u00e9poque salle \u00e0 pied en",
        "start": 2882.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "progresser dit donc oui en fait on se la",
        "start": 2883.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "joue sur un ou deux \u00e9l\u00e8ves on ne",
        "start": 2886.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "progresse pas tr\u00e8s vite resitue l\u00e0 sont",
        "start": 2887.4,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aussi cette souffrance depuis les",
        "start": 2889.59,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "classes dans lesquelles tu enseignes",
        "start": 2892.32,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais dans tous les \u00e9tablissements assur\u00e9",
        "start": 2895.22,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "n'avoir \u00e9t\u00e9 que plus de plus en plus de",
        "start": 2897.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "gens qui sont des contractuels et il",
        "start": 2899.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s'assure fois dans les chiffres il ya vu",
        "start": 2902.49,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "depuis depuis au d'\u00e9lection des manuels",
        "start": 2904.35,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "patron hulot se rendant \u00e0 25%",
        "start": 2907.65,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "contractuels enseignants il y en a eu",
        "start": 2910.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "beaucoup plus qu'on a tous scolaires se",
        "start": 2913.11,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cacher des enseignants va des 2 25%",
        "start": 2914.73,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9norme mais cinq ans et il faut",
        "start": 2918.24,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "bien pr\u00e9ciser que quand on se plaint de",
        "start": 2921.33,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la contractualisation ne sais pas c'est",
        "start": 2924.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pas se plaindre des",
        "start": 2927.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contractuels du dos maintenant de ce",
        "start": 2928.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'on sait au m\u00e9tier les des personnes",
        "start": 2931.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pointera qu elle s'appelle et pascal",
        "start": 2933.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "absolument servi d'argument j'en connais",
        "start": 2935.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tres bientot m\u00e9dias sur des personnes",
        "start": 2936.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui sont pas form\u00e9s et surtout ce sont",
        "start": 2938.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des personnes qui sont pr\u00e9caris\u00e9es c'est",
        "start": 2940.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que font des m\u00e9tiers on est face",
        "start": 2942.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aux m\u00eames \u00e9l\u00e8ves n'en a pas le m\u00eame",
        "start": 2944.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "salaire et on n'est pas pr\u00eat d'\u00e9tat m\u00eame",
        "start": 2945.69,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on j'ai connu des contractuels partie",
        "start": 2949.08,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "au revoir il avant le jour des vacances",
        "start": 2951.99,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pour conna\u00eetre soit pass\u00e9 des sapins les",
        "start": 2954.78,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "p\u00e9riodes de cong\u00e9s c'est \u00e7a aussi la",
        "start": 2957.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "contractualisation c'est presque de",
        "start": 2960.089,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'ubs et risation parce que peut-\u00eatre",
        "start": 2962.49,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "qu'on varie d un certain fonctionnement",
        "start": 2964.319,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on va appeler le professeur pour une",
        "start": 2965.849,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e tr\u00e8s limit\u00e9e",
        "start": 2969.329,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l'envoyer ensuite dans un autre",
        "start": 2971.27,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement selon des besoins du",
        "start": 2972.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement pourquoi pas puisque \u00e7a",
        "start": 2975.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est le syst\u00e8me qui est mis en place",
        "start": 2977.67,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour les avou\u00e9s sas",
        "start": 2979.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "personnes qu'ils s'envoient pour aider \u00e0",
        "start": 2980.579,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la scolarisation des \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s",
        "start": 2982.95,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "le diable c'est justement \u00e7a c'est un",
        "start": 2984.779,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge apr\u00e8s le matin d'un besoin que",
        "start": 2988.559,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'un message vite pour s'\u00e9parpiller midi",
        "start": 2990.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on va vous envoyer utah vous allez dans",
        "start": 2992.099,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "alors qu une empathie aucun travail et",
        "start": 2994.65,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sur le long terme avec ses \u00e9l\u00e8ves et ses",
        "start": 2997.859,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "50 ans se plaint alors sur les avais",
        "start": 3000.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sage merci d'en parler machine parce",
        "start": 3003.02,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qu'il ya plein de questions dans le",
        "start": 3004.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "chatt l\u00e0 dessus notamment rome et grades",
        "start": 3005.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui dit \u00e7a a l'air d'une \u00e2me message ces",
        "start": 3007.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "24 heures par semaine pour 800 euros il",
        "start": 3009.68,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "ya des conditions hallucinantes de",
        "start": 3011.9,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 pour les avs h et au del\u00e0 pour",
        "start": 3013.369,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "tout un personnel aussi qui accompagnent",
        "start": 3016.039,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "des \u00e9l\u00e8ves les personnes qui travaillent",
        "start": 3017.96,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sur les temps hors classe pure ou dans",
        "start": 3019.52,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "la classe type alves h et \u00e7a c'est aussi",
        "start": 3023.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9carit\u00e9 dont on parle peu se dire",
        "start": 3025.789,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9cole et travailler dans",
        "start": 3027.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale c'est une source",
        "start": 3029.21,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9carit\u00e9 grandissante",
        "start": 3030.98,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et c'est incroyable m\u00eame \u00e0",
        "start": 3033.049,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "quel point on invisibilit\u00e9 le travail de",
        "start": 3036.049,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "ces personnes et l\u00e0 on va pas parler de",
        "start": 3038.809,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "celui dont on ne veut pas parler mais",
        "start": 3040.73,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "enfin quand m\u00eame l'inclusion des",
        "start": 3041.869,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "personnes et des \u00e9l\u00e8ves dans le dans",
        "start": 3043.579,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale dans un droit \u00e0",
        "start": 3046.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation dans une \u00e9cole enfin l\u00e0",
        "start": 3048.619,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quand on regarde par exemple l'histoire",
        "start": 3050.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des sectes pas que tu raconte rachid et",
        "start": 3052.039,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bien on voit bien que la d\u00e9finition du",
        "start": 3054.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "handicap elle \u00e9volue beaucoup en",
        "start": 3056.329,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "fonction du temps c'est \u00e0 dire que qui",
        "start": 3057.5,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "\u00e9taient en situation de handicap qui ne",
        "start": 3059.0,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'est pas ce sont des fronti\u00e8res qui",
        "start": 3060.589,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "sont mouvantes et que mon ami du c\u00f4t\u00e9 du",
        "start": 3062.569,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "handicap des gens qu'on a qualifi\u00e9es de",
        "start": 3064.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9biles comme tu le disais tout \u00e0",
        "start": 3067.039,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "l'heure en fait tout cela est d'une",
        "start": 3068.45,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "violence sociale inou\u00efe et donc voil\u00e0",
        "start": 3069.289,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "prendre soin de tout le monde sait aussi",
        "start": 3071.569,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "prendre soin des personnes qui",
        "start": 3073.52,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "accompagnent autant que des \u00e9l\u00e8ves en",
        "start": 3074.66,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "situation de handicap peut \u00eatre qu'on",
        "start": 3075.829,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "peut dire au moins l\u00e0 dessus car oui",
        "start": 3077.089,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "mais c'est ce que disait ccc expression",
        "start": 3078.079,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "aussi j'utilisais tout \u00e0 l'heure sur la",
        "start": 3080.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cha\u00eene \u00e9ducative en fait il ya plein de",
        "start": 3081.29,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "maillon de la cha\u00eene qui sont un",
        "start": 3083.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "visibiliser et en effet \u00e7a c'est des",
        "start": 3084.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "personnes qui les avaient sachiez les",
        "start": 3086.15,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "atsem par exemple sont les personnes qui",
        "start": 3087.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "assistent les les professeurs des \u00e9coles",
        "start": 3090.04,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cole maternelle sont fonctions tr\u00e8s",
        "start": 3092.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important puisque c'est vraiment",
        "start": 3094.849,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "une fonction de transition en fait entre",
        "start": 3096.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le monde familial et le monde de l'\u00e9cole",
        "start": 3098.06,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "cdc des personnes qui aident \u00e0 une",
        "start": 3099.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "transition douce \u00e0 l on a vraiment un",
        "start": 3102.109,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "r\u00f4le qui est un r\u00f4le majeur",
        "start": 3104.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la shr un r\u00f4le absolument majeur c'est \u00e0",
        "start": 3106.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dire que non seulement il ya ce que tu",
        "start": 3109.19,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d\u00e9cris d'un visibilisation mais en plus",
        "start": 3110.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est une invisibilisation alors penser",
        "start": 3113.089,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que ce sont des personnes dont on ne",
        "start": 3115.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pourrait pas se passer c'est \u00e0 dire",
        "start": 3117.349,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "qu'elles ont aussi comme on dire une",
        "start": 3119.21,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "importance sociale qui est compl\u00e8tement",
        "start": 3121.07,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "camouflet de toute fa\u00e7on l'institution",
        "start": 3124.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "scolaire est un monde de hi\u00e9rarchie on",
        "start": 3126.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le dit pas suffisamment \u00e7a donc il ya",
        "start": 3128.72,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "effectivement ce bas de la cha\u00eene et",
        "start": 3131.03,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "puis il y a juste que prof agr\u00e9g\u00e9 au",
        "start": 3134.54,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "prof de pr\u00e9pa ou on a quand m\u00eame des",
        "start": 3138.47,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "disparit\u00e9s de salaires qui sont mes",
        "start": 3140.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9normes dont on parle peu de mon point",
        "start": 3141.619,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "de vue sont un v\u00e9ritable scandale parce",
        "start": 3144.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que rachid disait le contractuel il y",
        "start": 3145.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fait le m\u00eame m\u00e9tier que nous il est il",
        "start": 3148.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est devant des \u00e9l\u00e8ves le touchent moins",
        "start": 3149.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que nous mais le certifier fait le m\u00eame",
        "start": 3151.64,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier que nous et il est devant des",
        "start": 3153.8,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves et touchent moins que que",
        "start": 3155.089,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "l'agr\u00e9g\u00e9 ou que le prof de pr\u00e9pa et",
        "start": 3156.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est donc c'est une machine aussi qui",
        "start": 3158.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est vraiment une machine in\u00e9galitaire",
        "start": 3160.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 d'ailleurs sans doute l'une des",
        "start": 3161.3,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "raisons des difficult\u00e9s \u00e0 mobiliser",
        "start": 3163.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "toute la cha\u00eene en m\u00eame temps parce que",
        "start": 3166.579,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a \u00e9videmment c'est des rancoeurs",
        "start": 3168.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'est assaini rapports de domination qui",
        "start": 3170.359,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s tr\u00e8s importants \u00e0 l'int\u00e9rieur",
        "start": 3173.06,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "m\u00eame de l'\u00e9cole",
        "start": 3174.41,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "agit de l\u00e0 dessus",
        "start": 3175.54,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9carit\u00e9 les agresseurs",
        "start": 3182.56,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re ann\u00e9e j'\u00e9tais encore en",
        "start": 3185.98,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e 2 titularisations d'emplois sp et",
        "start": 3189.65,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole on nous parlait pas tellement de",
        "start": 3193.63,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "ce personnel allait en dame on n'a pas",
        "start": 3196.43,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 cet accord parce que ce sont des",
        "start": 3200.03,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "personnes extraordinairement important",
        "start": 3201.829,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de code inclus s'il n'ya",
        "start": 3204.349,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas d'\u00e9coles publiques sans cette aide",
        "start": 3206.839,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "humaine parce que alors duba\u00ef puis deux",
        "start": 3209.299,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s s'ils n'ont pas cet",
        "start": 3213.109,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "\u00eatre humain cess\u00e9 pendant quelque chose",
        "start": 3214.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eamement pr\u00e9cieux ce sont des gens",
        "start": 3216.29,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "sans qu'ils aient col v 2 par",
        "start": 3217.94,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sanctionner",
        "start": 3219.079,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "j'arrive dans cette premi\u00e8re \u00e9poque et",
        "start": 3220.19,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "au moment de rentrer prend le m\u00e9tro",
        "start": 3223.63,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 un mois je vois passer",
        "start": 3226.549,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "d'un coll\u00e8gue agress\u00e9 ch et il saute sur",
        "start": 3229.45,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "la nabe la barri\u00e8re parce que rentable",
        "start": 3233.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il n'y a pas d'abonnement vous payez et",
        "start": 3236.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "son centre en sport il se rend compte",
        "start": 3238.13,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "que je les upp il a un co\u00fbt il a peint",
        "start": 3240.41,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e7a la pr\u00e9carit\u00e9 c'est ne pas",
        "start": 3243.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avoir les moyens de subvenir \u00e0 des",
        "start": 3246.23,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "besoins primaires que le transport et",
        "start": 3248.63,
        "duration": 7.489
    },
    {
        "text": "c'est aussi la honte de vos sentir \u00e7a et",
        "start": 3250.819,
        "duration": 8.79
    },
    {
        "text": "il m'a expliqu\u00e9 auto est ce que tu as vu",
        "start": 3256.119,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "c'est pas bien moi je moi je fais pas \u00e7a",
        "start": 3259.609,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "mais il faut que tu penserais de notre",
        "start": 3263.119,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "site merci m'a parl\u00e9 de son salaire et",
        "start": 3264.29,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 c'\u00e9tait \u00e9videmment pas la peine",
        "start": 3267.319,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de me parler parce que en tant",
        "start": 3269.75,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9tudiant j'ai v\u00e9cu la m\u00eame chose l\u00e0",
        "start": 3271.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "on ne peut pas l\u00e9guer un abonnement \u00e0 40",
        "start": 3274.119,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "euros de transport",
        "start": 3277.22,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "enfin la salle r 19 780 euros ou 800",
        "start": 3279.21,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "euros \u00e7a c'est dire si",
        "start": 3282.93,
        "duration": 7.159
    },
    {
        "text": "la gauche veut penser l'\u00e9cole inclusive",
        "start": 3286.76,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "dans une \u00e9cole qui accueille absolument",
        "start": 3290.089,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "tout le monde \u00e7a ne peut pas \u00eatre fait",
        "start": 3293.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sans repenser le statut des vsh",
        "start": 3295.2,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "au sein de",
        "start": 3298.23,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "merci pour les ath\u00e9es souhait c'est l\u00e9",
        "start": 3301.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sud du pays vit dans",
        "start": 3303.96,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "mais je le suis plus contagieux",
        "start": 3305.45,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "rassurant alors \u00e0 leur convient de",
        "start": 3307.589,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "sandrine danse et congel\u00e9s eu en m\u00eame",
        "start": 3309.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "temps que le vaccin j'ai tout il lui",
        "start": 3310.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "reste quand m\u00eame un peu des trucs vous",
        "start": 3312.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "remercie l\u00e0 dessus je vous propose que",
        "start": 3314.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "on passe maintenant aux propositions",
        "start": 3316.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'est ce que qu'est ce",
        "start": 3319.08,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'on fait pour transformer cette \u00e9cole",
        "start": 3320.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et faire en sorte que l'\u00e9cole qui soit",
        "start": 3321.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "un des piliers de cette r\u00e9publique c'est",
        "start": 3324.3,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "aussi un des piliers de",
        "start": 3326.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "del\u00e0 du bonheur on peut peut-\u00eatre",
        "start": 3328.64,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "l'oppos\u00e9 comme \u00e7a non parce que j'ai vu",
        "start": 3331.5,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "par exemple dans les dom je sais plus",
        "start": 3332.88,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "qui poser cette question de dire ben oui",
        "start": 3333.93,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poux lanton et vous me disiez",
        "start": 3335.609,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il ya une autre question sur",
        "start": 3337.099,
        "duration": 3.191
    },
    {
        "text": "les plantes vertes derri\u00e8re de vraies",
        "start": 3338.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "plantes vertes j'ai touch\u00e9 par mois l\u00e0",
        "start": 3340.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et il y avait un commentaire un peu",
        "start": 3341.97,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "acide sur le chat qui disaient mais",
        "start": 3344.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "allez on va planter on va faire des",
        "start": 3346.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jardins dans les \u00e9coles et s'\u00e9tait",
        "start": 3349.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dissout le ton de l'humour noir mais en",
        "start": 3350.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fait et ben pourquoi pas faire des",
        "start": 3352.95,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "jardins dans les \u00e9coles pourquoi pas",
        "start": 3354.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "remettre un peu de nature dans les",
        "start": 3356.339,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "\u00e9coles mais au-del\u00e0 de \u00e7a qu'est ce",
        "start": 3358.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'on peut faire pour l'\u00e9cole pour",
        "start": 3360.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vraiment changer la donne en mati\u00e8re",
        "start": 3362.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cole et apr\u00e8s on parle pour projet de",
        "start": 3364.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ninja dow faut mettre des moyens dans",
        "start": 3366.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole il faut vraiment mettre des",
        "start": 3369.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moyens dans l'\u00e9cole c'est absolument",
        "start": 3370.95,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "insupportable",
        "start": 3372.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que les le budget de l'\u00e9ducation",
        "start": 3374.119,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "nationale ne cesse de baisser et que",
        "start": 3376.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "blanc caire d'ailleurs pr\u00e9tendent le",
        "start": 3379.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "contraire il faut mettre des moyens dans",
        "start": 3380.16,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole il faut mettre des moyens dans",
        "start": 3381.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole publique parce que l\u00e0 aussi \u00e7a",
        "start": 3383.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tue le statut des mondes \u00e7a dans ton",
        "start": 3385.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "livre sur l'\u00e9cole priv\u00e9e me faire vrai",
        "start": 3387.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bonheur avait l\u00e2chement futur voil\u00e0 il",
        "start": 3388.71,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "faut en revenir \u00e0 une proposition enfin",
        "start": 3391.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui moi me semble \u00eatre vraiment une",
        "start": 3394.349,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "proposition chevill\u00e9e au corps de la",
        "start": 3396.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gauche quoi c'est \u00e0 dire pas d'argent",
        "start": 3397.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "public pour les \u00e9coles priv\u00e9es je suis",
        "start": 3399.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas pour interdire les \u00e9coles priv\u00e9es",
        "start": 3401.4,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "les gens font ce qu'ils veulent mais",
        "start": 3402.75,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'argent public \u00e7a va aux \u00e9coles",
        "start": 3403.8,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "publiques est alors effectivement je",
        "start": 3405.3,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "peux vous dire que si on r\u00e9cup\u00e8re",
        "start": 3408.119,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'argent que public y est donn\u00e9e aux",
        "start": 3410.249,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9coles priv\u00e9es d\u00e9j\u00e0 \u00e7a fera beaucoup",
        "start": 3413.309,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "beaucoup d'investissements",
        "start": 3415.319,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires \u00e0 mettre dans les \u00e9coles",
        "start": 3416.609,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moi \u00e7a me semble fondamental deuxi\u00e8me",
        "start": 3418.049,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "chose il faut re calibrer la boussole de",
        "start": 3420.359,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratisation en mettant les moyens",
        "start": 3424.079,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "en priorit\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 les enfants en ont le",
        "start": 3426.029,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "plus besoin moi je dis souvent on a des",
        "start": 3429.69,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "mots qu'on n'attendait d\u00e9mocratiser",
        "start": 3431.969,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole en ce que je disais en d\u00e9but",
        "start": 3433.529,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mission en essayant fait de demander",
        "start": 3435.359,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "aux enfants les plus les plus d\u00e9\u00e7us des",
        "start": 3437.91,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "milieux les plus populaires de se",
        "start": 3441.059,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "conformer au code de la bourgeoisie mais",
        "start": 3443.519,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "moi j'aimerais qu'un jour on essaye",
        "start": 3446.849,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "linverse c'est \u00e0 dire qu'en fait on",
        "start": 3448.049,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "prenne la boussole des enfants des",
        "start": 3449.699,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "milieux populaires et puis on dise aux",
        "start": 3451.14,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "enfants de la bourgeoisie pas l'\u00e9cole",
        "start": 3453.089,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "publique \u00e7a donc allez-y mais vous",
        "start": 3454.289,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas \u00e7a va pas vous faire du",
        "start": 3456.059,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mal en fait c'est des enfants comme vous",
        "start": 3457.68,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "savez m\u00eame vous faire du bien en fait on",
        "start": 3459.509,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "a pr\u00e9vu de rencontrer cette alt\u00e9rit\u00e9 et",
        "start": 3461.009,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "oui mais bon en m\u00eame temps il faut tenir",
        "start": 3463.199,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ce discours une fa\u00e7on ils partent d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3464.489,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vers dons priv\u00e9s donc il faut tenir ce",
        "start": 3466.079,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "discours l\u00e0 \u00e7a \u00e7a me semble un un",
        "start": 3468.359,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "discours particuli\u00e8rement important donc",
        "start": 3469.769,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des moyens \u00e9videmment des moyens",
        "start": 3471.779,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riels et puis tu parlais pour",
        "start": 3472.979,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 la personne qui dit qui",
        "start": 3475.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parlait des jardins dans les \u00e9coles ben",
        "start": 3478.079,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "oui c'est vrai c'est pas anecdotique",
        "start": 3479.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de 2,2 de repenser des",
        "start": 3481.499,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements scolaires qu'ils soient",
        "start": 3484.44,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "faits de telle sorte \u00e0 ce que on s'y",
        "start": 3486.17,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "sent bien et qu'on ait envie d'y",
        "start": 3488.849,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "travailler et qu'on ait envie d'y rester",
        "start": 3490.529,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je pense que rachid sera d'accord avec",
        "start": 3492.63,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "moi en fait la premi\u00e8re chose qu'un",
        "start": 3494.609,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ve a envie de faire et qu'un prof a",
        "start": 3496.019,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "envie de faire quand il a termin\u00e9 sa",
        "start": 3497.94,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e s'est claqu\u00e9 la porte derri\u00e8re",
        "start": 3499.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "lui et de rentrer chez lui \u00e7a n'est pas",
        "start": 3501.239,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "normal en fait \u00e7a veut dire que l'\u00e9cole",
        "start": 3503.4,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "n'est pas un lieu de sociabilit\u00e9 que",
        "start": 3505.079,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole n'est pas un lieu justement on",
        "start": 3507.299,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est heureux d'\u00eatre d'\u00eatre aussi bien",
        "start": 3509.789,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quand on est \u00e9l\u00e8ve que quand on est prof",
        "start": 3511.529,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et aussi entre profs \u00e9l\u00e8ves les deux",
        "start": 3513.209,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ensemble voil\u00e0 donc faire des jardins \u00e7a",
        "start": 3515.489,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "y participent c'est \u00e9videmment pas la",
        "start": 3518.699,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "seule condition mais",
        "start": 3520.289,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "penser des \u00e9tablissements qui est qui et",
        "start": 3522.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une ergonomie qui est une architecture",
        "start": 3525.72,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "qui les rendent d\u00e9sirable d'ailleurs je",
        "start": 3527.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "crois qu'il ya quelque chose comme \u00e7a",
        "start": 3530.069,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans le temps le programme de jadot qui",
        "start": 3531.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les rend d\u00e9sirable c'est pas anecdotique",
        "start": 3534.089,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "oui \u00e7a c'est m\u00eame une priorit\u00e9 en fait",
        "start": 3536.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 il ya des gens qui sont",
        "start": 3539.66,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement d'accord dans le chat tr\u00e8s",
        "start": 3541.26,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "bien rachid qu'est ce que tu es",
        "start": 3543.21,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que tu pr\u00e9coniserait toi comme",
        "start": 3545.27,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "mesure un peu fort de rechange",
        "start": 3547.349,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 3549.119,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "\u00e9coute je vais simplement compl\u00e9ter ce",
        "start": 3552.14,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "qui vient d'\u00eatre dit parce que je suis",
        "start": 3555.45,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dans ma port\u00e9e points d'apport ce que je",
        "start": 3557.4,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "voudrais dire c'est que d\u00e9j\u00e0 je suis",
        "start": 3560.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "assez content de l'\u00e9volution des",
        "start": 3562.349,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "propositions \u00e0 gauche et tu veux te",
        "start": 3564.69,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "parler ensemble de concentrer un peu des",
        "start": 3568.14,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "propositions sur l'humain sur qui on",
        "start": 3571.079,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "embauche combien on embauche combien les",
        "start": 3573.66,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "choses tr\u00e8s concr\u00e8tes parce que \u00e7a n'a",
        "start": 3575.609,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "pas toujours \u00e9t\u00e9 le cas on a pendant",
        "start": 3577.349,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s longtemps et \u00e7a c'est aussi",
        "start": 3580.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lawrence piro par alors je sais pas si",
        "start": 3582.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cette enseigne est faux dans un",
        "start": 3584.43,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent du fait qu' on a pendant tr\u00e8s",
        "start": 3586.2,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "longtemps",
        "start": 3590.099,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "finalement",
        "start": 3591.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l\u00e0 tu fait durer le suspense est inverse",
        "start": 3596.51,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ne",
        "start": 3599.76,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "recommencera commence on a vraiment tr\u00e8s",
        "start": 3601.79,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "longtemps tu as \u00e9t\u00e9 coup\u00e9e",
        "start": 3603.809,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "nous \u00e9couter",
        "start": 3608.15,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "et \u00e7a va pas fort et tr\u00e8s jeune et j'ai",
        "start": 3610.73,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvert qu'on le dit pendant tr\u00e8s",
        "start": 3613.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "longtemps et apr\u00e8s on \u00e9tait en attente",
        "start": 3616.799,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "de savoir ce que tamedia",
        "start": 3618.75,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ok \u00e7a marche alors moi ce que je disais",
        "start": 3622.099,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "c'est que je suis assez content",
        "start": 3624.51,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "d'\u00e9volution des propositions \u00e0 gauche",
        "start": 3625.77,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parce qu on est en train de parler cumin",
        "start": 3627.329,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "bamboche et 2",
        "start": 3628.98,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "deux professeurs de et sage explique",
        "start": 3631.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "content parce que sur les derni\u00e8res",
        "start": 3634.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies \u00e7a n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 le cas",
        "start": 3636.25,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est le rend si tu \u00e9tais pas je",
        "start": 3637.96,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "passais pas solides relations",
        "start": 3639.819,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que pendant des d\u00e9cennies on a parl\u00e9 de",
        "start": 3642.21,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes de m\u00e9thodes de m\u00e9thodes de",
        "start": 3644.859,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode et que finalement pendant qu'on",
        "start": 3646.63,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "a",
        "start": 3649.27,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "un pendant qu'on a r\u00e9duit la p\u00e9dagogie \u00e0",
        "start": 3651.089,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "la m\u00e9thode on a oubli\u00e9 l'importance de",
        "start": 3656.17,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "l'humain est donc aujourd'hui on est en",
        "start": 3658.059,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "train de parler de deux professeurs et",
        "start": 3659.829,
        "duration": 7.861
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant or et je crois",
        "start": 3664.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que \u00e7a fait assez l'unanimit\u00e9 \u00e0 gauche",
        "start": 3667.69,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "aujourd'hui si un parcours des",
        "start": 3669.25,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "programmes de deux coups de couteau un",
        "start": 3671.349,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "jabot on trouve finalement les m\u00eames",
        "start": 3674.559,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "id\u00e9es l'\u00e9cole s'est pas vu clair c'est",
        "start": 3677.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pas l'europe tout le monde parle",
        "start": 3681.16,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d'embaucher des professeurs nous demande",
        "start": 3682.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "par de mieux les payer c'est tr\u00e8s bien",
        "start": 3684.819,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi ce que j'aimerais c'est rock c'est",
        "start": 3687.7,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "un petit peu plus peut-\u00eatre dans le vif",
        "start": 3688.809,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "du sujet en vain au tce des professeurs",
        "start": 3690.73,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "oui puisqu'on doit les mettre est ce",
        "start": 3692.53,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "qu'on veut en faire on sait d\u00e9coder",
        "start": 3694.539,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "toile aujourd'hui il est l\u00e0 pour",
        "start": 3696.549,
        "duration": 3.101
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 3697.75,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 collectives c'est-\u00e0-dire \u00e0 un projet",
        "start": 3699.65,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de soci\u00e9t\u00e9 on sait que certains",
        "start": 3702.62,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "s'\u00e9l\u00e8vent aujourd'hui",
        "start": 3705.38,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "millions 60 de celles qui ne rentrent",
        "start": 3708.01,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "pas dans cette norme on va voir on",
        "start": 3710.63,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "conna\u00eet des m\u00e9thodes destruction",
        "start": 3712.73,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "finalement bien fait leurs preuves par",
        "start": 3716.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 et faute de moyens pas",
        "start": 3718.01,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "d'humains",
        "start": 3720.17,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "fait on a des rails est ca des ma\u00eetres g",
        "start": 3722.68,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "m eux ce sont des personnes \u00e7a se passe",
        "start": 3726.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mal dans une place on a un \u00e9l\u00e8ve qui a",
        "start": 3728.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "du mal avec la lib\u00e9ration avec nous des",
        "start": 3730.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chiffrages un ma\u00eetre rage \u00e9toiles de",
        "start": 3732.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sortir de cette place r\u00e9gler ce probl\u00e8me",
        "start": 3734.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et levante dans sa classe pour qu'il",
        "start": 3737.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "puisse continuer avec les autres c'est",
        "start": 3739.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas la saison cela s'est pass\u00e9 ou une",
        "start": 3741.23,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "coupure c'est finalement un autre \u00e9chec",
        "start": 3743.54,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est un abandon passer \u00e7a ne devrait",
        "start": 3746.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas exister peut-\u00eatre qu'avec plus de",
        "start": 3748.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "raser tant n'aurait pas besoin de cette",
        "start": 3750.83,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "fin par contre ne sais pas c'est quelque",
        "start": 3753.92,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "chose dont on peut s'inspirer \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 3757.22,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "en termes d'effectifs le fait que nous",
        "start": 3759.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ayons ses \u00e9l\u00e8ves par classe maximum",
        "start": 3762.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sachant gina tonnes par rapport \u00e0 tout",
        "start": 3764.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ce qui se passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 \u00e7a change parce",
        "start": 3767.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'ils ont commenc\u00e9 \u00e0 mieux comprendre",
        "start": 3769.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les l\u00e8vres pourquoi il aida pourquoi il",
        "start": 3770.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ressent ces difficult\u00e9s \u00e7a change aussi",
        "start": 3772.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "parce qu'on d\u00e9veloppe des liens avec les",
        "start": 3775.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parents quand vous avez affaire \u00e0 des",
        "start": 3777.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "parents du 2 pi\u00e8ces \u00e9l\u00e8ves c'est pas des",
        "start": 3780.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parents de 40 nouvelles et connaissent",
        "start": 3782.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous pouvez leur part des voix quand je",
        "start": 3784.22,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "parle aux parents",
        "start": 3786.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lorsqu'ils arrivent pour inscrire leur",
        "start": 3787.39,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "enfant en sixi\u00e8me et et qui voile",
        "start": 3790.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "finalement le temps qu'on peut leur",
        "start": 3792.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "attribuer aux pommes mais j'ai parfois",
        "start": 3794.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des larmes des armes des parents qui me",
        "start": 3797.03,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "disent on est heureux parce que notre",
        "start": 3799.1,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "enfant entend des choses positives ici",
        "start": 3802.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en c'est pas parceque vous adapter les",
        "start": 3805.07,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "programmes parce que",
        "start": 3807.08,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "essayez de comprendre et \u00e7a c'est hyper",
        "start": 3808.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "important le lien avec les parents de",
        "start": 3811.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "temps convives c'est un peu ce que",
        "start": 3813.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "disait laurence quand elle disait qu'il",
        "start": 3814.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fallait finalement adapter l'\u00e9cole aux",
        "start": 3816.39,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "enfants les plus en difficult\u00e9 plus que",
        "start": 3819.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plus qu imposer des normes bourgeoises \u00e0",
        "start": 3821.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tout le monde et donc peut-\u00eatre qu'on",
        "start": 3823.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peut terminer l\u00e0 dessus pour se dire que",
        "start": 3825.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oui il ya quelque chose et et d'ailleurs",
        "start": 3827.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est ce que porter l'\u00e9cologie politique",
        "start": 3829.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est d'inverser compl\u00e8tement et",
        "start": 3830.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchie des normes et de se dire que",
        "start": 3832.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on met le plus de moyens sur les \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 3834.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui en ont le plus besoin qu'on lutte",
        "start": 3836.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "contre ce d\u00e9terminisme social qu'on sort",
        "start": 3838.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'une forme d'instruction pour aller",
        "start": 3841.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vers une \u00e9mancipation et qu'on fait de",
        "start": 3842.88,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole un lieu de",
        "start": 3844.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "belles de d\u00e9bat nous y semant \u00e0 d\u00e9faut",
        "start": 3846.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de \u00e0 d\u00e9faut de",
        "start": 3849.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bienveillance parce que c'est moi",
        "start": 3851.45,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement \u00e9t\u00e9 d\u00e9voy\u00e9 par le",
        "start": 3852.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n\u00e9olib\u00e9ralisme enfin - d'\u00e9panouissement",
        "start": 3854.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et d'\u00e9panouissement pour les enseignants",
        "start": 3856.62,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "comme pour les \u00e9l\u00e8ves et pour les",
        "start": 3859.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "enseignants et d'ailleurs comme pour les",
        "start": 3861.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aigles \u00e7a passe \u00e9videmment par des",
        "start": 3863.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "moyens mis sur l'\u00e9cole par des moyens",
        "start": 3864.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mis sur le personnel enseignant mais",
        "start": 3867.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "surtout les autres personnels sur une",
        "start": 3869.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m\u00e9decine et un accompagnement aussi des",
        "start": 3870.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "enfants en difficult\u00e9 parce que \u00e7a on",
        "start": 3873.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "n'en a pas parl\u00e9 mais c'est mon combat -",
        "start": 3874.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les violences sexuelles et moi je suis",
        "start": 3877.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "afflig\u00e9 du fait que l'\u00e9cole n'est pas un",
        "start": 3879.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lieu o\u00f9 on peut se confier sur les",
        "start": 3881.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "violences sexuelles alors m\u00eame que c'est",
        "start": 3883.32,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "un lieu qui est en dehors de la famille",
        "start": 3884.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et qu'on sait qu'il ya deux voire trois",
        "start": 3886.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "enfants par classe qui sont victimes de",
        "start": 3887.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ces violences est ray\u00e9 en effet rien",
        "start": 3889.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n'est fait dire que un enfant qui est",
        "start": 3891.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "subi cette violence n'a nulle part \u00e0 qui",
        "start": 3893.73,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "parler sauf \u00e0 a1 une enseignante avec",
        "start": 3896.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "lequel il a \u00e9ventuellement des affinit\u00e9s",
        "start": 3900.15,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "mais tu dire on",
        "start": 3901.59,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "n'organise pas mon institutionnalise pas",
        "start": 3903.55,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cette parole et la possibilit\u00e9 pour des",
        "start": 3906.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "enfants qui souffrent d'\u00eatre trouv\u00e9e",
        "start": 3908.32,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9cole un refuge et un lieu de",
        "start": 3910.0,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "lieux on prend soin de lui et puis \u00e7a",
        "start": 3912.63,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "passe aussi par l'augmentation du",
        "start": 3916.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "salaire des enseignants parce que \u00e7a on",
        "start": 3917.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'en a pas parl\u00e9 l\u00e0 et moi \u00e7a me fascine",
        "start": 3919.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 quel point quand d\u00e8s qu'on parle avec",
        "start": 3921.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des enseignants et des enseignantes n'y",
        "start": 3923.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "a pas de revendications autour de \u00e7a",
        "start": 3925.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s faible en fait dire que les",
        "start": 3926.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "revendications elles sont plut\u00f4t sur",
        "start": 3928.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faire de l'\u00e9cole un lieu o\u00f9 on lutte",
        "start": 3930.67,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "contre les in\u00e9galit\u00e9s etc mais il ya",
        "start": 3933.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame un sujet de salaires quoi il",
        "start": 3935.59,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "y avait quand m\u00eame un sujet de salaires",
        "start": 3937.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce que finalement c'est aussi une",
        "start": 3938.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "forme de reconnaissance est aussi une",
        "start": 3940.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de prendre soin des personnes et",
        "start": 3942.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des personnes qui n'ont pas de probl\u00e8me",
        "start": 3944.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de reconnaissance eux m\u00eames nous aurons",
        "start": 3946.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sans doute moins de probl\u00e8me en donner",
        "start": 3949.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aux \u00e9l\u00e8ves derri\u00e8re donc c'est \u00e7a les",
        "start": 3951.22,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "propositions que l'on porte et",
        "start": 3954.13,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est une \u00e9cole inclusive",
        "start": 3956.1,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est une \u00e9cole qui lutte",
        "start": 3957.84,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "aussi contre toutes les discriminations",
        "start": 3959.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a n'est pas vrai que l'\u00e9cole",
        "start": 3961.63,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et est neutre du point de vue des",
        "start": 3965.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "discriminations elle est notamment par",
        "start": 3967.57,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les classes segpa elle augmente la",
        "start": 3970.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "discrimination elle stigmatise des",
        "start": 3972.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves qui ont besoin qu'ils auraient",
        "start": 3975.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "besoin au contraire d'\u00eatre inclus dans",
        "start": 3977.35,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dans une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9ducative et tout \u00e7a",
        "start": 3979.09,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "mais en fait ce serait une r\u00e9volution",
        "start": 3982.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce que l'\u00e9cole aujourd'hui et est",
        "start": 3983.37,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "per\u00e7u beaucoup je trouve dans le monde \u00e0",
        "start": 3986.38,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "blanc caire comme une \u00e9cole",
        "start": 3988.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "instrumentaliser ce qu'il a fait c'est",
        "start": 3989.64,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "un outil pour former des salari\u00e9s qui",
        "start": 3991.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "iront dans des secteurs qui ont besoin",
        "start": 3994.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'emplois alors que l'\u00e9cole c'est quand",
        "start": 3995.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame 18 ans de notre vie au minimum et",
        "start": 3997.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "enfin 16 ans mais c'est entre 7 et 25",
        "start": 4000.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ans et que \u00e7a pourrait \u00eatre un lieu au",
        "start": 4002.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "contraire dont on garde des souvenirs",
        "start": 4004.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'ont pas de violence mais des souvenirs",
        "start": 4006.84,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 4008.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'\u00e9panouissement d'alt\u00e9rit\u00e9 2 vivre",
        "start": 4009.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ensemble",
        "start": 4011.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est un peu juste parler de",
        "start": 4012.5,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 en dernier parce que l\u00e0 et",
        "start": 4014.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 on n'a pas parl\u00e9 des frais",
        "start": 4016.44,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "d'inscription des universit\u00e9s et dont on",
        "start": 4018.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'un maquereau a dit qu'ils allaient",
        "start": 4020.6,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "augmenter et l\u00e0 moi je voudrais juste",
        "start": 4022.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre termin\u00e9e cette \u00e9mission tweets",
        "start": 4024.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par un coup de gueule en disant que",
        "start": 4026.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est incroyable ce qui se passe sur",
        "start": 4028.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 c'est \u00e0 dire que on",
        "start": 4029.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pourrait parler du manque de moyens des",
        "start": 4031.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s on pourrait parler de l'est",
        "start": 4033.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de la discrimination sociale aussi dans",
        "start": 4035.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les universit\u00e9s on pourrait parler de la",
        "start": 4037.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "reproduction sociale",
        "start": 4039.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "on pourrait parler des in\u00e9galit\u00e9s de",
        "start": 4040.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "genre tout \u00e7a mais l\u00e0 on est en train de",
        "start": 4042.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 l'universit\u00e9 ce que l'on a fait",
        "start": 4044.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec l'h\u00f4pital c'est \u00e0 dire que \u00e0",
        "start": 4046.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital on a r\u00e9duit les co\u00fbts on a",
        "start": 4048.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit les lits de r\u00e9animation et toute",
        "start": 4050.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la gestion de la crise sanitaire elle",
        "start": 4052.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est en fonction de ce nombre de lits de",
        "start": 4054.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation et on continue \u00e0 diminuer ce",
        "start": 4055.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nombre de lits \u00e0 l'h\u00f4pital pour faire",
        "start": 4058.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des \u00e9conomies et bien l'universit\u00e9 c'est",
        "start": 4060.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la m\u00eame situation se dire pourquoi ils",
        "start": 4062.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parcourent sup parce qu'on n'a pas",
        "start": 4064.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "embauch\u00e9 d'enseignants chercheurs parce",
        "start": 4066.27,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'on n'a pas embaucher de personnel",
        "start": 4067.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "permettant de lutter contre l'\u00e9chec",
        "start": 4069.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "universitaire et donc et ben maintenant",
        "start": 4071.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "comme on n'embauche pas de nouveaux",
        "start": 4073.53,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "enseignants dans l'universit\u00e9 bien on",
        "start": 4075.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "limite les places \u00e7a s'appelle parcours",
        "start": 4078.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sub \u00e7a s'appelle la s\u00e9lection en master",
        "start": 4080.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle maintenant l'augmentation",
        "start": 4082.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des frais d'inscription tout cela c'est",
        "start": 4084.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en fait des mesures d'\u00e9conomies tout",
        "start": 4086.82,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "cela ce sont en fait des mesures",
        "start": 4088.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies sur un service public \u00e7a",
        "start": 4089.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'est rien de plus que cela est fait",
        "start": 4091.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vraiment c'est monteux d'en arriver l\u00e0",
        "start": 4093.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans un des pays les plus riches au",
        "start": 4095.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "monde et dans un des pays dont le mod\u00e8le",
        "start": 4097.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "social a quand m\u00eame servi beaucoup",
        "start": 4100.29,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'autres pays a servi d'inspiration \u00e0",
        "start": 4102.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "beaucoup d'autres pays et l\u00e0 on est en",
        "start": 4105.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "train de casser \u00e7a un mandat macron \u00e7a a",
        "start": 4106.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "permis de casser \u00e7a dans l'h\u00f4pital \u00e7a a",
        "start": 4109.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "permis de casser \u00e7a dans l'\u00e9cole sa",
        "start": 4110.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "perte et \u00e7a va permettre de casser \u00e7a",
        "start": 4112.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans l'universit\u00e9 et franchement on",
        "start": 4113.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite mieux que \u00e7a donc voila ce sera",
        "start": 4116.07,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "mon coup de gueule de la fin non \u00e0",
        "start": 4117.66,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'augmentation des frais d'inscription",
        "start": 4118.77,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait ce qui se passe c'est",
        "start": 4120.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la m\u00eame logique n\u00e9olib\u00e9rale que celle",
        "start": 4121.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui lie \u00e0 dans l'h\u00f4pital c'est la m\u00eame",
        "start": 4123.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "logique n\u00e9olib\u00e9rale que celle qui",
        "start": 4124.98,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "s'applique dans tous les services",
        "start": 4126.42,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "publics et qu'on n'en peut plus on cr\u00e8ve",
        "start": 4127.23,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "de \u00e7a en fait on en cr\u00e8ve et nos enfants",
        "start": 4129.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "en cr\u00e8ve donc maintenant on renverse la",
        "start": 4131.05,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "table et puis on voit technologistes",
        "start": 4133.39,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 4136.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "100% d'accord d'o\u00f9 aussi la n\u00e9cessit\u00e9 de",
        "start": 4139.92,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement pens\u00e9 le service public",
        "start": 4142.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation de la maternelle \u00e0",
        "start": 4145.09,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9",
        "start": 4146.74,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "parce que ce qui permet aussi qu'on",
        "start": 4147.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fasse si mal \u00e0 l'universit\u00e9 et si mal \u00e0",
        "start": 4149.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole c'est que nous ne sommes pas",
        "start": 4151.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "soud\u00e9 et que dans l'opinion publique",
        "start": 4153.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il ya un v\u00e9ritable clivage en fait entre",
        "start": 4156.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole primaire enfin l'\u00e9cole",
        "start": 4158.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "maternelle l'\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire le",
        "start": 4160.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge le lyc\u00e9e et l'universit\u00e9 et donc",
        "start": 4161.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous ne savons pas travailler ensemble",
        "start": 4163.69,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "et donc nous ne savons pas lutter",
        "start": 4165.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ensemble est dans la rue on devrait tous",
        "start": 4166.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ensemble parce qu'effectivement ont subi",
        "start": 4168.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "exactement les m\u00eames les m\u00eames co\u00fbts et",
        "start": 4170.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "puis la deuxi\u00e8me chose que je voulais",
        "start": 4172.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dire oui renversons la table fait les",
        "start": 4174.13,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "choses bien votez bien comme on dit",
        "start": 4177.07,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "parce que en fait pour le dire tr\u00e8s",
        "start": 4179.83,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "solennellement un macron 2 va nous tuer",
        "start": 4182.41,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 va tuer l'\u00e9cole va tuer",
        "start": 4186.6,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 va tuer les h\u00f4pitaux un",
        "start": 4189.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "macron de on est \u00e0 terre l\u00e0 d\u00e9j\u00e0 on va",
        "start": 4191.77,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pas bien on est particuli\u00e8rement malade",
        "start": 4195.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais un macron 2 et je parle \u00e9videmment",
        "start": 4197.23,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pas de c'est la m\u00eame chose \u00e9videmment si",
        "start": 4199.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est p\u00e9cresse et j'ose pas imaginer un",
        "start": 4202.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "autre sc\u00e9nario pire mais on aura",
        "start": 4204.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vraiment beaucoup beaucoup de mal \u00e0 s'en",
        "start": 4206.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "remettre quoi donc l'enjeu est tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 4208.36,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "lourd voil\u00e0",
        "start": 4210.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors comme on a perdu rachid pour de",
        "start": 4212.67,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "bourrache et de persil beaucoup est",
        "start": 4215.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vraiment on va mais il faut qu'on lutte",
        "start": 4217.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ensemble faut courir ensemble et faucons",
        "start": 4219.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lutte pour le il faut que vous luttiez",
        "start": 4221.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avec nous parce que finalement c'est",
        "start": 4223.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame pour les enfants pour leur",
        "start": 4224.92,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "devenir c'est pas c'est pas notre statut",
        "start": 4227.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 nous c'est vraiment profond\u00e9ment pour",
        "start": 4230.41,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "que la jeunesse de ce pays",
        "start": 4232.15,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "soit respect\u00e9 et je crois que ce qu'on",
        "start": 4234.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "peut dire c'est qu'elle ne va pas \u00e9t\u00e9 l\u00e0",
        "start": 4237.239,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "pendant les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es c'est",
        "start": 4238.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le moins qu'on puisse dire merci",
        "start": 4240.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup d'avoir suivi ce",
        "start": 4242.04,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "switch merci beaucoup beaucoup aux",
        "start": 4243.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "arachides et laurence vraiment lisez",
        "start": 4245.81,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "leurs livres c'est pas c'est pas la m\u00eame",
        "start": 4248.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re d'\u00e9crire vache est il \u00e9crit",
        "start": 4250.05,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "depuis une une exp\u00e9rience personnelle",
        "start": 4251.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "laurent sait plus depuis une analyse de",
        "start": 4253.469,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la situation",
        "start": 4255.69,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "mais les deux sont non seulement ultra",
        "start": 4256.469,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "facile \u00e0 lire mais je vous assure",
        "start": 4258.239,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vraiment vous apprenez des milliards de",
        "start": 4259.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "choses en l'\u00e9coutant il ya des fois vous",
        "start": 4260.969,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "riez il ya des fois vous il ya des fois",
        "start": 4262.8,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "vous avez envie de casser quelque chose",
        "start": 4264.719,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 4265.949,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "vous \u00eates dit bon mach finish chapitre",
        "start": 4267.44,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "puis en fait vous commencez l'autre",
        "start": 4269.85,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "chapitre parce que vous avez envie de",
        "start": 4270.929,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "savoir qui va suivre donc vraiment lisez",
        "start": 4272.52,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "ses livres \u00e7a \u00e7a ne peut que vous",
        "start": 4274.949,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "renforcez et vous enrichir et on me dit",
        "start": 4277.619,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "qu'il y a jules qui commence \u00e0 un stream",
        "start": 4280.739,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "maintenant donc je vous invite voil\u00e0",
        "start": 4283.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est fini pour notre direct \u00e0 nous mais",
        "start": 4285.659,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous pouvez direct aller sur le live du",
        "start": 4287.07,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "zoom coucou \u00e0 l'usure et bonne soir\u00e9e",
        "start": 4289.469,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sur les diff\u00e9rentes cha\u00eenes merci",
        "start": 4292.679,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "beaucoup d'avoir suivi ce tweet et \u00e0",
        "start": 4294.659,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s vite mardi prochain pour un",
        "start": 4296.13,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "autre vers l'infini",
        "start": 4297.84,
        "duration": 16.17
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4299.72,
        "duration": 14.29
    }
]