[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "avec un ami peps \u00e0 villejuif et les",
        "start": 0.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "candidates et les candidats du val de",
        "start": 3.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "marne d\u00e9partementale nous constatons un",
        "start": 5.56,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "trafic de d\u00e9chets un trafic d'\u00eatres",
        "start": 8.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "humains avec du travail des enfants dans",
        "start": 11.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une d\u00e9charge sauvage juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de 10",
        "start": 13.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "juifs sur un terrain du minist\u00e8re de",
        "start": 16.0,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur",
        "start": 18.22,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "un scandale \u00e0 tous les \u00e9tages et des",
        "start": 18.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "risques des risques \u00e9videmment",
        "start": 20.619,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "environnementaux des risques de",
        "start": 22.09,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "diss\u00e9mination dans l'atmosph\u00e8re des",
        "start": 24.01,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "risques d'incendi\u00e9 et de nuages toxiques",
        "start": 26.439,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "les d\u00e9partements c'est essentiel on en",
        "start": 29.46,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "parle trop peu souvent sont les ehpad",
        "start": 32.349,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les aides \u00e0 l'enfance les aides sociales",
        "start": 34.96,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "de rsa c'est l'accompagnement des",
        "start": 36.999,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "associations ce sont des infrastructures",
        "start": 40.449,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "routi\u00e8res celi coll\u00e8ge et donc qu'il",
        "start": 42.429,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "faut voter le 20 et le 27 juin pour les",
        "start": 45.459,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementales il faut voter pour les",
        "start": 49.299,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "listes \u00e9cologistes de rassemblement",
        "start": 51.489,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 54.07,
        "duration": 3.549
    }
]