[
    {
        "text": "pour yannick jadot bonjour c'est la",
        "start": 15.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e elle vous inqui\u00e8te les",
        "start": 17.83,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "conditions sanitaires de cette rentr\u00e9e",
        "start": 19.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'ai sur mon nez tr\u00e8s content que les",
        "start": 20.49,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "enfants de l'ensemble des enfants",
        "start": 23.08,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "puissent aller \u00e0 l'\u00e9cole c'est",
        "start": 24.31,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "absolument indispensable",
        "start": 25.99,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "on est forc\u00e9ment inquiets des conditions",
        "start": 27.66,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "de rentr\u00e9e conditions sanitaires des",
        "start": 30.45,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "enseignants s'inqui\u00e8tent du brassage",
        "start": 34.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans les cantines on verra \u00e0",
        "start": 35.739,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience mais il ya surtout un enjeu",
        "start": 37.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "majeur qui va \u00eatre qu'est ce qu'on fait",
        "start": 40.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de nos enfants une fois qu'ils sont \u00e0",
        "start": 43.09,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole l'\u00e9cole c'est pas la garderie",
        "start": 44.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "donc comment on va rattraper le retard",
        "start": 46.059,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "vous savez il ya eu des \u00e9tudes qui ont",
        "start": 49.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 faites sur les cp ce1 ce2 40% de",
        "start": 50.68,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "retard cognitif du surpoids des",
        "start": 54.94,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "conditions sociales difficiles j'\u00e9tais",
        "start": 58.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "hier avec une association les enfants de",
        "start": 60.31,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "saint denis qui fournit pas des",
        "start": 62.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fournitures scolaires gratuitement aux",
        "start": 64.839,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "familles pour les aider \u00e0 passer ce cap",
        "start": 66.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour les aider \u00e0 faire en sorte qu'il y",
        "start": 68.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ait un accompagnement \u00e0 la fois social",
        "start": 71.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "financier est \u00e9videmment en mati\u00e8re",
        "start": 73.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'enseignement mati\u00e8re de comme \u00e7a pour",
        "start": 75.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tout le monde dit c'est pas la m\u00eame",
        "start": 78.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e pour tout le monde moi ce que je",
        "start": 80.2,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "regrette dans cette rentr\u00e9e si mais pas",
        "start": 81.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "utiliser cette pand\u00e9mie pour r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 83.079,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aussi au contenu p\u00e9dagogique on voit",
        "start": 85.81,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "bien la catastrophe climatique on voit",
        "start": 88.539,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien les enjeux de culture d'acc\u00e8s au",
        "start": 90.369,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "sport",
        "start": 92.439,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "d'organisation des classes",
        "start": 93.509,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "d'organisation reprend comme si s'\u00e9tait",
        "start": 94.929,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "rien pass\u00e9 on reprend comme si s'\u00e9tait",
        "start": 96.789,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rien pass\u00e9 et finalement on ne renvoie",
        "start": 98.38,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "aux enseignantes et aux enseignants",
        "start": 100.299,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "limiter la casse mais on pense pas notre",
        "start": 101.729,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "\u00e9cole et on pense pas et on r\u00e9cup\u00e8re pas",
        "start": 104.439,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les retards qu'on a sur tous les autres",
        "start": 106.479,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pays d\u00e9velopp\u00e9s on parle de marseille",
        "start": 107.829,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "marseille o\u00f9 elle s'est rendue emmanuel",
        "start": 109.359,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "macron pour trois jours alors il est pas",
        "start": 111.459,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 les mains vides 1 200 policiers",
        "start": 112.689,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "150 millions d'euros 500 cam\u00e9ras de",
        "start": 114.209,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "vid\u00e9osurveillance il a raison la",
        "start": 116.38,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 c'est de donner des moyens la",
        "start": 117.579,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "police \u00e0 marseille c'est de donner des",
        "start": 118.929,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moyens \u00e0 police mais c'est pas",
        "start": 121.029,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "simplement donn\u00e9 les moyens police il",
        "start": 122.469,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faut comme le r\u00e9clame le maire de",
        "start": 124.179,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "marseille et qui j'en ai parl\u00e9 un",
        "start": 125.829,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "parquet sp\u00e9cial sont marseille parce que",
        "start": 127.749,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les trafics sont des trafics",
        "start": 129.88,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "internationaux",
        "start": 130.959,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "donc il faut des magistrats sur les",
        "start": 131.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enjeux financiers sur le trafic d'armes",
        "start": 134.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sur des enjeux internationaux il faut",
        "start": 136.48,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de la police et puis il faut",
        "start": 139.66,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "qu'on rattrape et laotien retard 25 ans",
        "start": 143.01,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d'abandon des quartiers populaires",
        "start": 146.56,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9e \u00e0 bas par godin",
        "start": 148.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "incontestablement la droite une",
        "start": 150.62,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 immense mais aussi l'\u00e9tat",
        "start": 152.61,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re pas bon emmanuel macron qui",
        "start": 155.099,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "adore marseille ne peut pas d\u00e9couvrir la",
        "start": 157.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "situation des marseillais et des",
        "start": 160.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "marseillais de la violence de la",
        "start": 162.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 sociale des in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 164.28,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "scolaires encore une fois je discute",
        "start": 166.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avec les \u00e9lus qu'ils soient socialistes",
        "start": 169.049,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "ou \u00e9cologistes de marseille pour la",
        "start": 170.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois cet \u00e9t\u00e9 ils ont r\u00e9ouvert",
        "start": 172.68,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des centres sociaux qui \u00e9taient ferm\u00e9s",
        "start": 175.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement tous les \u00e9t\u00e9s \u00e7a veut",
        "start": 178.11,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "dire qu'il est gamin on avait acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 180.15,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "aucune activit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 l'animation sport",
        "start": 182.519,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "la d\u00e9couverte de la nature ou \u00e0 tout",
        "start": 186.18,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "autre \u00e0 dire sur cette phrase du",
        "start": 188.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique lors de son",
        "start": 190.019,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement \u00e0 marseille il dit les",
        "start": 191.43,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "consommateurs de drogue sont les",
        "start": 192.66,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "complices des trafiquants vous \u00eates",
        "start": 193.709,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "d'accord exc\u00e8s en co\u00fbtait l\u00e0 l'enjeu",
        "start": 195.269,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "quand on a des trafics internationaux",
        "start": 196.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quand ce sont des mafias qui se sont",
        "start": 198.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "install\u00e9s la question c'est de taper",
        "start": 201.39,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s haut sur vous savez c'est quand on",
        "start": 203.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fume du cannabis est ce qu'on est",
        "start": 206.459,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "content",
        "start": 207.45,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "je suis pour la l\u00e9galisation du cannabis",
        "start": 208.489,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "au moins au cannabis r\u00e9cr\u00e9atif",
        "start": 211.079,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "non je crois \u00e0 une politique de sant\u00e9",
        "start": 213.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui accompagne notamment les jeunes qui",
        "start": 216.09,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "ont trouv\u00e9 dans le cannabis une",
        "start": 218.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "addiction il fume des produits de tr\u00e8s",
        "start": 220.079,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "mauvaise qualit\u00e9 qui bluesy leur sant\u00e9",
        "start": 222.15,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "et pour la sant\u00e9 publique je pr\u00e9f\u00e8re un",
        "start": 223.98,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me o\u00f9 on peut avoir des m\u00e9decins",
        "start": 227.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui suivent les consommateurs plut\u00f4t que",
        "start": 229.829,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "simplement des policiers qui leur colle",
        "start": 232.38,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "des pv et pour un enjeu de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 233.73,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "publique \u00e9videmment que ce qu'est ce que",
        "start": 235.799,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "font beaucoup pays aujourd'hui beaucoup",
        "start": 238.919,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tats am\u00e9ricains beaucoup de pays",
        "start": 241.019,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et la france est le pays le",
        "start": 242.849,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "plus r\u00e9pressif le pays on fume le plus",
        "start": 245.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il ya le plus d'addiction dont notre",
        "start": 248.31,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me ne fonctionne pas mais attention",
        "start": 250.47,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9tends pas que la r\u00e9ponse \u00e0 la",
        "start": 252.599,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "question de marseille c'est la",
        "start": 255.569,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l\u00e9galisation du cannabis sur lui sur les",
        "start": 257.25,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pratiques internationaux",
        "start": 259.349,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le discours c'est que quand on entend",
        "start": 261.5,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galisation d\u00e9p\u00e9nalisation le ministre",
        "start": 263.699,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "de le ministre de l'int\u00e9rieur est dit",
        "start": 265.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lui pardon pour cette expression c'est",
        "start": 267.57,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "lui qui parle ici de la merde c'est une",
        "start": 269.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9faite morale de l\u00e9galiser ou bien",
        "start": 271.919,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "est-ce que vous dramatisez le fait de",
        "start": 274.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fumer du cannabis ou est-ce qu'on vous",
        "start": 276.51,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dise c'est pas si grave d'ailleurs",
        "start": 278.28,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre avez-vous d\u00e9j\u00e0 fum\u00e9 non y'a",
        "start": 279.36,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "ya une weed s\u00fbr il ya une r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a va",
        "start": 282.169,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "pas de soi non \u00e7a va pas de soi",
        "start": 285.389,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "renforcer vous savez c'est une r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 287.28,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s largement partag\u00e9 notre pays alors",
        "start": 288.509,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le ministre darmanin peut ne pas la",
        "start": 290.43,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "regarder mais c'est une r\u00e9alit\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 293.069,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "partag\u00e9e dans notre pays aujourd'hui je",
        "start": 295.529,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re clairement un verre de vin mais",
        "start": 298.02,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore les enjeux sont des enjeux de",
        "start": 300.71,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 est ce que on fait on donne \u00e0",
        "start": 303.479,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "notre police comme mission de contr\u00f4le",
        "start": 306.479,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et de pass\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de temps sur un",
        "start": 309.599,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "trafic qu on pourrait parfaitement",
        "start": 312.539,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9guliers \u00e7a nous permettrait de sortir",
        "start": 314.599,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "des mafias des quartiers \u00e7a nous",
        "start": 316.949,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "permettrait aussi de suivre les jeux une",
        "start": 319.86,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "d\u00e9mission radical c'est manuel valls il",
        "start": 322.199,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "dit faut tout raser dans ces cas",
        "start": 323.879,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "d'accord et manuel valls a \u00e9t\u00e9 premier",
        "start": 326.449,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "ministre du quinquennat hollande qui",
        "start": 329.31,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "avait promis beaucoup de choses sur",
        "start": 331.319,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "marseille et tout n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e",
        "start": 332.939,
        "duration": 8.7
    },
    {
        "text": "mais savez tous le plan sur l'\u00e9cole s'il",
        "start": 335.789,
        "duration": 8.731
    },
    {
        "text": "y a un milliard qui va sur les \u00e9coles",
        "start": 341.639,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "tormis la casse il y a des centaines de",
        "start": 344.52,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "millions qui vont sur les",
        "start": 347.46,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "infrastructures",
        "start": 348.569,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de piscine dans certains",
        "start": 349.409,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quartiers les biblioth\u00e8ques sont ferm\u00e9s",
        "start": 351.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "si tout \u00e7a a peut \u00eatre mis tant mieux",
        "start": 353.099,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais le pr\u00e9sident qui d\u00e9couvrent la",
        "start": 355.5,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 de marseille et qui dit je vais",
        "start": 358.139,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "investir sur les quartiers populaires et",
        "start": 360.449,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "ce m\u00eame pr\u00e9sident qui a mis \u00e0 la",
        "start": 362.129,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "poubelle le rapport borloo et qui a",
        "start": 364.11,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "affich\u00e9 un m\u00e9pris pr\u00e8s \u00e9lu des quartiers",
        "start": 366.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "populaires pour les associations des",
        "start": 368.969,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "quartiers populaires il aurait mis en",
        "start": 370.83,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "place deux clans volant \u00e0 l'\u00e9poque on",
        "start": 372.27,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "s'est peut-\u00eatre pas dans cette situation",
        "start": 374.219,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 marseille j'ai prise dock s'adresse",
        "start": 375.149,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 la jeunesse et cette",
        "start": 376.589,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "affiche que vous avez peut-\u00eatre vu cette",
        "start": 377.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "affiche qui va \u00eatre diffus\u00e9e visiblement",
        "start": 379.259,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "partout dans les prochaines semaines",
        "start": 381.24,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "m\u00e2con pr\u00e9sident des jeunes vivement",
        "start": 382.83,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "consignes pour une saint une cinqui\u00e8me",
        "start": 384.419,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "saison pour 5 saisons de plus aussi non",
        "start": 385.919,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "plus je fais de la t\u00e9l\u00e9 ils aiment bien",
        "start": 389.31,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "se mettre en sc\u00e8ne mais les gens qui",
        "start": 391.86,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "sont autour et pr\u00e9sident des ja qui",
        "start": 393.689,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "s\u00e9duit la gen\u00e8ve c'est \u00e7a que dit cette",
        "start": 395.129,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "affiche bah \u00e9coute et tant mieux \u00e9coutez",
        "start": 396.629,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00e9thode cou\u00e9",
        "start": 398.699,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "moi je crois qu'aujourd'hui",
        "start": 400.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "quand on est jeune on a \u00e9videmment on",
        "start": 402.16,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "d\u00e9tient les cl\u00e9s de l'avenir c'est quoi",
        "start": 405.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des cl\u00e9s de l'avenir vous avez vu les",
        "start": 407.599,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "images vous est repass\u00e9 \u00e0 new york en",
        "start": 409.46,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "catalogne on a eu tout l'\u00e9t\u00e9 tout l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 411.71,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "les la vraie saison la vraie s\u00e9rie qu'on",
        "start": 414.319,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "a eu cet \u00e9t\u00e9 sur les feux de for\u00eat les",
        "start": 417.289,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "inondations les canicules les",
        "start": 419.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "s\u00e9cheresses c'est \u00e7a la s\u00e9rie dramatique",
        "start": 422.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 424.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "voient \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et l\u00e0 dessus il nous",
        "start": 426.44,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "faut des \u00e9cologistes pour mettre le",
        "start": 429.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "climat au coeur de nos politiques",
        "start": 432.41,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "publiques pas simplement pour \u00e9viter le",
        "start": 434.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chaos pas simplement pour \u00e9viter les",
        "start": 436.009,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "drames mais pour relocaliser l'\u00e9conomie",
        "start": 437.78,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er les emplois dans logement dans les",
        "start": 440.06,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables dans la fin du",
        "start": 443.27,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "gaspillage dans la salle les \u00e9cologistes",
        "start": 445.19,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "oui lequel \u00e9cologiste est ce que vous",
        "start": 447.889,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "\u00eates toujours le favori de cette",
        "start": 450.62,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "primaire est n\u00e9",
        "start": 451.52,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "jadot a co\u00fbt\u00e9 \u00e7a vous savez c'est l\u00e0 le",
        "start": 453.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "charme",
        "start": 456.94,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 458.8,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "certitude de la d\u00e9mocratie ce sont les",
        "start": 460.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrices et des \u00e9lecteurs investiront",
        "start": 462.65,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "donc celles et ceux qui soutiennent",
        "start": 464.81,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "cette \u00e9cologie que je d\u00e9fende qui est \u00e0",
        "start": 469.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la fois",
        "start": 471.74,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "radicale quand il s'agit du team a lanc\u00e9",
        "start": 472.9,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "sandrine rauzan vous savez la radicalit\u00e9",
        "start": 477.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie c'est de gagner l'\u00e9lection",
        "start": 479.18,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 480.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est la seule radicalit\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 481.22,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qu'on doive construire \u00e7a voulait dire",
        "start": 483.71,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "moi ce que je dis je vous parle de mon",
        "start": 487.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie mon \u00e9cologie aujourd'hui c'est",
        "start": 489.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de gagner l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 491.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on peut plus transig\u00e9es sur le climat on",
        "start": 493.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "peut plus transig\u00e9es sur la biodiversit\u00e9",
        "start": 495.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et la solidarit\u00e9 en revanche il faut",
        "start": 496.67,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "aller tellement vite aujourd'hui qui",
        "start": 500.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous font les associations il nous faut",
        "start": 502.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais il nous",
        "start": 504.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faut les salari\u00e9s il nous faut les",
        "start": 506.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e0 tour ils se mobilisent",
        "start": 507.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cette primaire la volont\u00e9 c'est pas vous",
        "start": 510.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "affrontez et c'est tant mieux et vous en",
        "start": 512.27,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "remercie",
        "start": 514.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "un petit sujet qu'il faut d\u00e9partager est",
        "start": 514.81,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "ce que ces pol\u00e9miques aliment\u00e9es par",
        "start": 517.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau g\u00eane la prem\u00e8re parce",
        "start": 520.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qu'on parle d'autre chose de je veux",
        "start": 522.26,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "dans cette primaire dire",
        "start": 525.17,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "comment ma perception mon approche de",
        "start": 528.01,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie on a un socle programme on a",
        "start": 531.05,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "un socle programmatique qui est le m\u00eame",
        "start": 535.46,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "globalement mais nous avons des",
        "start": 538.69,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "approches diff\u00e9rentes nous avons des",
        "start": 540.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parations diff\u00e9rents nous avons des",
        "start": 543.11,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "parcours",
        "start": 544.94,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents pour moi aujourd'hui l'enjeu",
        "start": 546.01,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 549.4,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pis",
        "start": 551.6,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "c'est de rassembler de r\u00e9concilier les",
        "start": 552.37,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais avec la nature l'harmonie avec",
        "start": 555.529,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "la nature mais l'harmonie entre nous",
        "start": 558.62,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "justement voyez ce pays sous tension",
        "start": 560.769,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "extraordinaire ce pays qui devient",
        "start": 563.54,
        "duration": 7.739
    },
    {
        "text": "tarauder o\u00f9 certaines certains nous",
        "start": 566.92,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9disent la guerre civile",
        "start": 571.279,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "il aime tellement ce pas la france c'est",
        "start": 596.04,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "toujours bien s\u00fbr il aime pas la france",
        "start": 597.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "eric zemmour ah bah non quand vous",
        "start": 600.149,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "connaissez la vous aimez la france vous",
        "start": 601.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "all\u00e9 \u00e0 sa rencontre vous voyez des",
        "start": 603.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes extraordinaires qui",
        "start": 605.31,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "font des choses magnifiques notre pays",
        "start": 607.47,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "va pas dispara\u00eetre notre pays a \u00e0 une",
        "start": 609.269,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "puissance tr\u00e8s forte simplement cette",
        "start": 611.759,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "puissance elle doit pas \u00eatre",
        "start": 613.98,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "instrumentalis\u00e9e en passions tristes en",
        "start": 615.44,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "panique identit\u00e9 mais en espoirs en",
        "start": 618.209,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mobilisation pour construire pour nos",
        "start": 620.819,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "enfants qui rentrent aujourd'hui m\u00eame \u00e0",
        "start": 622.949,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "venir bienveillant marine le pen a gagn\u00e9",
        "start": 624.93,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord mais moi je ferai",
        "start": 627.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tout pour qu'elle gagne pas je ferai",
        "start": 629.399,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "tout et \u00e0 \u00e9couter l\u00e0 encore une fois",
        "start": 630.69,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "c'est la d\u00e9mocratie quand je vois l'\u00e9tat",
        "start": 633.93,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "d'instabilit\u00e9 notre pays je veux offrir",
        "start": 636.269,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "une alternance pour que justement",
        "start": 639.089,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite sorte de nos \u00e9crans",
        "start": 641.54,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "merci beaucoup yannick jadot cette ann\u00e9e",
        "start": 644.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la radicalit\u00e9 de l'\u00e9cologie c'est de",
        "start": 646.829,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "gagner l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle nous",
        "start": 648.36,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dit yannick jadot on ne peut plus",
        "start": 649.709,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "transig\u00e9es sur le clip",
        "start": 651.3,
        "duration": 2.779
    }
]