[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4.47,
        "duration": 28.4
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 30.87,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "e",
        "start": 53.92,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "radio classique",
        "start": 86.21,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "l'\u00e9dito politique avec le figaro yannick",
        "start": 87.81,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "jadot bienvenue sur l'antenne de radio",
        "start": 92.64,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "classique jour sa bonne situation",
        "start": 93.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re je le dis depuis le d\u00e9but",
        "start": 94.979,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "de cette matinale nous avons \u00e0 la fois",
        "start": 97.17,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "toutes les d\u00e9cisions qui sont",
        "start": 98.58,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires \u00e0 prendre en mati\u00e8re de",
        "start": 99.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "confinement \u00e9ventuelle de durcissement",
        "start": 102.119,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "de lutte contre les bandes de loi climat",
        "start": 104.19,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "qui s'annonce mais il ya aussi les",
        "start": 106.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re pens\u00e9es pr\u00e9sidentielles",
        "start": 108.479,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "ils sont \u00e0 la une de tous les journaux",
        "start": 109.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et nous allons commencer par \u00e7a avec",
        "start": 111.03,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous guillaume tabard car apr\u00e8s une une",
        "start": 113.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui a fait couler beaucoup d'encre de",
        "start": 115.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration la question est de savoir",
        "start": 117.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "s'il faut faire ou pas barrage \u00e0 marine",
        "start": 118.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le pen le ton est mont\u00e9 ce week-end",
        "start": 121.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "entre la gauche et les maquereaux nice",
        "start": 122.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "commentaires de cette une",
        "start": 125.04,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de quoi parle-t-on exactement vous avez",
        "start": 126.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 toutes les parties de cette une de",
        "start": 129.239,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration samedi matin le quotidien",
        "start": 130.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 \u00e0 gauche titrait 2022",
        "start": 133.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 fait barrage cette fois c'est",
        "start": 135.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fini",
        "start": 138.3,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "phrase entre guillemets illustrant de",
        "start": 138.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "photos d' emmanuel macron et de marine",
        "start": 141.239,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "le pen une lune qui visait \u00e0 illustrer",
        "start": 142.98,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat \u00e9lectoral du moment \u00e0 savoir la",
        "start": 145.14,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "perspective d'un duel m\u00e2con le pen bien",
        "start": 148.2,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "plus serr\u00e9 qu'en 2017 et bien plus serr\u00e9",
        "start": 150.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "notamment parce qu'une partie de",
        "start": 153.84,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectorat de gauche cette fois",
        "start": 155.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "refuserait de voter pour l'actuel chef",
        "start": 156.56,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat renonce en cette fois ce que",
        "start": 158.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'on appelle le front r\u00e9publicain c'est",
        "start": 160.799,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "donc cette probl\u00e9matique qu'a soulev\u00e9",
        "start": 163.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration alors s'il s'agit d'un",
        "start": 164.82,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "constat \u00e9lectorale sur quoi portent la",
        "start": 166.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique ya pol\u00e9mique parce que chacun",
        "start": 168.239,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "se renvoie la responsabilit\u00e9 de",
        "start": 170.61,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "favoriser une victoire de marine le pen",
        "start": 173.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faire barrage",
        "start": 175.25,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "cette fois c'est fini plusieurs",
        "start": 176.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dirigeants ou ministre lrm loin si",
        "start": 178.799,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "traduit vous voyez la gauche renonce \u00e0",
        "start": 181.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "combattre l'extr\u00eame droite elle est",
        "start": 184.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00eate \u00e0 permettre une victoire de la",
        "start": 186.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "patronne du rassemblement national",
        "start": 188.61,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "ce \u00e0 quoi la gauche un qu'elles soient",
        "start": 190.95,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "socialistes m\u00e9lenchonistes ou",
        "start": 192.209,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes r\u00e9pondent pas du tout si",
        "start": 193.56,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "marine le pen peut \u00eatre \u00e9lu ce serait la",
        "start": 196.079,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "faute de macron parce que \u00e0 ses yeux aux",
        "start": 199.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "yeux de la gauche le chef de l'\u00e9tat",
        "start": 202.14,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "serait coupable d'avoir men\u00e9 une",
        "start": 203.7,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "politique de droite",
        "start": 204.959,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "trahissant ainsi les \u00e9lecteurs de gauche",
        "start": 206.28,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "qui lui avait permis d'\u00eatre \u00e9lu il ya",
        "start": 208.38,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "quatre ans et plus encore d'envoyer des",
        "start": 210.299,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "signaux jusqu'\u00e0 l'extr\u00eame droite",
        "start": 212.849,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "le vous \u00eates molle face \u00e0 l'islamisme",
        "start": 215.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 par g\u00e9rald darmanin \u00e0 la",
        "start": 217.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente du r n est ainsi brandi comme",
        "start": 219.64,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "une preuve",
        "start": 222.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse ensuite de l'air aime pas du",
        "start": 222.519,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tout c'est nous qui combattrons",
        "start": 225.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite et vous vous passez",
        "start": 226.599,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "votre temps \u00e0 nous taper dessus mais",
        "start": 228.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous laisser marine le pen tranquille",
        "start": 230.799,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "vous le voyez 1 face \u00e0 pr\u00e9sidente du",
        "start": 232.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fonds du rassemblement national la",
        "start": 235.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gauche et les maquereaux nice tu joues \u00e0",
        "start": 236.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est pas nous c'est eux qui est le",
        "start": 238.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "perdant le gagnant de ce match de ping",
        "start": 240.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pong ce d\u00e9bat id\u00e9ologique que cette",
        "start": 242.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "controverse politique et d'un le gagnant",
        "start": 244.51,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est une gagnante",
        "start": 246.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "elle s'appelle marine le pen d'abord",
        "start": 247.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parce que cette querelle montre que",
        "start": 250.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "personne n'imagine un autre sc\u00e9nario que",
        "start": 251.56,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "sa pr\u00e9sence au second tour et plus",
        "start": 253.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "encore que chacun a d\u00e9j\u00e0 int\u00e9gr\u00e9 sa",
        "start": 255.879,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 remporter la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 258.25,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "et donc la pr\u00e9sidente du rassemblement",
        "start": 260.739,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "national a tout lieu de se r\u00e9jouir que",
        "start": 262.539,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la perspective de sa victoire loin de",
        "start": 265.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "susciter un r\u00e9flexe de sursaut de tous",
        "start": 266.979,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ceux qui persistent \u00e0 la situer hors du",
        "start": 269.65,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "champ r\u00e9publicain",
        "start": 271.51,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "ben que cela contraire \u00e0 vivre les",
        "start": 272.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "proc\u00e8s les r\u00e9glementent contre les",
        "start": 274.479,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "proc\u00e8s d'intention les invectives marine",
        "start": 276.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le pen ne pouvait r\u00eaver un meilleur",
        "start": 278.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de soutien et les buteurs chien",
        "start": 280.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sur l'antenne de radio classique nous",
        "start": 282.52,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "avons rendez vous avec yannick jadot",
        "start": 283.75,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "radio classique l'invit\u00e9 de guillaume",
        "start": 288.28,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "durand avec le figaro d\u00e9put\u00e9 d'europe",
        "start": 291.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie et verts et en m\u00eame temps donc",
        "start": 295.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le leader le seul mouvement yannick",
        "start": 296.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "jadot ou est-ce que ce que vient de",
        "start": 298.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "souffler donc lib\u00e9ration et le",
        "start": 299.96,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "commentaire de guillaume tabard qui",
        "start": 303.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vient de suivre est ce que tout \u00e7a vous",
        "start": 305.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "para\u00eet inqui\u00e9tant est ce que vous mettez",
        "start": 306.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans une situation d'arbitrage ou de",
        "start": 308.42,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "refus l'arbitrage je me mets surtout",
        "start": 311.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans une situation de gagner l'\u00e9lection",
        "start": 314.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de 2022 avec les",
        "start": 315.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes avec les progressistes et",
        "start": 317.9,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qu'on offre \u00e0 ce pays une belle",
        "start": 320.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "alternative politique je pense qu'il y a",
        "start": 323.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dans notre pays comme dans tous les pays",
        "start": 325.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans toutes les d\u00e9mocraties \u00e0 une part",
        "start": 328.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de x\u00e9nophobie de repli identitaire",
        "start": 330.62,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "mais ces 10-15 % de l'\u00e9lectorat maximum",
        "start": 332.99,
        "duration": 9.48
    },
    {
        "text": "h\u00e9las le fait de passer \u00e0 25 30 et dette",
        "start": 339.2,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "en situation de gagner c'est beaucoup de",
        "start": 342.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "col\u00e8re sociale",
        "start": 344.93,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup de sentiment d'abandon",
        "start": 345.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup de r\u00e9signation de peur de",
        "start": 347.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'avenir et notre responsabilit\u00e9",
        "start": 350.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "politique n'est pas d'instrumentaliser",
        "start": 352.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ces peurs \u00e7a c'est ce que fait marine le",
        "start": 354.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pen ou d'autres qui veulent \u00eatre les",
        "start": 356.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "porte-voix des col\u00e8res non notre",
        "start": 358.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 politique les deux faire",
        "start": 360.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "n\u00f4tre ses col\u00e8res mais pour y apporter",
        "start": 362.78,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "des r\u00e9ponses quand depuis des ann\u00e9es",
        "start": 365.39,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nous nous battons pour relocaliser une",
        "start": 367.69,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "partie de l'\u00e9conomie pour que",
        "start": 371.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'agriculture l'alimentation soit de",
        "start": 373.4,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 pour que e.on lutte contre le",
        "start": 376.01,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique et contre un",
        "start": 378.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le \u00e9conomique on voit qu'il produit",
        "start": 381.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des pand\u00e9mies qui vont continuer arriver",
        "start": 383.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "si on change pas de mod\u00e8le \u00e9conomique",
        "start": 385.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "eh ben nous retrouverons contr\u00f4le de",
        "start": 387.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "notre destin collectif et nous sommes de",
        "start": 389.99,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "nouveau ouvert sur le monde dans le",
        "start": 392.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "figaro",
        "start": 395.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "si tu l'\u00e9tiage de la gauche \u00e0 35 % et",
        "start": 395.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand il revient",
        "start": 398.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment au parcours de la gauche qui",
        "start": 400.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fut la victoire de 80 disait qu'il faut",
        "start": 402.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "partir de 42 pour y arriver donc au fond",
        "start": 404.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me de l'\u00e9lecteur de gauche de",
        "start": 406.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "basset qui se dit pardonnez moi c'est",
        "start": 408.56,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas une offense qui vous est adress\u00e9 et",
        "start": 410.12,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "je sais que j'ai",
        "start": 411.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "neil ils disent il n'y a pas de grands",
        "start": 412.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "leaders de la gauche et l'\u00e9tiage est",
        "start": 414.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bas donc de toute fa\u00e7on va se",
        "start": 416.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "retrouver confront\u00e9 \u00e0 ce choix l\u00e0 non",
        "start": 418.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a fait de questions quand m\u00eame",
        "start": 420.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'ils sont probl\u00e9matiques mais draghi",
        "start": 422.27,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "comme andy \u00e0 lille ni emmanuel macron ni",
        "start": 425.09,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "marine le pen sont au niveau d'\u00e9tiage",
        "start": 428.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que vous avez mentionn\u00e9",
        "start": 430.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donc on est aujourd'hui effectivement",
        "start": 431.9,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dans une fracturation division du",
        "start": 434.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "paysage politique avec une perte de",
        "start": 436.88,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "rep\u00e8res qui est gigantesque et qui la",
        "start": 439.37,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 d'emmanuel macouin \u00e0",
        "start": 442.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 il est pr\u00e9sident de",
        "start": 444.29,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique",
        "start": 445.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "elle existe mais \u00e7a fait vingt ans",
        "start": 446.42,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qu'une bonne partie de l'\u00e9lectorat",
        "start": 449.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "imaginez vous vous aviez un temps en",
        "start": 451.97,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "2002 depuis 2002 \u00e0 chaque \u00e9lection on",
        "start": 453.98,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "parle du front r\u00e9publicain",
        "start": 458.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on parle de faire barrage \u00e0 l'extr\u00eame",
        "start": 459.89,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "droite c'est quand m\u00eame extr\u00eamement",
        "start": 461.42,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9primant pour une bonne partie lectra",
        "start": 464.68,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 absolue",
        "start": 467.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que j'ai mis en place une",
        "start": 469.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plate forme d'id\u00e9es 2022 l'\u00e9cologie",
        "start": 471.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "point fr justement pour avoir des",
        "start": 473.69,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses aux probl\u00e8mes concrets de vitr\u00e9",
        "start": 475.7,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise des fruits yannick jadot",
        "start": 479.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s'installer au registre collecter de",
        "start": 481.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rial qui est un leader de la gauche et",
        "start": 482.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui est un programme accept\u00e9 par tout le",
        "start": 484.61,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "monde salue un jour vous savez tr\u00e8s bien",
        "start": 485.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et je termine dans votre camp vous avez",
        "start": 488.44,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "vous avez eu eric vous avez parfois donc",
        "start": 491.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment m\u00e9lenchon qui n'a pas",
        "start": 494.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'intention de bouger d'un iota mala\u00efgue",
        "start": 496.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'algos qu'essaie de faire un tour de",
        "start": 497.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "france pour essayer de tester sa",
        "start": 499.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidentielle donc en",
        "start": 501.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fait c'est une gauche d\u00e9sunie qui disent",
        "start": 502.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "actuellement et il reste quoi un peu",
        "start": 504.44,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "plus d'un an",
        "start": 506.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "guillaume durand il y aura pour",
        "start": 506.87,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2000 22 une",
        "start": 509.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "candidature commune entre m\u00e9lenchon",
        "start": 513.02,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "emmanuel macron une candidature qui se",
        "start": 515.51,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "fera sur des s\u00e9quences de l'\u00e9tag\u00e9 vous",
        "start": 518.6,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "aurez \u00e0 l'isra\u00ebl responsabilit\u00e9 si nous",
        "start": 521.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "n'arrivons pas \u00e0 assumer cette",
        "start": 524.15,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 525.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce sera une faute politique extr\u00eamement",
        "start": 526.61,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "lourde et cet espace politique entre",
        "start": 529.28,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et marc rond qui fera venir",
        "start": 532.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les humanistes qui fera venir toutes",
        "start": 534.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "celles et tous ceux qui ont cru en 2017",
        "start": 536.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui emmanuel macron allait avoir un vrai",
        "start": 538.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "projet pour la france allait l'a projet\u00e9",
        "start": 541.34,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "de nouveau vers un avenir bienveillant",
        "start": 543.47,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "aller s'occuper \u00e0 la fois d'apaiser la",
        "start": 545.82,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de la r\u00e9concilier que ce soit",
        "start": 549.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sur les territoires que ce soit",
        "start": 550.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "socialement que ce soit culturellement",
        "start": 552.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et on voit bien quel point aujourd'hui",
        "start": 554.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce billet est tendue ce pays et est",
        "start": 556.23,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "plein de de d\u00e9tresse de tristesse et moi",
        "start": 559.38,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "je suis convaincu qu'un beau projet",
        "start": 562.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "autour de l'\u00e9cologie encore une fois qui",
        "start": 564.72,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "n'est constitu\u00e9e et sur exhaustive et",
        "start": 566.79,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les socialistes dans leur ensemble",
        "start": 570.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "camper madame hidalgo \u00e0 vous rejoindre",
        "start": 572.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans ce projet commun parce que si c'est",
        "start": 574.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a \u00e7a n'a rien parce que ce sera cet",
        "start": 575.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "espace politique l\u00e0 vous avez raison",
        "start": 578.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais ce que vous les appelez ce",
        "start": 579.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "matin \u00e0 \u00e7a mais est ce que vous leur",
        "start": 581.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "demandez tous mais il r\u00e9gente gfic",
        "start": 582.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sociale et je n'arr\u00eate pas de le dire je",
        "start": 584.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n'arr\u00eate pas de le dire depuis chez moi",
        "start": 586.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ou ce cavalier seul depuis des mois nous",
        "start": 588.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "devons travailler sur le projet il va y",
        "start": 590.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avoir les \u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 592.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il est de toute fa\u00e7on nous serons",
        "start": 594.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ensemble au second tour et notre",
        "start": 596.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 il est autour de cette",
        "start": 598.59,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie de l'innovation industrielle de",
        "start": 601.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la relocalisation de l'\u00e9conomie de la",
        "start": 604.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "justice sociale de la culture de la",
        "start": 606.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jeunesse et ben nous aurons une",
        "start": 608.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "candidature commune en tout cas moi j'y",
        "start": 610.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "travaille je voudrais qu'on \u00e9coute",
        "start": 612.24,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "jordan bardella il \u00e9tait \u00e0 quelques",
        "start": 613.47,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "instants de qualit\u00e9 de nos confr\u00e8res",
        "start": 614.7,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pour savoir effectivement ce qu'il pense",
        "start": 617.24,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "de la situation que vous n'\u00eates",
        "start": 620.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'augmenter qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crite par",
        "start": 621.93,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "guillaume tabard",
        "start": 623.82,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "ah oui je crois qu'il ya beaucoup",
        "start": 624.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lecteurs de gauche qui sont attach\u00e9s",
        "start": 626.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 la la\u00efcit\u00e9 qui sont attach\u00e9s aux",
        "start": 629.22,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "principes r\u00e9publicains",
        "start": 630.93,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui toute une partie de la",
        "start": 632.04,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "gauche qui baigne c'est le d\u00e9bat qu'on a",
        "start": 633.63,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pu avoir la semaine derni\u00e8re dans",
        "start": 634.95,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "l'islamo gauchisme puisqu'il ya toute",
        "start": 636.03,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "une partie de la gauche aujourd'hui",
        "start": 637.26,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "qu'est main dans la main avec les",
        "start": 638.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "islamistes on le voit dans les facs je",
        "start": 639.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "crois qu'il ya toute une partie de la",
        "start": 641.28,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "gauche qui partagent en tout cas le",
        "start": 642.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "discours r\u00e9publicain la\u00efc que nous",
        "start": 643.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendons beaucoup d'\u00e9lecteurs de gauche",
        "start": 645.42,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "comme de droite d\u00e9\u00e7us par leurs partis",
        "start": 646.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "respectifs pourront se retrouver dans le",
        "start": 648.24,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "discours de marine le pen en tout cas",
        "start": 649.95,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "nous les appelons \u00e0 nous rejoindre pour",
        "start": 650.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "battre emmanuel macron 2022 vous",
        "start": 652.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "entendrez le ton il est tranquille",
        "start": 655.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "rejoignez nous \u00e9coutez une partie de la",
        "start": 656.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "classe ouvri\u00e8re",
        "start": 660.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il s'agit donc \u00e0 nous \u00e0 nous de",
        "start": 661.35,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "travailler travailler travailler \u00e0 nous",
        "start": 664.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de proposer vous savez quand on propose",
        "start": 666.9,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "par exemple de mettre en place au niveau",
        "start": 669.18,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "des populations les plus vuln\u00e9rables de",
        "start": 672.87,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "notre lit",
        "start": 675.12,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "qui est de service public la r\u00e9novation",
        "start": 676.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de leur logement",
        "start": 678.35,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 \u00e0 regarder ce que fait bail",
        "start": 679.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de nos \u00e9tats unis moi j'ai propos\u00e9 \u00e7a",
        "start": 681.019,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "depuis des mois qu'on m'aide 30 millions",
        "start": 682.73,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "sur la table pour aider les m\u00e9nages les",
        "start": 685.19,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "plus en diffusant des ann\u00e9es ford",
        "start": 687.079,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "milliards sur l'\u00e9cologie non pour gagner",
        "start": 688.399,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rien 30 milliards y'a rien qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 690.529,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d\u00e9pens\u00e9 monsieur durand n'y a rien qui a",
        "start": 692.839,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9 pour du diable sans talent",
        "start": 694.73,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "cependant c'est du bidon mais non mais",
        "start": 696.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "oui parce que pour l'instant il n'y a",
        "start": 698.329,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "rien qui sur la table la question c'est",
        "start": 699.62,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pas de savoir combien on met sur la",
        "start": 701.48,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "table la question c'est qu'est ce qu'on",
        "start": 703.759,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "fait est-ce qu'on est \u00e0 la hauteur des",
        "start": 705.019,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "enjeux",
        "start": 706.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "socialement \u00e9cologiquement quand je",
        "start": 707.3,
        "duration": 7.529
    },
    {
        "text": "propose un revenu citoyen pour que toute",
        "start": 711.47,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "personne qui se trouve aujourd'hui en",
        "start": 714.829,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 et au moins 655 euros par",
        "start": 716.81,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mois pour vivre notamment les jeunes",
        "start": 720.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "s'est redonn\u00e9 pas de l'espoir parce que",
        "start": 722.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le rsa n'est pas un e mail m\u00eame le",
        "start": 725.66,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "revenu citoyen que je propose que le rsa",
        "start": 728.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plus 100 euros c'est pas une perspective",
        "start": 730.459,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "de vie mais \u00e7a vous \u00e9vite de faire la",
        "start": 732.5,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "queue pour l'aide alimentaire \u00e7a vous",
        "start": 734.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9vite de vous retrouver \u00e0 dormir dans la",
        "start": 737.269,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rue quand je rencontre des jeunes que ce",
        "start": 739.91,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "soit qui ce qu'ils participent \u00e0 des",
        "start": 742.069,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "programmes de garantie jeunes que ce",
        "start": 744.589,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "soit dans les facs que ce soit dans les",
        "start": 746.63,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "quartiers",
        "start": 748.009,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ils ont tous incroyablement vie d'une",
        "start": 748.399,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "perspective",
        "start": 750.949,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "des fois on voit l'expression g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 751.67,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "sacrifi\u00e9e souvent appara\u00eetre pour les",
        "start": 754.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jeunes mais quand je les \u00e9coute je dis",
        "start": 756.259,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est pas une g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e",
        "start": 758.12,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "c'est une g\u00e9n\u00e9ration qui est dans le dur",
        "start": 759.439,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "c'est une g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 qui on laisse le",
        "start": 761.149,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique \u00e0 qui on laisse",
        "start": 764.18,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre la bpco vie de la pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 765.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais c'est une g\u00e9n\u00e9ration qui a des",
        "start": 767.569,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "convictions c'est une g\u00e9n\u00e9ration qui se",
        "start": 769.79,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "bat pour en sortir",
        "start": 771.589,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "emma s'il doit y avoir un truc pour 2022",
        "start": 772.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est qu'on offre un avenir \u00e0 cette",
        "start": 775.66,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "jeunesse parce que cette jeunesse si",
        "start": 777.8,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "elle a un avenir",
        "start": 779.899,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "c'est que notre soci\u00e9t\u00e9 retrouve",
        "start": 780.5,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "confiance en aide et se projette de",
        "start": 782.209,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "nouveau et une soci\u00e9t\u00e9 qui retrouve",
        "start": 784.069,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "confiance en elle elles votent pas",
        "start": 785.72,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "extr\u00eame droite",
        "start": 787.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "question est ce que vous \u00eates pour un",
        "start": 787.99,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "durcissement du confinement dans les",
        "start": 789.86,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions qui sont en difficult\u00e9",
        "start": 791.93,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "si on l'avait var et si on l'avait fait",
        "start": 793.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "comme l'avait demand\u00e9 une grande partie",
        "start": 796.2,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "de la moselle notamment les \u00e9lus de metz",
        "start": 798.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'on se retrouverait pas dans",
        "start": 800.339,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "cette situation compliqu\u00e9e avec",
        "start": 801.6,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "l'allemagne je crois que il faut \u00e9couter",
        "start": 803.01,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus locaux",
        "start": 805.91,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "quand ils sont confront\u00e9s \u00e0 des",
        "start": 808.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "situations extr\u00eamement difficiles et",
        "start": 809.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "surtout quand les \u00e9lus locaux",
        "start": 811.89,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "travaillent entre quel que soit au fond",
        "start": 813.48,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "leurs affinit\u00e9s politiques \u00e0 essayer de",
        "start": 816.71,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "trouver une",
        "start": 820.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une d\u00e9clinaison locale territoriale des",
        "start": 820.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mesures sanitaires",
        "start": 823.83,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez l'impression qu'il",
        "start": 824.55,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "existe actuellement au gouvernement une",
        "start": 825.96,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "sorte de bataille politique autour du",
        "start": 827.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "projet de loi climat on voit bien par",
        "start": 829.529,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 propos de ce qui s'est fait \u00e0",
        "start": 831.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "lyon chez un de vos confr\u00e8res puisque",
        "start": 833.339,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "monsieur y aurait d\u00fb c'est donc un \u00e9lu",
        "start": 835.41,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "donc des verts il propose un menu vegan",
        "start": 837.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nordistes de laterri\u00e8re dit c'est un",
        "start": 840.14,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "scandale et madame pompili dit je le",
        "start": 842.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comprends parfaitement on sait pas un",
        "start": 845.04,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "menu vega pour vous mettez des oeufs et",
        "start": 846.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "du poisson quand vous essayez c'est \u00e7a",
        "start": 848.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le pragmatisme \u00e9cologique",
        "start": 850.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il ya un protocole sanitaire vous savez",
        "start": 851.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comment les gens dans les cantines",
        "start": 854.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comment tous les personnels d'\u00e9ducation",
        "start": 855.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont soumis \u00e0 des protocoles sanitaires",
        "start": 857.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui changent en permanence",
        "start": 859.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "franchement il faut leur rendre hommage",
        "start": 860.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quand vous avez un maire avec 29 mille",
        "start": 862.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "enfants qui dit pour appliquer ce",
        "start": 865.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "protocole sanitaire qui met deux m\u00e8tres",
        "start": 867.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de distance entre les enfants et ben je",
        "start": 869.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fais un menu qui n'est pas un menu vegan",
        "start": 872.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ni m\u00eame v\u00e9g\u00e9tarien il ya des oeillets du",
        "start": 873.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "poisson c'est ce qu'avait fait g\u00e9rard",
        "start": 876.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "collomb est ce qu'on peut se sortir de",
        "start": 878.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie savez ce sont les",
        "start": 880.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes qui pose pour les",
        "start": 881.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gouvernements et j'adore d'accord les",
        "start": 883.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "cantines accompli ne sont pas d'accord",
        "start": 885.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "oui bah kiki qu'ils aillent vers blancs",
        "start": 886.8,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "caire pour savoir quel protocole",
        "start": 888.39,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "sanitaire qui est appliqu\u00e9e dans les",
        "start": 889.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9coles ce que je veux dire c'est que ce",
        "start": 890.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sont les \u00e9cologistes qui font en sorte",
        "start": 893.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que dans les cantines on prenne de la",
        "start": 895.5,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "viande locale de paysans locaux",
        "start": 898.11,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "moi je suis au parlement europ\u00e9en je me",
        "start": 901.47,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "bats contre les accords de libre \u00e9change",
        "start": 903.959,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "qui font venir la viande de boeuf du",
        "start": 905.279,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "canada ou du mercosur qui sont \u00e9lev\u00e9s",
        "start": 907.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans des conditions absolument",
        "start": 909.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "abominable et qui participe de la",
        "start": 911.16,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation",
        "start": 913.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donc les paysans ce sont les \u00e9cologistes",
        "start": 914.1,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "qui les d\u00e9fendent",
        "start": 916.77,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "moi je me satisfais pas d'avoir des",
        "start": 918.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9leveurs de porcs aujourd'hui en france",
        "start": 920.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui sont en train de crever parce qu'ils",
        "start": 922.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peuvent plus exporter en chine et qui",
        "start": 924.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "n'alimente pas les cantines les",
        "start": 926.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "restaurants les march\u00e9s avec des",
        "start": 928.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "produits de qualit\u00e9 je ne satisfait pas",
        "start": 931.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de cette mondialisation \u00e0 une des",
        "start": 933.43,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "journaux ce matin la convention",
        "start": 934.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "citoyenne sur le climat qui n'est pas",
        "start": 936.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'accord avec les mesures qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 938.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc adopt\u00e9 par le gouvernement je",
        "start": 939.85,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "rappelle le calendrier parce qu'il faut",
        "start": 941.47,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "\u00eatre press\u00e9 pour ceux qui vous \u00e9coute",
        "start": 942.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas ce projet de loi climat qui agite",
        "start": 943.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "beaucoup la macro nier le monde",
        "start": 946.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "politique 5 mars ce sont les amendements",
        "start": 948.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donc et puis donc la discussion",
        "start": 951.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parlementaire s'ouvrira le 29 mars",
        "start": 952.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'elle est si je puis dire la grande",
        "start": 955.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision que vous attendez pour",
        "start": 957.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer qu'une partie de ce qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 958.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voulue souhait\u00e9 par la convention",
        "start": 960.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "citoyenne sont repris par le pr\u00e9sident",
        "start": 962.83,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "n'aura plus qu'ils n'auraient pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 964.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "repris on a un objectif europ\u00e9en qui est",
        "start": 965.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de baisser nos \u00e9missions de gaz \u00e0 effet",
        "start": 968.56,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "de serre d'au moins 55% \u00e0 60% d'ici 2030",
        "start": 970.24,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est si on veut un avenir sans chaos",
        "start": 973.95,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 977.17,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que toutes les lois climat",
        "start": 978.579,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui doivent r\u00e9pondre \u00e0 cet",
        "start": 981.109,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "objectif",
        "start": 984.289,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est pas vrai pendant la",
        "start": 984.739,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "convention citoyenne la convention",
        "start": 985.879,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "citoyenne elle essaye d'avoir un mandat",
        "start": 987.799,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "couvert \u00e0 questions vous bien d'eux sans",
        "start": 990.069,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "go\u00fbt d'or ce gouvernement et avec",
        "start": 992.119,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "emmanuel macron un d\u00e9ni de l'urgence",
        "start": 993.529,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "climatique et on voit un m\u00e9pris de",
        "start": 996.169,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'engagement citoyen mais ce que veulent",
        "start": 998.119,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ces lui les conventionnels ce que",
        "start": 999.889,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "veulent c'est simplement qu'on agisse",
        "start": 1002.769,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donc par exemple la r\u00e9novation thermique",
        "start": 1004.419,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des logements j'en parlais tout \u00e0",
        "start": 1006.399,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'heure c'est un enjeu de centaines de",
        "start": 1007.719,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "milliers d'emplois surtout nos",
        "start": 1010.689,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "territoires d'artisans c'est un enjeu de",
        "start": 1011.619,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat c'est un enjeu de",
        "start": 1013.659,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de condos consommation",
        "start": 1016.289,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie et de d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 1018.219,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "on vous diriez que rien n'est fait plus",
        "start": 1020.019,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que t'as la loose \u00e9nergie pas rien",
        "start": 1021.369,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "simplement quand ils sont pas sur la",
        "start": 1022.869,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "table et pour l'instant rien n'est fait",
        "start": 1025.329,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est s\u00fbr que si vous voulez les",
        "start": 1026.62,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions des manuels macro mati\u00e8re de",
        "start": 1028.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "climat c'est deux choses c'est la",
        "start": 1030.669,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "convention citoyenne dont il a consid\u00e9r\u00e9",
        "start": 1031.87,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "actuellement il pouvait s'affranchir des",
        "start": 1034.449,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "conclusions adress\u00e9es",
        "start": 1036.879,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le haut conseil pour le climat qui est \u00e0",
        "start": 1037.959,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aux conseils d'experts et de",
        "start": 1040.809,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "scientifiques qui dit avec l'\u00e9l\u00e8ve les",
        "start": 1042.339,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "propositions gouvernementales",
        "start": 1045.279,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "on est \u00e0 10 % du chemin pour \u00eatre dans",
        "start": 1046.539,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "l'accord de paris moi ce que je vois je",
        "start": 1050.679,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vois byden investir des centaines de",
        "start": 1052.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "milliards de dollars sur les \u00e9nergies",
        "start": 1055.539,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "renouvelables sur l'automobile et la",
        "start": 1057.61,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 moins polluants et pourquoi",
        "start": 1060.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "puisque la france avait travaill\u00e9 des",
        "start": 1062.559,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "voeux nucl\u00e9aire m\u00e8nera % du co2 ce que",
        "start": 1064.24,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je veux dire c'est qu'ils avrillon vous",
        "start": 1068.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avez plein de pays qui sont en train de",
        "start": 1069.7,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "se dire cette \u00e9conomie sans carbone",
        "start": 1072.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9conomie de l'innovation de",
        "start": 1074.279,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "l'emploi j'aimerais qu'on fasse le m\u00eame",
        "start": 1076.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pari qu'on innove qu'on emploie et qu'en",
        "start": 1078.49,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "plus on sauve la plan\u00e8te et la nation",
        "start": 1081.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "yannick jadot et en direct avec tous",
        "start": 1083.679,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "merci la question sera franche ne dit",
        "start": 1085.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas merci tout de suite vous serez",
        "start": 1086.679,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement candidats \u00e0 cette",
        "start": 1088.0,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1089.559,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "j'suis pr\u00e9pare les fran\u00e7ais se foutent",
        "start": 1090.25,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "de savoir this is an les candidats",
        "start": 1091.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce qu'ils veulent c'est des",
        "start": 1093.759,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "consciences et vous j'en fasse de voirie",
        "start": 1094.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais c est bien emma je vous r\u00e9pondrai",
        "start": 1096.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quand le moment sera venu ce que je sais",
        "start": 1098.71,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "c'est que la seule alternative pour",
        "start": 1100.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9viter le pen",
        "start": 1103.629,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et pour ne pas recommencer 50 macron",
        "start": 1104.71,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "c'est un projet autour de l'\u00e9cologie",
        "start": 1106.809,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "avec une candidature \u00e9cologiste",
        "start": 1108.759,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9unit tr\u00e8s largement tous les",
        "start": 1111.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "progressistes les humanistes de ce pays",
        "start": 1113.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "merci beaucoup l'asile jadot 1h08 en 29",
        "start": 1115.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sur interne au radio classique",
        "start": 1117.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "j'avais rendez vous avec david abiker",
        "start": 1118.89,
        "duration": 13.149
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1121.23,
        "duration": 12.809
    },
    {
        "text": "o\u00f9",
        "start": 1132.039,
        "duration": 2.0
    }
]