[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 67.39,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "yannick jadot bonjour bonjour je r\u00e9ponds",
        "start": 76.58,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "'non merci d'\u00eatre avec nous ce matin",
        "start": 79.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous revenez du p\u00f4le \u00e9cologiste le p\u00f4le",
        "start": 81.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie c'est beau \u00e7a \u00e0 quoi \u00e0 trois",
        "start": 83.7,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "semaines maintenant du premier tour de",
        "start": 86.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la primaire \u00e9colo pour l'\u00e9lection",
        "start": 88.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle vous \u00eates candidat",
        "start": 91.68,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "yannick jadot",
        "start": 93.24,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "combien d'inscrits \u00e0 la primaire o\u00f9 \u00e7a",
        "start": 95.15,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "mais on est aujourd'hui autour de 15",
        "start": 98.25,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "milles mais la campagne d\u00e9marre",
        "start": 100.17,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "seulement et donc moins j'appelle les",
        "start": 102.149,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais vont aux",
        "start": 104.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "auditrices et auditeurs ceux qui nous",
        "start": 107.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "regardent \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et \u00e0 s'inscrire sur",
        "start": 109.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes point fr puisque chacune",
        "start": 110.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "chacun",
        "start": 114.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quand on est sid\u00e9r\u00e9 par toutes ces",
        "start": 115.59,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "images sur le d\u00e9r\u00e8glement climatique on",
        "start": 117.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voit les feux dans la plaine des maures",
        "start": 119.399,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "dans le vin on a vu la gr\u00e8ce la sib\u00e9rie",
        "start": 121.32,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "les inondations en belgique en allemagne",
        "start": 124.53,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "quand on a d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 oui les \u00e9cologistes",
        "start": 127.08,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pour la mobilit\u00e9 pour l'alimentation ses",
        "start": 130.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "enfants pour la justice sociale pour",
        "start": 132.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus de d\u00e9mocratie et ben j invite",
        "start": 134.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "chacune et chacun \u00e0 s'inscrire sur le",
        "start": 136.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "site les \u00e9cologistes point fr tout le",
        "start": 139.17,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "monde peut voter ces deux euros et si",
        "start": 141.93,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9fendez 7 \u00e9cologique je porte une",
        "start": 144.84,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie de l'innovation une \u00e9cologie de",
        "start": 147.84,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 face aux grands d\u00e9fis",
        "start": 150.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "auxquels nous sommes confront\u00e9s et ben",
        "start": 152.85,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "inscrivez-vous et voter alors que je",
        "start": 155.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vais revenir sur votre programme sur vos",
        "start": 157.709,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "id\u00e9es yannick jadot mais faisons un peu",
        "start": 159.69,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de politique il y \u00e0 des candidatures",
        "start": 162.54,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9es ou qui vont se d\u00e9clarer peu",
        "start": 164.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "partout \u00e0 gauche arnaud montebourg qui",
        "start": 167.489,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "va se d\u00e9clarer on dit le 4 septembre",
        "start": 169.65,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "anne hidalgo candidate probablement",
        "start": 172.739,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "est-ce que \u00e7a change quelque chose pour",
        "start": 175.019,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous non tous ces candidats ou",
        "start": 176.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "candidates \u00e0 gauche n'ont rien de mal ma",
        "start": 178.709,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "conviction c'est que c'est l'\u00e9cologie",
        "start": 181.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "politique qui porte aujourd'hui les",
        "start": 183.63,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "grandes r\u00e9ponses po\u00e9sie encore une fois",
        "start": 186.45,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "se confronte aux grands enjeux et",
        "start": 189.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "surtout qui apporte des solutions vous",
        "start": 191.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avec mon \u00e9cologie c'est une \u00e9cologie de",
        "start": 193.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "solution \u00e7a la fois une \u00e9cologie",
        "start": 195.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vient une grande promesse sociale",
        "start": 197.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comment on fait sur l'alimentation la",
        "start": 200.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 l'environnement comment on cr\u00e9e",
        "start": 202.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ces nouvelles protections sociales c'est",
        "start": 204.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une promesse \u00e9conomique on voit bien \u00e0",
        "start": 206.97,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "la fois des entreprises qui r\u00e9sistent",
        "start": 209.61,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des entreprises qui ferment moi je pense",
        "start": 211.37,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 la sid\u00e9rurgie ou offert au pm qui",
        "start": 214.65,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pourraient devenir des acteurs cl\u00e9s de",
        "start": 217.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la politique industrielle verte toutes",
        "start": 219.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ces entreprises qui investissent",
        "start": 221.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "massivement aujourd'hui sur la r\u00e9duction",
        "start": 223.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des consommations d'eau sur la r\u00e9duction",
        "start": 225.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "des mafias et pesticides oui cette",
        "start": 227.07,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie l\u00e0 elle peut gouverner ce pays",
        "start": 230.43,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e9cologistes l'occasion",
        "start": 233.94,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "historique de gagner une \u00e9lection",
        "start": 237.209,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e7a n'est jamais arriv\u00e9",
        "start": 239.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moi je veux qu'on se donne tous les",
        "start": 241.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moyens d'y parvenir parce que nous avons",
        "start": 243.69,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "des solutions alors il y a plusieurs",
        "start": 245.94,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "regards \u00e9cologique sur notre soci\u00e9t\u00e9 le",
        "start": 247.67,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "v\u00f4tre est un peu particulier parce que",
        "start": 251.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous dites on peut conjuguer le",
        "start": 253.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique et la d\u00e9fense",
        "start": 255.36,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "de notre environnement nous allons voir",
        "start": 257.25,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "comment mais je voudrais que nous",
        "start": 259.049,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "partions un peu en allemagne puisque ana",
        "start": 260.549,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "lena barbec la candidate des verts \u00e0 la",
        "start": 262.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "succession d'angela merkel est bien",
        "start": 265.47,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plac\u00e9 l\u00e9gislatives en allemagne le 26",
        "start": 267.27,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "septembre elles repr\u00e9sentent aujourd'hui",
        "start": 270.36,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "17 \u00e0 21% des intentions de votes",
        "start": 272.7,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "possible possible coalition",
        "start": 274.919,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "gouvernementale elle pourrait \u00eatre",
        "start": 276.979,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "chanceli\u00e8re ce qui serait une r\u00e9volution",
        "start": 278.91,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "en europe chanceli\u00e8re avec les",
        "start": 282.03,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "socialistes ou m\u00eame peut-\u00eatre avec les",
        "start": 286.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "conservateurs c'est possible en france",
        "start": 288.27,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une telle union se serait possible ou",
        "start": 290.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pas c'est leur syst\u00e8me \u00e9lectoral en",
        "start": 293.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "allemagne ou dans ton vote et on vote \u00e0",
        "start": 295.08,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "la proportionnelle",
        "start": 297.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "une fois que les amendes et les",
        "start": 298.229,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "allemands ont vot\u00e9 les partis politiques",
        "start": 300.54,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "doivent s'organiser pour tenir compte de",
        "start": 303.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ce vote on retourne pas aux \u00e9lections",
        "start": 305.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est pas un scrutin majoritaire",
        "start": 308.04,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "donc forc\u00e9ment secret syst\u00e9matiquement",
        "start": 310.47,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "et en responsabilit\u00e9 des coalitions mais",
        "start": 313.95,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qu'ils engagent fota m\u00eame syst\u00e8me en",
        "start": 317.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "france bien s\u00fbr qu'il faudrait que rien",
        "start": 319.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame semaine il faut \u00e0 l'\u00e9cran il",
        "start": 320.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "inform\u00e9 la force de ces cognon oui c'est",
        "start": 322.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que quand elles sont pouvoir royal",
        "start": 325.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "rassemble plus de 50% des \u00e9lectrices et",
        "start": 327.06,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "des \u00e9lecteurs",
        "start": 330.51,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "en france vous savez bien avec le",
        "start": 331.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "scrutin majoritaire derri\u00e8re l'\u00e9lection",
        "start": 332.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle royalement emmanuel",
        "start": 335.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "macron il a une majorit\u00e9 absolue \u00e0",
        "start": 337.34,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale en repr\u00e9sentant 22",
        "start": 339.65,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "23 24 % des \u00e9lecteurs du premier tour de",
        "start": 342.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle et du coup on n'arrive",
        "start": 345.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 r\u00e9former parce qu'il n'y a pas de",
        "start": 347.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "soutien majoritaire dans l'opinion et",
        "start": 349.04,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "moi alors je connais bien anna lena j'ai",
        "start": 351.56,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 au congr\u00e8s des verts allemands qui",
        "start": 355.61,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'a intronis\u00e9e et imaginer imagin\u00e9 jean",
        "start": 358.01,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "jacques bourdin on a le 26 septembre",
        "start": 361.88,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "2021 dans un mois une chanceli\u00e8re",
        "start": 365.08,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes en allemagne on a en avril",
        "start": 368.71,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "2022 un pr\u00e9sident \u00e9cologiste en france",
        "start": 371.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 de vous avez le coeur de l'europe",
        "start": 374.51,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "le coeur battant de l'europe qui dit",
        "start": 377.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'un seul coup toute notre politique",
        "start": 380.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "industrielle on relocalise ont fait du",
        "start": 381.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bas carbone ont fait de la sobri\u00e9t\u00e9",
        "start": 385.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat du gaspillage imaginez ce coeur",
        "start": 387.08,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "battant de l'europe qui justement comme",
        "start": 389.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a se fait d\u00e9j\u00e0 en allemagne on met les",
        "start": 392.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s dans les entreprises pour les",
        "start": 394.73,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "co dirig\u00e9 pour qu'on ait des vraies",
        "start": 397.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gies d'investissement le coeur",
        "start": 398.84,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "battant de l'europe qui d'un seul coup",
        "start": 400.82,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dia chine \u00e0 la russie \u00e0 d'autres",
        "start": 403.06,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "partenaires la dictature \u00e7a suffit nous",
        "start": 406.49,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "ne vous met pas un eldorado commercial",
        "start": 410.48,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "vous \u00eates aussi parfois une menace",
        "start": 413.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et politique oui mais on fait",
        "start": 416.33,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "de l'europe je vais enfin sinon pour",
        "start": 418.88,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre d'autres avec avec la sauce ou",
        "start": 422.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie oui droits sociaux d\u00e9mocratie",
        "start": 424.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et d\u00e9veloppement \u00e9conomique bien s\u00fbr je",
        "start": 427.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vais y revenir parce que c'est un point",
        "start": 429.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui vous diff\u00e9rencie quand m\u00eame avec par",
        "start": 430.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "exemple la d\u00e9croissance de delphine",
        "start": 432.98,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "batho mais yannick jadot en allemagne",
        "start": 434.75,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cette candidate verte c'est int\u00e9ressant",
        "start": 437.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "demandent une augmentation du prix de",
        "start": 440.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'essence de 16 centimes par litre alors",
        "start": 441.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est-ce que vous souhaitez vous en france",
        "start": 444.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "si vous arrivez au pouvoir une",
        "start": 446.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "augmentation du prix de l'essence non",
        "start": 448.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aujourd'hui heureux le contexte n'est",
        "start": 450.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas le m\u00eame le mais pourquoi le contexte",
        "start": 452.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l om on roule beaucoup en allemagne",
        "start": 454.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comme en france route beaucoup en",
        "start": 456.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "allemagne comme en france on a besoin de",
        "start": 458.03,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "sa voiture une mia je vais sauver le",
        "start": 459.68,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "parc automobile allemand est beaucoup",
        "start": 461.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "plus consommateurs que le parc",
        "start": 463.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "automobile fran\u00e7ais en fran\u00e7ais on a",
        "start": 464.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t des petites berlines on attend \u00e7a",
        "start": 466.75,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "change \u00e9norm\u00e9ment sur le niveau global",
        "start": 469.63,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "des missions de consommation et",
        "start": 472.389,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "d'\u00e9missions de pollution du parc",
        "start": 475.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "automobile allemand ce que nous voulons",
        "start": 477.49,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "en france aujourd'hui l'enjeu majeur",
        "start": 479.38,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "c'est l'investissement on a aujourd'hui",
        "start": 482.28,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "la possibilit\u00e9 aupr\u00e8s de la banque",
        "start": 485.229,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne aupr\u00e8s des",
        "start": 487.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "institutions europ\u00e9ennes sur les march\u00e9s",
        "start": 489.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la possibilit\u00e9 d'emprunter \u00e0 0% et nous",
        "start": 490.78,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "savons combien il faut \u00e0 la fois",
        "start": 494.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "investir dans la r\u00e9novation thermique du",
        "start": 496.77,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "logement dans une agriculture paysanne",
        "start": 499.63,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de proximit\u00e9 \u00e0 la fois r\u00e9parer notre",
        "start": 502.03,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "pays pourquoi il ya autant de feux de",
        "start": 505.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "for\u00eat c'est \u00e9videmment \u00e0 cause du",
        "start": 506.919,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 508.69,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi parce que il ya plus de",
        "start": 509.74,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "gestion de nos for\u00eats y'a plus personne",
        "start": 511.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui travaille dans nos for\u00eats pour",
        "start": 513.099,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "\u00e9viter qu'elles s'embrasent parce qu'on",
        "start": 514.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "a de moins en moins en europe de",
        "start": 516.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pompiers mais mon abo de moyens de",
        "start": 518.44,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "secours ne mettrais bien \u00e0 bord d'abord",
        "start": 521.02,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "y investir et quand on investit et si on",
        "start": 523.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fait de la fiscalit\u00e9 carbone oui suis",
        "start": 526.57,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 tout ce qu'elle est et",
        "start": 528.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "carbone pour les familles en situation",
        "start": 529.66,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de fragilit\u00e9 de vuln\u00e9rabilit\u00e9 c'est",
        "start": 531.85,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "euros pour au syli \u00e0 un moment donn\u00e9 un",
        "start": 535.15,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vement d'un euro li\u00e9es \u00e0 la",
        "start": 538.39,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 des pollutions c'est imm\u00e9diat",
        "start": 542.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donc vous n'augmentez pas le prix de",
        "start": 545.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'essence on est bien d'accord mieux que",
        "start": 546.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a - ocsa jean jacques bourdin vous",
        "start": 548.14,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "baissez pas d'accord non mais je dois je",
        "start": 550.33,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "dis \u00e7a je dis vous n'augmentez rajouter",
        "start": 553.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous baissez le pr\u00e9 naissance mieux que",
        "start": 556.12,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "que conflit ont r\u00e9duit les oiseaux",
        "start": 557.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mation de chauffage et d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0",
        "start": 560.529,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "son domicile - devraient aussi baisser",
        "start": 562.63,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la tva sur ce qui est propre la grille",
        "start": 564.73,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'alimentation biologique tout ce qui",
        "start": 567.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est r\u00e9parable qui met fin \u00e0",
        "start": 569.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'obsolescence programm\u00e9e quand on",
        "start": 571.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "investit sur logement social quand on",
        "start": 573.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "donne aux familles y compris des tarifs",
        "start": 575.05,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9duits sur la mobilit\u00e9 collective",
        "start": 577.51,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "yb 1 \u00e0 la fin \u00e7a fait des \u00e9conomies",
        "start": 580.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent d'un treizi\u00e8me mois oui",
        "start": 582.3,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "c'est ce que j'appelle le trait et moi",
        "start": 584.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "du pouvoir de vie c'est-\u00e0-dire que nous",
        "start": 586.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avons quasiment \u00e9colo du pouvoir de",
        "start": 588.04,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "vivre o\u00f9 l'investissement \u00e9colo effet",
        "start": 589.63,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "permet de telles \u00e9conomies que \u00e7a fait",
        "start": 592.149,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent d'un treizi\u00e8me mois que les",
        "start": 595.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "familles pourront utiliser pour mieux",
        "start": 597.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "manger pour peut-\u00eatre allez avoir",
        "start": 599.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "davantage de loisirs oui tir en vacances",
        "start": 601.75,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et il est \u00e9videmment avec sa voiture",
        "start": 604.0,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "quand on fait \u00e7a dans le brouillard de",
        "start": 607.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vivre we ask again cet argent-l\u00e0 en",
        "start": 608.529,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "prot\u00e9geant la vie ce qui est quand m\u00eame",
        "start": 611.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui y compris dans cette crise",
        "start": 612.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sanitaire un dangereux marron je vais en",
        "start": 614.83,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "finir avec l'automobile mais tout de",
        "start": 616.42,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "m\u00eame interdiction des moteurs thermiques",
        "start": 617.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en 2030 c'est ce que vous demandez en",
        "start": 619.089,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "2030 2040 dit le gouvernement vous dites",
        "start": 621.7,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "non 2030 la fili\u00e8re automobile est",
        "start": 624.04,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment inqui\u00e8te inqui\u00e8te yannick",
        "start": 626.649,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jadot autant et pourtant aujourd'hui ils",
        "start": 629.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ont compris dans la fili\u00e8re automobile",
        "start": 631.899,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que l'avenir de l'automobile \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 633.49,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "plus le diesel \u00e7a n'\u00e9tait plus les",
        "start": 636.399,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "moteurs thermiques c'\u00e9tait \u00e9videmment",
        "start": 638.589,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 comme l'avenir des trois",
        "start": 640.83,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "l'hydrog\u00e8ne \u00e7a passe et l'hydrog\u00e8ne",
        "start": 643.089,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "comme la vie ne transporte pas ce \u00e0 quoi",
        "start": 644.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la mortalit\u00e9 borne pas la mobilit\u00e9 aux",
        "start": 646.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "id\u00e9es la grande bretagne des pays du",
        "start": 648.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nord de l'europe o\u00f9 il avait aujourd'hui",
        "start": 651.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des constructeurs y compris vous parliez",
        "start": 653.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de l'allemagne oui les constructeurs",
        "start": 654.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "allemands se donne 2030 pour faire la",
        "start": 656.77,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bascule alors l'enjeu il n'est pas de",
        "start": 659.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "savoir si on va passer \u00e0 des corps \u00e0 des",
        "start": 661.57,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "moteurs \u00e9lectriques pour et l'id\u00e9e de",
        "start": 663.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "savoir qui va les construire qui va",
        "start": 665.709,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "faire les automobiles et bien moi je",
        "start": 667.69,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "veux pas que ce soit uniquement",
        "start": 669.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'allemagne les \u00e9tats unis la chine je",
        "start": 670.54,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "veux que la france reste un grand pays",
        "start": 673.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien de la construction automobile",
        "start": 675.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et vous savez o\u00f9 se fait la valeur",
        "start": 677.44,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "ajout\u00e9e sur la constructeur automobile",
        "start": 679.39,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "maintenant c'est les batteries",
        "start": 680.829,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques oui et c'est l'\u00e9lectronique",
        "start": 682.089,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "embarqu\u00e9e et ben je veux qu'on",
        "start": 684.63,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "investisse conte un grand plan",
        "start": 686.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "industriel pour transformer l'automobile",
        "start": 688.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et qu'on perd pas tous les emplois et",
        "start": 690.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "toutes les musiques on permet \u00e0 ceux qui",
        "start": 692.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ont des \u00e9lectriques de pouvoir rouler",
        "start": 693.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est bien s\u00fbr de pouvoir recharger",
        "start": 696.01,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "parce que moi j'ai une id\u00e9e vous allez",
        "start": 697.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "me dire si vous la reprenait tient",
        "start": 700.209,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "chaque dans les communes chaque fois",
        "start": 701.44,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qu'il y \u00e0 un des travaux sur la voirie",
        "start": 704.41,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "on installe",
        "start": 706.87,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "obligatoirement une borne \u00e9lectrique",
        "start": 708.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous avez 100% raison non vous avez 100%",
        "start": 709.55,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "raison \u00e0 une \u00e9poque oui quand on faisait",
        "start": 711.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement des travaux dans la rue",
        "start": 714.1,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "on envoyait la fibre oui m\u00eame si les",
        "start": 716.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gens se connectaient pas il y avait",
        "start": 718.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "toutes les infrastructures pour la fibre",
        "start": 720.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il faut faire la m\u00eame chose pour les les",
        "start": 722.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "points de recharge l'\u00e9tat a pris",
        "start": 725.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "beaucoup de retard certains",
        "start": 727.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "investisseurs priv\u00e9s si m mais l'\u00e9tat a",
        "start": 729.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pris beaucoup de recharge si on veut",
        "start": 732.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'ils aient un d\u00e9veloppement du",
        "start": 734.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "transport \u00e0 la fois pour investir sur le",
        "start": 736.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "transport collectif \u00e0 lire sur le train",
        "start": 738.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le train le train les tramways les bons",
        "start": 740.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a il faut le faire mais si on veut",
        "start": 743.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que la voiture \u00e9lectrique se d\u00e9veloppe",
        "start": 745.58,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement il faut que ce soit facile de",
        "start": 748.01,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "recharger et est ce qu'il est possible",
        "start": 750.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de tenir les objectifs climatiques sans",
        "start": 752.81,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "changer de syst\u00e8me \u00e9conomique",
        "start": 755.93,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "franchement non",
        "start": 757.61,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "non on n'y arrivera pas on n'y arrivera",
        "start": 759.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas c'est quoi \u00e7a",
        "start": 762.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "veut dire quoi sert abandonner le",
        "start": 763.15,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "capitalisme mais on sait bien que ce",
        "start": 765.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "capitalisme aujourd'hui il y cr\u00e9e le",
        "start": 767.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique qui cr\u00e9e beaucoup",
        "start": 770.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'injustices sociales mais mais cr\u00e9ent",
        "start": 771.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les emplois os\u00e9 mais est-ce que vous",
        "start": 773.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avez vu les chiffres vous savez moi le",
        "start": 775.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage y en a une on en est \u00e0 8 %",
        "start": 778.19,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "niveau de winston intel on a une telle",
        "start": 780.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "urgence oui sur le climat oui sur la",
        "start": 783.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "justice sociale et on voit \u00e0 quel point",
        "start": 785.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9mocratie sont en train de",
        "start": 787.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s'affaisser que moi j'ai pas faire un",
        "start": 789.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat th\u00e9orique imaginez si les",
        "start": 791.33,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "syndicalistes et les salari\u00e9s avaient",
        "start": 793.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fait un d\u00e9bat th\u00e9orique tout leur depuis",
        "start": 796.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "deux si\u00e8cles sur le capitalisme mais on",
        "start": 798.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aurait pas de protection sociale on",
        "start": 800.96,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "n'aurait pas con qui a une capacit\u00e9 \u00e0 \u00e0",
        "start": 802.79,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "se prot\u00e9ger d'un travail tout est encore",
        "start": 807.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 construire toujours il ya toujours des",
        "start": 809.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "conqu\u00eates ah bah moi ce que je veux",
        "start": 811.49,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est une \u00e9conomie o\u00f9 l'\u00e9tat",
        "start": 812.96,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "dit l'orientation ne fait pas la place",
        "start": 815.89,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "mehdi l'orientation je vous ai dit le",
        "start": 819.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plan d'investissement moi je ne veux",
        "start": 823.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus qu'il y ait un seul euro d'argent",
        "start": 824.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "public un seul run argent public qu'ils",
        "start": 826.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "soient de nos entreprises ou \u00e0",
        "start": 829.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie qui ne soit pas conditionn\u00e9e",
        "start": 831.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la question du climat qui ne soit pas",
        "start": 833.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'on s'y compte 10 youn et \u00e0 la",
        "start": 836.09,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "question de la justice sociale",
        "start": 837.59,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "vous savez combien il r\u00e8gle d'or en",
        "start": 839.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quelque sorte des r\u00e8gles d'or absolument",
        "start": 841.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et l'\u00e9galit\u00e9 femmes hommes dans les",
        "start": 843.73,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "entreprises pour l'\u00e9tat aujourd'hui vu",
        "start": 846.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la situation de crise vu la situation de",
        "start": 848.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiance d'angoise l'\u00e9tat doit \u00eatre un",
        "start": 851.11,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "formidable acteur nous r\u00e9orienter cette",
        "start": 853.87,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie il ya urgence moi je veux pas",
        "start": 857.95,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "de d\u00e9bat th\u00e9orique je sais tout les",
        "start": 860.05,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "d\u00e9g\u00e2ts que notre syst\u00e8me aujourd'hui",
        "start": 863.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "produit mais moi je veux pas d'un d\u00e9bat",
        "start": 865.589,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "th\u00e9orique je veux qu'on agisse qu'on",
        "start": 867.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "agisse qu'on agisse pour les fran\u00e7aises",
        "start": 870.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et les fran\u00e7ais yannick jadot si vous",
        "start": 872.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident de la r\u00e9publique est",
        "start": 873.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ce que vous r\u00e9duisez la force nucl\u00e9aire",
        "start": 875.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise franchement la force de",
        "start": 877.18,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "dissuasion formule",
        "start": 880.63,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "on a aujourd'hui une angoisse majeur au",
        "start": 882.779,
        "duration": 6.491
    },
    {
        "text": "niveau o\u00f9 et internationale oui quellier",
        "start": 886.6,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "cette instabilit\u00e9 du monde donc moi je",
        "start": 889.27,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "ne souhaite pas que la france seule",
        "start": 892.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarment en revanche en un donc on",
        "start": 894.42,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "reste confront\u00e9 \u00e0 un enjeu majeur de",
        "start": 897.46,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire imaginez que",
        "start": 899.74,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'afghanistan avec les talibans en lien",
        "start": 902.55,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "avec les pakistanais vous savez \u00e0 quel",
        "start": 905.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "point il ya une complicit\u00e9 une",
        "start": 907.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "complaisance du du gouvernement",
        "start": 909.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pakistanais vis-\u00e0-vis des talibans",
        "start": 912.19,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "imaginez que les pakistanais commence \u00e0",
        "start": 914.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "donner des technologies nucl\u00e9aires \u00e0",
        "start": 917.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'afghanistan ce sera dramatique et donc",
        "start": 919.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous devons combattre toutes les formes",
        "start": 921.82,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire et \u00e7a pour",
        "start": 924.1,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "qu'il y ait pour qu'on soit l\u00e9gitime \u00e0",
        "start": 927.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "combattre eh bien il faut que l'ensemble",
        "start": 930.07,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "des pays qui d\u00e9tiennent l'arm\u00e9 nucl\u00e9aire",
        "start": 932.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "seuls nous ne baissons pas la garde on",
        "start": 934.839,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "ne baisse pas la garde mais on travaille",
        "start": 937.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 des initiatives avec la grande",
        "start": 939.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "bretagne avec les \u00e9tats unis joe biden",
        "start": 942.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en remettons la classe existe en",
        "start": 944.47,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "remettant oui promettant la russie oui",
        "start": 946.81,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans le cadre d'un d\u00e9sarmement ce qui",
        "start": 949.959,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "est et ce qu'elle a toujours \u00e9t\u00e9 la",
        "start": 951.94,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "logique interne anciens depuis des",
        "start": 953.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es c'est de r\u00e9duire la place du",
        "start": 954.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire dans le monde mais il faut",
        "start": 957.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le faire y compris dans",
        "start": 959.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cause de l'occasion donc on parle on",
        "start": 961.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "parle avec le pakistan on parle avec",
        "start": 964.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'afghanistan aussi sur le plan",
        "start": 966.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "diplomatique aux jeunes duy on doit",
        "start": 968.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aujourd'hui maintenir notre ambassade \u00e0",
        "start": 970.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "kaboul est ce qu'aujourd'hui on doit",
        "start": 972.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "engager des discussions avec le pouvoir",
        "start": 974.23,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "taliban m\u00eame si le pouvoir taliban il ne",
        "start": 976.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sait pas si il incarne il est pas pour",
        "start": 979.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moi que \u00e0 radar peut \u00eatre ni les",
        "start": 981.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pressions pour moi aujourd'hui de",
        "start": 983.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre le r\u00e9gime taliban voyez pas",
        "start": 985.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "question de reconna\u00eetre le r\u00e9gime",
        "start": 988.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "taliban est-ce qu'on discute avec ceux",
        "start": 989.32,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui j'avais pas lire celles et ceux",
        "start": 992.59,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "puisque les femmes sont effac\u00e9es par le",
        "start": 994.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime taliban donc est ce que on",
        "start": 997.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "discute avec ceux qui d\u00e9tiennent",
        "start": 999.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le pouvoir \u00e0 kaboul oui mais",
        "start": 1001.23,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "on discute pourquoi pour permettre",
        "start": 1004.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'\u00e9vacuation des femmes d\u00e9fi des os en",
        "start": 1006.39,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ligne ont menac\u00e9 les vacations limite",
        "start": 1009.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr surtout accueilli en france",
        "start": 1011.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sans limite yannick j'adore ce seront",
        "start": 1013.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des dizaines de milliers de personnes",
        "start": 1016.2,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pas plus mais les villes et les femmes",
        "start": 1017.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et les hommes qui fuient l'afghanistan",
        "start": 1021.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui elles vont d'abord se",
        "start": 1022.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "retrouver au tadjikistan en iran au",
        "start": 1024.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pakistan",
        "start": 1027.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 que ces personnes iront il nous",
        "start": 1028.32,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "faut \u00e0 la fois garantir aider \u00e0",
        "start": 1030.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9vacuation de toutes ces femmes",
        "start": 1033.959,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement et de ces hommes qui",
        "start": 1036.06,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "sont menac\u00e9s et nous devons",
        "start": 1037.86,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "il ya quand m\u00eame",
        "start": 1041.15,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "bien entendu xavier bertrand marine le",
        "start": 1043.07,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "pen et le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique au",
        "start": 1046.74,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 vous aviez on s'est pass\u00e9 des",
        "start": 1049.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes qui tombent des",
        "start": 1052.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avions pagny ils se sont accroch\u00e9s au",
        "start": 1053.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "train d'atterrissage au moment o\u00f9 on",
        "start": 1055.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sait ce que \u00e7a veut dire les talibans",
        "start": 1058.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "notamment pour le droit des femmes la",
        "start": 1060.09,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "lapidation les meurtres d'homosexuels \u00e0",
        "start": 1062.13,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ce moment-l\u00e0 dire ce ne sont pas des",
        "start": 1065.1,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "victimes ce sont des menaces et ben je",
        "start": 1067.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "trouve que c'est une faute politique",
        "start": 1070.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "majeure et nous nous battons aujourd'hui",
        "start": 1071.7,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour que l'europe l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1074.19,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "active ce qu'on appelle la directive de",
        "start": 1077.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "protection temporaire c'est dans le",
        "start": 1080.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 un nom mais \u00e7a nous permet",
        "start": 1082.02,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'accueillir des groupes qui sont et",
        "start": 1084.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "doivent fermer trois de ses joueurs qui",
        "start": 1086.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 ce point menac\u00e9e mais il faut",
        "start": 1088.65,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aider oui celles et ceux qui seront en",
        "start": 1091.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "iran et ailleurs qui se retrouve pas",
        "start": 1093.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans des camps de r\u00e9fugi\u00e9s de fortune et",
        "start": 1095.67,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "puis j'ai entendu",
        "start": 1098.07,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "des associations qui cherche \u00e0 rester en",
        "start": 1099.879,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "afghanistan malgr\u00e9 un contexte est",
        "start": 1103.119,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement difficile il faut aider six",
        "start": 1105.429,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "associations pour qu'elles restent au",
        "start": 1107.469,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "contact et aident toutes celles et tous",
        "start": 1109.059,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "ceux qui souffrent d\u00e9j\u00e0 et qui vont",
        "start": 1110.589,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "souffrir terriblement alors deux",
        "start": 1112.69,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "questions encore yannick jadot la",
        "start": 1113.949,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e scolaire approche est ce que",
        "start": 1116.259,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vous encourager les parents \u00e0 faire",
        "start": 1119.349,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vacciner leurs enfants lyc\u00e9ens et",
        "start": 1121.389,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "coll\u00e9giens oui de plus de 12 ans sans",
        "start": 1122.799,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "h\u00e9siter moi je suis pour la vaccination",
        "start": 1125.44,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "\u00e0 son compte il faut qu'on sorte de",
        "start": 1127.029,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cette 12\u00e8me n 10 je suis pour la",
        "start": 1129.219,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vaccination obligatoire et \u00e7a c'est en",
        "start": 1130.869,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dernier recours \u00e9videmment au jour la",
        "start": 1132.729,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vie au jeu ici m\u00eame mais restaient",
        "start": 1134.379,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ouverts sur wii c'est quoi l'enjeu",
        "start": 1136.119,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui oui on a dans les zones",
        "start": 1137.799,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "rurales",
        "start": 1140.139,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans les quartiers populaires on a des",
        "start": 1141.479,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "personnes qui sont \u00e9loign\u00e9s de la",
        "start": 1144.909,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vaccination pourtant ce sont les",
        "start": 1146.559,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res victimes de la pand\u00e9mie",
        "start": 1148.239,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "victimes en termes de morbidit\u00e9 c'est",
        "start": 1149.309,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "dans les quartiers populaires qui est le",
        "start": 1152.619,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "plus de victimes victimes en socialement",
        "start": 1153.879,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tout s'est tu cette d\u00e9stabilisation de",
        "start": 1156.659,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie a eu un impact social majeur",
        "start": 1159.579,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "impact psychologique et donc la priorit\u00e9",
        "start": 1162.19,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "absolue c'est d'aller vers ces personnes",
        "start": 1165.579,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est j'ai discut\u00e9 que le pr\u00e9sident de",
        "start": 1168.399,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la croix rouge il me dit bah oui faut",
        "start": 1170.649,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00eatre capable de rester mais comment les",
        "start": 1172.599,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "convaincre votre mais il justement il",
        "start": 1174.399,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faut \u00e0 nouveau l\u00e0 bas il vient justement",
        "start": 1176.799,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la croix rouge me disais",
        "start": 1179.289,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "h\u00e9 bah quand on passe une demi heure eh",
        "start": 1180.639,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ben la faim en convainc et puis faut",
        "start": 1182.619,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "surtout pas que ce soit le pr\u00e9sident de",
        "start": 1184.269,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique qui s'autoproclament le",
        "start": 1186.069,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "grand communicant de la vaccination le",
        "start": 1188.049,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la glisse denis charolles",
        "start": 1190.299,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ou pas non non non il est dans son r\u00f4le",
        "start": 1191.349,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "quand il",
        "start": 1193.119,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "saute m\u00eame chose joe biden pour ayoub",
        "start": 1194.94,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "hayden nourrissent totalisent pas",
        "start": 1197.769,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans la soci\u00e9t\u00e9 autant de",
        "start": 1199.509,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9testation c'est un fait la question",
        "start": 1201.789,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'est pas de juger ce fait c'est que",
        "start": 1204.219,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "quand emmanuel macron dit dans un m\u00eame",
        "start": 1206.049,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "discours",
        "start": 1209.289,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on va r\u00e9former l'assurance ch\u00f4mage",
        "start": 1210.059,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "mettant en difficult\u00e9 plus d'un million",
        "start": 1212.529,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de personnes d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s impact\u00e9 on va",
        "start": 1214.359,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "r\u00e9former la sur le le le le syst\u00e8me des",
        "start": 1216.729,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "retraites mettant en difficult\u00e9 toutes",
        "start": 1219.94,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "celles et tous ceux qui aujourd'hui",
        "start": 1222.099,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "finissent tr\u00e8s mal leur vie",
        "start": 1223.119,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "professionnelle parce que c'est des",
        "start": 1225.099,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "souffrances parce que c'est du ch\u00f4mage",
        "start": 1226.449,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et en m\u00eame temps",
        "start": 1228.129,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il dit vacciner vous vacciner il vous",
        "start": 1229.779,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fait de la vaccination un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 1231.789,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour ou contre lui alors moi je dis \u00e0",
        "start": 1234.489,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "emmanuel macron vous votez contre leur",
        "start": 1236.769,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "nom je dis est men\u00e9 pour jeudi et",
        "start": 1238.779,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "maniaque rond il appelle \u00e0 la",
        "start": 1241.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 des fran\u00e7aises et des",
        "start": 1243.039,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et bien moi j'en appelle \u00e0 sa",
        "start": 1244.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 qu'ils mettent des",
        "start": 1246.309,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins des malades des scientifiques",
        "start": 1248.71,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "pour communiquer sur la vaccination il",
        "start": 1251.379,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ya plein de personnes qui doutent",
        "start": 1254.469,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de la vaccination eh ben il",
        "start": 1255.879,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faut aller les convaincre mais c'est pas",
        "start": 1258.519,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "lui qui va les convaincre comment voulez",
        "start": 1259.629,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vous qu'ils arrivent \u00e0 convaincre les",
        "start": 1261.159,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les habitantes et les habitants de la",
        "start": 1263.2,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "guadeloupe et de la martinique sur la",
        "start": 1265.989,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vaccination quand lui m\u00eame il ya deux",
        "start": 1267.669,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ans contest\u00e9 le caract\u00e8re canc\u00e9rog\u00e8ne du",
        "start": 1270.159,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "chlord\u00e9cone il n'a pas il n'est pas le",
        "start": 1274.149,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mieux plac\u00e9 aujourd'hui pour convaincre",
        "start": 1276.94,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ne se joue pas",
        "start": 1278.799,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sur la vaccination donc m\u00eame si vous",
        "start": 1280.899,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9testez emmanuel macron moi j'appelle",
        "start": 1283.509,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais m\u00eame si",
        "start": 1285.309,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9testez manuel macron vaccinez",
        "start": 1286.719,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous vacciner vous merci yannick jadot",
        "start": 1288.969,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des receveurs ne vous voyage priv\u00e9 vous",
        "start": 1291.399,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9cologistes point fr pour la",
        "start": 1293.469,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "primaire \u00e9cologiste nous r\u00e9ussirons de",
        "start": 1295.089,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s les r\u00e9sultats de la primaire dans",
        "start": 1297.279,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "un mois merci je second tour dans un",
        "start": 1298.599,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mois il est 8 heures 54 merci vous \u00eates",
        "start": 1300.46,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "sur rmc et sur bf",
        "start": 1302.919,
        "duration": 3.17
    }
]