[
    {
        "text": "le sujet c'est quelle projet on se donne",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "pour gagner et transformer notre pays",
        "start": 4.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour am\u00e9liorer la vie des fran\u00e7aises et",
        "start": 6.509,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais pour que le climat",
        "start": 8.76,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "deviennent h\u00e9las pris le le prisme par",
        "start": 10.28,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "lequel passent toutes nos politiques",
        "start": 13.889,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "publiques pour qu'on remette du pouvoir",
        "start": 15.179,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "aux salari\u00e9s dans les entreprises pour",
        "start": 18.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que sur nos territoires m\u00eame les plus",
        "start": 19.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "recul\u00e9es eh ben il ya une maison de",
        "start": 21.48,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 il ya une poste il ya une \u00e9cole et",
        "start": 23.64,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "qui est des emplois qui est des",
        "start": 26.699,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "paysannes et des paysans parce qu'on en",
        "start": 28.289,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "sera sorti de l'agriculture industrielle",
        "start": 30.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le projet que je veux porter",
        "start": 31.8,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la fois un projet vous le voyez",
        "start": 33.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bien d'urgence mais c'est un grand",
        "start": 35.309,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "projet de r\u00e9conciliation notre pays",
        "start": 38.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est un grand projet o\u00f9 on arr\u00eate de se",
        "start": 39.899,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "diviser on se retrousse les manches on",
        "start": 42.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "se serre les coudes on avance ensemble",
        "start": 44.579,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et non seulement on retrouve la fiert\u00e9",
        "start": 46.41,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais ce que",
        "start": 49.379,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ce qui est souvent le cas pour beaucoup",
        "start": 51.75,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'entre nous mais on redevient un mod\u00e8le",
        "start": 53.91,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "savez la france c'est au xviiie si\u00e8cle",
        "start": 57.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est la raison et c'est un mod\u00e8le pour",
        "start": 60.239,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "\u00e7a au 19\u00e8me si\u00e8cle c'est la d\u00e9mocratie",
        "start": 61.98,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "au 20\u00e8me si\u00e8cle celle sociale eh ben le",
        "start": 66.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "21\u00e8me si\u00e8cle pour la france ce sera",
        "start": 68.07,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie et on \u00e9clairera le monde de",
        "start": 69.93,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "de l'exemple qu'on pourra donner",
        "start": 72.56,
        "duration": 3.9
    }
]