[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.79,
        "duration": 1.23
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2.02,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "bonjour chers yannick dijoux si vous",
        "start": 6.16,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "vouliez bien pendant 10 minutes 10 12",
        "start": 9.049,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "minutes vous allez expos\u00e9 devant des",
        "start": 11.42,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "chefs d'entreprise devant tout le",
        "start": 13.01,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "patronat qui est l\u00e0 pour vous \u00e9couter un",
        "start": 14.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "peu quelle est votre vision de la france",
        "start": 16.699,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "mais sur les propositions \u00e9conomiques",
        "start": 18.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vision \u00e9conomique et apr\u00e8s on vous",
        "start": 20.33,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "interroge joie que je vous laisse",
        "start": 22.76,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "merci infiniment",
        "start": 25.42,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous monsieur le",
        "start": 27.19,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident",
        "start": 30.02,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "en ce moment m\u00eame se r\u00e9unit le groupe 2",
        "start": 32.559,
        "duration": 8.71
    },
    {
        "text": "du giec qui est en train d'analyser de",
        "start": 37.249,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "conclure sur les impacts du d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 41.269,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 43.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 44.62,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "ils sont potentiellement dramatiques ils",
        "start": 47.18,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0",
        "start": 49.13,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 50.62,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dans ceux dans ce contexte on voit bien",
        "start": 52.72,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "contexte ukrainien \u00e9videmment quelle est",
        "start": 55.81,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "la part de notre d\u00e9pendance au gaz dans",
        "start": 58.91,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le conflit sous jacents aux fronti\u00e8res",
        "start": 62.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de l'europe qu'on voit sur le pouvoir",
        "start": 64.91,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d'achat avec l'augmentation des prix du",
        "start": 67.04,
        "duration": 7.439
    },
    {
        "text": "bl\u00e9 li\u00e9 aussi au dos d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 71.0,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "climatique on le voit sur",
        "start": 74.479,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 les prix de",
        "start": 76.6,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie les prix des carburants",
        "start": 80.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "beaucoup des difficult\u00e9s que nous",
        "start": 82.39,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "rencontrons aujourd'hui sont li\u00e9s \u00e0",
        "start": 85.1,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'inaction climatique",
        "start": 88.22,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et dans ce cadre l\u00e0 je pense que si nous",
        "start": 89.35,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "avons une responsabilit\u00e9 collective",
        "start": 93.89,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "avec vous c'est de faire de du",
        "start": 96.46,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique du r\u00e9chauffement",
        "start": 100.46,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "climatique de la lutte pour le climat",
        "start": 102.17,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "le grand d\u00e9fi ensemble ce que je vous",
        "start": 106.21,
        "duration": 7.449
    },
    {
        "text": "propose finalement c'est un pacte de",
        "start": 110.42,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "patriotisme \u00e9cologique",
        "start": 113.659,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "si nous nous y mettons pas tous nous n'y",
        "start": 116.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "arriverons pas je les ai d\u00e9j\u00e0 dit une",
        "start": 119.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fois chez vous",
        "start": 121.34,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9cologique se fera avec",
        "start": 124.25,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "les entreprises ou ne se fera pas la",
        "start": 126.92,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique se fera avec les",
        "start": 130.22,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "agriculteurs ou ne se fera pas la",
        "start": 132.739,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique se fera avec les",
        "start": 134.989,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s ou ne se fera pas",
        "start": 137.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9cologique se fera avec",
        "start": 139.459,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "les citoyens ou ne se fera pas",
        "start": 141.47,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "et donc c'est bien \u00e0 une mobilisation",
        "start": 144.26,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "que je vous appelle ce pacte de",
        "start": 146.86,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "patriotisme \u00e9cologique recouvre",
        "start": 151.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tous les sujets que vous",
        "start": 153.95,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "souhaitez aborder aujourd'hui c'est",
        "start": 155.81,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "d'abord un pacte de comp\u00e9titivit\u00e9",
        "start": 158.989,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "on peut d\u00e9battre",
        "start": 162.67,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "et on d\u00e9bat depuis des ann\u00e9es des ann\u00e9es",
        "start": 164.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sur ce qui fonde la comp\u00e9titivit\u00e9 d'une",
        "start": 167.46,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie sur ce qui fonde la",
        "start": 170.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises il ya des",
        "start": 172.27,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "mesures qui sont prises r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 175.6,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "mais quand on regarde et compris les",
        "start": 177.51,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "derniers chiffres qui sont donn\u00e9s il ne",
        "start": 181.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont pas bons en termes de comp\u00e9titivit\u00e9",
        "start": 183.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la comp\u00e9titivit\u00e9 de la france continue",
        "start": 184.9,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cliner \u00e7a se traduit notamment sur",
        "start": 187.15,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "notre balance commerciale 85 milliards",
        "start": 191.47,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de d\u00e9ficit et malheureusement vous le",
        "start": 194.22,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "savez \u00e7a touche la quasi totalit\u00e9 des",
        "start": 197.26,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "branches industrielles ou de biens",
        "start": 199.99,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "manufactur\u00e9s",
        "start": 202.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la comp\u00e9titivit\u00e9 que je vous propose",
        "start": 203.76,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "c'est une comp\u00e9titivit\u00e9 qui se",
        "start": 206.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "reconstruit autour de la responsabilit\u00e9",
        "start": 209.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "environnementale et de la responsabilit\u00e9",
        "start": 211.75,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 213.7,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "comme vous comme moi vous voyez en",
        "start": 215.61,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "europe beaucoup d'entreprises prendre le",
        "start": 219.61,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "chemin de cette transition \u00e9cologique",
        "start": 221.74,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "cette transition \u00e9cologique elle se fait",
        "start": 224.37,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "sur l'innovation elle se fait sur",
        "start": 227.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'innovation technologique",
        "start": 229.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "elle se fait sur l'innovation sociale",
        "start": 230.8,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "elle se fait sur les innovations",
        "start": 233.02,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'organisation dans le b\u00e2timent on a",
        "start": 234.72,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment aujourd'hui d'innovation",
        "start": 238.39,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "autour des b\u00e9tons z\u00e9ro carbone autour",
        "start": 240.16,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "des mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s est \u00e9videmment",
        "start": 243.37,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "vous le savez dans mon projet il y a 10",
        "start": 245.79,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "milliards d'euros d'investissements",
        "start": 249.49,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "publics par an sur le b\u00e2timent et",
        "start": 250.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "notamment sur la r\u00e9novation thermique",
        "start": 253.209,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "des logements",
        "start": 255.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on a vu le gouvernement ces quatre ou",
        "start": 257.04,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "cinq derniers mois mais de 15 milliards",
        "start": 259.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'euros pour compenser la hausse des",
        "start": 261.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "factures c'est plus que ce qui a \u00e9t\u00e9 mis",
        "start": 263.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans l'ensemble du quinquennat sur la",
        "start": 266.08,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation thermique des logements",
        "start": 268.63,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "anticip\u00e9",
        "start": 270.72,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "co\u00fbtera toujours moins cher que de",
        "start": 272.97,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir et de r\u00e9parer",
        "start": 275.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re on le voit dans la",
        "start": 278.04,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "sid\u00e9rurgie on a aujourd'hui des",
        "start": 280.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "entreprises qui se mettent sur les",
        "start": 283.57,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "aciers z\u00e9ro carbone",
        "start": 285.13,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est toute cette comp\u00e9titivit\u00e9 que je",
        "start": 286.65,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "veux construire avec vous autour de ce",
        "start": 290.47,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "grand projet qui est un projet",
        "start": 293.229,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d'investissement alors \u00e9videmment il",
        "start": 295.29,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "devrait \u00eatre assise sur une politique",
        "start": 297.31,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "industrielle europ\u00e9enne",
        "start": 299.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'europe et c'est l'une de ses",
        "start": 301.08,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "principales d\u00e9faillances n'a pas de",
        "start": 304.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "politique industrielle l'europe c'est un",
        "start": 306.49,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "march\u00e9 l'europe sont des consommateurs",
        "start": 308.83,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "mais l'europe \u00e7a reste le plus souvent",
        "start": 311.31,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "27 souverainet\u00e9 industrielle et c'est un",
        "start": 314.229,
        "duration": 7.741
    },
    {
        "text": "\u00e9norme handicap vis-\u00e0-vis de nos",
        "start": 318.34,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "partenaires commerciaux donc la",
        "start": 321.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 d'abord deuxi\u00e8mement la",
        "start": 323.86,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9",
        "start": 326.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a passe par une politique",
        "start": 328.05,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "industrielle europ\u00e9enne mais \u00e7a passe",
        "start": 330.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "par des outils aussi plus sp\u00e9cifiques",
        "start": 332.169,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "pour ma part j'\u00e9tais rapporteur au",
        "start": 334.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en sur l'ajustement",
        "start": 337.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "carbone aux fronti\u00e8res et je sais",
        "start": 339.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "combien l'ajustement carbone aux",
        "start": 341.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res peut \u00eatre un outil tr\u00e8s",
        "start": 343.51,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "efficace",
        "start": 345.91,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "de construction d'un cercle vertueux \u00e0",
        "start": 346.5,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "la fois nous agissons sur la politique",
        "start": 349.539,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "climatique europ\u00e9enne",
        "start": 353.59,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "nous renfor\u00e7ons les disciplines sur tous",
        "start": 355.35,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "les march\u00e9s carbone les march\u00e9s de ts et",
        "start": 359.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous aurons cette discussion \u00e9videmment",
        "start": 362.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sur les quotas gratuits et la sortie des",
        "start": 364.09,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "quotas gratuits mais ce qui est \u00e9vident",
        "start": 366.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 on",
        "start": 369.55,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "demande des efforts aux entreprises",
        "start": 370.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes il n'est pas acceptable",
        "start": 372.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'il y ait du jumping climatique qui",
        "start": 374.56,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "rentrent sur le march\u00e9 europ\u00e9en et ce",
        "start": 377.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cercle est vertueux parce que c'est \u00e0 la",
        "start": 379.419,
        "duration": 2.211
    },
    {
        "text": "fois",
        "start": 380.74,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "agir innover dans nos secteurs",
        "start": 381.63,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "industriels et c'est \u00e9videmment se",
        "start": 384.669,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger et donc d'une certaine fa\u00e7on",
        "start": 387.01,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "retrouver de la comp\u00e9titivit\u00e9 autour de",
        "start": 389.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la d\u00e9carbonation et favoriser la",
        "start": 392.08,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation de notre continent",
        "start": 394.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et de notre pays mais c'est aussi un",
        "start": 396.43,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "bail europ\u00e9enne actes \u00e7a fait des ann\u00e9es",
        "start": 399.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et des ann\u00e9es que je me bats au",
        "start": 402.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en pour qu'on ait un",
        "start": 403.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bail europ\u00e9enne actes et \u00e7a fait des",
        "start": 405.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es voire des quinquennats que les",
        "start": 407.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dirigeants fran\u00e7ais pr\u00e9tendent d\u00e9fendre",
        "start": 410.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le bayou copenhague vous savez qu'il le",
        "start": 412.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sacrifie \u00e0 chaque fois qu'ils vont \u00e0",
        "start": 414.49,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "bruxelles il le sacrifie \u00e0 chaque fois",
        "start": 416.32,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "qu il vend \u00e0 bruxelles et c'est pas",
        "start": 419.289,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "possible au regard de nos enjeux de",
        "start": 420.789,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 sanitaire de nous de",
        "start": 423.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 num\u00e9rique de souverainet\u00e9",
        "start": 425.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique de souverainet\u00e9 sur des",
        "start": 427.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "secteurs absolument strat\u00e9gique il n'est",
        "start": 430.18,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pas possible que l'europe et l'ouverture",
        "start": 433.27,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de ses march\u00e9s publics par d\u00e9faut quand",
        "start": 435.67,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tous nos partenaires commerciaux dont la",
        "start": 438.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fermeture des march\u00e9s publics par d\u00e9faut",
        "start": 440.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et donc un bail le open acte pour",
        "start": 442.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "asseoir cette grande politique",
        "start": 445.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "industrielle en europe et dans notre",
        "start": 447.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pays de la m\u00eame fa\u00e7on nous d\u00e9fendrons un",
        "start": 449.14,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "small business act pour favoriser dans",
        "start": 452.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nos march\u00e9s publics vous savez que la",
        "start": 455.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "commande publique 6 8% du pipe c'est un",
        "start": 457.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "levier extraordinaire d'horreur",
        "start": 459.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "orientations de reconstruction notre",
        "start": 462.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie autour de cette responsabilit\u00e9",
        "start": 464.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "environnementale",
        "start": 466.27,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "enfin",
        "start": 467.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "relocalisation r\u00e9industralisation je",
        "start": 469.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voulais dit",
        "start": 471.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous avons autour de l'\u00e9conomie",
        "start": 472.5,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "circulaire alors parfois l'\u00e9conomie",
        "start": 474.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "circulaire \u00e7a fait un peu d'\u00e9conomies",
        "start": 477.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui tourne en rond je pense que c'est \u00e0",
        "start": 478.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s de pire des termes qui existent",
        "start": 480.16,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9signer l'\u00e9conomie de demain",
        "start": 482.35,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "monsieur fr\u00e9rot qui \u00e9videmment",
        "start": 484.56,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre le pape de l'\u00e9conomie",
        "start": 489.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "circulaire dans notre pays sait bien que",
        "start": 491.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9norm\u00e9ment d'innovation que c'est",
        "start": 493.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les batteries \u00e9lectriques 100 %",
        "start": 496.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "recyclables que c'est l'hydrog\u00e8ne vert",
        "start": 498.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que c'est les mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s j'en",
        "start": 500.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ai parl\u00e9 sur le b\u00e2timent c'est tout un",
        "start": 503.31,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "panel \u00e0 spectre d'innovation absolument",
        "start": 505.98,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "extraordinaire qui construisent des",
        "start": 509.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bassins industriels des bassins d'emploi",
        "start": 511.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "connecter \u00e0 des bassins services qui",
        "start": 514.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "permettent d'investir encore une fois",
        "start": 516.36,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "massivement qui permettent de cr\u00e9er de",
        "start": 518.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'emploi surtout nos territoires des",
        "start": 520.469,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "emplois de qualit\u00e9 des emplois non",
        "start": 522.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisables et quand vous avez de",
        "start": 525.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 \u00e9conomique quand vous avez de",
        "start": 526.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'emploi de qualit\u00e9 et bien c'est",
        "start": 528.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "beaucoup plus facile d'avoir des",
        "start": 531.0,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "services publics c'est beaucoup plus",
        "start": 532.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "facile d'avoir de la culture et c'est",
        "start": 533.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "beaucoup plus facile d'avoir de la",
        "start": 536.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et ont donc on a un pays qui",
        "start": 538.2,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "retrouvent la confiance je les dis enfin",
        "start": 540.69,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "le champ",
        "start": 547.82,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie appliqu\u00e9e \u00e0 l'\u00e9conomie",
        "start": 549.92,
        "duration": 7.409
    },
    {
        "text": "c'est pour nous le dynamisme c'est pour",
        "start": 553.6,
        "duration": 6.789
    },
    {
        "text": "nous ce pacte de patriotisme \u00e9cologique",
        "start": 557.329,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qui sera bon pour l'emploi qui sera bon",
        "start": 560.389,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "pour nos enfants qui sera bon pour",
        "start": 563.269,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "l'avenir qui sera bon pour la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 565.25,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui sera bon pour l'\u00e9conomie",
        "start": 567.23,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et je veux dire qu'\u00e0 travers mon pacte",
        "start": 570.01,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "de patriotisme \u00e9cologique \u00e0 travers les",
        "start": 572.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "25 milliards d'investissements que je",
        "start": 575.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "souhaite mettre dans l'\u00e9conomie tous les",
        "start": 578.18,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ans c'est le b\u00e2timent sont les \u00e9nergies",
        "start": 580.16,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "renouvelables",
        "start": 583.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et je veux dire \u00e0 quel point le projet",
        "start": 584.889,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "des \u00e9cologistes en mati\u00e8re de transition",
        "start": 588.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique est probablement aujourd'hui",
        "start": 590.209,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "le plus responsable et le plus rationnel",
        "start": 592.97,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "il faut qu'on sorte sur tous ces sujets",
        "start": 596.05,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "l\u00e0 du bricolage quand j'en parle avec",
        "start": 598.55,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "certains d'entre vous",
        "start": 601.91,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "wire d'air\u00e9 des chefs d'entreprise ils",
        "start": 603.339,
        "duration": 6.971
    },
    {
        "text": "me disent combien les objectifs qui sont",
        "start": 607.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement fix\u00e9 par les gouvernements",
        "start": 610.31,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "sont des objectifs de papier et qui leur",
        "start": 612.8,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "suffit finalement d'aller \u00e0 bercy pour",
        "start": 616.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dire oui enfin l'objectif que vous avez",
        "start": 618.56,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 vous savez bien que cet objectif",
        "start": 621.62,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "on va pas pouvoir le tenir donc on",
        "start": 624.649,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "s'arrangera \u00e0 la fin pour ne pas le",
        "start": 626.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tenir c'est totalement irresponsable",
        "start": 629.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'\u00e9cologie ne peut pas \u00eatre",
        "start": 631.16,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "une \u00e9cologie d'\u00e9vitement ou on fixe des",
        "start": 634.22,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "objectifs qu \u00e0 la fin personne ne",
        "start": 636.92,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "respecte dans la responsabilit\u00e9",
        "start": 639.649,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "collective que nous avons sur le",
        "start": 641.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique sur le vivant",
        "start": 644.39,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nous avons l'imp\u00e9rative n\u00e9cessit\u00e9 de",
        "start": 646.12,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "fixer un cap tr\u00e8s clair",
        "start": 650.12,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "intangible sur les 1,5 degr\u00e9s de",
        "start": 654.04,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement sur l'effondrement de la",
        "start": 657.56,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9",
        "start": 659.51,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "intangible mais \u00e7a veut dire que s'il",
        "start": 660.459,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "est intangible \u00e0 partir du moment o\u00f9 les",
        "start": 663.019,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "transformations sont d'ampleur les",
        "start": 666.44,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "transformations sont tr\u00e8s ambitieuses le",
        "start": 668.839,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "chemin doit \u00eatre construit avec tous les",
        "start": 671.779,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 ma conviction et",
        "start": 673.819,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "j'en conclus l\u00e0 dessus",
        "start": 676.19,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "c'est qu'on est dans un moment politique",
        "start": 677.55,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "ou la radicalit\u00e9 pr\u00e9tendu c'est de",
        "start": 680.43,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "diviser les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 684.88,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la radicalit\u00e9 c'est de stigmatiser de",
        "start": 686.7,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "montrer du doigt des boucs \u00e9missaires",
        "start": 690.64,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "maradi qualit\u00e9 c'est de vouloir",
        "start": 693.96,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "affronter les d\u00e9fis qui sont ceux de",
        "start": 697.53,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 le climat la biodiversit\u00e9 la",
        "start": 700.57,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 et maradi qualit\u00e9 c'est de",
        "start": 703.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vouloir rassembler toutes les forces",
        "start": 706.99,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vives du pays autour de ses grands",
        "start": 708.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "objectifs",
        "start": 712.09,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "parce que franchement",
        "start": 713.08,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "vous \u00eates tous les jours dans vos",
        "start": 716.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "entreprises",
        "start": 718.72,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous avez des millions et des millions",
        "start": 720.15,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "de salari\u00e9s on a envie d'une soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 723.64,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "a du sens on a envie d'une soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 727.03,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "se r\u00e9concilier avec l'avenir et pour se",
        "start": 730.27,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier avec l'avenir il nous faut",
        "start": 733.03,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un grand projet collectif un grand",
        "start": 735.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "projet collectif \u00e7a veut dire quelque",
        "start": 738.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "chose qui nous d\u00e9passe toutes et tous \u00e7a",
        "start": 739.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "veut dire qu'au del\u00e0 de tout ce qu'on",
        "start": 742.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fait toute la journ\u00e9e il faut quelque",
        "start": 743.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "chose qui nous r\u00e9unit ce qui nous",
        "start": 745.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rassemble et qui nous porte et bien ce",
        "start": 747.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que je vous propose c'est d'\u00e9crire une",
        "start": 749.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nouvelle page nouvelle page de",
        "start": 751.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'histoire de france autour de",
        "start": 753.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie de ce grand projet pour",
        "start": 756.07,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie et pour la soci\u00e9t\u00e9 merci",
        "start": 758.32,
        "duration": 10.9
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 760.76,
        "duration": 8.46
    }
]