[
    {
        "text": "lors d'une manifestation pour",
        "start": 10.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est une vraie loi climat \u00e0 paris le",
        "start": 12.03,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "cort\u00e8ge est parti \u00e0 tout \u00e0 l'heure de la",
        "start": 13.92,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "place de la de l'op\u00e9ra la direction la",
        "start": 15.809,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "place de la r\u00e9publique plus de 230",
        "start": 17.939,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s politiques d\u00e9noncent un",
        "start": 20.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "texte il n'est pas \u00e0 la hauteur de",
        "start": 21.869,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'urgence et plusieurs personnalit\u00e9s",
        "start": 23.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "politiques sont des repr\u00e9sentants dans",
        "start": 24.869,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "cette manifestation",
        "start": 26.34,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "antoine forestier est aux c\u00f4t\u00e9s de",
        "start": 27.329,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "yannick jadot d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en europe",
        "start": 28.95,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "ecologie les verts",
        "start": 31.86,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "j'ai un premier mot sur la mobilisation",
        "start": 32.87,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "cet apr\u00e8s midi est ce que vous \u00eates",
        "start": 34.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "satisfait dans ce contexte d'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 35.91,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "c'est une belle mobilisation dehors en",
        "start": 38.19,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle sanitaire pour le climat c'est",
        "start": 42.18,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "dans toutes les villes de france donc",
        "start": 45.3,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "c'est une mobilisation massive qui",
        "start": 47.309,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "montrent que les fran\u00e7aises et les",
        "start": 49.649,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont parfaitement compris que",
        "start": 52.079,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 la pand\u00e9mie",
        "start": 54.589,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fallait se mobiliser pour le climat",
        "start": 57.89,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "parce que le climat",
        "start": 59.899,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est potentiellement des catastrophes \u00e0",
        "start": 61.21,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "venir fran\u00e7ais mais c'est aussi des",
        "start": 64.519,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "solutions les solutions d'emploi des",
        "start": 67.49,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "solutions de relocalisation des",
        "start": 69.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "solutions pour la sant\u00e9 et donc c'est",
        "start": 72.229,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "une mobilisation extr\u00eamement importante",
        "start": 74.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui doit qui lance un appel aux",
        "start": 76.69,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "gouvernements",
        "start": 79.1,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "ce projet de loi qui va donc \u00eatre",
        "start": 79.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "examin\u00e9 \u00e0 partir de la semaine prochaine",
        "start": 81.17,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "il ya des choses qui ne vous plaisent",
        "start": 82.79,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas dans ce projet doit concr\u00e8tement est",
        "start": 83.96,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ce que vous nous expliquer ce qu'il",
        "start": 85.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faudrait changer selon vous le probl\u00e8me",
        "start": 86.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "du projet de loi c'est que il n'essaye",
        "start": 89.15,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pas de r\u00e9pondre aux objectifs que",
        "start": 91.91,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'europe se fixe pour 2030 on doit",
        "start": 94.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire nos \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de",
        "start": 96.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "serre d'au moins 55% pour \u00eatre \u00e0 caen",
        "start": 98.57,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "avec l'accord de paris \u00e7a veut dire",
        "start": 101.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mettre le paquet sur la r\u00e9novation",
        "start": 103.759,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "thermique des logements lutter contre la",
        "start": 105.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique cr\u00e9\u00e9 de l'emploi",
        "start": 107.929,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "d'artisans \u00e7a veut dire investir dans",
        "start": 109.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables \u00e7a veut dire",
        "start": 111.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aller vers une agriculture paysanne que",
        "start": 113.39,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout le monde appelle de ses voeux",
        "start": 115.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donc c'est extr\u00eamement positif et",
        "start": 116.66,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "malheureusement on constate que le",
        "start": 118.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident macron semble prisonnier des",
        "start": 121.729,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "lobbys d'un statu quo qui n'est vraiment",
        "start": 123.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 la hauteur de l'histoire et des",
        "start": 126.259,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis que nous avons devant nous",
        "start": 128.54,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "les sujets selon vous qui va faire la",
        "start": 130.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence pour la campagne de 2022 qui",
        "start": 131.95,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "va lancer qui avait men\u00e9 la france quand",
        "start": 133.81,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "on est percut\u00e9e de mani\u00e8re aussi",
        "start": 137.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "violente par une pand\u00e9mie conseil c'est",
        "start": 138.96,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une forme de r\u00e9p\u00e9tition du chaos",
        "start": 141.57,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 143.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "si on n'agit pas ecalle inverse agir",
        "start": 144.09,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "s'est cr\u00e9\u00e9 de l'emploi s'est r\u00e9concili\u00e9",
        "start": 146.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais autour d'un beau projet",
        "start": 149.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a va \u00eatre au coeur de la",
        "start": 151.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "campagne politique de 2022",
        "start": 153.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs on voit la violence du",
        "start": 155.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gouvernement d' emmanuel macron contre",
        "start": 158.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes qui l'am\u00e8ne ailleurs a",
        "start": 160.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 d'agir pour l'\u00e9cologie et \u00e7a",
        "start": 163.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est un triste constat un mot justement",
        "start": 165.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la gestion de cette pand\u00e9mie par par",
        "start": 167.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cutif allemagne raconte il assume",
        "start": 170.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "toutes ses r\u00e9centes d\u00e9cisions vous \u00e0 sa",
        "start": 171.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "place",
        "start": 174.21,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous auriez fait la m\u00eame",
        "start": 174.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chose vous auriez r\u00e9agi diff\u00e9remment la",
        "start": 176.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res semaines depuis le d\u00e9but",
        "start": 178.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "depuis un an nous demandons \u00e0 ce qu'il y",
        "start": 180.42,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ait un conseil de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire qui",
        "start": 182.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "associe les entreprises les \u00e9lus les",
        "start": 184.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "forces politiques pour qu on qu'on",
        "start": 187.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "organise l'intelligence collective face",
        "start": 190.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 un virus qui nous percute qui percute",
        "start": 192.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le monde entier mais on peut pas se",
        "start": 195.48,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "satisfaire de paris individuelle quand",
        "start": 197.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est la sant\u00e9 des fran\u00e7ais qui est en",
        "start": 200.52,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cause alors aujourd'hui on voit bien",
        "start": 202.26,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qu'on paye le pari du pr\u00e9sident qui a",
        "start": 205.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 pris contre les scientifiques au",
        "start": 208.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mois de janvier et moi j'appelle",
        "start": 210.45,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e0 ce que malheureusement",
        "start": 212.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parce que c'est la situation sanitaire",
        "start": 215.34,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "dans laquelle on est on sert un peu plus",
        "start": 217.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les contraintes",
        "start": 219.959,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "parce que on est dans une situation qui",
        "start": 221.01,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "est dramatique c'est des centaines de",
        "start": 223.53,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "morts par semaine c'est des services de",
        "start": 226.62,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation qui sont un exemple c'est",
        "start": 228.959,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "une tristesse et des drames qui",
        "start": 230.989,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "s'installent dans les familles on peut",
        "start": 234.239,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "pas laisser ce drame s'installer",
        "start": 236.01,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "on a r\u00e9pondu \u00e0 nos questions",
        "start": 238.09,
        "duration": 3.2
    }
]