[
    {
        "text": "il ya beaucoup de raisons probablement",
        "start": 0.0,
        "duration": 9.059
    },
    {
        "text": "qui explique l'abstention \u00e0 la fois des",
        "start": 2.52,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences extr\u00eamement fou aujourd'hui",
        "start": 9.059,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "pour les d\u00e9partements les r\u00e9gions",
        "start": 11.25,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "on a besoin d'une nouvelle phase de",
        "start": 15.47,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation qui clarifie qui",
        "start": 18.869,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "renforce la les responsabilit\u00e9s et les",
        "start": 21.359,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences des collectivit\u00e9s le cas au",
        "start": 25.83,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "plus proche de nos concitoyens mais je",
        "start": 27.72,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "dois dire que la r\u00e9forme",
        "start": 30.929,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "hollande des r\u00e9gions est \u00e9videmment une",
        "start": 32.009,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "catastrophe absolue qui est un peu plus",
        "start": 35.88,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9",
        "start": 37.71,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "les habitants de leur r\u00e9gion il ya aussi",
        "start": 38.239,
        "duration": 10.451
    },
    {
        "text": "tu la vis un sentiment \u00e0 la fois de",
        "start": 43.82,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiance tr\u00e8s fort vis-\u00e0-vis de la",
        "start": 48.69,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "politique \u00e0 nous l\u00e0 o\u00f9 on gouverne",
        "start": 50.219,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "notamment dans les villes de montrer que",
        "start": 53.309,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "nous tenons nos engagements que nous",
        "start": 57.21,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "transformons la vie quotidienne de nos",
        "start": 58.89,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "concitoyennes et nos concitoyens qu'avec",
        "start": 62.52,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "eux nous r\u00e9glons les probl\u00e8mes pour qui",
        "start": 65.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il n'y a pas ce sentiment",
        "start": 68.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "profond que la politique est devenue une",
        "start": 69.72,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "phase un th\u00e9\u00e2tre des \u00e9quipes de",
        "start": 72.6,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "communication s'affrontent mais que la",
        "start": 76.35,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "politique peuvent redonner de la",
        "start": 78.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "puissance de la capacit\u00e9 \u00e0 agir de la",
        "start": 81.299,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle individuelle",
        "start": 84.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 l'\u00e9chelle collective",
        "start": 86.159,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "il va falloir r\u00e9concilier avec la",
        "start": 88.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 91.29,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "les jeunes notamment qui j'en parlais",
        "start": 92.85,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure avec matthieu orphelin il",
        "start": 96.299,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "quand dans son dernier jour de campagne",
        "start": 98.189,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "nous avions rencontr\u00e9 des jeunes qui",
        "start": 100.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "organisent les marches pour le climat",
        "start": 103.2,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "donc ce sont des jeunes qui sont tr\u00e8s",
        "start": 104.81,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "actifs sur nos sujets et qui",
        "start": 107.009,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement interpellent des",
        "start": 109.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "politiques sur le climat eh ben la",
        "start": 110.79,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 de ces jeunes ne votez pas",
        "start": 114.27,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "des jeunes tr\u00e8s engag\u00e9 tr\u00e8s engag\u00e9 sur",
        "start": 116.56,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "nos sujets consid\u00e8re que le vote compte",
        "start": 119.439,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "presque moi que de couper l'eau quand on",
        "start": 123.759,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "se lave les dents \u00e7a en dit long sur la",
        "start": 126.28,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "vision qu'ils ont de la puissance notre",
        "start": 130.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 agir quand on fait de la",
        "start": 132.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "politique et des foires travailler avec",
        "start": 134.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ces jeunes pour leur redonner envie de",
        "start": 136.39,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "politique pour leur redonner l'espoir",
        "start": 139.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans la politique",
        "start": 141.76,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "et puis on a mentionn\u00e9 des jeunes est",
        "start": 142.93,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nos concitoyennes et nos",
        "start": 145.569,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "concitoyens qui sont dans les plus",
        "start": 149.38,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "grandes difficult\u00e9s sociales sont aussi",
        "start": 151.0,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui se sentent abandonn\u00e9s",
        "start": 152.61,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "par des ann\u00e9es des ann\u00e9es de promesses",
        "start": 156.87,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "non tenues et bien l\u00e0 aussi il va",
        "start": 159.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "falloir par la qualit\u00e9 nos propositions",
        "start": 161.319,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "par le type de campagne qu'on va faire",
        "start": 162.97,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier les les familles les plus",
        "start": 166.049,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "fragiles",
        "start": 170.17,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi avec la politique que ce soit",
        "start": 170.739,
        "duration": 6.411
    },
    {
        "text": "pas simplement des gens qui vivent bien",
        "start": 173.049,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "ou qui vivent eux plus ou moins bien",
        "start": 177.15,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "qu'ils pensent la politique pour celles",
        "start": 179.62,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et ceux qui sont les plus les plus en",
        "start": 182.65,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 il va falloir \u00eatre plus le",
        "start": 184.72,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "plus le plus collectif possible et",
        "start": 187.9,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "savoir \u00e9couter \u00e9couter \u00e9couter celles et",
        "start": 189.67,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "ceux qui ont tellement tellement",
        "start": 193.81,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "applaudi",
        "start": 196.359,
        "duration": 2.301
    }
]