[
    {
        "text": "bonsoir",
        "start": 12.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous voyez quand les \u00e9cologistes",
        "start": 14.57,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "arrivent la pluie s'en va",
        "start": 16.55,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "et finalement on fait ce meeting sous le",
        "start": 20.269,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ciel bleu je sais que c'\u00e9tait pas la",
        "start": 23.39,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "plus grande des probabilit\u00e9s qu'on est",
        "start": 25.189,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "du ciel bleu mais quand les \u00e9cologistes",
        "start": 27.769,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "arrivent et ben le ciel bleu est presque",
        "start": 30.409,
        "duration": 5.501
    },
    {
        "text": "le soleil",
        "start": 34.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 35.91,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "nous sommes les seuls vous le savez vous",
        "start": 38.21,
        "duration": 6.919
    },
    {
        "text": "avez entendu Emmanuel vous avez entendu",
        "start": 41.69,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "Charles vous avez entendu Karima vous",
        "start": 45.129,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "avez entendu tous les \u00e9lus vous avez",
        "start": 47.989,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "entendu la jeunesse",
        "start": 50.51,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nous sommes les seuls \u00e0 porter dans",
        "start": 52.85,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "cette campagne l'urgence \u00e9cologique nous",
        "start": 56.21,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "sommes les seuls alors qu'en ce moment",
        "start": 59.87,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "m\u00eame les experts du GIEC se r\u00e9unissent",
        "start": 62.929,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "sur",
        "start": 67.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les effets du d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 68.59,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "alors qu'ils sont catastrophes l\u00e0 o\u00f9 il",
        "start": 71.77,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "se r\u00e9unissent",
        "start": 76.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que il y a de l'inaction",
        "start": 77.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "climatique tous les jours parce qu'il y",
        "start": 79.31,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "a de l'inaction climatique dans le monde",
        "start": 82.13,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "entier et bien depuis ces scientifiques",
        "start": 84.23,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la jeunesse depuis les paysans",
        "start": 87.97,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "jusqu'au salari\u00e9 depuis les quartiers",
        "start": 91.63,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "populaires jusqu'au ferme nous avons",
        "start": 94.79,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "besoin dans ce pays d'agir enfin nous",
        "start": 98.33,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "avons besoin dans ce pays de r\u00e9gler la",
        "start": 102.71,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "question du climat de livrer la bataille",
        "start": 105.83,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour ne pas la perdre de livrer la",
        "start": 108.59,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "bataille du vivant de livrer la bataille",
        "start": 111.17,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "de la biodiversit\u00e9 et vous le savez nous",
        "start": 113.93,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "savons ce qui peut advenir si nous",
        "start": 117.95,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "n'agissons pas nous savons ce qui peut",
        "start": 120.77,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "devenir si nous agissons et nous allons",
        "start": 124.19,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "agir avec enthousiasme nous allons agir",
        "start": 127.01,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "avec d\u00e9termination nous allons agir avec",
        "start": 130.25,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 et cr\u00e9dibilit\u00e9 pour qui",
        "start": 133.87,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "est la bataille du climat pour gagner la",
        "start": 137.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bataille du vivant et vous savez la",
        "start": 139.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bonne nouvelle",
        "start": 141.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est comme non ce combat pour le climat",
        "start": 143.39,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "en menant ce combat pour la biodiversit\u00e9",
        "start": 146.81,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "nous allons remettre la justice sociale",
        "start": 150.01,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "au c\u0153ur de la R\u00e9publique fran\u00e7aise nous",
        "start": 153.37,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "allons remettre les libert\u00e9s dans la",
        "start": 157.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "R\u00e9publique nous allons remettre",
        "start": 160.43,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 dans la R\u00e9publique nous allons",
        "start": 162.23,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "remettre la fraternit\u00e9 dans la",
        "start": 165.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "R\u00e9publique voil\u00e0 pourquoi nous sommes en",
        "start": 167.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "campagne voil\u00e0 pourquoi nous nous",
        "start": 169.97,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "battons",
        "start": 171.59,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 172.48,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 174.25,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 176.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toutes les autres tous les autres",
        "start": 178.19,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "candidats et candidates",
        "start": 180.23,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "parle pas ou peu du climat",
        "start": 183.29,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et je sais pas si vous avez vu enfin",
        "start": 186.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quand on a interrog\u00e9 sur le climat",
        "start": 188.87,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e7a n'est pas pour",
        "start": 190.61,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous demander quelle est la trajectoire",
        "start": 194.209,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "comment va faire pour que la France",
        "start": 196.25,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "contribue \u00e0 ne pas d\u00e9passer 1,5 degr\u00e9s",
        "start": 198.73,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de r\u00e9chauffement dans le monde",
        "start": 202.25,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le seul d\u00e9bat qui organis\u00e9",
        "start": 204.01,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "dans notre pays sur le climat c'est le",
        "start": 208.79,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire contre l'\u00e9olien",
        "start": 211.91,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire contre l'\u00e9olien",
        "start": 215.33,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "vous savez notre position et vous \u00eates",
        "start": 218.33,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dans une r\u00e9gion o\u00f9 vous savez ce qui est",
        "start": 221.209,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le combat \u00e9colo vous savez ce que le",
        "start": 223.43,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "combat contre le nucl\u00e9aire mais vous",
        "start": 225.709,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00eates dans une r\u00e9gion o\u00f9 il y a un",
        "start": 228.41,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "contestablement des centrales nucl\u00e9aires",
        "start": 230.209,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "et des r\u00e9acteurs o\u00f9 il y a des salari\u00e9s",
        "start": 232.489,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire",
        "start": 234.83,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "notre pays a \u00e9t\u00e9 capable dans les ann\u00e9es",
        "start": 237.47,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "70 c'\u00e9tait pas notre choix mais notre",
        "start": 240.77,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "pays \u00e9tait capable dans les ann\u00e9es 70",
        "start": 244.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'investir massivement dans une",
        "start": 246.25,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "politique industrielle celle du",
        "start": 249.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire notre pays a \u00e9t\u00e9 capable de",
        "start": 251.15,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "former les meilleurs ing\u00e9nieurs les",
        "start": 253.79,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "meilleurs techniciens les meilleurs",
        "start": 255.83,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "ouvriers du monde pour construire en 20",
        "start": 257.569,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "ans 25 ans 58 r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et",
        "start": 261.529,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9cision l\u00e0 elle a \u00e9t\u00e9 prise pour",
        "start": 265.249,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "faire face aux chocs p\u00e9trolier c'\u00e9tait",
        "start": 268.509,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire contre le p\u00e9trole le",
        "start": 272.569,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me qu'on a aujourd'hui c'est qu'on",
        "start": 275.33,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "a encore 56 r\u00e9acteurs",
        "start": 278.15,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "et que il y en a 13 d'entre eux qui sont",
        "start": 281.569,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'arr\u00eat pour maintenant parce que",
        "start": 284.509,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "notre parc nucl\u00e9aire vieillit",
        "start": 286.789,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "heureusement qu'on a encore des",
        "start": 288.949,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs d\u00e9tectriciens et des ouvriers",
        "start": 291.169,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire qui nous \u00e9vite la",
        "start": 293.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "catastrophe vous avez m\u00eame entendu",
        "start": 295.43,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "parler de nouveau lanceur d'alerte dans",
        "start": 297.11,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire notamment \u00e0 Tricastin",
        "start": 299.569,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9non\u00e7ant les conditions de s\u00fbret\u00e9 de",
        "start": 301.909,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "plus en plus d\u00e9grad\u00e9",
        "start": 304.849,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "donc on a aujourd'hui une un parc",
        "start": 307.789,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire qui est vieillissant et on a",
        "start": 310.729,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un parc nucl\u00e9aire dans la",
        "start": 312.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s\u00fbret\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 n'est plus au niveau",
        "start": 314.569,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'on souhaiterait",
        "start": 317.21,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "quel est le d\u00e9bat aujourd'hui c'est pas",
        "start": 319.069,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de savoir si au fond on est pour le",
        "start": 322.189,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "climat ou contre le climat le seul d\u00e9bat",
        "start": 325.009,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est de savoir est-ce qu'on",
        "start": 328.61,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "construit de nouveau r\u00e9acteurs nucl\u00e9aire",
        "start": 331.309,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "pour remplacer les centrales",
        "start": 333.889,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vieillissantes ou est-ce qu'on \u00e9conomise",
        "start": 335.889,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie est-ce qu'on investit dans",
        "start": 338.569,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'isolation des logements est-ce qu'on",
        "start": 341.089,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "investit dans les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 342.77,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "il y a d'un c\u00f4t\u00e9 un pr\u00e9sident de la",
        "start": 347.569,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "R\u00e9publique",
        "start": 350.509,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et reconnaissons le la droite l'extr\u00eame",
        "start": 352.129,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "droite et le Parti communiste",
        "start": 355.669,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "soutiennent le m\u00eame programme nucl\u00e9aire",
        "start": 357.589,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui nous propose qu'est-ce qui",
        "start": 359.569,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous propose le pr\u00e9sident de la",
        "start": 362.689,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "R\u00e9publique",
        "start": 364.069,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "il se dit tiens bien de pair \u00e0",
        "start": 366.289,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "Flamanville il a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 et apr\u00e8s de",
        "start": 368.749,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "il y a plus de 15 ans pr\u00e8s de 20 ans",
        "start": 372.469,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 374.15,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "il devait fonctionner en 2012 il devait",
        "start": 375.009,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "co\u00fbter 3 milliards d'euros 3,3 milliards",
        "start": 378.529,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'euros",
        "start": 380.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous le savez cette paire \u00e0 Flamanville",
        "start": 382.129,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "il a plus de 10 ans de retard et \u00e7a va",
        "start": 384.77,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 s'accumuler et selon la Cour",
        "start": 387.71,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "des comptes il co\u00fbte 20 milliards",
        "start": 390.589,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "d'euros 17 milliards d'euros de Gadji",
        "start": 393.05,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "personne n'a jamais \u00e9t\u00e9 mis devant une",
        "start": 396.849,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "commission d'enqu\u00eate pour justifier de",
        "start": 399.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ces 17 milliards d'euros d'argent public",
        "start": 401.809,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de Gadji et qu'est-ce qui se dit le",
        "start": 404.21,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique plus de 10",
        "start": 407.029,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "ans de retard",
        "start": 409.55,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "17 milliards d'euros de Gadji sur un",
        "start": 410.589,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "depr pourquoi j'en ferai pas 6 et",
        "start": 414.469,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pourquoi pas 14",
        "start": 416.809,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "donc pour le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
        "start": 420.889,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "quand vous avez un fiasco vous le",
        "start": 422.949,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "multipliez par 6 \u00e7a fait pas si fiasco",
        "start": 425.93,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait un succ\u00e8s est-ce que quelqu'un",
        "start": 428.869,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "peut expliquer \u00e0 Emmanuel Macron et si",
        "start": 431.509,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous connaissez quelqu'un autour de lui",
        "start": 434.27,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "que un fiasco x 6 \u00e7a fera toujours si",
        "start": 435.649,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "Jasco",
        "start": 440.629,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "et que notre urgence vous le savez on a",
        "start": 441.83,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "deux urgences en ce moment",
        "start": 446.33,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "c'est l'urgence du pouvoir d'achat et",
        "start": 448.309,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "c'est l'urgence du climat ce que propose",
        "start": 451.309,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ce que",
        "start": 454.55,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "propose le candidat Macron c'est de",
        "start": 457.369,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 l'exigence de pouvoir d'achat",
        "start": 461.21,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "de r\u00e9pondre \u00e0 l'imp\u00e9ratif d'action",
        "start": 463.669,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "climatique en 2040 en 2045 et ben",
        "start": 467.389,
        "duration": 8.161
    },
    {
        "text": "aujourd'hui agir ou ne pas agir de cette",
        "start": 471.889,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re-l\u00e0 c'est coupable c'est criminel",
        "start": 475.55,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "au regard de toutes les \u00e9valuations",
        "start": 478.249,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "scientifiques qui se font sur le d\u00e9g\u00e2t",
        "start": 480.469,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "climatique et que vous rencontrer jour",
        "start": 483.229,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s jour dans nos dans nos maisons",
        "start": 485.929,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "parce qu'elles sont trop chaudes ou",
        "start": 488.029,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parce qu'elles sont pas isol\u00e9es l'hiver",
        "start": 489.83,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "dans nos champs parce qu'il subisse d\u00e9j\u00e0",
        "start": 491.089,
        "duration": 6.621
    },
    {
        "text": "les g\u00e8nes ou la s\u00e9cheresse",
        "start": 493.909,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "la question du pouvoir d'achat la",
        "start": 500.629,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "question du pouvoir d'achat",
        "start": 503.389,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "explosion des factures de gaz",
        "start": 505.909,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "explosion des factures d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 509.949,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "explosion des factures de carburant et",
        "start": 512.949,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "ben c'est le r\u00e9sultat de l'inaction",
        "start": 516.589,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "climatique c'est le r\u00e9sultat de notre",
        "start": 519.11,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance aux \u00e9nergies fossiles et d'un",
        "start": 521.509,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "sous-investissement depuis tant d'ann\u00e9es",
        "start": 524.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9nergies renouvelables dans",
        "start": 526.67,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'isolation des logements ou dans les",
        "start": 529.13,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "transports collectifs quand vous",
        "start": 531.35,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "regardez l'explosion des prix dans",
        "start": 533.449,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "l'alimentation que ce soit le bl\u00e9 que ce",
        "start": 536.269,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "soit les fruits et certains l\u00e9gumes",
        "start": 539.93,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "c'est le r\u00e9sultat des s\u00e9cheresses ou des",
        "start": 542.329,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "g\u00e8nes qui ont eu lieu ces derniers mois",
        "start": 545.329,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi c'est la l'impact les d\u00e9g\u00e2ts",
        "start": 547.069,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'inaction climatique alors",
        "start": 551.389,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 et c'est ce que",
        "start": 553.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nous ferons",
        "start": 556.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nous investirons 10 milliards d'euros",
        "start": 557.87,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "dans le logement pour que les Fran\u00e7aises",
        "start": 560.69,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "et les Fran\u00e7ais puissent \u00eatre mieux",
        "start": 563.029,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "isol\u00e9s avoir moins froid l'hiver plus",
        "start": 565.069,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "moi moins froid l'hiver moi chaud l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 567.23,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et nous rendrons c'est pour les 2",
        "start": 569.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "millions de familles les plus",
        "start": 572.99,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables l'isolation de leur logement",
        "start": 574.43,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "gratuite parce que c'est \u00e7a l'\u00e9cologie",
        "start": 577.149,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "c'est la justice sociale",
        "start": 579.769,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 581.34,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9ploerons les \u00e9nergies",
        "start": 586.49,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "renouvelables parce que nous aimons les",
        "start": 589.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables parce que pour",
        "start": 591.649,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "nous produire son \u00e9lectricit\u00e9 c'est par",
        "start": 593.63,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "envoyer la responsabilit\u00e9 de l'uranium",
        "start": 596.99,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "au Niger ou au Kazakhstan c'est pas",
        "start": 599.63,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "renvoyer la responsabilit\u00e9 du gaz \u00e0",
        "start": 602.449,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "Poutine qui aujourd'hui organise une",
        "start": 604.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "guerre aux fronti\u00e8res de l'Europe c'est",
        "start": 607.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pas renvoy\u00e9 notre responsabilit\u00e9 \u00e0 Total",
        "start": 609.23,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qui vous le savez en Ouganda dans le",
        "start": 612.35,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "reste de l'Afrique ou en article the",
        "start": 614.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "forest pour toujours aller chercher plus",
        "start": 617.329,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "de gaz plus de p\u00e9trole oui nous assumons",
        "start": 619.25,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables qui sont des",
        "start": 622.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies de territoire qui sont des",
        "start": 624.649,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies qui cr\u00e9ent des entreprises qui",
        "start": 627.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ent des emplois sur nos territoires",
        "start": 629.69,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "oui les \u00e9nergies renouvelables nous",
        "start": 631.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "voulons faire des \u00e9nergies citoyennes",
        "start": 634.129,
        "duration": 6.561
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 636.86,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 c'est pas 2040 2045",
        "start": 640.97,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "pour agir sur le pouvoir d'achat sur le",
        "start": 645.29,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "climat avec les \u00e9cologistes demain \u00e7a",
        "start": 648.29,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9marre demain demain \u00e7a d\u00e9marre",
        "start": 651.709,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous agirons parce que",
        "start": 654.35,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "l'urgence l'exige",
        "start": 657.35,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 660.01,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "vous avez encore entendu le",
        "start": 665.87,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident candidat parler d'agriculture",
        "start": 668.23,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui dit quand il parle",
        "start": 672.889,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "d'agriculture",
        "start": 674.329,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "il dit",
        "start": 675.43,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique il dit robotique il dit",
        "start": 677.47,
        "duration": 9.039
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9tique c'est plus de robots dans nos",
        "start": 682.31,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "champs plus de machines moins de paysans",
        "start": 686.509,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et c'est le retour des OGM et ben nous",
        "start": 689.269,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas num\u00e9rique \u00e7a n'est pas",
        "start": 692.209,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "robotique \u00e7a n'est pas g\u00e9n\u00e9tique pour",
        "start": 694.61,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous c'est paysannes paysans c'est",
        "start": 697.129,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 c'est respect des animaux",
        "start": 700.25,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "et c'est bonne bouffe",
        "start": 702.589,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 704.67,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "nous allons proposer un nouveau pack",
        "start": 710.269,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "au monde paysan parce que les paysannes",
        "start": 714.649,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "et les paysans ce sont les travailleuses",
        "start": 718.189,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et les travailleurs de la nature pas",
        "start": 720.23,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "question de changer notre agriculture",
        "start": 722.629,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "contre les paysans et certainement pas",
        "start": 724.069,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sans eux",
        "start": 726.949,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "nous allons proposer un nouveau pack le",
        "start": 728.569,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "pack de la grande transition pour les",
        "start": 730.97,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "sortir du pi\u00e8ge dans lesquels beaucoup",
        "start": 733.79,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "d'agricultrices et d'agriculteurs ont",
        "start": 736.269,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 enferm\u00e9s le pi\u00e8ge du productivisme",
        "start": 738.529,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "le pi\u00e8ge de l'\u00e9levage industriel le",
        "start": 741.889,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ge de l'endettement du sur \u00e9quipement",
        "start": 745.129,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "le pi\u00e8ge avec Claude et Beno\u00eet Biteau",
        "start": 748.069,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qui est aussi au Parlement europ\u00e9en il",
        "start": 752.029,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parle souvent c'est paysans et anciens",
        "start": 754.069,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "paysans de cannibalisme dans",
        "start": 756.709,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "l'agriculture les aides et tout le",
        "start": 758.629,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me est fait pour toujours aller",
        "start": 761.81,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "essayer de bouffer le voisin pour avoir",
        "start": 763.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "plus de terre pour avoir plus de quota",
        "start": 765.589,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "pour produire toujours plus de mani\u00e8re",
        "start": 768.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "toujours plus industrielle de mani\u00e8re",
        "start": 770.81,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "toujours plus isol\u00e9e de mani\u00e8re toujours",
        "start": 772.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus seul parce que il y a que comme \u00e7a",
        "start": 775.009,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "qu'on arrive encore \u00e0 tenir mais la",
        "start": 777.11,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 vous la connaissez ce syst\u00e8me",
        "start": 779.99,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "agricole c'est un tiers des paysans avec",
        "start": 782.389,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "moins de 350 \u20ac par mois pour vivre",
        "start": 785.149,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "par jour c'est toujours plus d'isolement",
        "start": 788.889,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "c'est toujours plus d'endettement c'est",
        "start": 791.81,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "notre environnement pollu\u00e9 c'est nos",
        "start": 794.75,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "organismes pollu\u00e9s c'est une",
        "start": 796.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alimentation de moyenne ou de faible",
        "start": 798.949,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 qui cr\u00e9e du diab\u00e8te qui cr\u00e9e de",
        "start": 800.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'ob\u00e9sit\u00e9 qui cr\u00e9e de la malbouffe qui",
        "start": 803.629,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e des maladies chroniques et bien",
        "start": 805.37,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "nous allons faire ce pacte avec les",
        "start": 808.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "paysans nous allons faire ce pacte avec",
        "start": 810.709,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les paysans pour financer la grande",
        "start": 812.87,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "transition vers le bio d\u00e9j\u00e0 ici \u00e0 Tours",
        "start": 815.029,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "avec la cuisine centrale c'est faire du",
        "start": 819.41,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "bio pour nos enfants pour nos malades",
        "start": 822.17,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "pour nos anciens",
        "start": 824.269,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "le bio sera la r\u00e9f\u00e9rence parce qu'avec",
        "start": 828.17,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "le bio c'est des revenus descend pour",
        "start": 831.889,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les paysans parce qu'avec le bio c'est",
        "start": 834.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la protection de l'environnement parce",
        "start": 836.689,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "qu'avec le bio c'est le respect des",
        "start": 838.55,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "animaux et avec le bio c'est le plaisir",
        "start": 840.41,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "de la bonne bouffe",
        "start": 842.689,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 844.54,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 846.13,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "et nous et nous",
        "start": 848.209,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "discuterons avec le monde paysan et nous",
        "start": 850.449,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "mettrons la question de leur dette sur",
        "start": 854.749,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "la table parce que le grand pi\u00e8ge qui a",
        "start": 856.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 tendu aux agriculteurrices aux",
        "start": 859.31,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "agriculteurs c'est de les endetter",
        "start": 861.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "toujours plus pour qu'il ne puisse pas",
        "start": 863.749,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sortir de l'agriculture intensive de",
        "start": 865.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage industriel et bien nous",
        "start": 867.709,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mettrons la question de leur dette sur",
        "start": 869.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la table pour les accompagner pour qu'il",
        "start": 872.089,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "retrouve aussi le plaisir la fiert\u00e9 et",
        "start": 874.85,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "des revenus descend pour faire vivre",
        "start": 879.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "notre alimentation pour faire vivre nos",
        "start": 881.209,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "territoires",
        "start": 883.85,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 884.87,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "la jeunesse",
        "start": 891.47,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "la jeunesse on a besoin de la jeunesse",
        "start": 894.29,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "dites-leur aux jeunes",
        "start": 898.37,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "qu'il nous aide ce combat que nous",
        "start": 901.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "portons depuis si longtemps pour",
        "start": 904.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "certaines et certains d'entre nous nous",
        "start": 906.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avons besoin de la jeunesse aujourd'hui",
        "start": 909.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous avons besoin de la de la",
        "start": 910.97,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "mobilisation de l'\u00e9nergie de la",
        "start": 913.67,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ativit\u00e9 de la formidable diversit\u00e9 de",
        "start": 915.649,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "la jeunesse elle se bat pour le climat",
        "start": 919.31,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "elle se bat contre le racisme de",
        "start": 922.55,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite et de la droite elle se",
        "start": 925.55,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bat contre les violences faites aux",
        "start": 928.55,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "femmes elles se bat contre la souffrance",
        "start": 930.35,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "animale et ben cette jeunesse elle doit",
        "start": 932.629,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui s'emparer de cette \u00e9lection",
        "start": 935.99,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle parce que ce qui se joue",
        "start": 938.449,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'est",
        "start": 941.089,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "notre pr\u00e9sent c'est notre futur et la",
        "start": 943.009,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "jeunesse c'est notre destin",
        "start": 946.249,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 948.37,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 949.94,
        "duration": 3.309
    },
    {
        "text": "dans notre projet dans notre projet vous",
        "start": 954.17,
        "duration": 7.039
    },
    {
        "text": "le savez on r\u00e9investira sur l'\u00e9ducation",
        "start": 957.889,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "aurait investira sur les lyc\u00e9es pro sur",
        "start": 961.209,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral on r\u00e9investira sur",
        "start": 964.49,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9 par ce",
        "start": 967.249,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "quinquennat et nous lancerons nous",
        "start": 970.43,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "cr\u00e9erons le revenu citoyen automatique",
        "start": 973.43,
        "duration": 8.639
    },
    {
        "text": "pas une Fran\u00e7aise pas un Fran\u00e7ais vivra",
        "start": 977.389,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "dans notre pays sous le seuil de",
        "start": 982.069,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 les \u00e9cologistes \u00e9radiqueront",
        "start": 984.23,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "dans notre pays la grande pauvret\u00e9 c'est",
        "start": 987.529,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "notre engagement",
        "start": 990.23,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 991.2,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "et en plus de lutter contre la grande",
        "start": 997.189,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 et de l'\u00e9radiquer enfin ce",
        "start": 999.529,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "revenu c'est l'autonomie des jeunes",
        "start": 1003.069,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "parce qu'il sera accessible d\u00e8s 18 ans",
        "start": 1005.05,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "les jeunes ne sont pas jusqu'\u00e0 25 ans",
        "start": 1007.87,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "les enfants de leurs parents dans notre",
        "start": 1010.93,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me \u00e0 18 ans ils sont autonome \u00e0 18",
        "start": 1013.449,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "ans ils doivent pouvoir choisir leur vie",
        "start": 1017.589,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ils doivent vivre en dignit\u00e9 il doit",
        "start": 1019.87,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pouvoir vivre sans discrimination c'est",
        "start": 1022.629,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l'engagement des \u00e9cologistes dans cette",
        "start": 1025.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "campagne ce sera le projet de la",
        "start": 1027.49,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "jeunesse",
        "start": 1030.13,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1030.829,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1033.369,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1037.15,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "notre projet notre projet c'est aussi la",
        "start": 1047.71,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "R\u00e9publique",
        "start": 1051.97,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "nous sommes le projet nous serons le",
        "start": 1052.89,
        "duration": 8.5
    },
    {
        "text": "quinquennat qui remet la promesse",
        "start": 1057.73,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine d'\u00e9mancipation individuelle",
        "start": 1061.39,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "et collective parce que",
        "start": 1063.91,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est la nouvelle force de",
        "start": 1066.81,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s c'est quoi la libert\u00e9 sinon la",
        "start": 1069.49,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de manger sain de respirer un",
        "start": 1073.33,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "air pur pour les jeunes d'\u00eatre autonome",
        "start": 1076.33,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de boire une eau de qualit\u00e9 c'est quoi",
        "start": 1078.49,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 sinon la libert\u00e9 d'expression",
        "start": 1081.67,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de se d\u00e9placer en r\u00e9duisant",
        "start": 1084.31,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "nos pollution la libert\u00e9 enfin",
        "start": 1088.21,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "d'embrasser le futur de croire dans le",
        "start": 1091.83,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "futur et pas simplement de r\u00e9\u00e9crire le",
        "start": 1095.11,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 oui le projet \u00e9cologiste et le",
        "start": 1097.69,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "grand projet de la libert\u00e9",
        "start": 1100.99,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1103.95,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "la promesse r\u00e9publicaine vous le savez",
        "start": 1107.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est aussi l'\u00e9galit\u00e9 je l'ai dit pour",
        "start": 1109.75,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "les discriminations je l'ai dit pour les",
        "start": 1112.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes nous",
        "start": 1115.33,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "mettrons enfin le milliard d'euros",
        "start": 1117.37,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d'investissement par an pour sortir des",
        "start": 1120.39,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes pour sortir",
        "start": 1123.79,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "des 94000 violent par an un viol dans",
        "start": 1125.89,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "notre pays toutes les 5 minutes pour",
        "start": 1130.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sortir des f\u00e9minicides pour sortir du",
        "start": 1132.49,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "harc\u00e8lement nous mettrons le milliard",
        "start": 1135.07,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d'euros qui sortira la France du d\u00e9ni",
        "start": 1137.83,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui sortira la France de cette",
        "start": 1140.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "insupportable situation des violences",
        "start": 1142.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faites aux femmes",
        "start": 1145.09,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1146.44,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 c'est la justice sociale je",
        "start": 1150.19,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'ai dit nous montrons d\u00e8s notre arriv\u00e9e",
        "start": 1153.37,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "le SMIC \u00e0 1400 \u20ac nous imposerons la",
        "start": 1156.07,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation dans les branches ou travail",
        "start": 1160.39,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "les caissi\u00e8res les livreurs les aides \u00e0",
        "start": 1162.81,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "domicile les m\u00e9tiers de l'alimentaire",
        "start": 1166.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tous ces m\u00e9tiers toutes ces femmes et",
        "start": 1168.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ses hommes et c'est souvent des m\u00e9tiers",
        "start": 1171.25,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "f\u00e9minis\u00e9s qui nous ont permis \u00e0 la",
        "start": 1172.93,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de tenir et bien nous imposerons",
        "start": 1176.59,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "des n\u00e9gociations pour augmenter les",
        "start": 1179.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "salaires pour sortir de la pr\u00e9carit\u00e9 des",
        "start": 1181.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "statuts et pour am\u00e9liorer la sant\u00e9 au",
        "start": 1184.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "travail qui est souvent extr\u00eamement",
        "start": 1186.13,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "difficile",
        "start": 1187.63,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1188.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 c'est aussi le grand retour",
        "start": 1194.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des services publics vous le savez",
        "start": 1196.93,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital dans ce quinquennat dans le",
        "start": 1199.27,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "quinquennat pr\u00e9c\u00e9dent et celui d'avant a",
        "start": 1202.69,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9 on a voulu faire de",
        "start": 1205.15,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital une entreprise rentable et",
        "start": 1207.79,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "bien aujourd'hui vous avez des m\u00e9decins",
        "start": 1211.03,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "des infirmi\u00e8res DZ soignants des",
        "start": 1213.73,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "personnels administratives qui malgr\u00e9",
        "start": 1217.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "leur h\u00e9ro\u00efsme sont tellement fatigu\u00e9s",
        "start": 1219.31,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qu'il quitte l'h\u00f4pital c'est pas",
        "start": 1222.31,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "possible et bien nous investirons nous",
        "start": 1224.89,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "recruterons 100000 infirmi\u00e8res et nous",
        "start": 1227.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "augmenterons les salaires \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 1230.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour qu'enfin chacune chacun puisse",
        "start": 1232.15,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der gratuitement en qualit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1235.51,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public",
        "start": 1238.63,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1239.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nous revaloriserons les salaires dans",
        "start": 1244.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation plus 20 % c'est",
        "start": 1246.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "insupportable aujourd'hui de m\u00e9priser",
        "start": 1249.25,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les enseignants les parents d'\u00e9l\u00e8ves et",
        "start": 1251.95,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la communaut\u00e9 \u00e9ducative",
        "start": 1254.59,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation c'est l'avenir s'il y a pas",
        "start": 1257.37,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 de la formation de",
        "start": 1261.07,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation de l'\u00e9panouissement de",
        "start": 1263.59,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'accomplissement de l'\u00e9mancipation pour",
        "start": 1266.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "chacune et chacun et ben cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1269.29,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "elle est amen\u00e9e au d\u00e9clin elle est",
        "start": 1271.81,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "amen\u00e9e \u00e0 se diviser et \u00e0 la fin aller",
        "start": 1275.11,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "t'amener \u00e0 l'extr\u00eame droite nous",
        "start": 1278.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "investirons sur l'\u00e9ducation nous",
        "start": 1280.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "investirons sur la jeunesse pour avoir",
        "start": 1282.55,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "un pays apais\u00e9 API \u00e9panoui un pays qui",
        "start": 1285.01,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "regarde l'avenir avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9",
        "start": 1289.15,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1291.84,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "enfin enfin",
        "start": 1295.69,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la R\u00e9publique la promesse r\u00e9publicaine",
        "start": 1298.75,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment la fraternit\u00e9",
        "start": 1301.33,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la plupart des candidates et des",
        "start": 1304.63,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "candidats vous le savez consid\u00e8re que la",
        "start": 1306.79,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9 c'est de diviser c'est de",
        "start": 1309.37,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "stigmatiser en permanence toute une",
        "start": 1312.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "partie de la population parce qu'elle",
        "start": 1314.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'aurait pas la bonne couleur Pascal",
        "start": 1316.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'aurait pas la bonne religion Pascal",
        "start": 1318.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'aurait pas la la bonne orientation",
        "start": 1320.17,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sexuelle ou identit\u00e9 sexuelle et bien",
        "start": 1322.15,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "nous allons avoir l'immense radicalit\u00e9",
        "start": 1325.33,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de rassembler les Fran\u00e7ais autour d'un",
        "start": 1328.05,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "projet qu'il est mobilise de rassembler",
        "start": 1331.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les Fran\u00e7ais justement autour de cette",
        "start": 1333.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "justice sociale autour de ces libert\u00e9s",
        "start": 1335.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et autour des seuls grands d\u00e9fis qui",
        "start": 1338.23,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "sont devant nous la solidarit\u00e9 le climat",
        "start": 1341.05,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "et la biodiversit\u00e9",
        "start": 1344.05,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1346.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1347.13,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1350.03,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "et puisque nous parlons de fraternit\u00e9",
        "start": 1351.49,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "nous devons aussi dans notre pays",
        "start": 1355.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "remettre",
        "start": 1357.49,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "au c\u0153ur de la promesse r\u00e9publicaine",
        "start": 1359.71,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s il est",
        "start": 1362.67,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "insupportable il est insupportable qu'\u00e0",
        "start": 1366.67,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "Calais le gouvernement et le pr\u00e9sident",
        "start": 1369.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de la R\u00e9publique envoie tous les matins",
        "start": 1372.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des policiers pour d\u00e9chir les tentes",
        "start": 1375.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour confisquer les derniers bien",
        "start": 1377.71,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "personnels de milliers de personnes qui",
        "start": 1379.99,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ont tellement surv\u00e9cu pendant des mois",
        "start": 1382.93,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et des mois \u00e0 travers l'Europe et bien",
        "start": 1385.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plus loin et ben la R\u00e9publique",
        "start": 1388.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique que nous portons sera une",
        "start": 1389.95,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique de l'accueil en dignit\u00e9 des",
        "start": 1392.47,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 1395.71,
        "duration": 1.25
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1396.3,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1396.96,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "chers amis",
        "start": 1402.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on a une sacr\u00e9e responsabilit\u00e9 devant",
        "start": 1404.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous on a une sacr\u00e9e responsabilit\u00e9",
        "start": 1407.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "devant nous",
        "start": 1409.81,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "nous voulons prot\u00e9ger chacune et chacun",
        "start": 1411.67,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "et nous avons le respect de chacune et",
        "start": 1414.27,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "de chacun quand j'entends parfois des",
        "start": 1417.91,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "discours nous expliquer que l'\u00e9cologie",
        "start": 1420.01,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "c'est que pour les bobos alors que qui",
        "start": 1423.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sont les premi\u00e8res victimes de la crise",
        "start": 1426.61,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique pollution de l'air malbouffe",
        "start": 1428.89,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 de mobilit\u00e9 difficult\u00e9 de",
        "start": 1431.95,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "logement ce sont les classes populaires",
        "start": 1435.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "alors oui la bonne bouffe \u00e7a c'est le",
        "start": 1437.29,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "combat des \u00e9cologistes mais c'est ne",
        "start": 1440.23,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "laissons pas le d\u00e9bat public reprendre",
        "start": 1444.07,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "les arguments de la cour industrie qui",
        "start": 1446.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger la bouffe industrielle",
        "start": 1449.95,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger Sodexo continue \u00e0",
        "start": 1451.93,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que le trop gras le trop sal\u00e9",
        "start": 1454.99,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "le trop sucr\u00e9 tout ce qui g\u00e9n\u00e8re la",
        "start": 1458.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "malbouffe tout ce qui g\u00e9n\u00e8re les",
        "start": 1460.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "maladies chroniques sera un truc de Bobo",
        "start": 1462.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de centre-ville et ben nous consid\u00e9rons",
        "start": 1464.65,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "parce que nous voulons agir d'abord pour",
        "start": 1467.29,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les pour premi\u00e8re victime de la crise",
        "start": 1470.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique pour les grandes victimes de",
        "start": 1472.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la crise sociale notre projet sera",
        "start": 1475.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "projet de classe populaire et de justice",
        "start": 1477.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sociale parce que nous les consid\u00e9rons",
        "start": 1480.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avec respect",
        "start": 1482.59,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1484.3,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1486.66,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1486.92,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "les amis je l'ai dit nous avons une",
        "start": 1491.17,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "incroyable responsabilit\u00e9",
        "start": 1493.33,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "c'est que les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais",
        "start": 1495.33,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "s'empare de cette \u00e9lection",
        "start": 1497.67,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle elle est dramatique \u00e0",
        "start": 1499.33,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "bien des \u00e9gards parce que l'urgence",
        "start": 1502.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "climatique est l\u00e0 et qu'on peut pas",
        "start": 1504.85,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "avoir 50 plus de Macron le statu quo",
        "start": 1506.83,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "c'est le chaos",
        "start": 1510.43,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection est dramatique parce",
        "start": 1514.09,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9videmment on ne peut pas accepter la",
        "start": 1516.49,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "barbarie la France et sa devise \u00e7a n'a",
        "start": 1519.49,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 1522.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "raffinementis\u00e9mitisme r\u00e9visionn\u00e9e pour",
        "start": 1523.71,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "nous nous chanterons toujours la devise",
        "start": 1526.39,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "Libert\u00e9 \u00c9galit\u00e9 Fraternit\u00e9",
        "start": 1528.31,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1531.27,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 la route la m\u00e9t\u00e9o \u00e0 tenue comme \u00e0",
        "start": 1535.57,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "Lille comme ar\u00e8ne comme \u00e0 Montpellier",
        "start": 1538.99,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 Tours la m\u00e9t\u00e9o a tenu parce que le",
        "start": 1541.21,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "climat il le sait le climat il le sait",
        "start": 1545.77,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "on a besoin des \u00e9cologistes pour gagner",
        "start": 1548.77,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle on a",
        "start": 1551.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "besoin d'\u00e9cologie et des \u00e9cologistes",
        "start": 1554.47,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pour de redonner \u00e0 futur bienveillant \u00e0",
        "start": 1556.99,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "notre pays un futur dans l'Europe un",
        "start": 1560.83,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "futur dans le monde un futur on a les",
        "start": 1564.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pieds sur terre un futur on a les pieds",
        "start": 1566.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans la terre mais on a toujours le",
        "start": 1568.87,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "regard sur la bienveillance on a",
        "start": 1571.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "toujours le regard sur les merveillement",
        "start": 1574.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on a toujours le regard sur la beaut\u00e9 de",
        "start": 1576.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la nature des femmes et des hommes et",
        "start": 1578.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "oui l'\u00e9cologie c'est un projet positif",
        "start": 1581.23,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est un projet enthousiasmant et",
        "start": 1584.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est le seul projet pour",
        "start": 1586.63,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sortir des grandes crises pour redonner",
        "start": 1589.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de l'enthousiasme \u00e0 notre pays je compte",
        "start": 1591.79,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "sur vous les amis je",
        "start": 1593.89,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1595.71,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1601.66,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1603.85,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1614.04,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1623.38,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1626.09,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1631.37,
        "duration": 6.459
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1642.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1643.05,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "que c'est voter",
        "start": 1650.47,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1651.59,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1653.07,
        "duration": 5.1
    }
]