[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5.05,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 10.75,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 12.94,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 32.7,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 38.32,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "en",
        "start": 44.78,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 45.88,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 46.96,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 53.76,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 62.3,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 74.62,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie",
        "start": 110.93,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'avoir accept\u00e9 l'invitation d'un pays",
        "start": 112.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy sera ce soir l'invit\u00e9 du",
        "start": 113.78,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "20 heures sur tf1 et lci",
        "start": 116.03,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et bien entendu il se d\u00e9forme apr\u00e8s la",
        "start": 118.909,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "condamnation qui l'a frapp\u00e9 je ne peux",
        "start": 121.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas accepter dit il d'\u00eatre condamn\u00e9 pour",
        "start": 123.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quelque chose que je n'ai pas fait est",
        "start": 125.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ce que vous partagez ou est ce que vous",
        "start": 127.22,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "comprenez son indignation",
        "start": 128.63,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est la force d'une d\u00e9mocratie que une",
        "start": 129.97,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "personne qui se sent victime de la",
        "start": 133.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "justice puisse s'exprimer \u00e0 la",
        "start": 136.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision c'est la force d'une",
        "start": 138.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie que des magistrats en toute",
        "start": 140.36,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance puis jug\u00e9s sur une affaire",
        "start": 143.15,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et moi je commenterai pas la faire",
        "start": 146.48,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sarkozy parce que vous savez on est dans",
        "start": 148.97,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "un moment particulier nono vie",
        "start": 152.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 155.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on l'a vu aux \u00e9tats unis des groupes",
        "start": 155.75,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "envahissent le capitole on voit",
        "start": 158.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement dans notre pays le pouvoir",
        "start": 161.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cutif ou parfois le pouvoir",
        "start": 163.64,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatif attaquer le pouvoir",
        "start": 165.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "judiciaire",
        "start": 168.739,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "je pense qu'il est sain dans une",
        "start": 169.64,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie que les \u00e9lus les responsables",
        "start": 171.23,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "politiques acte les d\u00e9cisions de justice",
        "start": 173.019,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e9videmment la libert\u00e9 de",
        "start": 176.57,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy dans s'exprimer sur son",
        "start": 178.64,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "dossier personne n'aurait imagin\u00e9",
        "start": 180.709,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "contraindre nicolas sarkozy sait bien",
        "start": 181.81,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "qu'il s'exprime \u00e9videmment mais des amis",
        "start": 183.83,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 lui qui sauve des \u00e9lus attaque",
        "start": 187.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la justice nicolas sarkozy",
        "start": 189.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ya juste que c'est une faute la justice",
        "start": 190.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est une faute politique tr\u00e8s tr\u00e8s lourde",
        "start": 192.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dans ce moment de tension dans ce moment",
        "start": 194.18,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il y a l'instrumentalisation de",
        "start": 196.82,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "panique identitaire il ya beaucoup de",
        "start": 200.239,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miques y compris qu'ils sont lanc\u00e9s",
        "start": 204.25,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "par le gouvernement qui sont pas \u00e0 la",
        "start": 207.079,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "hauteur de la situation que vivent les",
        "start": 209.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais il faut",
        "start": 211.4,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "respecter l'ind\u00e9pendance de la justice",
        "start": 212.93,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dans notre pays et vous savez on va voir",
        "start": 215.299,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "on c'est un choix en 2022 lewis un an",
        "start": 217.94,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "mais c'est important parce qu' il va",
        "start": 220.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "falloir choisir une pr\u00e9sidente un",
        "start": 223.76,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui a un",
        "start": 225.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rapport sain la d\u00e9mocratie qu'on a vu",
        "start": 227.209,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite qui devrait \u00eatre quand",
        "start": 229.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m\u00eame disqualifi\u00e9 en mati\u00e8re d\u00e9mocratique",
        "start": 230.84,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "puisqu'ils l'ont soutenu trump ils ont",
        "start": 233.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "soutenu quasiment l'envahissement du",
        "start": 236.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "capitole le",
        "start": 239.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le front national le rassemblement",
        "start": 240.68,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "national qu'a toujours un lien",
        "start": 242.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "consubstantiel avec g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 243.68,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "identitaire qui sont au fond",
        "start": 245.51,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalente c'est supr\u00e9macistes qui",
        "start": 247.219,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ont envahi le capitole mais vous allez",
        "start": 248.959,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "trop loin",
        "start": 250.579,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "non je veux dire c'est que on voit trop",
        "start": 250.969,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "souvent des responsables politiques",
        "start": 254.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9 la police a attaqu\u00e9 la justice",
        "start": 255.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je pense que \u00e7a n'est pas sain je veux",
        "start": 258.32,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "avoir un avis personnel mais en tant qu",
        "start": 260.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9lu vous je d\u00e9fend l'ind\u00e9pendance de la",
        "start": 262.039,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "justice au moment o\u00f9 il faut supprimer",
        "start": 264.65,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le parquet national financiers non c'est",
        "start": 265.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une belle innovation c'est une",
        "start": 267.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "innovation qui permet y compris de",
        "start": 269.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "prouver essentiellement dit oui on va",
        "start": 271.34,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "\u00e9couter \u00e7a c'est sans droit \u00e0",
        "start": 274.25,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "l'expression mais c'est une innovation",
        "start": 275.599,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "qui permet de convaincre je l'esp\u00e8re",
        "start": 278.479,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "parfois les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 281.12,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "qui doutent que la justice est la m\u00eame",
        "start": 282.44,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pour toutes et tous le journal",
        "start": 284.449,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration a publi\u00e9 samedi une enqu\u00eate",
        "start": 285.889,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "qui a beaucoup fait parler",
        "start": 287.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "le journal lib\u00e9ration a donn\u00e9 de la",
        "start": 288.08,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 des \u00e9lecteurs de gauche qui",
        "start": 289.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "disent si l'ann\u00e9e prochaine lors du",
        "start": 291.229,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "second tour de nature pr\u00e9sidentielle",
        "start": 294.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et face \u00e0 marine le pen",
        "start": 296.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce sera sans moi j'en ai marre de faire",
        "start": 298.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "barrage \u00e0 marine le pen",
        "start": 299.72,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00eates vous dans cet \u00e9tat d'esprit yannick",
        "start": 301.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jadot mon seul \u00e9tat d'esprit c'est de",
        "start": 302.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faire gagner les collusions 2022 pour",
        "start": 305.06,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "qu'on n'ait pas \u00e0 se poser la question",
        "start": 306.86,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "quand on voit les sondages on faisait",
        "start": 307.849,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "que vous n'avez pas gagn\u00e9",
        "start": 309.38,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on y travaille on y travaille sur le",
        "start": 310.33,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "rassemblement 2 le rassemblement vous",
        "start": 314.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "savez que je suis cens\u00e9 couvrir entre",
        "start": 316.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon qui a d\u00e9cid\u00e9 d'y",
        "start": 318.86,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aller qui sera candidat et emmanuel",
        "start": 321.11,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "macron vous savez qu'il a il a \u00e9t\u00e9 test\u00e9",
        "start": 323.9,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "il est \u00e0 16 17",
        "start": 326.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quand je le porte par ipsos sur ce",
        "start": 327.919,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rassemblement bien s\u00fbr que \u00e7a suppose de",
        "start": 330.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quoi que les socialistes on va",
        "start": 332.449,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "travailler \u00e0 cela on va travailler \u00e0 \u00e7a",
        "start": 334.49,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "c'est notre responsabilit\u00e9 politique de",
        "start": 336.409,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "porter une alternative qui n'est pas",
        "start": 339.289,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "simplement un front r\u00e9publicain",
        "start": 342.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le jour du second tour d'une \u00e9lection",
        "start": 344.389,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a c'est une m\u00e9thode qui a",
        "start": 347.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "permis d'\u00e9viter le pire",
        "start": 349.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mais qui ne permet pas de s'attaquer \u00e0",
        "start": 352.31,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "tout ce qui alimente l'extr\u00eame droite",
        "start": 355.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 357.919,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 travers l'\u00e9cologie on se base",
        "start": 358.43,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "sur la relocalisation de l'\u00e9conomie on",
        "start": 361.789,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "se base sur un revenu citoyen on se base",
        "start": 364.46,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sur l'acc\u00e8s aux services publics l'acc\u00e8s",
        "start": 367.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 la culture",
        "start": 369.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "nous nous cr\u00e9ons tout le monde au gr\u00e9 on",
        "start": 370.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "joue tous les \u00e9l\u00e9ments tous les \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 372.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui permettent de combattre l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 374.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique l'ins\u00e9curit\u00e9 sociale dans",
        "start": 377.03,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "laquelle se trouve beaucoup de fran\u00e7ais",
        "start": 380.09,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "qui font que ils ont envie parfois de",
        "start": 381.919,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "renverser la table pour et puis pour me",
        "start": 384.319,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "reconstruire notre d\u00e9mocratie",
        "start": 386.68,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "jean michel aphatie revenir \u00e0 ce que",
        "start": 388.699,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9voqu\u00e9e avec l'enqu\u00eat\u00e9 de",
        "start": 390.59,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration ou feriez une \u00e9quivalence",
        "start": 391.819,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "entre emmanuel marc roz\u00e9 si le m\u00eame",
        "start": 393.11,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "qu'ils se d\u00e9brouillent bien s\u00fbr que non",
        "start": 395.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "votre second tour vos bouts de rien les",
        "start": 396.319,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "joueurs nous dire bah tant pis nous moi",
        "start": 398.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "au second souffle je veux voter un",
        "start": 399.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "candidat ou une candidate",
        "start": 401.84,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "non mais c'est la seule perspective mais",
        "start": 403.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voulait pas h\u00e9las non parce que j'ai",
        "start": 405.349,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "toujours pris mes responsabilit\u00e9s hors",
        "start": 407.66,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "norme",
        "start": 409.039,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "ils disent non c'est aussi cet accord",
        "start": 409.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "non si bien oui c'est emb\u00eatant c'est",
        "start": 411.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "emb\u00eatant de fer l'\u00e9quivalence",
        "start": 414.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aujourd'hui entre emmanuel macron et",
        "start": 415.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "marine le pen je ne le ferai jamais mais",
        "start": 417.65,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "ma responsabilit\u00e9 politique c'est de",
        "start": 420.68,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "construire une option politique o\u00f9 les",
        "start": 422.539,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais vont pas se",
        "start": 425.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9signer \u00e0 voter contre marine le pen",
        "start": 427.639,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "pour un projet lib\u00e9ral technocratique",
        "start": 429.56,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "dont on voit bien qu'il continue \u00e0",
        "start": 433.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "diviser les fran\u00e7ais dont on voit bien",
        "start": 435.32,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "que enfin regarder la derni\u00e8re s\u00e9quence",
        "start": 437.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "politique vous avez g\u00e9rald darmanin qui",
        "start": 439.699,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "non seulement se trompe en affichant son",
        "start": 442.07,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "amiti\u00e9 que nicolas sarkozy il peut le",
        "start": 446.509,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 titre individuel il peut pas le",
        "start": 448.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "faire en tant que militant int\u00e9rieure",
        "start": 450.349,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "mais qui consid\u00e8re que marine le pen est",
        "start": 451.52,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "trop molle qui veut prendre marine le",
        "start": 454.19,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "pen par l'extr\u00eame droite",
        "start": 456.169,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "il vous avez un gouvernement qui pour",
        "start": 458.449,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "braconner sur les terres du",
        "start": 461.38,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "rassemblement national se retrouve",
        "start": 463.009,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de disqualifier l'\u00e9cologie les",
        "start": 465.32,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes la convention citoyenne et",
        "start": 468.919,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "toutes les perspectives que nous pouvons",
        "start": 471.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous donner de cr\u00e9er de l'emploi dans",
        "start": 473.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "notre pays",
        "start": 476.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais lutter contre les pand\u00e9mies et le",
        "start": 476.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique on essaie quand",
        "start": 479.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00eame que aujourd'hui l'\u00e9cologie n'a pas",
        "start": 480.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cologie politique n'a pas beaucoup",
        "start": 482.69,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "progress\u00e9 par rapport aux derni\u00e8res",
        "start": 485.0,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es quand tomberont quand on \u00e9coute",
        "start": 486.199,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "et on a vu on a fait je vous rassure je",
        "start": 488.539,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "crois qu'on a fait couler beaucoup je",
        "start": 491.12,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "crois qu'on a fait un bon score aux",
        "start": 494.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes on a gagn\u00e9 des",
        "start": 496.219,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "grandes villes et des petites villes et",
        "start": 498.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des villages pour cause d'\u00e9lection pas",
        "start": 500.419,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans les initieront de vote mais",
        "start": 502.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "attendez j'ai l'intention de mai mais",
        "start": 503.659,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pourquoi \u00e7a ne sera pas traduit jean",
        "start": 506.69,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "michel aphatie je vous invite \u00e0",
        "start": 507.979,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "reprendre les sondages il y as",
        "start": 509.81,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "exactement cinq ans jour pour jour on",
        "start": 511.339,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "\u00e9tait encore \u00e0 savoir si c'\u00e9tait nicolas",
        "start": 514.339,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "sarkozy et fran\u00e7ois hollande qu'elle est",
        "start": 517.13,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "s'affronter au second tour de plaisir",
        "start": 519.11,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre mais un sondage vous",
        "start": 520.789,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "d'aller cond\u00e9 perspective il ya cinq ans",
        "start": 522.289,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "que vous l'avez n'ont pas \u00e9t\u00e9 candidat",
        "start": 523.94,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "aux \u00e9lections mais n'\u00e9tions pr\u00e9sident",
        "start": 525.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "julien et la r\u00e9alit\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 527.089,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "politique aujourd'hui c'est que",
        "start": 529.43,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie correspond \u00e0 une aspiration",
        "start": 531.56,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "populaire \u00e0 la fois \u00e0 apaiser notre pays",
        "start": 534.35,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "notre pays a besoin d'apaisement de",
        "start": 537.44,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "r\u00e9conciliation notre pays a besoin de se",
        "start": 540.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier avec le futur parce que s'il",
        "start": 542.329,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "n'y a pas un futur bienveillant serein",
        "start": 544.55,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avec de la justice sociale avec la",
        "start": 546.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "protection de la nature",
        "start": 549.32,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "il n'y a pas d'avenir pour nos jeunes",
        "start": 550.19,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 qu'ils sont sacrifi\u00e9s aujourd'hui",
        "start": 551.63,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "malmen\u00e9e pr\u00e9caris\u00e9s oubli\u00e9 par le",
        "start": 554.23,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "gouvernement en place mais ici a pas",
        "start": 558.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'avenir \u00e0 notre jeunesse",
        "start": 561.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "y a pas d'avenir \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9 tout s",
        "start": 562.37,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "est bien c'est \u00e7a que nous allons porter",
        "start": 564.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et construire dantesques les \u00e9cologistes",
        "start": 566.209,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes choisiront leur candidat",
        "start": 568.22,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "\u00e9tait aujourd'hui un dispositif qui a",
        "start": 570.25,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 ce serait en septembre serait",
        "start": 574.339,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "en 70 sociaux annonc\u00e9s \u00e7\u00e0 htc dell date",
        "start": 577.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "limite c'est 170 une primaire entre vous",
        "start": 580.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le dispositif vous serez prix",
        "start": 582.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est \u00e7a le dispositif aujourd'hui",
        "start": 584.51,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pos\u00e9e j'ai dit que je me pr\u00e9parais je me",
        "start": 586.31,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pare \u00e0 cette \u00e9lection pr\u00e9sident",
        "start": 589.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "triaud reste mais les fran\u00e7aises et les",
        "start": 591.199,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vous le savez aujourd'hui ils",
        "start": 592.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sont dans une crise sanitaire saint",
        "start": 594.56,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "michel ribes reparler y voit les",
        "start": 596.0,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "responsables politiques jouer avec leur",
        "start": 597.35,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 ce qui n'est pas une bonne chose",
        "start": 599.089,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 600.709,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "ce qui ne les rassure mais moi je me",
        "start": 601.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pare j'ai lanc\u00e9 une plate forme",
        "start": 603.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9es ida prix",
        "start": 605.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "2022 l'\u00e9cologie point fr \u00e7a non mais non",
        "start": 606.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est pas de la pub est ce que vous",
        "start": 609.8,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "parce que c'est \u00e7a le sujet est ce que",
        "start": 610.94,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "vous essayez de faire des propositions",
        "start": 612.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "est ce qu'on va devenir des propositions",
        "start": 613.459,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "tandis qu'en bas prix mais elle vous le",
        "start": 615.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "saurez plus tard pour vous c'est pas le",
        "start": 616.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moment d'une d\u00e9claration de candidature",
        "start": 618.44,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "c'est le moment o\u00f9 les \u00e9lus en",
        "start": 620.3,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 doivent apporter des",
        "start": 622.87,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses sanitaire \u00e9conomique social \u00e0",
        "start": 625.399,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle de notre pays comme vous le",
        "start": 628.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "savez \u00e0 l'\u00e9chelle de l'europe qui fort",
        "start": 630.529,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "puisque g\u00e9n\u00e9ral on sait qu'on part dans",
        "start": 632.0,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "la crise sanitaire est ce qu'il faut",
        "start": 633.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour confiner ou pas d'apr\u00e8s vous il va",
        "start": 634.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "y avoir des d\u00e9cisions qui vont \u00eatre",
        "start": 637.1,
        "duration": 1.679
    },
    {
        "text": "prises",
        "start": 638.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "moi j'entends les responsables les \u00e9lus",
        "start": 638.779,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "locaux dans certaines r\u00e9gions dans",
        "start": 642.05,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "certains d\u00e9partements demand\u00e9 plus de",
        "start": 644.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mesures sanitaires des mesures",
        "start": 647.899,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sanitaires plus strictes notamment art",
        "start": 649.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "confinement le week-end je pense que",
        "start": 651.829,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est une bonne option",
        "start": 653.72,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "quand ce sont les \u00e9lus locaux qui de la",
        "start": 654.649,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 ou de l'opposition travaillent",
        "start": 658.279,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ensemble \u00e0 la sant\u00e9 de certaines listes",
        "start": 661.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de confinement le week-end dans sert \u00e0",
        "start": 663.139,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "rien",
        "start": 665.42,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "et qu'est ce qu'on en sait qu'est ce que",
        "start": 665.66,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "vous en savez qu'est ce que j'en sais",
        "start": 666.92,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "moi \u00e0 partir du moment o\u00f9 il ya un",
        "start": 668.149,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "conseiller scientifique qui dit",
        "start": 669.68,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "reconfirmer le week-end \u00e7a peut \u00eatre bon",
        "start": 671.769,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut r\u00e9duire la pression",
        "start": 674.389,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "les contacts et all\u00e9ger le nombre de",
        "start": 676.61,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "morts c'est \u00e7a le gouvernement je suis",
        "start": 680.75,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "sur cette question le gouvernement quand",
        "start": 685.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il est une approche territoriale la",
        "start": 688.31,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "concertation avec les \u00e9lus",
        "start": 690.41,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "par contre je trouve qu'il faut c'est",
        "start": 691.819,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "assez d\u00e9stabilisant assez d\u00e9stabilisant",
        "start": 694.819,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "quand un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique en",
        "start": 697.91,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondant \u00e0 un \u00e9tudiant on voit le",
        "start": 700.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "signal que il faut tenir encore quatre",
        "start": 703.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ou six semaines et que l'ensemble de la",
        "start": 705.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "presse des responsables politiques des",
        "start": 707.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "scientifiques s'interrogent s\u00fbr mais est",
        "start": 709.61,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a veut dire \u00e0 quatre et \u00e7a me \u00e7a",
        "start": 712.37,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "veut dire quels sont les \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 713.839,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "quels sont les \u00e9l\u00e9ments qu'il a pour",
        "start": 715.819,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire une telle annonce l'arriv\u00e9e bar\u00e7a",
        "start": 718.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "je trouve c'est pas l\u00e0 o\u00f9 de l'arriv\u00e9e",
        "start": 719.569,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "du printemps la temp\u00e9rature qui manque",
        "start": 720.92,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "en mai d'accord \u00e7a c'est votre job m\u00eame",
        "start": 722.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "virus \u00e9ventuellement la prestation",
        "start": 724.399,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'entends des scientifiques s'interroger",
        "start": 725.75,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "sur cette annonce du pr\u00e9sident la lui",
        "start": 727.819,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais sont",
        "start": 729.139,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "parfaitement conscients de cette",
        "start": 730.91,
        "duration": 1.409
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 731.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ils en sont ils la vivent tous les jours",
        "start": 732.319,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s difficile la d\u00e9tresse",
        "start": 735.74,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "psychologique atteint des niveaux",
        "start": 737.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "absolument effroyable",
        "start": 739.0,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "et quand il ya ce type d' annonce \u00e7a",
        "start": 740.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilise tout le monde \u00e7a participe",
        "start": 743.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9tresse psychologique",
        "start": 745.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas responsable de faire ce",
        "start": 747.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "type d'annonc\u00e9 anne hidalgo a dit leur",
        "start": 749.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "confinement c'est inhumain",
        "start": 750.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je vous en pensez du coup d\u00e8s qu'on va",
        "start": 752.93,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "bien alors soit on le fait pendant trois",
        "start": 754.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "semaines en \u00e9voquant l'id\u00e9e qu'au bout",
        "start": 755.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de trois semaines on pourrait ouvrir les",
        "start": 758.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bars et les restaurants et tout",
        "start": 760.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "reprendrait comme avant",
        "start": 762.08,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je trouve que ni la premi\u00e8re d\u00e9claration",
        "start": 763.91,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ni la seconde sont \u00e0 la hauteur de ce",
        "start": 766.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que vivent les fran\u00e7aises et les",
        "start": 769.97,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de ce que vivent les",
        "start": 771.41,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "parisiennes et les parisiens",
        "start": 772.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on peut \u00e9videmment pas reconfirmer paris",
        "start": 773.63,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sans penser la banlieue sans penser la",
        "start": 776.78,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "petit couronne sans penser l'\u00eele de",
        "start": 779.6,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 781.52,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "moi ce que j'aurais aim\u00e9 et je trouve \u00e7a",
        "start": 781.82,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien que des \u00e9lus locaux en",
        "start": 784.43,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 fasse des propositions",
        "start": 786.94,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "mais franchement la belle proposition",
        "start": 789.13,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eater discuter que les maires",
        "start": 791.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'arrondissement sera \u00e9t\u00e9 discut\u00e9e que",
        "start": 793.4,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 795.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quelles que soient les les affinit\u00e9s",
        "start": 796.01,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "politiques et de proposer un projet",
        "start": 799.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "rassurant pour les franciliennes et les",
        "start": 802.63,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "franciliens l\u00e0 visiblement il y a eu une",
        "start": 805.22,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "coup politique qui encore une fois n'est",
        "start": 810.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas la hauteur de ce que vivent les",
        "start": 812.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises \u00e9voquent ou politique c'est",
        "start": 813.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en lien avec la candidature que j'en",
        "start": 815.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sais rien mais quand dos quand vous",
        "start": 817.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faites une annonce que vous r\u00e9trop\u00e9daler",
        "start": 820.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "juste en r\u00e9action \u00e0 l'intervention du",
        "start": 822.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "premier ministre que vous r\u00e9trop\u00e9daler",
        "start": 824.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le lendemain matin et encore plus le",
        "start": 827.24,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "surlendemain c'est pas la hauteur encore",
        "start": 830.12,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "une fois du besoin de stabilit\u00e9 de",
        "start": 832.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "visibilit\u00e9 de l'isi",
        "start": 835.15,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "militer et de compr\u00e9hension de la",
        "start": 837.02,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "situation sanitaire que nous vivons il",
        "start": 839.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ya beaucoup d'incertitudes donc les \u00e9lus",
        "start": 842.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "doivent agir en responsabilit\u00e9 et ne pas",
        "start": 844.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ajouter de la confusion \u00e0 l'incertitude",
        "start": 846.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et la gravit\u00e9 de l'acte et vous \u00eates",
        "start": 848.93,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en yannick jadot la",
        "start": 850.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "campagne de vaccination dans les pays",
        "start": 851.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens se d\u00e9roule \u00e0 partir de l'achat",
        "start": 853.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "par la commission des vaccins et on peut",
        "start": 855.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas dire au moins en france ou ailleurs",
        "start": 857.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas trop au moins en france on peut pas",
        "start": 858.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dire que la campagne de vaccination est",
        "start": 861.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "satisfait du monde de c'est toujours",
        "start": 863.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s lent les glaces du vaccin non",
        "start": 865.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'utilisent pas forc\u00e9ment l'astra zeneca",
        "start": 867.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l\u00e9 regard vous portez sur cette",
        "start": 869.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "organisation c'\u00e9tait une tr\u00e8s bonne",
        "start": 871.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "initiative de la commission europ\u00e9enne",
        "start": 873.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de vouloir n\u00e9gocier pour l'ensemble de",
        "start": 875.18,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne des des vaccins des",
        "start": 877.7,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "doses et les choix \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 \u00e7a a",
        "start": 880.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fait entre les diff\u00e9rentes",
        "start": 884.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "technologies arn messagers technologie",
        "start": 885.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bout caciques a \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t un bon choix",
        "start": 887.96,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me qu'on a eu au niveau",
        "start": 889.7,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en c'est qu'on n'a pas mis en",
        "start": 890.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 des vrais n\u00e9gociateurs de",
        "start": 892.45,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "contrat il aurait fallu remettre aux",
        "start": 894.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ongs louis mais il aurait fallu mettre",
        "start": 896.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "thierry breton d\u00e8s le d\u00e9but qui est",
        "start": 898.46,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui conna\u00eet \u00e0 la fois",
        "start": 900.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'industrie et qui sait g\u00e9rer des",
        "start": 901.66,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "situations la pr\u00e9sure genre commission",
        "start": 905.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'il a fait des yeux responsable bien",
        "start": 907.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais ce que je veux dire c'est qu'on",
        "start": 908.66,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "a",
        "start": 909.98,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ils ont agi si l'on agit trop de",
        "start": 910.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "frilosit\u00e9 beaucoup trop de frilosit\u00e9 en",
        "start": 912.38,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pensant aux enjeux de responsabilit\u00e9 qui",
        "start": 915.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sont pas neutres en pensant jean jeu de",
        "start": 917.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "prix en se disant on va \u00eatre attaqu\u00e9 si",
        "start": 919.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on n\u00e9gocie mal comme les isra\u00e9liens ou",
        "start": 921.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'autres bons ce qui est important",
        "start": 924.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est ce que doit faire",
        "start": 926.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne et ses dirigeants",
        "start": 927.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est aller vers ce qu'on appelle la",
        "start": 929.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "licence obligatoire c'est dans le droit",
        "start": 932.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dans le droit europ\u00e9en dans le",
        "start": 933.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "droit international dire qu'on r\u00e9cup\u00e8re",
        "start": 935.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les brevets des laboratoires ont les",
        "start": 937.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "compensent ils ont travaill\u00e9",
        "start": 939.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "incroyablement on les compense non \u00e7a",
        "start": 941.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "co\u00fbtera beaucoup moins cher sur tout ce",
        "start": 943.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui nous co\u00fbte cher aujourd'hui s'est",
        "start": 945.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9e l'\u00e9conomie ce qui nous co\u00fbte",
        "start": 947.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cher aujourd'hui c'est la d\u00e9tresse",
        "start": 948.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sociale c'est des gamins qui font la",
        "start": 950.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "queue pour avoir un colis alimentaire",
        "start": 952.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour pouvoir manger \u00e7a \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s",
        "start": 954.47,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cher faisons les r\u00e9cup\u00e9rant les brevets",
        "start": 956.9,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "faisons travailler les \u00e9quipes de pfizer",
        "start": 959.69,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "de moderna et toutes les autres \u00e9quipes",
        "start": 962.96,
        "duration": 4.749
    },
    {
        "text": "chemin et virtuels non c'est pas",
        "start": 965.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "virtuelle franchement on arr\u00eate",
        "start": 967.709,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie mondiale on met des milliers",
        "start": 969.48,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de milliards d'euros de dollars pour",
        "start": 972.209,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "sauver l'\u00e9conomie pour nous maintenir et",
        "start": 974.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "on pourrait pas faire travailler",
        "start": 976.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe de scientifiques de pfizer de",
        "start": 978.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "moderna et des autres pour avoir des",
        "start": 980.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vaccins tr\u00e8s performant par rapport aux",
        "start": 982.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "variants et pouvoir massis \u00e0 se faire",
        "start": 984.87,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "masser lier la production \u00e7a fait du",
        "start": 987.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "recul et l'id\u00e9e de l'europe qu ils vont",
        "start": 989.759,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "franchement et on aurait la france qu",
        "start": 991.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aurait choisi sanofi on serait en train",
        "start": 993.269,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de se battre comme on faisait et que les",
        "start": 995.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "masques sur les tarmacs pour essayer",
        "start": 996.899,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'aller piquer des doses aux pays",
        "start": 998.61,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "voisins",
        "start": 1000.199,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "je pense que l'europe serait encore dans",
        "start": 1000.8,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "une session encore pire donc agissons",
        "start": 1003.29,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "mais agissons pour produire massifier la",
        "start": 1005.509,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "production et donc la vaccination en",
        "start": 1008.329,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "europe et dans le reste du terminal je",
        "start": 1010.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "voulais vous soumettre cette phrase de",
        "start": 1011.569,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "lui dans le monde de le 27 f\u00e9vrier dont",
        "start": 1013.1,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "il ya quelques jours",
        "start": 1015.5,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "pour nous le plus grand danger c'est",
        "start": 1016.569,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "jadot c'est l'entourage des manuels",
        "start": 1018.709,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "macro qui parle dans la perspective de",
        "start": 1020.029,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de l'ann\u00e9e",
        "start": 1021.5,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "prochaine",
        "start": 1023.089,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "pour nous le plus grand danger c'est",
        "start": 1023.54,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "jade ou si leur candidat c'est eric",
        "start": 1025.069,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "piolle ce sera cool pour nous \u00e7a vous",
        "start": 1026.329,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aide vous \u00e7a vous \u00eates pass\u00e9 \u00e7a je sais",
        "start": 1028.339,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pas si \u00e7a aide vous savez pas ce qui est",
        "start": 1031.069,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "certainement ce qui est certain c'est",
        "start": 1032.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que \u00e7a je suis convaincu que le plus",
        "start": 1034.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "grand danger pour emmanuel macron et",
        "start": 1036.14,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pour marine le pen",
        "start": 1037.64,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "c'est un projet qui suscite enthousiasme",
        "start": 1038.39,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "dans ce pays c'est un projet qui nous",
        "start": 1040.309,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilient autour de la justice",
        "start": 1042.409,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "sociale de la d\u00e9mocratie de la",
        "start": 1044.689,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "protection de l'environnement qui nous",
        "start": 1046.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9vite les pand\u00e9mies qui nous percute",
        "start": 1048.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rond m\u00eame si on continue la m\u00eame chose",
        "start": 1050.03,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "vous avez un projet que vous ne repasse",
        "start": 1051.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "semblement est un projet que auquel je",
        "start": 1053.659,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "travaille \u00e9norm\u00e9ment avec des centaines",
        "start": 1057.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de personnes serr\u00e9es si je dis que notre",
        "start": 1059.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "notre notre pays notre pays il a une",
        "start": 1060.44,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "soif incroyable de r\u00e9conciliation et de",
        "start": 1063.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "transformation pour qu'on vive mieux",
        "start": 1066.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et bien moi je veux contribuer \u00e0 sa dans",
        "start": 1068.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la mesure de mes moyens mais ressent la",
        "start": 1071.24,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "mesure de vos moyens",
        "start": 1072.86,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "car si yannick jadot d'avoir accept\u00e9",
        "start": 1073.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'indication de l'invitation des les",
        "start": 1076.039,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "inerties et maintenant \u00e7a donne le temps",
        "start": 1077.57,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "avec marie aline meili bonjour",
        "start": 1079.34,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1082.35,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1091.51,
        "duration": 9.92
    }
]