[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 27.56,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "bonjour et bienvenue au four andrade une",
        "start": 33.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "question vous \u00eates invit\u00e9 yannick jadot",
        "start": 34.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bon jour l\u00e0 une \u00e9mission je dois lire",
        "start": 36.41,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9di\u00e9 \u00e0 serge hajdenberg d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi",
        "start": 39.26,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "serge qui avait fond\u00e9 par radio j en",
        "start": 41.69,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "1981 et qu'il avait pr\u00e9sid\u00e9 pendant plus",
        "start": 44.239,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "de 35 ans alors apr\u00e8s condol\u00e9ances merci",
        "start": 47.36,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mario et ses collaborateurs merci",
        "start": 50.839,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "monsieur jadot alors apr\u00e8s un an de",
        "start": 52.46,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "couronnes \u00e0 virus la campagne de",
        "start": 53.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vaccination qui s'acc\u00e9l\u00e8re ce week-end",
        "start": 55.37,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "suscite un certain nombre",
        "start": 57.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'interrogations quant \u00e0 la gestion des",
        "start": 58.69,
        "duration": 2.709
    },
    {
        "text": "vaccins",
        "start": 61.1,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "l'europe at-elle jou\u00e9 pleinement son",
        "start": 61.399,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00f4le faut-il obliger les soignants se",
        "start": 63.17,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "faire vacciner",
        "start": 64.699,
        "duration": 2.251
    },
    {
        "text": "l'objectif de vacciner l'ensemble des",
        "start": 65.239,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui le souhaiteraient \u00e0 la fin",
        "start": 66.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9t\u00e9 comme l'a propos\u00e9 et emmanuel",
        "start": 68.78,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "macron est il tenable ou encore faut-il",
        "start": 71.78,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "imposer un pass sa litt\u00e9rature est une",
        "start": 74.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "forme d'usure des fran\u00e7ais voire de",
        "start": 76.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "col\u00e8re d'une partie de la jeunesse",
        "start": 78.89,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "comment y r\u00e9pondre",
        "start": 79.97,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et puis comment s'y faire vivre le d\u00e9bat",
        "start": 81.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "politique et la d\u00e9mocratie \u00e0 13 mois de",
        "start": 83.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle et donc pour commencer",
        "start": 85.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "yannick jadot la crise sanitaire vous",
        "start": 87.53,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "\u00eates d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en quand vous",
        "start": 89.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "constatez que la grande bretagne qui a",
        "start": 91.039,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 l'union semble mieux r\u00e9ussir sa",
        "start": 92.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "campagne de vaccination que l'union",
        "start": 95.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne vous dites vous pensez que",
        "start": 96.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est d\u00fb \u00e0 quoi est-ce que \u00e7a vous",
        "start": 99.44,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "\u00e9tonne",
        "start": 100.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne a pris une excellente",
        "start": 102.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "initiative cantal a souhait\u00e9 organiser",
        "start": 104.36,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "l'achat par l'ensemble des pays",
        "start": 106.63,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et pour l'ensemble des pays",
        "start": 109.459,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 111.229,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "des doses de vaccin il faut se souvenir",
        "start": 111.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que quand ces n\u00e9gociations sont engag\u00e9es",
        "start": 113.899,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "on ne savait pas quelle technologie",
        "start": 116.84,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "allait sortir finalement c'est la rn",
        "start": 118.959,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "messager qui a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re des",
        "start": 121.459,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "technologies efficaces en mati\u00e8re de",
        "start": 124.039,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "vaccination",
        "start": 126.44,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "et puis l'id\u00e9e d'\u00e9viter ce qu'on avait",
        "start": 127.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vue pour les masques des pays europ\u00e9ens",
        "start": 130.039,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "se faisant concurrence y compris ce",
        "start": 131.87,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "volant les cargaisons de masques sur les",
        "start": 133.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tarmacs chinois \u00e9videmment fallait pas",
        "start": 136.129,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "renouveler sa soeur \u00e9tait le pied mais",
        "start": 138.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "incontestablement il ya eu trop de",
        "start": 140.98,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "frilosit\u00e9 de la part de l'\u00e9quipe qui a",
        "start": 143.09,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "n\u00e9goci\u00e9 sur instruction de la pr\u00e9sidente",
        "start": 145.7,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "de la communaut\u00e9 de vaccins command\u00e9s",
        "start": 148.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pas assez de vaccins command\u00e9s c'est s\u00fbr",
        "start": 151.09,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "mais en m\u00eame temps",
        "start": 153.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'europe c'est pas la grande bretagne",
        "start": 155.46,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "c'est officiel c'est plus le pr\u00eat de 500",
        "start": 157.76,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "millions d'habitants t d'habitants donc",
        "start": 161.91,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "quand vous jouez pour une telle quantit\u00e9",
        "start": 164.25,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'habitants \u00e9videmment vous peser sur le",
        "start": 167.0,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "march\u00e9 mondial de production non trop de",
        "start": 169.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "frilosit\u00e9 sur les prix",
        "start": 172.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "trop de frilosit\u00e9 sur les r\u00e9gimes de",
        "start": 174.6,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 et surtout des",
        "start": 176.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociateurs qui n'avaient pas",
        "start": 179.54,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "l'habitude de ces situations de crise ni",
        "start": 181.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des laboratoires moi je suis tr\u00e8s",
        "start": 183.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "content que le commissaire bretons",
        "start": 184.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "soient de nouveau dans l'\u00e9quipe qui",
        "start": 186.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocie pas ce qu'on voit que c'est",
        "start": 189.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui a beaucoup plus d'ambition",
        "start": 190.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de volont\u00e9 et qu'assume plus de",
        "start": 193.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s politiques",
        "start": 195.63,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "maintenant attention alors justement \u00e0",
        "start": 196.92,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "eux maintenant vous et je vous entendu",
        "start": 198.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dire il faut une le voeu des brevets",
        "start": 200.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu est ce que \u00e7a qu'est ce que",
        "start": 202.35,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire",
        "start": 203.91,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "qu'est ce que cela implique et \u00e7a",
        "start": 204.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9bouche sur quoi d\u00e9j\u00e0 juste pour",
        "start": 205.71,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "conclure que l'allemagne qui va \u00eatre le",
        "start": 208.83,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "pays o\u00f9 il va y avoir deux vaccins cr\u00e9\u00e9",
        "start": 213.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "celui de biotech qui sert phan fah",
        "start": 215.82,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "reaser et curve ac",
        "start": 218.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'allemagne qui est pr\u00e9par\u00e9 depuis six",
        "start": 220.4,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "mois avec ses vaccinodromes qui a tout",
        "start": 222.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pr\u00e9par\u00e9 soit m\u00e9contente de l'union",
        "start": 225.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne je comprends la france",
        "start": 227.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "attention si on n'avait pas eu l'union",
        "start": 229.71,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 231.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on serait plantec notre sanofi et on a",
        "start": 231.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas de vaccin donc je crois que il faut",
        "start": 234.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00eatre tr\u00e8s \u00e9quilibr\u00e9",
        "start": 236.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "maintenant effectivement l'enjeu pour",
        "start": 237.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sortir de cette crise mondialement",
        "start": 240.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "rapidement c'est de r\u00e9cup\u00e9rer les",
        "start": 242.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "brevets des laboratoires ont les",
        "start": 245.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "compense \u00e7a s'appelle les licences",
        "start": 247.74,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "obligatoires",
        "start": 249.33,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "c'est dans le droit fran\u00e7ais dans le",
        "start": 249.96,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "droit europ\u00e9en dans le droit de",
        "start": 251.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale du commerce",
        "start": 252.99,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "donc c'est parfaitement il faut que la",
        "start": 254.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "boxer on r\u00e9cup\u00e8re les pots et non \u00e0",
        "start": 256.049,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 c'est une exigence",
        "start": 258.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on peut le faire on l'a effet une \u00e9poque",
        "start": 261.27,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "pour les traitements contre le sida",
        "start": 263.34,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "donc on peut le faire et il faut le",
        "start": 266.45,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "faire parce qu'aujourd'hui on peut pas",
        "start": 269.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "se contenter simplement d'augmenter les",
        "start": 270.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s de production de mise en",
        "start": 273.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "flacon il faut augmenter les capacit\u00e9s",
        "start": 275.37,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de production des substances pour encore",
        "start": 277.77,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "une fois massifier la vaccination et",
        "start": 281.49,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "faire en sorte que on puise",
        "start": 283.53,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "ac signer dans l'ensemble du monde parce",
        "start": 285.289,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "que sinon il y aura des variants qui",
        "start": 288.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "viendront percut\u00e9 \u00e0 ce que toutes nos",
        "start": 289.61,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gies dans ce conte ce qu'on dise",
        "start": 291.05,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "puisque m\u00eame m\u00eames qu'on dit c'est que",
        "start": 293.029,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette \u00e9pid\u00e9mie va durer et que \u00e0 terme",
        "start": 294.439,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il faudra trois \u00e0 quatre milliards de",
        "start": 297.529,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "vaccins par an mais il faudra vous voyez",
        "start": 298.849,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous voir et bien compte que si on m\u00eame",
        "start": 300.77,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "si on arrivait \u00e0 vacciner totalement",
        "start": 303.289,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "l'europe",
        "start": 305.089,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "on va pas rester ferm\u00e9e du reste du",
        "start": 305.599,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "monde pendant des ann\u00e9es et si on laisse",
        "start": 307.909,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "des variants secret et se d\u00e9velopper",
        "start": 309.8,
        "duration": 6.989
    },
    {
        "text": "beaucoup plus dur que le variant au sud",
        "start": 314.449,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "africain ou variant anglais ou m\u00eame le",
        "start": 316.789,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "variant br\u00e9silien et que \u00e7a vient",
        "start": 318.949,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "percuter nos campagnes de vaccination",
        "start": 321.559,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "replongera dans une pand\u00e9mie terrible",
        "start": 323.439,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "donc il faut encore une fois mettre",
        "start": 326.389,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "autour de la table les laboratoires on",
        "start": 329.089,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "prend les brevets on compense ils ont",
        "start": 331.249,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 magnifique",
        "start": 333.259,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ils ont bu dix ans m\u00e9rite d'\u00eatre",
        "start": 334.639,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "r\u00e9compens\u00e9 mais on massifie la",
        "start": 336.409,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "production et on met autour de la table",
        "start": 338.3,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "les \u00e9quipes de scientifiques deux bios",
        "start": 340.219,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "ntech de oxford qui fait astrazeneca de",
        "start": 344.029,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "curva quai de tous les autres de moderna",
        "start": 348.439,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour dire",
        "start": 350.589,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "mettez-vous ensemble trouver les",
        "start": 351.949,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "meilleurs vaccins y compris face aux",
        "start": 354.259,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "variants parce que vous vous rendez",
        "start": 356.959,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "compte que l'\u00e9conomie mondiale est",
        "start": 359.269,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 qui a de la pauvret\u00e9 de la",
        "start": 361.279,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse psychologique",
        "start": 364.189,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "partout partout partout et",
        "start": 365.779,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on laisse quand m\u00eame",
        "start": 367.819,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "globalement les laboratoires",
        "start": 369.08,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques organiser la vaccination",
        "start": 370.819,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "mondiale c'est la strat\u00e9gie vaccination",
        "start": 373.669,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "toujours on a six depuis ce week-end",
        "start": 375.8,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ailleurs \u00e0 une acc\u00e9l\u00e9ration de la",
        "start": 378.289,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "campagne de vaccination est ce qu'on va",
        "start": 380.449,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est ce qu'on va assez vite et ce qu'on",
        "start": 382.49,
        "duration": 2.009
    },
    {
        "text": "vaccine assez vite",
        "start": 383.629,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "est-ce que \u00e7a va assez vite et puis",
        "start": 384.499,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comment acc\u00e9l\u00e9rer la campagne de",
        "start": 386.509,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vaccination est ce qu'il faut d\u00e9sormais",
        "start": 388.279,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "passer par des vaccins dr\u00f4me xxl il est",
        "start": 389.479,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "temps il est envoy\u00e9 beaucoup de retard",
        "start": 392.749,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ou vous rendez compte que angela merkel",
        "start": 395.209,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "avec les r\u00e9gions avec les municipalit\u00e9s",
        "start": 399.199,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 dernier il s'entra\u00eenait \u00e0",
        "start": 402.649,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "vacciner et nous on apprend aujourd'hui",
        "start": 406.039,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "y compris dans le journal qu'on va",
        "start": 409.009,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre m\u00eame si j y ai des canons \u00e7a",
        "start": 410.539,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on va \u00eatre effray\u00e9 int\u00e9ress\u00e9 le draw",
        "start": 412.009,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ces poseurs fischer qui dit il faut",
        "start": 413.899,
        "duration": 1.79
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre",
        "start": 414.979,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "et \u00e9largir qu'on va peut-\u00eatre avoir",
        "start": 415.689,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "besoin de personne pour vacciner mais on",
        "start": 419.319,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "est quand m\u00eame toujours stup\u00e9fait par",
        "start": 422.169,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "notre incapacit\u00e9 en france \u00e0 penser la",
        "start": 424.149,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "logique est ce que \u00e7a veut dire que vous",
        "start": 426.759,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pensez comme comme certains le disent",
        "start": 428.409,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas ce que vous faites comme certains le",
        "start": 430.599,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "disent un proc\u00e8s en incomp\u00e9tence au",
        "start": 432.249,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gouvernement l'an clair \u00e0 ce que la",
        "start": 434.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "france a tout faux depuis les meneurs",
        "start": 435.909,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fuse non non non non vous savez cette",
        "start": 437.11,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie elle est mondiale cette",
        "start": 439.239,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie elle casse toutes les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 440.769,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce sont des drames humains",
        "start": 442.509,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faut quand m\u00eame se souvenir qu'en france",
        "start": 443.979,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "on continue \u00e0 avoir entre 2000 et 2500",
        "start": 446.049,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "morts par semaine",
        "start": 449.469,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est un drame absolu plus toutes les",
        "start": 450.399,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "personnes qui vont en r\u00e9animation qui",
        "start": 453.279,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vont \u00e9chapper \u00e0 la mort mais qui vont",
        "start": 455.229,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "avoir des s\u00e9quelles dramatique plus ces",
        "start": 459.069,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "gamins qui font la queue pour armange",
        "start": 462.189,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc tout \u00e7a est dramatique vous dit pas",
        "start": 463.509,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 cause d'un moment ce que je",
        "start": 465.219,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "regrette",
        "start": 467.589,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "1 c'est que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 468.129,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique n'est pas d\u00e8s le d\u00e9but fait",
        "start": 470.11,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "plus d'intelligence collective en",
        "start": 472.719,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mettant autour des scientifiques les",
        "start": 475.029,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "entreprises les maires les r\u00e9gions les",
        "start": 477.159,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "forces politiques les syndicats pour en",
        "start": 480.249,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "permanence avoir un diagnostic partag\u00e9",
        "start": 483.009,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a lui enl\u00e8ve pas sa pr\u00e9rogative de",
        "start": 485.829,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider \u00e0 la fin mais qu'on soit pas en",
        "start": 487.869,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "permanence \u00e0 se dire ah tiens le",
        "start": 490.239,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique en r\u00e9pondant",
        "start": 492.399,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "\u00e0 un \u00e9tudiant \u00e0 10 4 \u00e0 6 semaines sans",
        "start": 494.11,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "qu'on sache pourquoi il dit \u00e7a et",
        "start": 496.3,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vous y croyez vous 7e jeu",
        "start": 498.819,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "s'est normalis\u00e9e sur des chauss\u00e9es si le",
        "start": 500.949,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "salut mais moi ce que je veux c'est",
        "start": 503.579,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "prendre mois \u00e0 partir du monde n'est pas",
        "start": 505.569,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "associ\u00e9e moi ce que j'aimerais c'est que",
        "start": 507.999,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on nous explique",
        "start": 510.009,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous savez les fran\u00e7aises et les",
        "start": 511.899,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ils ont parfaitement conscience",
        "start": 513.279,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "de la gravit\u00e9 de cette pand\u00e9mie",
        "start": 514.449,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tout le monde en a ras-le-bol on est",
        "start": 515.979,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "tout le monde a conscience de ce qui se",
        "start": 517.689,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "passe donc on aimerait avoir un peu plus",
        "start": 519.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de visibilit\u00e9 et qu'on nous explique",
        "start": 521.62,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s je les dis on est toujours tr\u00e8s en",
        "start": 524.29,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "retard du point de vue de la logistique",
        "start": 527.079,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et qu'on commence \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des",
        "start": 529.779,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vaccinodromes qu'on commence \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 532.089,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que les pharmaciens puissent",
        "start": 534.519,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vacciner apr\u00e8s avoir dit \u00e0 bas dans la",
        "start": 535.839,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re phase on n'a pas pris les",
        "start": 538.329,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes dans l'adversit\u00e9",
        "start": 539.769,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que pfizer neten rendait",
        "start": 541.329,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "impossible 7e",
        "start": 543.129,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "ce moment donn\u00e9 on se dit ah on n'a pas",
        "start": 544.889,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pris les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes apr\u00e8s on",
        "start": 546.48,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "va passer par les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes",
        "start": 547.859,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "on se rend compte que c'est un peu",
        "start": 549.389,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 de tout faire passer par les",
        "start": 550.649,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes",
        "start": 552.329,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "je trouve que du point de vue logistique",
        "start": 553.019,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "encore une fois sa p\u00eache \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 555.48,
        "duration": 7.439
    },
    {
        "text": "savez pendant la guerre 14 il ya un",
        "start": 558.269,
        "duration": 9.36
    },
    {
        "text": "homme qui a notamment permis \u00e0 ce que la",
        "start": 562.919,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "logistique et le ravitaillement",
        "start": 567.629,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'organise correctement il s'appelait",
        "start": 568.999,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "jean monnet l'un des p\u00e8res fondateurs de",
        "start": 571.769,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la loire sa premi\u00e8re responsabilit\u00e9 en",
        "start": 574.019,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "14 et il y avait des minist\u00e8res pour \u00e7a",
        "start": 575.999,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le ravitaillement est la m\u00eame et",
        "start": 578.04,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "la sicile ya quelque chose qui qui",
        "start": 579.989,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fonctionne pas c'est dieu vous parlez de",
        "start": 581.759,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "jean monnet s'est dit aussi \u00e0 l'europe",
        "start": 583.529,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "non \u00e7a ce que l'europe peut pas",
        "start": 585.54,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "organiser la vaccination dans les pays",
        "start": 586.559,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est certain vous savez la sant\u00e9",
        "start": 588.239,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'est pas vraiment une comp\u00e9tence",
        "start": 590.189,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 591.359,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "elle a pris cette id\u00e9e de d'organiser",
        "start": 591.959,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "l'approvisionnement en vaccins tr\u00e8s bien",
        "start": 595.669,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fec trop de frilosit\u00e9 encore une",
        "start": 598.23,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "fois je les dis maintenant vous pouvez",
        "start": 600.48,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 partir du moment o\u00f9 \u00e7a marche en",
        "start": 603.419,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "allemagne il n'y a pas de raison que \u00e7a",
        "start": 604.919,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "marche pas alors france il faut vacciner",
        "start": 606.509,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vacciner alors alors l\u00e0 on va chez nos",
        "start": 608.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "march\u00e9s nos actions depuis ce week end",
        "start": 611.069,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ce qu'on a ce convoi d'apr\u00e8s ce",
        "start": 612.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que disaient les la presse d'ailleurs",
        "start": 613.649,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "jdd notamment le parisien faut-il rendre",
        "start": 616.29,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "le vaccin obligatoire pour les soignants",
        "start": 619.259,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "c'est une question qui se pose",
        "start": 620.489,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les soignants ont un r\u00f4le",
        "start": 621.389,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cl\u00e9 depuis un an",
        "start": 624.989,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ils sont \u00e9puis\u00e9s ils ont \u00e9t\u00e9 applaudis",
        "start": 626.279,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pendant des mois et qui m\u00e9riterait de",
        "start": 629.279,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 \u00eatre applaudie pour le",
        "start": 631.199,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "travail incroyable de sacrifices qu'ils",
        "start": 634.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "font de leur vie pour \u00eatre l\u00e0 matin midi",
        "start": 636.149,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "soir nuit pour nous soigner vaccination",
        "start": 638.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'une maintenant il ya de la r\u00e9ticence",
        "start": 641.759,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moi ce que je propose est essentiel dans",
        "start": 643.47,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "position sera utilis\u00e9e notamment par",
        "start": 645.299,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rapport aux autres astrazeneca",
        "start": 646.949,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parce que aussi il faut entendre que les",
        "start": 648.959,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soignants est sondhi savez on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 651.419,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "tellement maltrait\u00e9e avec les masques",
        "start": 653.129,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avec les \u00e9quipements dans la premi\u00e8re",
        "start": 654.72,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "dans la premi\u00e8re p\u00e9riode qu'on est",
        "start": 657.179,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vraiment l'impression qu'on nous on",
        "start": 659.399,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9tait les premiers tranch\u00e9 et qu'on nous",
        "start": 660.899,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "envoyait pas avec les \u00e9quipements",
        "start": 663.509,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires",
        "start": 664.619,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ce que je dis faisons un deal avec les",
        "start": 665.129,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "soignants on leur offre en termes de",
        "start": 667.499,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vaccination le meilleur vaccin n'est pas",
        "start": 670.499,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "aussi \u00e9vident et rien pour vous c'est",
        "start": 673.439,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "kaiser on",
        "start": 674.929,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "mais quand vous dites \u00e7a quantit\u00e9 vous",
        "start": 676.499,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quand vous dites c'est un deal \u00e0 dd",
        "start": 678.629,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quand on vous dit \u00e7a \u00e7a renvoie",
        "start": 680.399,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'interview du patron de astrazeneca",
        "start": 681.779,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "france il dit quand on \u00e9met des doutes",
        "start": 684.419,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sur notre vaccin",
        "start": 686.699,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et bien \u00e7a c'est \u00e0 dire il c'est \u00e9vident",
        "start": 687.449,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "c'est lundi dans die welt qui a \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 691.559,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "premier \u00e0 \u00e9mettre des doutes sur l'astra",
        "start": 693.299,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sur le vaccin sera zenica et puis il",
        "start": 695.369,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faut pas nier que il y a eu dans leur",
        "start": 697.859,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de test \u00e0 un moment donn\u00e9 des",
        "start": 700.589,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "choses un peu troublante",
        "start": 703.499,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "maintenant toutes les autorit\u00e9s nous",
        "start": 704.579,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "disent l'astra zeneca ils prot\u00e8gent",
        "start": 706.739,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "autant que les autres et mais s'il ya le",
        "start": 708.779,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "moindre doute pour la communaut\u00e9 des",
        "start": 712.349,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "soignants eh bien je dis on les ans les",
        "start": 715.169,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "vaccine avec des files heures et s'ils",
        "start": 718.169,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "se vaccinent pas avec les files heures",
        "start": 721.589,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors on rend la vaccination obligatoire",
        "start": 723.329,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est pas possible que celles et ceux",
        "start": 724.769,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "qui sont au coeur du dispositif de soins",
        "start": 726.689,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "ne soit pas vaccin\u00e9s et vous dites",
        "start": 730.759,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "revanche y m\u00e9rite ces personnes m\u00e9ritent",
        "start": 733.229,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'avoir le vaccin qui a priori prot\u00e8ge",
        "start": 735.449,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "le mieux est donc on organise la",
        "start": 738.329,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "campagne de vaccination avec pfizer pour",
        "start": 741.419,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "les soignants puisque l'astra et nika",
        "start": 743.879,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "semble \u00eatre efficace pour toutes les",
        "start": 746.22,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "personnes de toute fa\u00e7on on remplace \u00e7a",
        "start": 748.799,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et en plus vu le leu leu probl\u00e8mes",
        "start": 751.319,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "logistiques li\u00e9s \u00e0 pfizer notamment la",
        "start": 753.989,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "cha\u00eene du froid",
        "start": 756.059,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "c'est plus facile de vacciner dans les",
        "start": 756.689,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux et alors et donc \u00e7a veut dire",
        "start": 758.369,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "que si si vous vous dites si les",
        "start": 760.889,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "soignants refusent le vaccin si lille",
        "start": 765.539,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gagne en refuser le faiseur moi je pense",
        "start": 767.849,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'il faut aller vers la maxime du camp",
        "start": 770.549,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 la large bande \u00e0 bord quand",
        "start": 771.899,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire quand faut-il proposer aux",
        "start": 774.119,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "soignants des jackson five's heures mais",
        "start": 776.22,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d\u00e8s demain donc j'ai donn\u00e9 si on d\u00e9marre",
        "start": 778.199,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "d\u00e8s demain",
        "start": 780.059,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "ce que je demande au gouvernement c'est",
        "start": 781.93,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "d'organiser la campagne de vaccination",
        "start": 785.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour les soignantes et les soignants",
        "start": 788.17,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "avec pfizer et s'il s'av\u00e9rait que il",
        "start": 789.61,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 y avoir des r\u00e9ticences que je",
        "start": 793.779,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ne crois pas parce que ils sont encore",
        "start": 795.82,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "une fois ils sont au front depuis un an",
        "start": 798.459,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "dont ils n'ont pas le moindre doute sur",
        "start": 800.7,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "leur responsabilit\u00e9 et sur le fait qu'",
        "start": 804.04,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la premi\u00e8re maladie mus\u00e9e",
        "start": 806.41,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "communal dans l'h\u00f4pital c'est li\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 809.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "copie doc holliday donc il faut",
        "start": 811.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "absolument vacciner donc failli zoeller",
        "start": 813.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et puis s'il y avait des r\u00e9ticences \u00e0 ce",
        "start": 815.77,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 on rend la vaccination",
        "start": 817.66,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "obligatoire est alors une question par",
        "start": 818.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 ce que vous venez de dire vous",
        "start": 820.42,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dit le meilleur vaccin c\u00e9phise heures \u00e7a",
        "start": 821.5,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "veut dire que quelque part les gens qui",
        "start": 823.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vont vous \u00e9coute et qui vont avoir",
        "start": 824.529,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "connaissance de vos d\u00e9clarations ils",
        "start": 827.95,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vont dire ah bah m\u00eame si yannick jadot",
        "start": 829.39,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nous dit il faut passionnel mais non",
        "start": 831.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est comme les masques et vous voulez",
        "start": 834.76,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous qu est ce que vous vous \u00eates d\u00e9j\u00e0",
        "start": 836.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "un nom et dont geci important et si on",
        "start": 837.49,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "peut venir que j'y vais j'y vais sans le",
        "start": 841.0,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "moindre d'un gang de la m\u00eame fa\u00e7on que",
        "start": 844.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans les h\u00f4pitaux",
        "start": 846.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les personnages mais vous",
        "start": 848.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00eates le meilleur agr\u00e9ment \u00e0 13h01 des",
        "start": 850.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "masques qui sont effet il est heureux",
        "start": 852.16,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "que les n\u00f4tres on les ffp2 ils ont il",
        "start": 854.26,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "m\u00e9riterait largement d'avoir le vaccin",
        "start": 858.39,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "qui a prouv\u00e9 la plus forte efficace et y",
        "start": 861.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "compris vis-\u00e0-vis des variants et puis",
        "start": 863.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce qu'ils ont cette inqui\u00e9tude c'est une",
        "start": 866.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "forme de reconnaissance du fait qu'ils",
        "start": 867.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aient ces personnels l\u00e0 ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 870.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "maltrait\u00e9s dans la premi\u00e8re p\u00e9riode",
        "start": 872.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc qu'on donne qu'on leur donne le",
        "start": 875.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vaccin sur lequel on a le plus",
        "start": 877.36,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d'informations confirm\u00e9es et moi demain",
        "start": 878.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "matin je n'h\u00e9siterai pas si on me le",
        "start": 881.529,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "propose \u00e0 \u00eatre vaccin\u00e9s avec la",
        "start": 883.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie et d'ailleurs vous souvenez ce",
        "start": 885.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'on disait au d\u00e9but de cette \u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 886.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but de la campagne de vaccination",
        "start": 888.04,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "pfizer \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme un vaccin",
        "start": 889.93,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "qui n'\u00e9tait pas efficace parce que",
        "start": 892.029,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait avec sa arn vous cela vous y",
        "start": 893.709,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "voit la confirmation si les",
        "start": 896.68,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "fonctionnaires de la r\u00e9v\u00e9lation ce",
        "start": 898.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer des connaissances au niveau",
        "start": 899.529,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en y compris parmi les pays qui",
        "start": 903.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 905.829,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "il essaye d'avoir des vaccins russie",
        "start": 906.43,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 tous chinois wuxi chinois bon vous",
        "start": 909.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9",
        "start": 912.64,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 il y en a qui le",
        "start": 913.3,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "propose l\u00e0 je vous avais d'ailleurs ou",
        "start": 914.77,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "parler de \u00e7a et donc c'est l\u00e0 c'est la",
        "start": 917.529,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "hongrie d'autres pays de l'est ce qu'ils",
        "start": 919.149,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "veulent je suis russe",
        "start": 920.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'autriche le danemark qui sourient se",
        "start": 922.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tourne aussi vers isra\u00ebl pour d\u00e9velopper",
        "start": 924.19,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de nouveaux vaccins de nouveaux",
        "start": 926.02,
        "duration": 2.009
    },
    {
        "text": "traitements mais vous voyez que la",
        "start": 926.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "proposition que je fais de mettre des",
        "start": 928.029,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "centres de recherche de mettre les",
        "start": 930.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "scientifiques ensemble pour d\u00e9velopper",
        "start": 932.17,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les meilleurs vaccins les plus",
        "start": 935.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistants variant qu'on conna\u00eet et qui",
        "start": 937.51,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "viendront malheureusement vous voyez que",
        "start": 940.39,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "cet id\u00e9al est bonne puisque le danemark",
        "start": 942.55,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "l'autriche et isra\u00ebl r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 \u00e7a",
        "start": 943.839,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "mais moi ce que j'aimerais c'est que",
        "start": 946.149,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne mais tous ses moyens",
        "start": 947.35,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour sadien alors autre question c'est",
        "start": 949.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quelle est l'action du pinceau ni terre",
        "start": 952.39,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "est ce que vous y \u00eates favorable ou pas",
        "start": 953.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aujourd'hui non oui bonjour bonjour vous",
        "start": 955.589,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "avez 2 est alors je vous pr\u00e9cise la",
        "start": 958.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "question aujourd'hui non parce que tous",
        "start": 959.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais parce que la france ne sont",
        "start": 961.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas vaccin\u00e9s et \u00e0 leur appartement ou",
        "start": 963.22,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "une majorit\u00e9 de fran\u00e7ais le sera est-ce",
        "start": 964.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que sa s\u00e9lection du moment o\u00f9 toutes",
        "start": 966.459,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "celles et tous ceux qui veulent \u00eatre",
        "start": 968.68,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s auront \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9s que on aura",
        "start": 970.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "prouv\u00e9",
        "start": 974.02,
        "duration": 1.35
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut quand m\u00eame faire",
        "start": 974.47,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "attention que la vaccination",
        "start": 975.37,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nous enregistrons tadjeur emp\u00eache la",
        "start": 978.459,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "contagion et les emp\u00eache d'\u00eatre en selle",
        "start": 980.89,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "sur des patients la moi j'ai pas de",
        "start": 982.33,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 avec un pass sanitaires ou",
        "start": 984.63,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "impasse vaccinale s'il ya des personnes",
        "start": 988.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui veulent vraiment pas se faire",
        "start": 990.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vacciner",
        "start": 992.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est leur responsabilit\u00e9 mais on va pas",
        "start": 993.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 fermer les mus\u00e9es les bars",
        "start": 995.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les restaurants tout ce qui va nous",
        "start": 997.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "redonner un peu de plaisir \u00e0 la vie",
        "start": 998.86,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "aussi \u00eatre ferm\u00e9 parce que des personnes",
        "start": 1001.44,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ne voudrais pas du tout adapt\u00e9 donc si",
        "start": 1003.839,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "je vous comprends bien vous \u00eates le",
        "start": 1006.029,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "pathfinder oui si \u00e0 oui quand oui quand",
        "start": 1006.99,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "lewis et oui oui si oui quand oui si oui",
        "start": 1010.77,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "si oui quand alors que peut pas par",
        "start": 1013.56,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "rapport aux 6 \u00e0 cette crise sanitaire",
        "start": 1017.64,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "cette crise est leader je vous ai",
        "start": 1018.959,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "entendu dire o\u00f9 je comprends dans ce que",
        "start": 1020.459,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous dites que cette crise sanitaire et",
        "start": 1022.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "boulevers\u00e9 tout indiquant le temps y",
        "start": 1024.569,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "compris nos certitudes y compris vos",
        "start": 1026.25,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "certitudes y compris nos certitudes vous",
        "start": 1028.079,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "savez \u00e7a fait longtemps que",
        "start": 1030.179,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes combat par exemple la",
        "start": 1031.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation et on voit que cette",
        "start": 1034.459,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation tr\u00e8s tr\u00e8s probablement a",
        "start": 1037.01,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9r\u00e9 cette pand\u00e9mie au sens o\u00f9 invite",
        "start": 1040.309,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "encore avoir un virus issu de la faune",
        "start": 1044.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sauvage c'est quand m\u00eame l'option la",
        "start": 1046.699,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "plus probable",
        "start": 1048.71,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "retenu par l'organisation mondiale de la",
        "start": 1050.679,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 un virus issu de la faune sauvage",
        "start": 1053.419,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "qui normalement reste au fond de la",
        "start": 1056.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "for\u00eat et bien parce qu on d\u00e9foreste",
        "start": 1058.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce qu'on rapproche la faune sauvage",
        "start": 1060.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des communaut\u00e9s humaines",
        "start": 1062.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment il ya transmission et on",
        "start": 1064.4,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "sait que si on continue comme \u00e7a et bien",
        "start": 1066.74,
        "duration": 6.169
    },
    {
        "text": "d'autres pand\u00e9mies adviendront et",
        "start": 1070.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "potentiellement encore plus dangereuse",
        "start": 1072.909,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "qui serait quand m\u00eame dans une tristesse",
        "start": 1075.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et d'un drame donc absolue l'avion c'est",
        "start": 1077.299,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "aussi que le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 1079.52,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "si on le laisse s'acc\u00e9l\u00e9rer produira des",
        "start": 1083.15,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "chocs sur nos soci\u00e9t\u00e9s qui nous",
        "start": 1087.14,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "bouleverseront aujourd'hui on a vu de la",
        "start": 1089.179,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "m\u00eame fa\u00e7on l'union europ\u00e9enne et son",
        "start": 1091.909,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "industrie \u00eatre en retard en mati\u00e8re de",
        "start": 1095.419,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 d'autonomie strat\u00e9gique du",
        "start": 1097.97,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "point de vue de la sant\u00e9 et on a vu en",
        "start": 1100.37,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "france un \u00e9tat providence dont on est",
        "start": 1103.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "souvent fiers en mati\u00e8re de services",
        "start": 1106.789,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "publics ne paie de sorgues les r\u00e9seaux",
        "start": 1108.2,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "sociaux et de sant\u00e9",
        "start": 1110.179,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr ne pas fonctionner comme on",
        "start": 1111.049,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "souhaiterait on a vu un \u00e9tat strat\u00e8ge",
        "start": 1112.73,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "parfois d\u00e9faillant ou on a l'impression",
        "start": 1114.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame vous rendez compte",
        "start": 1117.919,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "qu'on arrive en mati\u00e8re de sant\u00e9 parfois",
        "start": 1119.57,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avoir 10 15 comit\u00e9s agences de sant\u00e9 qui",
        "start": 1121.46,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "se croisent dont on ne conna\u00eet plus dont",
        "start": 1125.21,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "il parlait de son qui conseille le",
        "start": 1126.919,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent \u00e0 bulles et dont on ne conna\u00eet",
        "start": 1128.09,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "plus exactement le champ de",
        "start": 1129.559,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s pour s'occuper de notre",
        "start": 1130.789,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 et \u00e0 la fin on va contracter avec",
        "start": 1132.35,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "mc kinsey parce qu'on sait plus \u00e0 qui",
        "start": 1134.33,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "donner la responsabilit\u00e9",
        "start": 1136.039,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "donc on voit bien qu'il ya de r\u00e9forme de",
        "start": 1137.15,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat pour le rendre plus efficace",
        "start": 1139.49,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "et puis d'autre fa\u00e7on de g\u00e9rer notre",
        "start": 1142.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pays o\u00f9 on doit faire plus confiance au",
        "start": 1144.919,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "maire on doit faire plus confiance aux",
        "start": 1147.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentes au pr\u00e9sident de r\u00e9gion on",
        "start": 1149.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "doit faire plus confiance \u00e0 aux acteurs",
        "start": 1151.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1154.49,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "c'est aussi une fa\u00e7on vous savez dans ce",
        "start": 1155.24,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "moment de un peu de panique identitaire",
        "start": 1157.789,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "de repli de sentiment de d\u00e9classement",
        "start": 1161.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'un pays remettre de la d\u00e9mocratie",
        "start": 1163.299,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "partout c'est aussi une fa\u00e7on de",
        "start": 1165.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "redonner confiance alors on aura",
        "start": 1167.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "abondamment entendu parler ces derni\u00e8res",
        "start": 1170.08,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "semaines ces derniers mois d'un mand\u00e2t",
        "start": 1171.82,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s o\u00f9 rien ne sera plus comme avant",
        "start": 1172.779,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "c'est un peu ce que vous venez de dire",
        "start": 1175.029,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous en pensez qu est ce",
        "start": 1176.37,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "que \u00e7a signifie qu est ce que \u00e7a",
        "start": 1178.45,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "implique par exemple un certain nombre",
        "start": 1179.59,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologistes",
        "start": 1181.419,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parmi les points noirs dit \u00e7a c'est yves",
        "start": 1182.11,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cochet qui dit qui disent il faut pas de",
        "start": 1184.659,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la croissance il faut de la d\u00e9croissance",
        "start": 1187.24,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous dites vous bien il",
        "start": 1188.529,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "faut nous faut de la croissance en",
        "start": 1189.909,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de pr\u00e9vention de la sant\u00e9",
        "start": 1192.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il nous faudra en mati\u00e8re \u00e9conomique il",
        "start": 1193.99,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "nous faut oui mais c'est vous savez la",
        "start": 1196.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re la mati\u00e8re \u00e9conomique \u00e7a n'est",
        "start": 1197.769,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "que de la sant\u00e9 gaie artisanat que il",
        "start": 1199.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous faut de la croissance en mati\u00e8re de",
        "start": 1202.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation de logements on sait que",
        "start": 1204.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu climatique un enjeu de",
        "start": 1207.07,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat un hors-jeu d'emploi",
        "start": 1209.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "majeur moi je vois des entreprises en",
        "start": 1210.549,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "europe qui investissent sur la",
        "start": 1213.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sid\u00e9rurgie z\u00e9ro carbone ses vattenfall",
        "start": 1215.769,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "un des plus grand groupe mondial",
        "start": 1218.26,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "le plan de relance il va dans le bon",
        "start": 1219.7,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "sens d'apr\u00e8s ce que vous ressentez",
        "start": 1220.809,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "l'instant l'appareil \u00e0 des projets qui",
        "start": 1222.639,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 \u00e9veill\u00e9s des projets et 6 et si",
        "start": 1224.59,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "vous les eskers celle-ci par l\u00e9sion n'a",
        "start": 1226.33,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "pas trait si on n'a pas dout\u00e9 parce que",
        "start": 1228.789,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "vous avez parl\u00e9 du moins d'apr\u00e8s",
        "start": 1231.179,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "souvenez haut on \u00e9tait \u00e0 la moiti\u00e9 du",
        "start": 1233.58,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "premier confinement effectivement tout",
        "start": 1236.019,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "le monde parlait du monde d'apr\u00e8s parce",
        "start": 1237.429,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'on a l'impression que la crise allait",
        "start": 1238.929,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eater aujourd'hui plus personne n'en",
        "start": 1240.159,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "parlant vrai parce que on a l'impression",
        "start": 1241.75,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre dans un tunnel dont on n'arrive",
        "start": 1243.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 sortir on n'arrive pas \u00e0 sortir de",
        "start": 1246.039,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "cette obscurit\u00e9 de cette d\u00e9tresse de",
        "start": 1247.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette casse et de cette tristesse et",
        "start": 1250.24,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "donc il va nous falloir pas tout changer",
        "start": 1252.37,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut rien dire tout changer mais on",
        "start": 1256.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "voit bien qu'on peut plus aller vers un",
        "start": 1258.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le \u00e9conomique qui cr\u00e9e de la",
        "start": 1260.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie du chaos climatique",
        "start": 1262.48,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "en plus des in\u00e9galit\u00e9s et de d'une forme",
        "start": 1264.34,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "d'affaissement d\u00e9mocratique dont il va",
        "start": 1268.45,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "falloir retrouver une forme d'",
        "start": 1270.669,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "enthousiasme autour d'un projet le",
        "start": 1271.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "projet que je porte avec les \u00e9cologistes",
        "start": 1274.059,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "c'est de dire ce qui est essentiel nous",
        "start": 1276.34,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "soigner nous prot\u00e9ger le lien la",
        "start": 1279.94,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 est \u00e9videmment l'innovation",
        "start": 1283.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "technologique",
        "start": 1286.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'innovation industrielle l'innovation",
        "start": 1287.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 1289.87,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a doit \u00eatre au coeur d'un nouveau",
        "start": 1290.89,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "projet parce qu'on peut pas se r\u00e9signer",
        "start": 1292.06,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ni \u00e0 la peur ni \u00e0 la col\u00e8re ni \u00e0 la",
        "start": 1294.27,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "triste projet c'est \u00e0 dire on parle \u00e0",
        "start": 1298.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure la pr\u00e9sidentielle mais",
        "start": 1301.0,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a faisait autour de",
        "start": 1302.32,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est ce projet qui",
        "start": 1303.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "relocalisent une partie de l'\u00e9conomie",
        "start": 1305.64,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "sur nos territoires qui repens\u00e9 et",
        "start": 1307.51,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "renforce nos services publics y compris",
        "start": 1310.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 on a des territoires abandonn\u00e9s et",
        "start": 1312.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas si loin la crise des gilet",
        "start": 1315.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jaune avec ces personnes qui d\u00e9filaient",
        "start": 1316.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour dire nous on a pu de gars on a pu",
        "start": 1319.15,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d'h\u00f4pital est ce qu'on doit ou non il",
        "start": 1321.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous faut faire trois quarts d'heure",
        "start": 1325.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour avoir un g\u00e9n\u00e9raliste et il nous",
        "start": 1326.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faut attendre trois semaines",
        "start": 1328.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc on voit bien la n\u00e9cessit\u00e9 de",
        "start": 1329.89,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "repenser nos territoires de repenser",
        "start": 1332.95,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "tactiquement strat\u00e9giquement",
        "start": 1335.79,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "politiquement la place des services",
        "start": 1337.71,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "publics mais surtout d'avoir cette",
        "start": 1340.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie qui redonne du sens au travail",
        "start": 1342.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tout le monde s'est interrog\u00e9 sur son",
        "start": 1344.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "travail pendant cette pub de confiner",
        "start": 1346.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les travailleuses \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 travail ou",
        "start": 1348.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pas on voit bien que \u00e0 la fois \u00e7a a",
        "start": 1350.35,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9r\u00e9 de l'autonomie \u00e7a r\u00e9duit les",
        "start": 1353.02,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "temps de transport contre un mais on",
        "start": 1356.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "voit aussi les oc\u00e9ans r\u00e9duit les agents",
        "start": 1358.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sociaux et sa d\u00e9socialise donc il va",
        "start": 1360.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "falloir repenser \u00e7a il va falloir",
        "start": 1362.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "repenser nos transports il va faux et",
        "start": 1364.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "puis \u00e7a provoque aussi des probl\u00e8mes",
        "start": 1366.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour le petit commer\u00e7ant et \u00e7a provoque",
        "start": 1368.38,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes pour le petit commerce",
        "start": 1370.27,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pourquoi depuis tant d'ann\u00e9es on se bat",
        "start": 1372.57,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "contre les centres commerciaux en",
        "start": 1375.01,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "p\u00e9riph\u00e9rie",
        "start": 1376.48,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parce qu'on a besoin de se socialiser",
        "start": 1377.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dans notre bourg et pas simplement les",
        "start": 1379.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "grandes m\u00e9tropoles les petites et les",
        "start": 1381.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moyennes villes qu'on oublie trop",
        "start": 1383.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "souvent en politique les campagnes voyez",
        "start": 1385.39,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "bien qu'il ya eu une un app\u00e9tit au sens",
        "start": 1388.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans tous les sens du terme pour une",
        "start": 1390.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "alimentation de qualit\u00e9",
        "start": 1392.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est ce qu'on continue ou est ce qu'on",
        "start": 1393.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 d\u00e9velopper des accords de",
        "start": 1396.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "libre \u00e9change pour importer du boeuf",
        "start": 1397.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bourr\u00e9 aux antibiotiques br\u00e9silien qui",
        "start": 1399.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bousillent amazonie o\u00f9 on fait confiance",
        "start": 1402.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos \u00e9leveurs pour qu'ils alimentent la",
        "start": 1404.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 c'est parce qu'ils alimentent",
        "start": 1406.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nos cirques impression a priori c'est ce",
        "start": 1408.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 choisi au niveau a pas non",
        "start": 1410.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nationale ah ben je peux vous dire que",
        "start": 1411.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le haut niveau europ\u00e9en la france",
        "start": 1413.62,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "continue",
        "start": 1415.81,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "de zigzaguer entre une position publique",
        "start": 1417.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sur le territoire national pour dire on",
        "start": 1419.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est contre l'accord avec le mercosur",
        "start": 1422.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais au niveau europ\u00e9en et zig zag pour",
        "start": 1424.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'on puisse le signer et dont vous",
        "start": 1426.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voyez bien qu'on peut plus contribu\u00e9 \u00e0",
        "start": 1428.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "massacrer l'amazonie \u00e0 soutenir votre",
        "start": 1430.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pain quand m\u00eame y compris politiquement",
        "start": 1432.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ball sonar ouvrant des comptes qui",
        "start": 1435.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "insultent les br\u00e9siliens parce qu'ils",
        "start": 1437.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sont inquiets de l'uqo vide mais \u00e7a",
        "start": 1439.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "devrait nous vacciner contre l'extr\u00eame",
        "start": 1440.85,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "droite et marine le pen",
        "start": 1442.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on va parler de mani\u00e8re d\u00e9finitive alors",
        "start": 1443.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous vous parler de la situation dans",
        "start": 1446.1,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "l'est dans les villes et les banlieues",
        "start": 1447.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 c'est aussi ces violences",
        "start": 1450.05,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "urbaines notamment \u00e0 lyon et dans sa",
        "start": 1451.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "banlieue qui sont poursuivies hier soir",
        "start": 1453.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est la faute \u00e0 quoi",
        "start": 1455.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "au contexte unitaire au trafic de drogue",
        "start": 1456.24,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ou \u00e0 la mauvaise gestion des \u00e9lus",
        "start": 1459.45,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "notamment du maire \u00e9cologiste de lyon se",
        "start": 1461.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "serait gonfl\u00e9e de la question post\u00e9e de",
        "start": 1464.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "faire reposer sur le maire de lyon des",
        "start": 1467.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "violences qui ont fait depuis des ann\u00e9es",
        "start": 1469.35,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cennies c'est d\u00fb \u00e0 quoi",
        "start": 1470.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s\u00e9duit un peu \u00e0 tout ce que vous avez",
        "start": 1472.76,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "dit donc y compris au maire de lille",
        "start": 1474.6,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "non j'avais le maire de lyon a obtenu",
        "start": 1476.49,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "plus enclos verdier le maire de lyon le",
        "start": 1479.54,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "il a renforc\u00e9 le maire de la cit\u00e9 sont",
        "start": 1482.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nombreux maires des landes gr\u00e9gory douce",
        "start": 1484.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et gr\u00e9gory douce et et qui travaille",
        "start": 1486.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avec bruno bernard quel patron de la",
        "start": 1488.37,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole ils ont r\u00e9ussi \u00e0 obtenir de",
        "start": 1490.11,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dharma n'a plus de policiers nationaux",
        "start": 1493.29,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ou qu'on avait obtenu g\u00e9rard collomb ils",
        "start": 1496.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ont renforc\u00e9 les polices municipales",
        "start": 1498.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comme dans les autres villes que nous",
        "start": 1500.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "g\u00e9rons alors surfer sur ces violences",
        "start": 1503.01,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "\u00e9coute et vous avez malheureusement un",
        "start": 1505.68,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "cocktail totalement explosif qui",
        "start": 1510.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s'ajoute depuis des ann\u00e9es on a retir\u00e9",
        "start": 1512.7,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "la police de proximit\u00e9",
        "start": 1514.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on a r\u00e9duit les effectifs de la police",
        "start": 1516.11,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "notamment sous le quinquennat de nicolas",
        "start": 1519.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sarkozy",
        "start": 1521.61,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a a cr\u00e9\u00e9 une une acc\u00e9l\u00e9ration",
        "start": 1522.45,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "malheureusement des trafics dans les",
        "start": 1527.09,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "quartiers on a fait de la politique \u00e0",
        "start": 1529.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'etrat les trafics dans les quartiers",
        "start": 1532.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "si je me trompe pas si ggg bon j'ai",
        "start": 1534.03,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "chant\u00e9 de ces trois milliards d'euros",
        "start": 1535.92,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "par an mais sans fil de renoncer",
        "start": 1536.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on sait quel point de ta son ca organise",
        "start": 1538.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les mafias et que \u00e7a mais sous la coupe",
        "start": 1541.44,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de trafiquants d des quartiers entiers",
        "start": 1543.54,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 1546.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9investissent dans l'immobilier et",
        "start": 1548.19,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "qui sont en train de pourrir telle la",
        "start": 1550.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mafia dans l'est dans les pires moments",
        "start": 1552.509,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "la vie de quartier et l\u00e0 je la vis dans",
        "start": 1555.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la jeunesse et la jeunesse c'est surtout",
        "start": 1557.94,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "la jeunesse",
        "start": 1559.74,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "donc il faut \u00e0 la fois ce qu'avait",
        "start": 1560.279,
        "duration": 7.471
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 jean louis borloo en et quand",
        "start": 1563.129,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "quand le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1567.75,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "avait rejet\u00e9 le plan de bord le plan",
        "start": 1569.61,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "borloo",
        "start": 1571.409,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la question n'est pas de savoir",
        "start": 1571.799,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sa relation \u00e0 jean louis borloo c'est",
        "start": 1573.149,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que jean-louis borloo avait travaill\u00e9",
        "start": 1574.889,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "avec les maires de toute affinit\u00e9",
        "start": 1576.029,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "politique il avait travaill\u00e9 que les",
        "start": 1577.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "acteurs sociaux pour remettre de",
        "start": 1579.72,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "l'associatif pour remettre de",
        "start": 1581.7,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "l'insertion de l'int\u00e9gration des",
        "start": 1583.649,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "perspectives pour casser les ghettos",
        "start": 1585.419,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "pour casser les discriminations il faut",
        "start": 1588.389,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "donc r\u00e9prim\u00e9es bien s\u00fbr mais il faut",
        "start": 1591.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "organiser ses quartiers pour qu'il ne",
        "start": 1595.019,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "soit plus le lieu de bande organis\u00e9e",
        "start": 1596.73,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "alors puisqu'on parle de lumi\u00e8re de lyon",
        "start": 1598.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il ya un certain nombre de langues du",
        "start": 1600.029,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "maire de des lions verts ee lv un centre",
        "start": 1602.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'initiatives prises par les maires eux",
        "start": 1604.98,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 depuis un an qui ont d\u00e9bouch\u00e9 sur",
        "start": 1606.21,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "des pol\u00e9miques",
        "start": 1607.919,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "donc la derni\u00e8re celle du maire de lyon",
        "start": 1608.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gr\u00e9gory dioc\u00e9sain serait temporairement",
        "start": 1610.95,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "un menu sans viande dans les cantines",
        "start": 1612.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "scolaires et avait critiqu\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 1614.669,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tour de france avant cela le maire de",
        "start": 1616.86,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "bordeaux",
        "start": 1618.809,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "le lv pierre hurmic avait mis fin \u00e0 la",
        "start": 1619.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tradition du sapin \u00e0 no\u00ebl sur sa",
        "start": 1621.179,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "principale ville puis \u00e0 une autre",
        "start": 1622.44,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "initiative est ce que vous reconnaissez",
        "start": 1623.879,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "dans ses initiatives sur le menu dans",
        "start": 1625.379,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "les cantines c'est le pragmatisme et la",
        "start": 1629.73,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 1632.429,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie dans cette affaire elle a",
        "start": 1633.299,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 cot\u00e9e de g\u00e9rald darmanin et de",
        "start": 1635.279,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "normandie qui ont attaqu\u00e9 de mani\u00e8re",
        "start": 1638.129,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "outranci\u00e8re le maire de lyon qu'est ce",
        "start": 1640.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui l'a fait le maire de lyon il a dit",
        "start": 1642.269,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on nous impose un protocole c'est vous",
        "start": 1644.37,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "savez \u00e0 quel point les personnels des",
        "start": 1646.379,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cantines et le personnel des \u00e9coles sont",
        "start": 1647.759,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "soumis r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des changements",
        "start": 1650.519,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "de protocole sanitaire",
        "start": 1652.23,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s difficile et il faut leur",
        "start": 1653.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rendre hommage et l\u00e0 d'un seul coup un",
        "start": 1655.169,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nouveau protocole sanitaire qui dit il",
        "start": 1656.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faut 2 m\u00e8tres entre les enfants et donc",
        "start": 1659.159,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la seule solution qu'avait appliqu\u00e9e",
        "start": 1661.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jarkko l'ont d\u00e9j\u00e0 en son temps c'est de",
        "start": 1663.659,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "dire on ferme eu un menu unique qui",
        "start": 1665.73,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "n'est pas un menu v\u00e9g\u00e9tarien puisqu'il",
        "start": 1667.62,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "ya des oeufs et du poisson saisiront",
        "start": 1669.629,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "certains disent gr\u00e9gory du ce a propos\u00e9",
        "start": 1672.649,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "\u00e7a pour cela ils sont vol\u00e9s",
        "start": 1674.61,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ce sont les \u00e9cologistes qui d\u00e9fendent",
        "start": 1678.33,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "les producteurs locaux d'un viande ce",
        "start": 1680.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sont les \u00e9cologistes qui veulent que",
        "start": 1683.039,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "dans les cantines on est de la viande",
        "start": 1684.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'ils soient issus de proximit\u00e9 et non",
        "start": 1686.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pas de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la plan\u00e8te et je",
        "start": 1689.25,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "les dis ce sont les \u00e9cologistes qui",
        "start": 1691.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent l'\u00e9levage non contre la",
        "start": 1692.549,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "mondialisation de la malbouffe et de la",
        "start": 1694.14,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "souffrance animale",
        "start": 1696.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc on est parfaitement de notre",
        "start": 1697.289,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 il faudrait pas que ce",
        "start": 1700.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gouvernement dont la charge est lourde",
        "start": 1701.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aujourd'hui incontestablement la crise",
        "start": 1704.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique la d\u00e9tresse sociale dont il",
        "start": 1706.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "semble au fond qu'il semble largement",
        "start": 1708.99,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ignor\u00e9 la crise sanitaire mais que le",
        "start": 1711.24,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ministre darmana et le ministre de",
        "start": 1714.09,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "normandie soit 100 % sur leurs mandats",
        "start": 1716.37,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "qu'ils ne cr\u00e9ent pas des pol\u00e9miques",
        "start": 1720.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme on a vu jusqu'\u00e0 maintenant c'\u00e9tait",
        "start": 1721.679,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'apanage de l'extr\u00eame droite de cr\u00e9er",
        "start": 1724.74,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "des pol\u00e9miques d\u00e9bile irresponsable et",
        "start": 1727.019,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "alors aujourd'hui que le gouvernement ne",
        "start": 1729.299,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "tombe pas dans ce travers l\u00e0 qu'ils",
        "start": 1731.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "soient au boulot 24 sur 24 sur ce",
        "start": 1732.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'attendent les fran\u00e7aises et les",
        "start": 1734.94,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais alors on a \u00e9vit\u00e9 autre sujet",
        "start": 1735.99,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d'inqui\u00e9tude en invit\u00e9 vendredi \u00e0 mal \u00e0",
        "start": 1737.22,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "marseille",
        "start": 1738.51,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "a priori un massacre antis\u00e9mite dans une",
        "start": 1739.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9cole juive n \u00e9piceries casher",
        "start": 1741.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "preuve que l'antis\u00e9mitisme est toujours",
        "start": 1742.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent notamment de la part d'une",
        "start": 1745.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "jeunesse radicaliser c'est manuel valls",
        "start": 1747.12,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "emmanuel macron c'est fran\u00e7ois hollande",
        "start": 1749.76,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "qui l'on dit par la haine d'isra\u00ebl",
        "start": 1750.779,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "comment en est on arriv\u00e9 l\u00e0",
        "start": 1752.909,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "c'est dramatique alors s\u00fbr m\u00eame si \u00e0",
        "start": 1755.09,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "marseille 600 personnes \u00e0 2 60",
        "start": 1758.549,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "\u00e0 marseille on sait pas ouais moi je les",
        "start": 1760.38,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "vends que j'\u00e9coutais le pr\u00e9fet de r\u00e9gion",
        "start": 1763.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais bon il est mis en h\u00f4pital",
        "start": 1765.899,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "psychiatrique mais bon on ne conna\u00eet pas",
        "start": 1767.07,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mais sur la sason le dossier sur",
        "start": 1768.929,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "l'analyse globale qui dit qu'il ya",
        "start": 1772.83,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "encore et malheureusement parfois une",
        "start": 1774.87,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "multiplication des actes antis\u00e9mites et",
        "start": 1778.049,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "de l'antis\u00e9mitisme dans notre pays c'est",
        "start": 1780.84,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "vrai et c'est absolument dramatique",
        "start": 1783.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'il y ait dans les quartiers de",
        "start": 1785.399,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "l'antis\u00e9mitisme c'est aujourd'hui une",
        "start": 1787.44,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence",
        "start": 1789.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et moi je ne me satisfais pas d'un pays",
        "start": 1790.409,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "qui se d\u00e9guise par ces communaut\u00e9s parce",
        "start": 1793.98,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "que il y \u00e0 de l'antis\u00e9mitisme et",
        "start": 1796.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "franchement qu'un pays comme la france",
        "start": 1800.13,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "regarde de mani\u00e8re presque parfois pas",
        "start": 1802.23,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9sign\u00e9 parce que",
        "start": 1806.01,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "il ya des lois il ya des ann\u00e9es mais le",
        "start": 1808.1,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "d\u00e9part de fran\u00e7ais de france c'est",
        "start": 1811.19,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "dramatique par les d\u00e9parts de fran\u00e7ais",
        "start": 1814.789,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de france vers isra\u00ebl par exemple vers",
        "start": 1816.799,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "isra\u00ebl qui quitte la france parce qu'ils",
        "start": 1818.809,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "se sentent plus en s\u00e9curit\u00e9 en france",
        "start": 1820.49,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "c'est absolument dramatique avec",
        "start": 1822.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'histoire qu'\u00e0 notre pays",
        "start": 1825.049,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "c'est dramatique qu'il y ait du racisme",
        "start": 1826.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "anti musulman dans notre pays c'est une",
        "start": 1828.98,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence",
        "start": 1831.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moi je me satisfais pas de cette rupture",
        "start": 1831.74,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "qu'il ya aujourd'hui entre les fran\u00e7ais",
        "start": 1834.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "autour des communaut\u00e9s religieuses et",
        "start": 1837.169,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "donc il faut traiter de mani\u00e8re",
        "start": 1839.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement ferme tous les actes",
        "start": 1842.35,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "racistes antis\u00e9mites dans notre pays et",
        "start": 1845.12,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "il faut trouver un beau projet pour",
        "start": 1848.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "notre pays qui nous r\u00e9unissent parce que",
        "start": 1850.309,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "moi je jure je me r\u00e9signe pas \u00e0 la",
        "start": 1852.74,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "s\u00e9paration des valeurs de la r\u00e9publique",
        "start": 1854.72,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "mais c'est s'appelle la r\u00e9publique alors",
        "start": 1855.919,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "quand vous entendez jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1858.919,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "en valais on va dire un peu plus vite",
        "start": 1860.21,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parce qu'on va arriver \u00e0 la fin",
        "start": 1861.83,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mission argent on a quinze minutes",
        "start": 1862.73,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "avant la fin des missions et plein de",
        "start": 1864.169,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "questions avait donc jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1865.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui affirme je le cite qu'il ya dans ce",
        "start": 1867.14,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "pays une haine des musulmans",
        "start": 1868.49,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "d\u00e9guis\u00e9s ont la\u00efcit\u00e9 comment \u00e7a vous",
        "start": 1871.159,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "fait r\u00e9gion je les dis qui est du",
        "start": 1872.929,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "racisme anti musulman de rin\u00e7age c'est",
        "start": 1875.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une \u00e9vidence on ne peut le nier c'est",
        "start": 1877.4,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "une \u00e9vidence mais attention \u00e0 ne pas",
        "start": 1879.02,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "instrumentaliser ces conflits entre",
        "start": 1882.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9s",
        "start": 1885.32,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 ne pas instrumentaliser",
        "start": 1885.89,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ni la la\u00efcit\u00e9 ni le racisme",
        "start": 1887.98,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "envers des communaut\u00e9s moi je pense que",
        "start": 1892.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 d'\u00e9lus il n'est pas",
        "start": 1894.71,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "au fond 2 2 vous savez il ya de la",
        "start": 1897.23,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "col\u00e8re dans ce pays bien des tensions et",
        "start": 1899.659,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 c'est \u00e9videmment de",
        "start": 1903.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "prendre ses col\u00e8res de les faire n\u00f4tre",
        "start": 1906.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais pour apporter des solutions",
        "start": 1908.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas pour les instrumentaliser alors",
        "start": 1910.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "justement pas pour les instrumentaliser",
        "start": 1912.83,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "le d\u00e9put\u00e9 eric coquerel insoumis lui l'a",
        "start": 1914.15,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "compar\u00e9e c'\u00e9tait le 19 octobre dernier",
        "start": 1918.049,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "sur sud radio",
        "start": 1919.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la situation et je le cite situation des",
        "start": 1920.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "musulmans de france de la france",
        "start": 1923.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 celle des juifs pendant la",
        "start": 1924.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode hitl\u00e9rienne",
        "start": 1926.6,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous \u00e7a vous inspire",
        "start": 1927.38,
        "duration": 7.009
    },
    {
        "text": "comparer des choses absolument",
        "start": 1930.789,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "incomparable",
        "start": 1934.389,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "du point de vue de ce qu'a \u00e9t\u00e9 la",
        "start": 1935.749,
        "duration": 8.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 de l'antis\u00e9mitisme de la shoah",
        "start": 1938.269,
        "duration": 8.191
    },
    {
        "text": "du racisme d'\u00e9tat",
        "start": 1944.409,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e0 l'\u00e9poque racisme d'\u00e9tat anti",
        "start": 1946.46,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "juif c'est pas le cas aujourd'hui on est",
        "start": 1950.389,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'accord bien s\u00fbr que non moi j'ai moi",
        "start": 1951.529,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "je pense pas qu'il est dans notre",
        "start": 1953.419,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique du racisme d'\u00e9tat contre",
        "start": 1954.259,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "personnes contre personne les lois sont",
        "start": 1956.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cens\u00e9s prot\u00e9ger a peut \u00eatre mal",
        "start": 1959.809,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e 11 mar bat donc je trouve \u00e7a",
        "start": 1961.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "inacceptable de faire ce type de",
        "start": 1963.799,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "comparaison je trouve \u00e7a inacceptable",
        "start": 1965.6,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tout cette forme de relativisme qui vise",
        "start": 1967.34,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout mettre sur un pied d'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 1970.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cette confusion l\u00e0 ne sert personne elle",
        "start": 1972.919,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "ne sert aucune cause elle ne sert aucune",
        "start": 1976.22,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "aucune protection",
        "start": 1979.639,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de qui que ce soit autre question autre",
        "start": 1981.259,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sujet gainsbourg serge gainsbourg",
        "start": 1983.389,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "disparu il ya tout juste trente ans de",
        "start": 1985.369,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "nombreux artistes \u00e0 l'artiste de",
        "start": 1987.679,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nombreux hommages ont \u00e9t\u00e9 rendus",
        "start": 1989.72,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "n\u00e9anmoins il est d\u00e9j\u00e0 dos des f\u00e9ministes",
        "start": 1990.799,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "notamment le site aufeminin consid\u00e8re je",
        "start": 1993.409,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le cite qu'on a plus forc\u00e9ment envie",
        "start": 1996.259,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'\u00e9couter d'\u00e9cout\u00e9 gaz bois aujourd'hui",
        "start": 1998.299,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "du fait de sa misogynie d'un parfum de",
        "start": 1999.619,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "n\u00e9o colonialisme dans sa chanson couleur",
        "start": 2003.07,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "caf\u00e9 ou du c\u00f4t\u00e9 insistiez de ligonn\u00e8s",
        "start": 2005.379,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est alors est-ce qu'il faut s'assurer",
        "start": 2007.929,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "censur\u00e9 gainsbourg et grand match et 85",
        "start": 2009.789,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "tu\u00e9s qu'est ce que pense et \u00e7a je ne",
        "start": 2012.999,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "suis pas sur la cancer culture d'autant",
        "start": 2014.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que sur les mares de la culture des",
        "start": 2016.059,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "indig\u00e9niste que celle que maintenant si",
        "start": 2017.35,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vous voulez la chanson lemon incest par",
        "start": 2019.509,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "exemple avec toutes ces ambigu\u00eft\u00e9s",
        "start": 2022.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "elle est inacceptable aujourd'hui elle",
        "start": 2025.029,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "est inacceptable aujourd'hui quand on",
        "start": 2027.7,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "apprend le qu'un enfant sur dix seraient",
        "start": 2029.2,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "victimes d'inceste cette ambigu\u00eft\u00e9 l\u00e0",
        "start": 2032.139,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "elle est inacceptable",
        "start": 2034.84,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faut annuler supprimer",
        "start": 2036.279,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "serge gainsbourg non et puis il ya",
        "start": 2038.649,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "d'autres artistes qu'on veut censurer",
        "start": 2040.24,
        "duration": 8.21
    },
    {
        "text": "rigide cal\u00e9 au maroc dans les jardins",
        "start": 2042.96,
        "duration": 7.709
    },
    {
        "text": "avec des petits marocains c'est",
        "start": 2048.45,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment abonn\u00e9s la culture est une",
        "start": 2050.669,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "indivisible",
        "start": 2052.169,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "je sais pas si la culture j'ai pas de",
        "start": 2052.829,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dire que j'ai pas de phrases d\u00e9finitives",
        "start": 2054.899,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ce que je veux dire c'est que moi je",
        "start": 2056.879,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "suis pas s\u00fbr l\u00e0 quand cette culture mais",
        "start": 2059.849,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il faut articuler l'histoire",
        "start": 2061.649,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "il faut articuler les m\u00e9moires et tous",
        "start": 2063.869,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ses combats contre les villes l'inceste",
        "start": 2066.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "contre les violences sexuelles tout ce",
        "start": 2068.909,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 trop souvent ignor\u00e9e",
        "start": 2071.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e9videmment c'est au coeur de",
        "start": 2073.02,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "l'agenda 7 au coeur des souffrances et",
        "start": 2075.72,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "faut plus faire ce qu'on a fait alors",
        "start": 2077.879,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les \u00e9v\u00e9nements politiques de ces",
        "start": 2079.859,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "derniers jours qui a marqu\u00e9 la semaine",
        "start": 2080.879,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "qui s'\u00e9coule",
        "start": 2082.409,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est la condamnation de nicolas sarkozy",
        "start": 2083.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 trois ans de prison dont un ferme pour",
        "start": 2084.899,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "corruption",
        "start": 2087.51,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "est ce que vous comprenez les critiques",
        "start": 2088.2,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "de l'ancien pr\u00e9sident donc sarkozy",
        "start": 2091.169,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "contre le parquet financier",
        "start": 2092.429,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "et puis question subsidiaire si l'on",
        "start": 2093.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peut dire",
        "start": 2097.02,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "suite \u00e0 ses critiques de nicolas sarkozy",
        "start": 2097.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et de ses proches contre le parquet",
        "start": 2099.15,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "financier fran\u00e7ois hollande affirme",
        "start": 2101.01,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans le parisien ne pas",
        "start": 2102.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "accepter les attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es contre la",
        "start": 2103.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "justice qui a raison qui a tort",
        "start": 2105.54,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "je les dis moi j'ai dit imm\u00e9diatement",
        "start": 2107.49,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "quand nicolas sarkozy \u00e9tait condamn\u00e9",
        "start": 2110.579,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s'il gagne et que je ne que je ne",
        "start": 2114.15,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "porterai pas de jugement sur 7",
        "start": 2115.619,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "c'est ensuite y avait des d\u00e9clarations",
        "start": 2116.849,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 bien avoir des id\u00e9es ouais jugement",
        "start": 2118.29,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "\u00e0 titre personnel quand on est \u00e9lu la",
        "start": 2120.72,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique moi je suis partie prenante",
        "start": 2122.849,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "du pouvoir l\u00e9gislatif du d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en",
        "start": 2125.819,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "et donc je n'ai pas \u00e0 commenter les",
        "start": 2128.609,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions du salaire mais il ya eu d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2131.19,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "rassur\u00e9s de nicolas sarkozy je regrette",
        "start": 2132.839,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "toutes les attaques des r\u00e9publicains",
        "start": 2134.609,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "notamment",
        "start": 2136.5,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "mais pas simplement des r\u00e9publicains",
        "start": 2137.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "meilleur de tout ce qui est toutes",
        "start": 2139.319,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "celles qui se sentent menac\u00e9s par la",
        "start": 2141.03,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "justice un proc\u00e8s contre l'ind\u00e9pendance",
        "start": 2142.829,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de la justice",
        "start": 2145.589,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "vous savez on est les th\u00e8mes de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2146.579,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "et compliqu\u00e9 on est tendu",
        "start": 2149.22,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "on a vu aux \u00e9tats unis des groupes",
        "start": 2152.119,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "supr\u00e9macistes entrait dans le capitole",
        "start": 2156.03,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "il nous faudra pour le prochain",
        "start": 2158.97,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique mais comme un",
        "start": 2162.329,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat d\u00e9mocratique",
        "start": 2164.099,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "avoir une pr\u00e9sidente ou un pr\u00e9sident",
        "start": 2165.21,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "qu'un rapport tr\u00e8s sain la d\u00e9mocratie \u00e0",
        "start": 2168.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la cps que c'est le cas aujourd'hui",
        "start": 2170.819,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "est-ce que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas sous fran\u00e7ois",
        "start": 2173.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "hollande est ce que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas sony",
        "start": 2175.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ministre le parquet national financier",
        "start": 2176.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est une tr\u00e8s bonne",
        "start": 2178.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "novation d'ailleurs ce qu'a fait le",
        "start": 2180.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parquet national financiers a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2182.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "confirm\u00e9 par les juridictions qui ont",
        "start": 2184.23,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui se sont interrog\u00e9s sur les",
        "start": 2186.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures et puis c'est pas le parquet",
        "start": 2189.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "national financier qui a jug\u00e9 son des",
        "start": 2191.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "magistrats ind\u00e9pendants qui ont g\u00e9r\u00e9",
        "start": 2194.04,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy il a le droit de faire",
        "start": 2196.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "appel c'est la force de la d\u00e9mocratie",
        "start": 2198.089,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "il peut critiquer le jugement qu'ils ont",
        "start": 2200.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "re\u00e7u c'est son droit",
        "start": 2203.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "maintenant on n'attaque pas la justice",
        "start": 2205.14,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "dans un pays qui est d\u00e9j\u00e0 fractur\u00e9 et o\u00f9",
        "start": 2207.9,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "on le voit notre d\u00e9mocratie",
        "start": 2210.809,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "\u00e7a fesse c'est la responsabilit\u00e9 c'est",
        "start": 2213.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lui de d\u00e9fendre l'ind\u00e9pendance de est-ce",
        "start": 2216.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que les juges sont un tout seuls doivent",
        "start": 2217.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00eatre intouchable mais ils sont pas",
        "start": 2219.63,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "intouchables",
        "start": 2221.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les juges sont jamais sanctionn\u00e9s mais",
        "start": 2221.76,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "attendez gillon il ya dans la justice",
        "start": 2224.04,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "des des outils de contr\u00f4le du bon",
        "start": 2227.309,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "fonctionnement de la justice \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 2231.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cas dans la sph\u00e8re sarkozy tout a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2233.13,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "contr\u00f4l\u00e9 recontr\u00f4ler surcontr\u00f4l\u00e9s vous",
        "start": 2235.8,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "avez un conseil sup\u00e9rieur de la",
        "start": 2239.25,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "magistrature",
        "start": 2241.079,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc faisons confiance aux r\u00e8gles de",
        "start": 2241.77,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le au sein de la justice qu'il y",
        "start": 2245.579,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ait des am\u00e9liorations \u00e0 voir vous savez",
        "start": 2247.74,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne s'inqui\u00e8te en",
        "start": 2249.45,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "permanence de l'ind\u00e9pendance de la",
        "start": 2251.099,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "justice en france non pas des magistrats",
        "start": 2253.859,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "mais justement du parc et des liens qui",
        "start": 2256.14,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "sont pas totalement clair sur",
        "start": 2261.059,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance mais on voit aussi ses",
        "start": 2262.44,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "des questions que vous posez vivre des",
        "start": 2264.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "choses que vous ayez ce cas c'est ce que",
        "start": 2265.859,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend des dupond moretti",
        "start": 2267.21,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "pendant des ann\u00e9es il a dit qu'il",
        "start": 2268.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'aurait pas le temps de le faire mais",
        "start": 2270.329,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'il a d\u00e9fendu bien s\u00fbr qu'il",
        "start": 2271.92,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "ya toujours des choses \u00e0 am\u00e9liorer mais",
        "start": 2273.96,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "quand on appartient aux pouvoirs",
        "start": 2275.609,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cutifs quand on appartient aux",
        "start": 2276.809,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pouvoirs l\u00e9gislatifs notre",
        "start": 2278.73,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 est de d\u00e9fendre",
        "start": 2280.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la justice sinon on",
        "start": 2281.819,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "perd tout",
        "start": 2284.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "on perd tout rep\u00e8re pour les fran\u00e7aises",
        "start": 2285.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et alors autre actualit\u00e9 dans trois mois",
        "start": 2288.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce sont des \u00e9lections r\u00e9gionales est",
        "start": 2289.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "juste de dire que notre strat\u00e9gie est",
        "start": 2291.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comme dans les hauts de france 2 vous",
        "start": 2292.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aviez avec la france insoumise",
        "start": 2294.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 2296.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans les hauts de france l'objectif de",
        "start": 2297.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "karima delli s'\u00e9taient rassembl\u00e9s autour",
        "start": 2299.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie au calme et les forces de",
        "start": 2301.35,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "vous \u00e9lever vert kaki qui est \u00e9lev\u00e9 elle",
        "start": 2304.08,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "a fait le premier accord avec la france",
        "start": 2307.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "insoumise",
        "start": 2310.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des discussions avec le parti",
        "start": 2311.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "socialiste avec le parti communiste",
        "start": 2313.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que ces discussions aboutiront",
        "start": 2315.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce que c'est la seule chance de peser",
        "start": 2317.82,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "sur le scrutin dans les autres france",
        "start": 2319.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais comme partout comme nous l'avons",
        "start": 2321.359,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "fait municipal c'est toujours autour du",
        "start": 2323.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "projet \u00e9cologiste que nous commen\u00e7ons",
        "start": 2325.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alors votre combat en tout cas yannick",
        "start": 2327.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "jadot c'est la pr\u00e9sidentielle on dirait",
        "start": 2329.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 c'est d\u00e9j\u00e0 les r\u00e9gionales partout",
        "start": 2331.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans les r\u00e9gions ne savait pas quand on",
        "start": 2333.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voit on va parler quand on voit les",
        "start": 2334.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences des r\u00e9gionales c'est un",
        "start": 2336.72,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "titre est essentielle et puis j'ai senti",
        "start": 2338.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les r\u00e9fugi\u00e9s les budgets c'est",
        "start": 2339.869,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "extraordinairement important votre",
        "start": 2341.85,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "commande du poste de cadre du plan de",
        "start": 2343.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "relance sur les transports sur",
        "start": 2344.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'alimentation et aux lyc\u00e9es sur",
        "start": 2346.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses c'est essentiel \u00e0",
        "start": 2348.81,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e le bon votre combat c'est la",
        "start": 2349.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle face \u00e0 vos dans le cadre",
        "start": 2351.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de la primaire pr\u00e9sidentielle est \u00e9lev\u00e9",
        "start": 2353.19,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et il va y avoir a priori le maire de",
        "start": 2355.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "grenoble eric piolle est aussi son aide",
        "start": 2358.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rousseau on a l'impression que chez les",
        "start": 2359.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "verts en tout cas en tout cas chez dans",
        "start": 2361.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une partie o\u00f9 chez une partie de la",
        "start": 2364.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "direction men\u00e9e par finnair bye bayou",
        "start": 2366.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est tout sauf jadot comment vous",
        "start": 2368.34,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "expliquer pourquoi je parle d'art et les",
        "start": 2370.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rares comme \u00e7a je partage pas votre",
        "start": 2373.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "diagnostic moi j'ai parfaitement",
        "start": 2374.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on a confiance on a compris que bayou",
        "start": 2376.89,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "soutien piol abb\u00e8s \u00e9coutez moi je le",
        "start": 2378.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jure il n'a pas dit je ne ne confirme",
        "start": 2381.119,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pas du tout c'est cet \u00e9tat d'esprit o\u00f9",
        "start": 2383.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cette prise de position",
        "start": 2386.369,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "je pense qu'aujourd'hui les \u00e9cologistes",
        "start": 2387.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ont une responsabilit\u00e9 historique",
        "start": 2390.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est de contribuer un rassemblement qui",
        "start": 2391.98,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "redonnera l'espoir dans notre pays qui",
        "start": 2394.38,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9concilient r\u00e9conciliera avec le",
        "start": 2397.92,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "futur qui offrira des perspectives",
        "start": 2399.869,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'emploi \u00e0 nos enfants",
        "start": 2402.109,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "et bien cette responsabilit\u00e9 l\u00e0 c'est",
        "start": 2404.609,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "une responsabilit\u00e9 historique faut qu'on",
        "start": 2408.51,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "soit \u00e0 la hauteur de st et moi je les ai",
        "start": 2410.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "toujours dit c'est au tour de l'\u00e9cologie",
        "start": 2412.109,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "que \u00e7a doit surtout est derri\u00e8re vous",
        "start": 2414.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re le candidat \u00e9cologiste mais",
        "start": 2416.49,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "vous avez quand m\u00eame \u00e9cologistes ann\u00e9e",
        "start": 2417.81,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "les socialistes ont gouvern\u00e9 ou cinq ans",
        "start": 2420.47,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "on parlait du pr\u00e9sident hollande tout \u00e0",
        "start": 2423.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'heure en gouverner cinq ans dans les",
        "start": 2425.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dix derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 la",
        "start": 2426.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution \u00e9cologique faut pas se",
        "start": 2429.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "raconter d'histoires du point de vue",
        "start": 2430.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "social \u00e7a a \u00e9t\u00e9 parfois tr\u00e8s fluctuant",
        "start": 2432.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "donc moi je vois les et les socialistes",
        "start": 2434.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer vers l'\u00e9cologie",
        "start": 2437.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tant mieux mais en 2022",
        "start": 2439.05,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "c'est le tour de l'\u00e9cologie ce sera un",
        "start": 2442.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "rassemblement forc\u00e9ment entrem\u00ealant",
        "start": 2444.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "chant et macron il va falloir construire",
        "start": 2446.82,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "ce rassemblement avec d\u00e9termination",
        "start": 2448.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 alors justement est-ce",
        "start": 2450.26,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "que vous excluez d'\u00eatre candidat \u00e0 la",
        "start": 2453.0,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle sans passer par la case",
        "start": 2454.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "primaire aujourd'hui un dispositif c'est",
        "start": 2455.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la primaire des \u00e9cologistes moi j'ai",
        "start": 2458.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "toujours dis attention \u00e0 ce que cette",
        "start": 2460.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "primaire ne devienne pas une primaire",
        "start": 2462.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "identitaire c'est \u00e0 dire que \u00e7a devienne",
        "start": 2464.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "une machine \u00e0 perdre \u00e0 vous souvenez les",
        "start": 2466.17,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "primaires en 2016 \u00e0 gauche au fond bien",
        "start": 2467.97,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "s\u00fbr \u00e7a int\u00e9ressait des centaines de",
        "start": 2471.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "milliers comme lyon 10000 peu dix mille",
        "start": 2473.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9lus et militants qui ont vot\u00e9 en t\u00eate",
        "start": 2475.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de la primaire socialiste a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9",
        "start": 2478.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans la primaire socialiste c'\u00e9tait quoi",
        "start": 2480.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 socialiste \u00e0 ce moment l\u00e0 \u00e0",
        "start": 2482.4,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce qu'il pensait ne plus pouvoir gagner",
        "start": 2484.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "lection pr\u00e9sidentielle \u00e0 droite \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2485.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est quoi l'identit\u00e9 de la droite parce",
        "start": 2487.77,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'ils \u00e9taient convaincus qu'ils",
        "start": 2489.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "allaient gagner \u00e7a na hussein dey vous",
        "start": 2490.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avez choisi beno\u00eet hamon je veux c'est",
        "start": 2492.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que ce soit s'il doit y avoir une",
        "start": 2494.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "primaire c'est une primaire de contes et",
        "start": 2496.71,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9cits d'ailleurs une primaire vous",
        "start": 2498.06,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "parlez de \u00e9lev\u00e9 oui mais on veut garder",
        "start": 2499.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des souvenirs si dwyer une primaire",
        "start": 2501.17,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "c'est pas certain mais moi ce que je",
        "start": 2503.97,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "veux c'est qu'on garde l'agilit\u00e9 et",
        "start": 2506.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'intelligence politique parce qu'\u00e0 un",
        "start": 2508.4,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 si on est convaincu qu'il",
        "start": 2510.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faut une candidature unique entre",
        "start": 2512.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et macron emma froid qui est",
        "start": 2514.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "un processus de d\u00e9signation \u00e0 la taille",
        "start": 2517.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de cet espace politique l'a donc",
        "start": 2519.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment avec les socialistes entre",
        "start": 2521.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "autres avec les radicaux avec tous les",
        "start": 2523.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "humanistes et les progr\u00e8s \u00e7a veut dire",
        "start": 2525.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que c'est en vol et donc il faut pas que",
        "start": 2527.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la primaire \u00e9cologiste devienne un",
        "start": 2529.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "obstacle \u00e0 ce grand rassemblement",
        "start": 2531.33,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je l' ai toujours dit j'assume je me",
        "start": 2533.58,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pare \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2536.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "parce que je ne veux pas que on se",
        "start": 2539.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "retrouve dans un duel soit la",
        "start": 2541.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9signation soit le vote contre",
        "start": 2543.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "marine le pen je veux un projet d'",
        "start": 2546.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "enthousiasme autour de l'\u00e9cologie pour",
        "start": 2548.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "notre pays mais \u00e7a veut dire que pour",
        "start": 2550.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a va a priori la primaire e \u00e9lev\u00e9e",
        "start": 2551.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vue en septembre",
        "start": 2554.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cette fin septembre mais si d'ailleurs",
        "start": 2555.78,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "une une union entre les forces de gauche",
        "start": 2558.6,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "entre comme vous dites m\u00e9lenchon et",
        "start": 2562.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "macron \u00e7a veut dire que cette premi\u00e8re",
        "start": 2564.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "n'aura plus lieu d'\u00eatre \u00e9cout\u00e9s on verra",
        "start": 2565.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on verra \u00e0 ce moment l\u00e0 moi ma",
        "start": 2567.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "conviction et ma d\u00e9termination et ma",
        "start": 2569.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 c'est de contribuer \u00e0 ce",
        "start": 2571.14,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'on gagne en 2012",
        "start": 2573.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "et est-ce que franchement moi je me",
        "start": 2574.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "satisfais pas des gamins qui font la",
        "start": 2576.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "queue pour pouvoir manger je me",
        "start": 2578.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "satisfais pas j'ai fait sur 2022",
        "start": 2580.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie point fr c'est une plate",
        "start": 2582.81,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "forme d'id\u00e9es que j'ai mis en place il",
        "start": 2584.7,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ya plein de propositions qui sont \u00e0 la",
        "start": 2587.49,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fois des propositions d'urgence",
        "start": 2589.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique sanitaire et qui transforme",
        "start": 2590.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en mieux notre pays ne reste remis la",
        "start": 2593.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vie quotidien politico davis est ce que",
        "start": 2594.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00eat vous ranger derri\u00e8re un",
        "start": 2596.85,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "autre candidat que vous j'ai d\u00e9j\u00e0 celle",
        "start": 2597.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ci les sondages faisait appara\u00eetre que",
        "start": 2599.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ce serait la solution pour figurer au",
        "start": 2601.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "second c\u00f4t\u00e9 j'ai d\u00e9j\u00e0 fait \u00e7a en 2010",
        "start": 2603.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais je pense que pour porter l'\u00e9cologie",
        "start": 2604.71,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il faut pas simplement des",
        "start": 2607.41,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "candidats tous des candidats qui se sont",
        "start": 2611.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "verdi il nous faut porter cette \u00e9cologie",
        "start": 2613.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parce que qu'il pourrait pas y avoir de",
        "start": 2616.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "demi mesure aucun des urgences",
        "start": 2618.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques ses int\u00e9r\u00eats d\u00e9mocratie on",
        "start": 2619.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre que derri\u00e8re tout \u00e7a sera moi",
        "start": 2621.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je veux que ce soit une \u00e9cologiste ou un",
        "start": 2623.73,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste et vous savez l'\u00e9cologie",
        "start": 2626.01,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "comporte non c'est pas simplement",
        "start": 2629.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie du centre ville elle est",
        "start": 2631.08,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "essentielle et on a des grands \u00e9lus",
        "start": 2633.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "maintenant de ville mais \u00e7a doit \u00eatre",
        "start": 2635.57,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "aussi l'\u00e9cologie de la ruralit\u00e9 cette",
        "start": 2638.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie de la politique industrielle",
        "start": 2641.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9cologie aux europ\u00e9ennes une",
        "start": 2642.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie des petites et moyennes villes",
        "start": 2644.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "deux ans on parlait de deux minutes de",
        "start": 2646.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "questions ne l'aurait pas une pr\u00e9sidente",
        "start": 2647.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en 2022 c'est possible c'est un danger",
        "start": 2649.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est un danger oui moi je me r\u00e9sous pas",
        "start": 2651.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 simplement penser le front r\u00e9publicain",
        "start": 2654.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "du second tour pour combattre l'extr\u00eame",
        "start": 2656.7,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "droite",
        "start": 2659.31,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "il faut combattre l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2659.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique l'ins\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "start": 2660.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il faut remettre de la d\u00e9mocratie",
        "start": 2662.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "partout l'ins\u00e9curit\u00e9 culturel et \u00e7a",
        "start": 2664.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est tous les jours c'est pas",
        "start": 2666.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "simplement comme un slogan au deuxi\u00e8me",
        "start": 2668.22,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "tour pour se consid\u00e9rer comme le rempart",
        "start": 2671.13,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "quand on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2673.95,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "secundo on entend une petite musique \u00e0",
        "start": 2676.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "gauche qui met sur le m\u00eame plan emmanuel",
        "start": 2677.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "macron et marine c'est insupportable",
        "start": 2679.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire c'est insupportable",
        "start": 2680.96,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "emmanuel macron jeu coup je combats ce",
        "start": 2682.97,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "que dit darmanin quand il dit finalement",
        "start": 2687.95,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "que il est plus \u00e0 l'extr\u00eame droite que",
        "start": 2689.809,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "marine le pen le pen est trop longue",
        "start": 2691.789,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "poursuit je fais jamais ouais ce trait",
        "start": 2695.03,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "d'\u00e9galit\u00e9 mais ma responsabilit\u00e9 c'est",
        "start": 2696.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que r\u00e9sident les jo a pos\u00e9 ce trait",
        "start": 2699.829,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "d'\u00e9galit\u00e9 entra\u00eenera une entr\u00e9e emmanuel",
        "start": 2701.66,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "macron et marine le pen mais ma",
        "start": 2704.15,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 c'est qu'il ya un vote",
        "start": 2706.039,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "pour ces qui est un vote d' enthousiasme",
        "start": 2708.049,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est qu'il ya un vote de projet le 23",
        "start": 2710.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "avril 2022 le soir du second tour",
        "start": 2712.819,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "et tant mieux si \u00e7a pouvait \u00eatre",
        "start": 2715.91,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie cette \u00e9cologie sociale et",
        "start": 2718.51,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine que je porte contre",
        "start": 2721.22,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "emmanuel macron son projet et que",
        "start": 2723.2,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite soit d\u00e9j\u00e0 r\u00e9duit \u00e0 ne",
        "start": 2725.839,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas participer au second tour la",
        "start": 2728.569,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente cas de second tour marine le",
        "start": 2729.619,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pen macron vous fais quoi moi mon savoir",
        "start": 2731.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "moi mais j'ai toujours pris mes",
        "start": 2733.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s en fait contre l'extr\u00eame",
        "start": 2734.45,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "droite j'ai toujours d'auxerre vacances",
        "start": 2736.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "habile mais marc est belle et c'est",
        "start": 2737.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "madame vous verrez vous savez il ya cinq",
        "start": 2739.73,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "ans nous disait le second tour ce sera",
        "start": 2742.19,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy et fran\u00e7ois hollande et",
        "start": 2744.109,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'ai toujours pri\u00e9 dans le second tour",
        "start": 2746.089,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "du de l'\u00e9lection de 2022",
        "start": 2747.589,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ce sera une \u00e9cologiste ou un \u00e9cologiste",
        "start": 2750.289,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce sera un beau projet profite en tout",
        "start": 2752.359,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cas pour moi pas marine le pen jamais",
        "start": 2754.099,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "marine le pen jamais l'extr\u00eame droite",
        "start": 2756.049,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "on a toujours pris nos responsabilit\u00e9s",
        "start": 2757.789,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "merci j'avais quinze jours de l'asile",
        "start": 2758.92,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "yannick jadot pardon d'avoir r\u00e9pondu \u00e0",
        "start": 2761.029,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "notre merci et bonne fin d'apr\u00e8s-midi",
        "start": 2763.819,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "sur m6 avait aussi et \u00e0 dimanche",
        "start": 2765.92,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "prochain \u00e0 merci",
        "start": 2767.21,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2770.71,
        "duration": 5.34
    }
]