[
    {
        "text": "quand je d\u00e9fends un revenu citoyen le",
        "start": 3.61,
        "duration": 6.859
    },
    {
        "text": "rsa plus 100 euros pour commencer",
        "start": 6.279,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ouvert aux jeunes c'est quoi",
        "start": 10.889,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "ces de droite \u00e7a et on l'attend l\u00e0",
        "start": 13.539,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "\u00e9valu\u00e9",
        "start": 16.95,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "on a fait \u00e7a extr\u00eamement s\u00e9rieusement",
        "start": 18.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est ce qu'on propose c'est justement ce",
        "start": 19.93,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "revenu citoyen qui est un socle de",
        "start": 22.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "protection pour toutes et tous",
        "start": 26.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ils soient port\u00e9s \u00e0 la fin du",
        "start": 27.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quinquennat \u00e0 855 euros c'est ce qu'a",
        "start": 29.5,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "fait damien car\u00eame \u00e0 grande-synthe",
        "start": 32.29,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "donc on le met au moins jusqu'au seuil",
        "start": 36.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de pauvret\u00e9 le socle est que ce soit",
        "start": 38.5,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "n\u00e9goci\u00e9 par les acteurs sociaux",
        "start": 40.72,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "quand je d\u00e9fends comme nous d\u00e9fendons la",
        "start": 43.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "cause d\u00e9termination dans les entreprises",
        "start": 47.739,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "le fait que dans les grandes entreprises",
        "start": 49.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il ya 50% de salari\u00e9s au conseil",
        "start": 50.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'administration comme le fait",
        "start": 53.59,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "l'allemagne",
        "start": 55.03,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "eh ben c'est la grande mesure \u00e0 mon avis",
        "start": 55.63,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de d\u00e9mocratie sociale dont notre pays a",
        "start": 58.329,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "besoin",
        "start": 61.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quand on d\u00e9fend le fait de mettre 300",
        "start": 62.079,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "mille emplois aid\u00e9s dans les",
        "start": 64.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "associations dans les quartiers qu'on",
        "start": 66.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "redonne du sens aller \u00e0 l'\u00e9ducation",
        "start": 69.01,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "populaire qu'on ait un grand plan",
        "start": 71.68,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d'investissement dans la cr\u00e9ation et",
        "start": 74.049,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "dans la culture c'est je crois le coeur",
        "start": 75.549,
        "duration": 7.261
    },
    {
        "text": "de du logiciel \u00e9colo qui s'inscrit dans",
        "start": 79.53,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "les valeurs de la gauche",
        "start": 82.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais je veux aussi m'adresser \u00e0 celles",
        "start": 83.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et ceux qui se sentent aujourd'hui en",
        "start": 86.68,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dehors des des traditions politiques",
        "start": 88.72,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "telles qu'elles ont exist\u00e9 et qui se",
        "start": 92.86,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "disent oui l\u00e0 l'\u00e9cologie c'est important",
        "start": 95.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la justice sociale c'est pas possible",
        "start": 97.869,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que l'on continue \u00e0 baisser les imp\u00f4ts",
        "start": 100.03,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "des riches ou des grandes entreprises",
        "start": 102.549,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pour taper toujours plus sur les m\u00eames",
        "start": 103.689,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "eh bien je veux que \u00e7a faisait ceux qui",
        "start": 105.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pensent \u00e7a m\u00eame s'ils se disent pas j'ai",
        "start": 107.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ma carte \u00e0 gauche et ben se sentent \u00e0",
        "start": 110.2,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "l'aise avec les \u00e9cologistes",
        "start": 112.33,
        "duration": 3.32
    }
]