[
    {
        "text": "retour dans la r\u00e9gion grand est avec",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "eliane romani cette fois \u00e0 strasbourg",
        "start": 2.73,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "nous visitons une entreprise qui fait de",
        "start": 5.19,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "l'imagerie 3d pour la m\u00e9decine une",
        "start": 8.099,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9 mondiale qui vise \u00e0",
        "start": 10.769,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment renforc\u00e9 les diagnostics ans",
        "start": 13.53,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et les interventions en mati\u00e8re de",
        "start": 16.529,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "chirurgie et puis nous visitons un",
        "start": 18.72,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent \u00e0 \u00e9nergie positive",
        "start": 21.93,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "un b\u00e2timent qui a \u00e9t\u00e9 construit et lots",
        "start": 24.65,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "et au m\u00eame co\u00fbt que le reste des",
        "start": 29.55,
        "duration": 6.259
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents mais encore une fois avec des",
        "start": 32.25,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies par famille de 1500 1600 euros",
        "start": 35.809,
        "duration": 7.211
    },
    {
        "text": "par an donc les b\u00e2timents \u00e0 \u00e9nergie",
        "start": 40.32,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "positive accessible on sait faire et",
        "start": 43.02,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment un des projets d\u00e9fendus",
        "start": 46.53,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "par eliane romani dans le cadre des",
        "start": 48.66,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales avec la mobilisation",
        "start": 50.789,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "des militantes et des militants",
        "start": 54.7,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 59.21,
        "duration": 2.0
    }
]