[
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 sur l'extr\u00eame sud quant au temps",
        "start": 54.51,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "les ratures elles continuent leur",
        "start": 56.56,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "ascension alors ce matin",
        "start": 57.91,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 116.97,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau bonjour bonjour",
        "start": 126.9,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "yannick jadot bonjour bonjour vous \u00eates",
        "start": 129.369,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "l\u00e0 tous les deux merci d'\u00eatre l\u00e0 tous",
        "start": 131.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les deux je me r\u00e9jouis de parler",
        "start": 134.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie d'environnement de social je",
        "start": 135.97,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ne sais pas nous verrons comment se",
        "start": 139.45,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9roule ce d\u00e9bat une heure de d\u00e9bat sur",
        "start": 141.61,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "rmc et bfm tv jusqu'\u00e0 9h30 ultime d\u00e9bat",
        "start": 144.37,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "de la primaire \u00e9cologiste avant le vote",
        "start": 148.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des militants des sympathisants des",
        "start": 151.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rents ne s'est pas trop d'ailleurs",
        "start": 153.1,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "qu'ils votent",
        "start": 154.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "122 mille inscrits lors du premier tour",
        "start": 155.61,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "nous verrons combien de votants pour ce",
        "start": 158.26,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "second tour trois jours de vote \u00e0 partir",
        "start": 160.81,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "de demain jusqu'\u00e0 mardi alors que les",
        "start": 163.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "choses soient claires je serai un",
        "start": 167.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "arbitre ferme et impartiale et nous",
        "start": 168.43,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "serons concr\u00e8tes ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 petit",
        "start": 170.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tirage au sort tout \u00e0 l'heure et c'est",
        "start": 172.989,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "yannick jadot qui prendra la parole en",
        "start": 175.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "premier",
        "start": 176.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau pourra assurer la",
        "start": 177.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "conclusion vous \u00eates d'o\u00f9 les deux de",
        "start": 180.07,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "gauche vous assumez ce positionnement",
        "start": 183.01,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "politique est ce que l'\u00e9cologie ne peut",
        "start": 185.56,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "\u00eatre que de gauche yannick jadot vous",
        "start": 189.34,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "les valeurs qui font de l'\u00e9cologie sont",
        "start": 192.15,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "des valeurs de justice sociale sont des",
        "start": 195.459,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "valeurs de conqu\u00eates d\u00e9mocratiques de",
        "start": 198.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "droits humains et en cela l'\u00e9cologie",
        "start": 200.59,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment s'inscrit dans l'histoire de",
        "start": 203.59,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la gauche mais l'\u00e9cologie c'est plus que",
        "start": 206.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la gauche moi d'ailleurs je veux pas",
        "start": 208.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "trancher de ce que \u00e7a fait deux si\u00e8cles",
        "start": 210.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que il ya des d\u00e9bats sur ce qu'est la",
        "start": 213.13,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "gauche oui c'est pas \u00e0 moi de le",
        "start": 214.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "trancher mais \u00e9cologie aujourd'hui elle",
        "start": 216.549,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "s'inscrit \u00e9videmment en rupture avec le",
        "start": 219.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisme",
        "start": 221.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un mod\u00e8le qui on le voit \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 222.16,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "mondiale et d'une pr\u00e9dation",
        "start": 224.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "extraordinairement dramatiques sur les",
        "start": 227.37,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "ressources on a eu tout cet \u00e9t\u00e9 tous les",
        "start": 229.84,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "chocs climatiques",
        "start": 232.72,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qui se sont succ\u00e9d\u00e9 quasiment jour apr\u00e8s",
        "start": 233.85,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "jour c'est l'affaissement l'effondrement",
        "start": 236.769,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "du vivant se sont toutes les maladies",
        "start": 239.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "chroniques li\u00e9es aux pollutions mais",
        "start": 241.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cette mondialisation lib\u00e9rale c'est",
        "start": 243.82,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "aussi aujourd'hui une explosion des",
        "start": 245.56,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s de la concentration des",
        "start": 247.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "richesses tymen \u00e0 tous les populismes",
        "start": 249.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc c'est la rupture et que lib\u00e9ralisme",
        "start": 252.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi l'\u00e9cologie mais c'\u00e9tait",
        "start": 253.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la rupture avec la croissance c'est la",
        "start": 255.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rupture avec le productivisme et le",
        "start": 257.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "consum\u00e9risme et \u00e7a la gauche est encore",
        "start": 260.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une partie de la gauche aujourd'hui n'a",
        "start": 263.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "toujours pas rompu avec cette id\u00e9e",
        "start": 264.74,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "confond plus de bien plus de",
        "start": 267.08,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "consommation qui m\u00e8ne \u00e0 plus de",
        "start": 270.889,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dation c'est potentiellement plus de",
        "start": 273.139,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "julien dray tout \u00e0 l'\u00e9vincer pas notre",
        "start": 275.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est pas notre vision d'alors si",
        "start": 277.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait votre vision les illusions rompt",
        "start": 279.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas avec le consum\u00e9risme mais si on",
        "start": 281.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rompt pas avec le productivisme la",
        "start": 283.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que nous vivrons et nos",
        "start": 285.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "enfants vivront un avenir extr\u00eamement",
        "start": 288.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "chaotique un avenir de bi\u00e8re sur les",
        "start": 290.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "litiges et de l'avenir de d\u00e9part je",
        "start": 293.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "reviendrai sur la productivit\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 294.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'heure parce que c'est aussi l\u00e0 des",
        "start": 296.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de fond quelle est votre",
        "start": 298.46,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "position",
        "start": 300.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lorsque vous entendez yannick jadot dire",
        "start": 301.729,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "ce qu'il dit est ce que d'abord vous",
        "start": 304.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00eates d'accord avec lui on dit que vous",
        "start": 305.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00eates une \u00e9cologiste radical alors",
        "start": 307.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "lorsque je pose la question est ce que",
        "start": 310.88,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie ne peut \u00eatre que de gauche",
        "start": 312.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que me r\u00e9pondez vous je vous r\u00e9ponds que",
        "start": 314.479,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "les personnes qui vivent le long des",
        "start": 316.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "axes routiers qui subissent la plus",
        "start": 317.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "grande pollution ce sont les personnes",
        "start": 320.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les plus pauvres je vous dis que dans",
        "start": 321.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les territoires o\u00f9 l'\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la pauvret\u00e9",
        "start": 323.3,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "est la plus grande c'est aussi les sont",
        "start": 325.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aussi les territoires comme par exemple",
        "start": 327.289,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "en guadeloupe et martinique o\u00f9 il ya les",
        "start": 329.06,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "pollutions les plus importantes jeu",
        "start": 330.74,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "oui ce sont les plus importantes je vous",
        "start": 340.49,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dis que lorsque on aug l'essence",
        "start": 342.68,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "augmente parce que il y avait je me",
        "start": 346.13,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "demande importante et bien ce sont les",
        "start": 348.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "personnes qui sont qui ont les plus",
        "start": 350.599,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "faibles revenus qui accuse le plus le",
        "start": 352.25,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "co\u00fbt de ces de cette augmentation donc",
        "start": 354.83,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "en fait pour moi elle la question ne se",
        "start": 357.139,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "pose m\u00eame pas en vrai s'il ya qu'",
        "start": 358.849,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l'\u00e9cologie doit \u00eatre associ\u00e9e",
        "start": 360.56,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "\u00e0 une redistribution et doit \u00eatre",
        "start": 364.4,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "associ\u00e9e \u00e0 une diminution des in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 366.259,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait sinon on laisse sur le",
        "start": 368.599,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "bord du chemin tout un tas de personnes",
        "start": 371.36,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "qui voient leurs conditions se d\u00e9gradent",
        "start": 373.699,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "et qui voient leur sant\u00e9 se d\u00e9grade et",
        "start": 376.099,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "qui peuvent avoir des cancers li\u00e9s \u00e0",
        "start": 377.93,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "cette pollution et qui n'arrive",
        "start": 379.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "simplement pas \u00e0 vivre simplement pas \u00e0",
        "start": 381.289,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "finir le mois et c'est \u00e7a en fait \u00eatre",
        "start": 383.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de gauche c'est profond\u00e9ment ne pas",
        "start": 386.27,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "oublier ces personnes jamais dans aucune",
        "start": 387.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des politiques publiques que nous devons",
        "start": 390.349,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "mener c'est pas la question des premiers",
        "start": 391.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de cord\u00e9e moi je crois pas au premier de",
        "start": 393.62,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cord\u00e9e moi je n'ai l'oeil que sur les",
        "start": 394.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dernier de cord\u00e9e parce que c'est eux",
        "start": 396.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui peuvent l\u00e2cher la corde est tomb\u00e9 et",
        "start": 398.06,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "que la transformation \u00e9cologique doit",
        "start": 401.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger ces personnes nous allons",
        "start": 403.789,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "entrer dans le concret vous savez",
        "start": 405.56,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "combien j'aime le concret je lisais",
        "start": 406.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment une interview donne \u00e0 l'ena",
        "start": 408.32,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "barbeuk que vous connaissez tous les",
        "start": 410.81,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "deux qui est la candidate en allemagne",
        "start": 412.909,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "qui aimerait bien \u00eatre chanceli\u00e8re \u00e7a va",
        "start": 415.909,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "\u00eatre un peu difficile selon les derniers",
        "start": 418.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sondages mais tout de m\u00eame elle a r\u00e9uni",
        "start": 419.9,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "entre 15 et 20% aujourd'hui des",
        "start": 421.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "intentions de vote candidate des verts \u00e0",
        "start": 423.469,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "la succession d'angela merkel en",
        "start": 426.02,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "allemagne elle veut augmenter le prix de",
        "start": 427.55,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "l'essence de 16 centimes par litre vous",
        "start": 430.069,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "aussi sandrine rousseau vous aussi vous",
        "start": 433.219,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voulez augmenter le prix de l'essence",
        "start": 435.62,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "oui combien combien alors je veux place",
        "start": 436.729,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais qui vous \u00e9coutent combien",
        "start": 441.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors c'est entre six et dix centimes le",
        "start": 442.37,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "litre sur une ann\u00e9e oui entre cellules",
        "start": 444.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce qui s'entend dans les cinq ann\u00e9es du",
        "start": 447.74,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "monde oui",
        "start": 449.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "facile entendre non mais je sais que ce",
        "start": 450.55,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "n'est pas facile \u00e0 entendre et je",
        "start": 452.93,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "voudrais dire aux fran\u00e7ais et fran\u00e7aises",
        "start": 453.889,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "qui m'\u00e9coutent et qui entendent \u00e7a et",
        "start": 455.15,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "qui s'inqui\u00e8te de cette mesure je le",
        "start": 457.19,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "redis c'est pr\u00e9cis\u00e9ment la raison pour",
        "start": 459.349,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "laquelle on met en place je mets en",
        "start": 460.669,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "place un revenu d'existence c'est",
        "start": 463.219,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment la raison pour laquelle il",
        "start": 464.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous faut aussi avoir une politique de",
        "start": 466.49,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "des mobilit\u00e9s de changement de voiture",
        "start": 468.5,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "et que pour tout \u00e7a je m'engage \u00e0 vous",
        "start": 470.839,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "accompagner mais oui il faut que",
        "start": 473.689,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'essence augmente pourquoi parce que",
        "start": 475.61,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "c'est ce qui pollue c'est ce qui nous",
        "start": 477.709,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "met en danger et quand je dis que \u00e7a",
        "start": 479.569,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous met en danger c'est pas un petit",
        "start": 481.519,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "danger c'est un danger sur l'humanit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 483.409,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fait courir un danger sur l'humanit\u00e9 sur",
        "start": 485.659,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la saucisse \u00e0 10 centimes le litre vous",
        "start": 487.849,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aussi yannick jadot moi je suis",
        "start": 490.009,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 ce qu'on appelle la tpp",
        "start": 492.319,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "flottant vous savez petits d\u00e9s qu'on",
        "start": 494.269,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fait est un module on module les taxes",
        "start": 496.129,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en fonction du prix des carburants sur",
        "start": 498.679,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "les march\u00e9s on a de toute fa\u00e7on une",
        "start": 501.229,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e9volution qui va conduire \u00e0",
        "start": 505.279,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'augmentation du prix des carburants",
        "start": 507.769,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "simplement du fait des march\u00e9s du fait",
        "start": 508.759,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "du co\u00fbt pour aller chercher le p\u00e9trole",
        "start": 512.779,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "et tous sains et donc il faut que cette",
        "start": 515.419,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "augmentation",
        "start": 518.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "elle se fasse pas de mani\u00e8re violente",
        "start": 519.079,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce que saint \u00e2pre et irr\u00e9aliste ce",
        "start": 521.36,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "qui est tr\u00e8s lourd sur le pouvoir",
        "start": 523.849,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "d'achat c'est irr\u00e9aliste ce que dit sont",
        "start": 525.199,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "moindres oslo dit ce que j'en dis non",
        "start": 527.75,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "mais selon des mois elle ne s'est",
        "start": 529.85,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "irr\u00e9aliste moi je suis ce que dates",
        "start": 531.079,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "possibles mal non mais c'est la liste",
        "start": 532.759,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "dans la mesure o\u00f9 on peut le faire oui",
        "start": 536.319,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "moi je suis pas favorable \u00e0 des notre",
        "start": 538.699,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9e au pouvoir d'augmenter le prix",
        "start": 541.85,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des carburants l\u00e0 moi ce que je veux",
        "start": 544.879,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faire c'est d'abord donner la",
        "start": 546.92,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 aux automobilistes de",
        "start": 549.319,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "trouver des moyens de transport",
        "start": 551.689,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "alternatifs que je pr\u00e9f\u00e8re par exemple",
        "start": 553.879,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "me battre sur le forfait obligatoire",
        "start": 556.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 durable c'est que les",
        "start": 559.939,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e0 hauteur de 800 euros par",
        "start": 561.23,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "an aux finances le fait que les",
        "start": 563.87,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "personnes se rendent \u00e0 leur travail avec",
        "start": 567.259,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'autres moyens que leur voiture",
        "start": 569.99,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "individuelle par exemple le covoiturage",
        "start": 571.639,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "par exemple les nonces port\u00e9 par dix en",
        "start": 574.819,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'infini on n'a qu'\u00e0 initier",
        "start": 576.92,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "investissement majeur \u00e0 faire sur la",
        "start": 578.629,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouverture des ti gars le renforcement",
        "start": 581.389,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des trains du quotidien on a un effort",
        "start": 584.3,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "majeur affaire a anticip\u00e9 notre",
        "start": 586.819,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "changement de relations travailler des",
        "start": 591.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gens qui veulent t\u00e9l\u00e9travail et un jour",
        "start": 592.879,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "ou deux et donc au fond plut\u00f4t que",
        "start": 595.16,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 597.11,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "faire une mesure qui va impacter celles",
        "start": 598.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et ceux qui peuvent pas se payer un",
        "start": 602.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "logement ou une maison centre ville qui",
        "start": 603.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "doit faire vingt trente quarante",
        "start": 605.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres pour aller bosser ou pour",
        "start": 606.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aller chercher un boulot je pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 609.0,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "offrir des alternatives",
        "start": 610.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais encore une fois oui \u00e0 un moment",
        "start": 612.15,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 l'\u00e9nergie \u00e7a co\u00fbte cher sa peau",
        "start": 615.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lui il va falloir lutter sacr\u00e9 week",
        "start": 617.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e2che pollutions marines o\u00f9 vous allez",
        "start": 619.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre et vous allez d\u00e9velopper vos",
        "start": 621.48,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "propositions je me sens vous avez envie",
        "start": 622.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'en parler la gratuit\u00e9 des transports",
        "start": 624.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "notamment c'est l'une de vos",
        "start": 625.62,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "propositions mais je vous pose",
        "start": 627.09,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "simplement la question moi je me mets \u00e0",
        "start": 628.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la place de celle de celui ou celle qui",
        "start": 629.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous \u00e9coutent qui nous regardent et qui",
        "start": 632.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "habite une petite ville o\u00f9 un gros",
        "start": 633.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "village et qui est oblig\u00e9 de prendre sa",
        "start": 636.6,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "voiture tous les jours pour aller",
        "start": 638.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "travailler \u00e7a lui co\u00fbte quoi aujourd'hui",
        "start": 639.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est le coup de sang 200 euros de plus",
        "start": 641.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "par mois alors comment fait-il en",
        "start": 642.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "augmente si vous augmentez le prix de",
        "start": 644.79,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'essence comment fait-il \u00e7a fait pas",
        "start": 646.38,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "100 \u00e0 200 euros par mois sur les banques",
        "start": 648.15,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "par litre \u00e7a fait mais 036 euros par",
        "start": 650.24,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "plein mais et ont fait s'il me fait 4",
        "start": 653.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "plein dans la dans le mois sauf que mais",
        "start": 656.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ceci dit c'est beaucoup ceci dit c'est",
        "start": 658.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "beaucoup je ne vais pas discuter l\u00e0",
        "start": 660.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dessus parce que je sais que pour",
        "start": 661.83,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "beaucoup personne c'est \u00e9norme et j'ai",
        "start": 662.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus j'ai pas de doux les femmes",
        "start": 664.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "membres ce sur quoi je m'engage c'est",
        "start": 666.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 la fin de mon mandat les personnes",
        "start": 668.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dont vous parlez oui d\u00e9pensent moins en",
        "start": 671.31,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "essence qu au d\u00e9but de mon mandat et",
        "start": 673.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 l'augmentation de l'essence et",
        "start": 676.23,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pour cela il nous faut renouveler la",
        "start": 678.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "flotte de v\u00e9hicules",
        "start": 681.3,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "il faut faire des v\u00e9hicules qu'ils",
        "start": 682.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "soient l\u00e9gers il faut d\u00e9velopper toutes",
        "start": 683.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les alternatives possibles il faut",
        "start": 685.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper des transports en commun sur",
        "start": 687.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'ensemble des territoires et quand on",
        "start": 689.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "est dans un petit village \u00e9videmment on",
        "start": 691.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aura pass\u00e9 transports en commun mais on",
        "start": 692.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "peut d\u00e9j\u00e0 oui mais on peut aussi acheter",
        "start": 694.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une flotte de v\u00e9hicules par les pouvoirs",
        "start": 697.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "publics par la commune et par l'\u00e9tat qui",
        "start": 699.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "soit \u00e0 disposition des personnes et par",
        "start": 701.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ailleurs je ferai une politique de dead",
        "start": 703.35,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pour le renouvellement des v\u00e9hicules ce",
        "start": 706.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que je veux dire par l\u00e0 c'est que y'a",
        "start": 708.48,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vraiment chez ces personnes l\u00e0 qui ont",
        "start": 710.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "absolument besoin de leur voiture aucune",
        "start": 713.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tude \u00e0 avoir sur le fait que",
        "start": 716.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pourront continuer \u00e0 se d\u00e9placer ainsi",
        "start": 717.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je pense notamment aux personnes en",
        "start": 719.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "situation de handicap qui ont les plus",
        "start": 721.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "grandes difficult\u00e9s \u00e0 pouvoir prendre",
        "start": 722.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'autres transport que la voiture jeudi",
        "start": 725.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ne vous inqui\u00e9tez pas mais par contre en",
        "start": 728.13,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "fait c'est une esp\u00e8ce de traces dire que",
        "start": 730.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "oui l'essence augmente mais oui je",
        "start": 732.749,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m'engage \u00e0 mettre en place des",
        "start": 734.61,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "politiques publiques qui font que \u00e0 la",
        "start": 735.959,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fin de mon mandat est vraiment je m'y",
        "start": 737.429,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "engage vous d\u00e9penserez - en essence mais",
        "start": 739.079,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "par contre \u00e7a n\u00e9cessite d'adapter des",
        "start": 741.269,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "modes de vie et d'adapter des",
        "start": 742.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comportements et oui la voiture ne sera",
        "start": 744.149,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "pas un ne sera pas un objet de bien",
        "start": 746.22,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "social voil\u00e0 je remarque vaut diff\u00e9rence",
        "start": 748.79,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 un pragmatique et une \u00e9cologie plus",
        "start": 751.649,
        "duration": 8.151
    },
    {
        "text": "radicale \u00e7a je le constate",
        "start": 755.399,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "pas de gratuit\u00e9 dans les transports oui",
        "start": 762.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce que l'on paie non mais c'est",
        "start": 764.37,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "toujours c'est toujours gratuit",
        "start": 767.13,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "il ya ya pas de gratuit\u00e9 dans les",
        "start": 770.18,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "transports en commun oui c'est \u00e9norme et",
        "start": 772.8,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "est un investissement tr\u00e8s utile de la",
        "start": 775.56,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "gratte il n'y a pas de gratuit\u00e9 dans les",
        "start": 778.35,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "transports en commun oui c'est un enjeu",
        "start": 781.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de la collectivit\u00e9 c'est un",
        "start": 784.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "investissement tr\u00e8s utile de la",
        "start": 785.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 mais il n'y a pas de",
        "start": 787.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gratuit\u00e9 la question c'est l'acc\u00e8s",
        "start": 788.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "gratuit ou pas aux transports en commun",
        "start": 790.71,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moi je suis \u00e9videmment tr\u00e8s favorable \u00e0",
        "start": 793.11,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ce que les jeunes que les familles qui",
        "start": 796.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sont en difficult\u00e9 est un acc\u00e8s gratuit",
        "start": 799.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aux transports en commun c'est ce que",
        "start": 801.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont en train de d\u00e9pouiller nos m\u00e8res",
        "start": 802.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui sont non pas tu n'as pas partout",
        "start": 804.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est ce que sont en train de d\u00e9velopper",
        "start": 806.94,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nos m\u00e8res moi j'ai je travaille beaucoup",
        "start": 808.56,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avec damien car\u00eame vous savez landina",
        "start": 812.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "maire de grande synthe aujourd'hui",
        "start": 814.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en il a mis en place sur",
        "start": 815.88,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'agglo de dunkerque la gratuit\u00e9 des",
        "start": 819.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "transports en commun \u00e7a fait sans dire",
        "start": 822.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "par qui il a \u00e9t\u00e9 battu mais bon non il",
        "start": 823.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 battu et leader du lkp a \u00e9t\u00e9",
        "start": 826.44,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "votre nom il \u00e9tait",
        "start": 828.75,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "non cumul des mandats non cumul des",
        "start": 832.49,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "mandats \u00e9videmment bon il n'\u00e9tait plus",
        "start": 835.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mr mais il avait en place la gratuit\u00e9",
        "start": 837.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "transport pour briser int\u00e9ressant parce",
        "start": 839.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu en fait y compris grande synthe",
        "start": 841.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une ville avec un taux de",
        "start": 843.27,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 tr\u00e8s important beaucoup de",
        "start": 846.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes sociaux et en mettant en place",
        "start": 848.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la gratuit\u00e9 tension mais pas simplement",
        "start": 850.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la gratuit\u00e9 transport une offre de",
        "start": 852.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "transport de qualit\u00e9 qui soit cadence et",
        "start": 854.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qu'ils soient confortables qu'est ce que",
        "start": 857.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a a donn\u00e9 \u00e7a donnait une augmentation",
        "start": 859.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de la fr\u00e9quentation des transports tr\u00e8s",
        "start": 861.72,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bien \u00e7a a permis \u00e0 des familles de ne",
        "start": 863.85,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pas avoir deux voitures mais une seule",
        "start": 866.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "voiture et \u00e7a a permis pour beaucoup de",
        "start": 869.34,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "gens qui du fait de leurs difficult\u00e9s",
        "start": 872.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sociales ne sortait plus souvent de",
        "start": 873.29,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "grandes simple bain de deux nouveaux",
        "start": 876.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'avoir acc\u00e8s \u00e0 une mobilit\u00e9 qui est",
        "start": 878.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aussi une ouverture sur la soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 880.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est aussi une ouverture sur d'autres",
        "start": 882.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers d'autres offres d'emploi la",
        "start": 884.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "culture le sport et la gratuit\u00e9 elle",
        "start": 886.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fait sens mais je pense qu'on doit avoir",
        "start": 889.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat sur la gratuit\u00e9 en fait de quoi",
        "start": 890.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on a besoin absolument gratuitement dans",
        "start": 892.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 pour \u00eatre inclus est incluse",
        "start": 895.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans cette soci\u00e9t\u00e9 est ce que je porte",
        "start": 897.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est que les transports l'acc\u00e8s \u00e0 des",
        "start": 898.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "transports en commun puisse \u00eatre gratuit",
        "start": 900.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans son usage \u00e9videmment qu'il faut",
        "start": 903.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "payer des transports en commun mais \u00e7a",
        "start": 905.16,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "on peut discuter de comment on le fait",
        "start": 906.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais surtout c'est gratuit dans son",
        "start": 907.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "usage mais ce que je pr\u00f4ne aussi c'est",
        "start": 909.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que par exemple les premiers litres",
        "start": 911.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'eau soit gratuit les premiers",
        "start": 913.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "kilowattheures soit gratuit si apr\u00e8s le",
        "start": 915.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "week-end vous d\u00e9cid\u00e9 de laver votre",
        "start": 917.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voiture avec de l'eau potable mais que",
        "start": 919.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous payez plus cher cette eau c'est",
        "start": 921.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "normal parce qu'en fait vous utilisez un",
        "start": 924.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bien commun une ressource rare une",
        "start": 925.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ressource importante et vous l'utilisez",
        "start": 928.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour un usage qui est une forme de",
        "start": 930.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gaspillage donc ce que je voudrais c'est",
        "start": 931.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que il y est aussi une forme de",
        "start": 934.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tarification progressive sur les",
        "start": 935.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ressources ce qui permet de compenser",
        "start": 937.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des hausses par exemple sur l'essence et",
        "start": 940.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est tr\u00e8s important parce que si on",
        "start": 942.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est sur un panier de biens",
        "start": 944.76,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "indispensables",
        "start": 946.29,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "on est sur un panier de biens et de",
        "start": 947.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "services indispensables dont chacun a",
        "start": 948.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "une part \u00e0 \u00e9galit\u00e9 et gratuitement bien",
        "start": 951.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'on va terminer sur le jure",
        "start": 954.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je suis l\u00e0 dessus c'est pas simplement",
        "start": 956.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "entre ge et l'encr\u00e9 ou l'entr\u00e9e c'est le",
        "start": 958.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat oui mais vous avez",
        "start": 960.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "raison je vais et revenez alors on",
        "start": 961.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "n'avait vu venir il ya un \u00e9norme",
        "start": 963.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de pouvoir d'achat mais oui",
        "start": 965.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour beaucoup trop sujet majeur on est \u00e0",
        "start": 967.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "+ 10 % dont une part de la population",
        "start": 969.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qui est en situation de pauvret\u00e9 c'est",
        "start": 972.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "inacceptable dans une soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 975.51,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "collectivement est aussi riche avec",
        "start": 977.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens qui ont beaucoup",
        "start": 980.33,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "beaucoup d'argent et la proche que je",
        "start": 982.08,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppe il ya beaucoup de d\u00e9penses",
        "start": 985.44,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "contraintes les transports on a le gaz",
        "start": 988.65,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie l'\u00e9nergie aujourd'hui ans",
        "start": 991.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "large le num\u00e9rique le num\u00e9rique le",
        "start": 993.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique parce que c'est un enjeu est",
        "start": 995.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le projet que je porte le projet que je",
        "start": 997.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "porte \u00e0 partir du moment o\u00f9 vous",
        "start": 1000.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "investissez dans la r\u00e9novation thermique",
        "start": 1002.75,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "des b\u00e2timents et \u00e7a sera \u00e0 z\u00e9ro frais",
        "start": 1004.67,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pour les deux millions de familles les",
        "start": 1008.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plus pauvres qui souffrent de pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 1010.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique et qui vivent dans des",
        "start": 1011.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "passoires \u00e9nerg\u00e9tiques savez ces maisons",
        "start": 1013.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et qui vient chez froids d'hiver il fait",
        "start": 1015.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chaud l'\u00e9t\u00e9 les enfants sont malades",
        "start": 1018.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est insalubre c'est inacceptable et",
        "start": 1020.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bien quand on investit sur la r\u00e9novation",
        "start": 1022.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "thermique des logements quand on",
        "start": 1024.5,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "investit sur la construction de",
        "start": 1026.24,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "logements sociaux qui est une",
        "start": 1028.21,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "catastrophe sous ce gouvernement quand",
        "start": 1029.41,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "on met en place",
        "start": 1031.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s gratuit aux transports quand je",
        "start": 1032.67,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "propose de baisser la tva sur ce qui est",
        "start": 1036.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9parable recyclables r\u00e9utilisables sur",
        "start": 1038.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce qu'est biologie sur ce qui nous fait",
        "start": 1040.48,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "du bien et bien",
        "start": 1042.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'addition de ces \u00e9conomies d'\u00e9nergie",
        "start": 1043.83,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "c'est ce que j'appelle le treizi\u00e8me mois",
        "start": 1046.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9colo du pouvoir de lui c\u00e9der que vous",
        "start": 1048.58,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avez l'\u00e9quivalent d'\u00e9conomies qui vous",
        "start": 1050.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "donne un treizi\u00e8me mois \u00e0 la fin de",
        "start": 1053.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e pour permettre d'acc\u00e9der de",
        "start": 1054.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mieux vivre et potentiellement d'acc\u00e9der",
        "start": 1057.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 la culture aux sports de pouvoir",
        "start": 1059.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "partir en vacances c'est \u00e7a le probl\u00e8me",
        "start": 1061.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me alors l'\u00e9nergie full \u00e0",
        "start": 1063.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "produire et comment produire",
        "start": 1065.77,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1067.69,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "et bien aujourd'hui en france en",
        "start": 1068.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "produits majoritairement l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1069.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avec du nucl\u00e9aire et sandrine rousseau",
        "start": 1072.73,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "vous voulez sortir du nucl\u00e9aire en 2050",
        "start": 1075.01,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 plus de nucl\u00e9aire en france",
        "start": 1079.24,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "alors comment allez vous faire",
        "start": 1082.35,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "moi j'aimerais savoir parce que parce",
        "start": 1084.69,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "que quand m\u00eame c'est une \u00e9nergie qui est",
        "start": 1087.73,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "disponible \u00e0 la demande le nucl\u00e9aire",
        "start": 1089.98,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "il ya plusieurs",
        "start": 1093.57,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "il ya des \u00e9tudes l'ademe rti n\u00e9gawatt",
        "start": 1096.24,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "tout disent qu'on peut sortir du",
        "start": 1100.45,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire en 2050 et avoir un mix",
        "start": 1102.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique compl\u00e8tement renouvelables",
        "start": 1105.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ce que vous ne dites pas et alors que",
        "start": 1106.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous venez parler de pouvoir d'achat",
        "start": 1110.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est que le nucl\u00e9aire augmente les prix",
        "start": 1111.31,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "le prix du nucl\u00e9aire a augment\u00e9 de 26%",
        "start": 1114.46,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "sur les dix derni\u00e8res ann\u00e9es et \u00e7a va",
        "start": 1118.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "encore augmenter pourquoi parce chaud",
        "start": 1120.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sion construisent de nouvelles centrales",
        "start": 1123.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pourquoi m\u00eame si on construire des",
        "start": 1124.84,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "nouvelles centrales",
        "start": 1127.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que est on est on est \u00e0 la crois\u00e9e des",
        "start": 1128.1,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "chemins soit nous voulons gel\u00e9 centrales",
        "start": 1131.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "actuellement et \u00e7a s'appelle le grand",
        "start": 1132.73,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "car\u00e9nage et le co\u00fbt estim\u00e9 de ce grand",
        "start": 1134.68,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "car\u00e9nage c'est 100 milliards d'euros 100",
        "start": 1137.68,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "milliards d'euros \u00e7a veut donc dire que",
        "start": 1140.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est 100 milliards d'euros se",
        "start": 1142.9,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9percuteront sur le prix d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1144.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "soit on construit des ep r ce qui est",
        "start": 1146.19,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les cartons du",
        "start": 1149.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gouvernement de plus vers le on a un",
        "start": 1151.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "seul p r en france aujourd'hui qui est",
        "start": 1154.0,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "flamanville au d\u00e9part il devait co\u00fbter",
        "start": 1156.01,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "3,3 milliards d'euros l\u00e0 le co\u00fbt estim\u00e9",
        "start": 1158.22,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "est \u00e0 10,9 milliards d'euros donc",
        "start": 1161.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "multipli\u00e9 par 6 je vous laisse faire les",
        "start": 1164.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "calculs les autres j'\u00e9tais petit \u00e7a veut",
        "start": 1166.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dire que vous qui parlez de pouvoir",
        "start": 1168.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'achat le nucl\u00e9aire augmente la",
        "start": 1170.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "contrainte sur le pouvoir d'achat",
        "start": 1172.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "diminue le la capacit\u00e9 des usa",
        "start": 1173.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gravelines et de l'\u00e9lectricien en dhr",
        "start": 1176.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "une option si on s'int\u00e9resse au pouvoir",
        "start": 1178.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'achat le seul truc qu'il y a \u00e0 faire",
        "start": 1180.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est de ne surtout pas continuer le",
        "start": 1182.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire est ce que le nucl\u00e9aire est",
        "start": 1183.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une \u00e9nergie \u00e9cologique je pose",
        "start": 1185.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "franchement la question pas sur les",
        "start": 1188.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9chets non pas sur l'origine le sh\u00e9rif",
        "start": 1190.21,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "effecter le giec tous les deux oui et la",
        "start": 1193.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 du cmj le giec la moiti\u00e9 le",
        "start": 1195.55,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naire et mes 12 grammes de co2 vous",
        "start": 1197.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "connaissez ces chiffres par",
        "start": 1201.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "kilowattheure le solaire 41 grammes de",
        "start": 1202.24,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "co2 par kilowattheure l'hydraulique 24 g",
        "start": 1205.93,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olien 11 g oui mais l'\u00e9olien est",
        "start": 1209.68,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "contest\u00e9e vous savez tous la moiti\u00e9 des",
        "start": 1212.08,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sc\u00e9narios du giec porte sur une",
        "start": 1215.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "diminution du nucl\u00e9aire",
        "start": 1216.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 et les seuls sc\u00e9narios du giec",
        "start": 1218.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qui continue le nucl\u00e9aire tel qu'il est",
        "start": 1220.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "actuellement ce sont les sc\u00e9narios qui",
        "start": 1223.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nous emm\u00e8ne \u00e0 la catastrophe donc le",
        "start": 1225.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "giec nous emm\u00e8nera qu'avast en ondes en",
        "start": 1227.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "se conclut gilles giec c'est que si on",
        "start": 1229.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "continue le nucl\u00e9aire en fait on ne peut",
        "start": 1231.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas mener de front une politique de",
        "start": 1233.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 1236.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et on ne peut pas mener de front une",
        "start": 1237.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "politique de sobri\u00e9t\u00e9 et d'efficacit\u00e9",
        "start": 1239.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique or aujourd'hui la priorit\u00e9",
        "start": 1241.54,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "elle et sur l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et",
        "start": 1244.15,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "la sobri\u00e9t\u00e9 aubry",
        "start": 1246.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9e \u00e7a veut dire qu'on ne peut",
        "start": 1248.43,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "pas consommer d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1250.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quand on en a envie \u00e7a veut dire que je",
        "start": 1252.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peux pas lui m\u00eame assez s\u00e9rieux bien s\u00fbr",
        "start": 1253.75,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que non la sobri\u00e9t\u00e9 c'est que entre deux",
        "start": 1256.06,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "entre deux appareils qui consomment de",
        "start": 1258.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re diff\u00e9rente vous prenez le plus",
        "start": 1261.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faible la sobri\u00e9t\u00e9 c'est que dans votre",
        "start": 1263.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans votre appartement ou dans votre",
        "start": 1264.76,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "maison il ya eu une r\u00e9novation",
        "start": 1266.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique du b\u00e2timent qui fait que",
        "start": 1268.08,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9pensez mais avec une \u00e9nergie",
        "start": 1270.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "intermittente mais il accumulait",
        "start": 1271.39,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie renouvelable toutes les",
        "start": 1274.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables ne sont pas",
        "start": 1276.76,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "intermittente ya et la biomasse ya la",
        "start": 1277.93,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "g\u00e9othermie qui ne sont pas du tout",
        "start": 1279.55,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "intermittente et par ailleurs",
        "start": 1280.87,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a des techniques et des",
        "start": 1282.22,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "technologies qui nous permettent je vous",
        "start": 1283.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ai fait un termin\u00e9 ses questions non pas",
        "start": 1285.07,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "du tout en g\u00e9n\u00e9ral je vous ai je voulais",
        "start": 1287.56,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "mais je suis bien oui vous savez chaleur",
        "start": 1290.13,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sur ces questions-l\u00e0 fait 30 ans que",
        "start": 1292.22,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "dans notre pays on n'a rien pu d\u00e9battre",
        "start": 1294.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire oui parce que on a eu une",
        "start": 1297.539,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "communication d'\u00e9tat une communication",
        "start": 1300.0,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "d'edf qui a tu\u00e9 le d\u00e9bat sur",
        "start": 1303.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 1 vous avez raison le",
        "start": 1305.519,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire \u00e7a n'est que l'\u00e9lectricit\u00e9 oui",
        "start": 1308.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est donc c'est 20 % de notre \u00e9nergie",
        "start": 1310.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire et tout le d\u00e9bat dans notre",
        "start": 1312.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pays il est autour du nucl\u00e9aire alors",
        "start": 1314.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que finalement c'est une part marginale",
        "start": 1316.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de nos besoins en \u00e9nergie nucl\u00e9aire et",
        "start": 1318.12,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat tenait fran\u00e7ais en mai vous",
        "start": 1320.88,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "parlez du giec en vous parlez du giec",
        "start": 1323.549,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "vous parler de la situation mondiale",
        "start": 1325.289,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "il faut on en est \u00e0 andr\u00e9sy m'en",
        "start": 1327.08,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "attendais tarder on en est \u00e0 17 ans pour",
        "start": 1329.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "construire un ep 1 mais c'est dans les",
        "start": 1331.919,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cinq ans qu'il faut agir sur la baisse",
        "start": 1333.84,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 1336.389,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais surtout \u00e0 la fois le nucl\u00e9aire est",
        "start": 1337.529,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "dangereux il ya une fukushima \u00e7a on va",
        "start": 1340.559,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "pas oublier que un r\u00e9acteur nucl\u00e9aire \u00e7a",
        "start": 1343.2,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "peut p\u00e9ter on a quand m\u00eame r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 1346.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des incidents dans nos centrales",
        "start": 1348.149,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires qui sont tr\u00e8s inqui\u00e9tants que",
        "start": 1350.07,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "les autorit\u00e9s de s\u00fbret\u00e9 ni terre le",
        "start": 1352.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "rappelle sandrine l'a dit les d\u00e9chets",
        "start": 1354.179,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s 50 ans de nucl\u00e9aire on sait",
        "start": 1356.82,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "toujours pas quoi en faire on sait \u00e0",
        "start": 1359.07,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "peine d\u00e9manteler une centrale nucl\u00e9aire",
        "start": 1360.809,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "mais surtout aujourd'hui quand vous avez",
        "start": 1363.059,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "des \u00e9nergies renouvelables qui sont deux",
        "start": 1366.6,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "fois moins cher que le nucl\u00e9aire deux",
        "start": 1369.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fois moins cher que le nucl\u00e9aire que le",
        "start": 1371.309,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire cr\u00e9\u00e9e que le que les \u00e9nergies",
        "start": 1373.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "renouvelables cr\u00e9ent trois fois plus",
        "start": 1375.659,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "d'emplois que le nucl\u00e9aire calais",
        "start": 1377.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'elle est juste un chiffre un chiffre",
        "start": 1378.87,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "au niveau mondial et c'est encore plus",
        "start": 1381.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fort et haut niveau alors \u00e0 les h\u00e9r\u00e9sies",
        "start": 1384.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "parce que % mon 80% wade des nouvelles",
        "start": 1385.5,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s de production \u00e9lectrique qui",
        "start": 1389.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont install\u00e9s oui ce sont les \u00e9nergies",
        "start": 1391.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "renouvelables alors est-ce que la france",
        "start": 1393.09,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "se met avec la chine et la russie qui",
        "start": 1394.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sont quand m\u00eame pas des grandes",
        "start": 1397.799,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocraties la chine l'inde et la russie",
        "start": 1398.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis la grande bretagne a vous",
        "start": 1400.799,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "n'avez pas une conjonction de r\u00e9acteurs",
        "start": 1404.25,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires aux \u00e9tats unis il ferme les",
        "start": 1406.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "projets oui la qualit\u00e9 est ce que \u00e7a a",
        "start": 1408.179,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 la voir dans une centrale",
        "start": 1410.13,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire aux \u00e9tats unis jugeant les gaz",
        "start": 1411.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de schiste des gaz de schiste",
        "start": 1413.399,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "mais oui et le russel c'est faux jean",
        "start": 1416.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "jacques bourdin certain jean-jacques",
        "start": 1418.56,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "bouroullec je donne l'\u00e9tat jean jacques",
        "start": 1419.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bourdin dans le n\u00e9goce de produits mais",
        "start": 1421.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous savez jean jacques bourdin whissell",
        "start": 1423.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "e p1 qui fonctionne aujourd'hui dans le",
        "start": 1425.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "monde il fonctionne \u00e0 taishan en chine",
        "start": 1427.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de le fermer parce",
        "start": 1430.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que ce r\u00e9acteur nucl\u00e9aire fonctionnement",
        "start": 1432.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors est ce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 on",
        "start": 1434.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e des entreprises sur nos territoires",
        "start": 1436.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tous les services li\u00e9s aux \u00e9nergies",
        "start": 1437.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "renouvelables et que on \u00e9conomise",
        "start": 1439.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie et qu'on est dans le train de",
        "start": 1441.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'innovation bd d'aider des entreprises",
        "start": 1443.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de territoire o\u00f9 est-ce qu'on s'enferme",
        "start": 1446.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans le nu c'est attendrissant je vais",
        "start": 1448.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00eatre d'accord avec vous sur une chose \u00e7a",
        "start": 1450.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "me fait plaisir c'est que en effet on ne",
        "start": 1452.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peut pas arr\u00eater le nucl\u00e9aire en ne",
        "start": 1454.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "regardant pas la consommation",
        "start": 1455.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique que nous avons et en ne",
        "start": 1457.53,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "changeant rien \u00e0 notre commande",
        "start": 1458.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sommation \u00e9nerg\u00e9tique je suis d'accord",
        "start": 1460.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avec \u00e7a parce que si on le fait sans",
        "start": 1461.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "changer notre consommation \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1463.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors on d\u00e9couvrit d\u00e9g\u00e9n\u00e8re serrer la",
        "start": 1465.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ceinture si on ferme les centrales",
        "start": 1468.51,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires ou",
        "start": 1469.65,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "non se serrer la ceinture mais consomm\u00e9",
        "start": 1472.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'accord vous allez me dire qu'on soit",
        "start": 1475.41,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "avant d'allumer ma t\u00e9l\u00e9vision",
        "start": 1477.62,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "c'est cetc n'exige allant du tout plu au",
        "start": 1480.59,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "vide 100 milliards d'euros pour juste",
        "start": 1484.11,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "sauv\u00e9 nucl\u00e9aire changer la donne mais",
        "start": 1486.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est pas en d'une douche froide dans le",
        "start": 1487.88,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "noir une fois par semaine c'est pas \u00e7a",
        "start": 1490.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie nature l'\u00e9cologie c'est bon",
        "start": 1492.12,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "pour la sant\u00e9",
        "start": 1494.58,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "cette responsable oui c'est de choisir",
        "start": 1497.81,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "ce qui nous fait du bien oui et",
        "start": 1501.05,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce qui nous fait du bien",
        "start": 1503.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la fois lutter contre le",
        "start": 1505.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique et ses luttes et",
        "start": 1506.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re \u00e9nerg\u00e9tique contre la",
        "start": 1508.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique qui s'installe",
        "start": 1510.57,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "dans notre",
        "start": 1512.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "esprit il ya une question prix et je dis",
        "start": 1513.95,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "aux m\u00e9nages qui nous \u00e9coute que si vous",
        "start": 1516.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voulez pas que votre facture \u00e9lectrique",
        "start": 1517.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'envole vraiment des nucl\u00e9aire n\u00e9pal",
        "start": 1519.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'est pas la suite consommer moins et",
        "start": 1521.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "consommer moins bien alors je vais",
        "start": 1523.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "terminer avec le nucl\u00e9aire on va passer",
        "start": 1525.45,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 autre chose pouvoir d'achat parce que",
        "start": 1526.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "j'y tiens beaucoup mais il y a un aspect",
        "start": 1527.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire dont personne ne parle",
        "start": 1530.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jamais c'est le nucl\u00e9aire militaire la",
        "start": 1531.51,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1534.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "disposait fin 2017 je dis bien fin 2017",
        "start": 1535.16,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "sur les derniers chiffres que j'ai",
        "start": 1538.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 de 300 armes nucl\u00e9aires faut-il",
        "start": 1539.79,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les r\u00e9duire sandrine chaud oui il faut",
        "start": 1542.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "reprendre la d\u00e9sescalade nucl\u00e9aire on a",
        "start": 1544.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 sept ce d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire il",
        "start": 1546.96,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "faut le reprendre de mani\u00e8re unie",
        "start": 1550.32,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lorsqu'il faut abandonner la dissuasion",
        "start": 1551.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire oui la france doit le faire de",
        "start": 1553.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re unilat\u00e9rale pour engager un",
        "start": 1555.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dialogue avec les autres et il faut que",
        "start": 1558.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la france s'engage dans un processus",
        "start": 1560.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mondial de d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire oui",
        "start": 1562.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous savez qu'il ya un trait\u00e9",
        "start": 1564.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "international sur l'interdiction des",
        "start": 1566.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "armes nucl\u00e9aires oui et qui aujourd'hui",
        "start": 1569.1,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "n'est plus respect\u00e9e comment et bain par",
        "start": 1571.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "exemple quand on voit les sous-marins",
        "start": 1574.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les sous marins le quiller la crise et",
        "start": 1576.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sous marins avec l'australie ces sous",
        "start": 1579.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "marins ne sont pas des sous marins",
        "start": 1581.37,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires mais sont \u00e0 propulsion",
        "start": 1582.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire est en fait il y a toute une",
        "start": 1583.86,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "frange des armes qui relance le",
        "start": 1586.89,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire sans le dire et la d\u00e9sescalade",
        "start": 1590.46,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire est indispensable et en",
        "start": 1593.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'occurrence on a abandonn\u00e9 sa \u00e0 un",
        "start": 1596.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 le monde se tend et \u00e0 un",
        "start": 1598.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "moment on a une confrontation entre les",
        "start": 1600.69,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "camps",
        "start": 1603.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous croyez aujourd'hui le dissuasion",
        "start": 1605.6,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire est inutile",
        "start": 1607.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "franchement je pense que la dissuasion",
        "start": 1609.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire nous ne la grippe du monde est",
        "start": 1611.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "inutile nombre d'entre eux placent la",
        "start": 1613.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "france se place de l'avant dans le monde",
        "start": 1615.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la place de la france dans le monde et",
        "start": 1617.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'encourager nos partenaires \u00e0 diminuer",
        "start": 1619.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "leur dissuasion nucl\u00e9aire oui comme on",
        "start": 1621.72,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'a fait pendant la premi\u00e8re guerre",
        "start": 1623.52,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "froide exactement yannick jadot vous",
        "start": 1624.78,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avez beaucoup de d'anciens chefs d'\u00e9tat",
        "start": 1628.26,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et de gouvernement il ya encore quelques",
        "start": 1630.72,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es de jimmy carter ami cher requin",
        "start": 1634.14,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "qui disait combien au fond ce cas \u00e9tait",
        "start": 1637.44,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l' \u00e9quilibre de la terreur pendant la",
        "start": 1640.71,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "guerre froide la dissuasion nucl\u00e9aire",
        "start": 1643.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'est plus d'actualit\u00e9 parce qu'en fait",
        "start": 1644.51,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "le risque aujourd'hui il est d'abord que",
        "start": 1647.1,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "un \u00e9tat voyou ou un groupe terroriste",
        "start": 1649.77,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "s'empare de l'arm\u00e9 nucl\u00e9aire c'est \u00e7a le",
        "start": 1652.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "risque aujourd'hui en mati\u00e8re de",
        "start": 1655.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "prolif\u00e9ration pourquoi il ya une telle",
        "start": 1656.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tude autour de la prolif\u00e9ration",
        "start": 1658.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est que vous avez des mati\u00e8res",
        "start": 1660.75,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "fissiles de type uranium enrichi de type",
        "start": 1662.64,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "plutonium qui circulent dans le monde",
        "start": 1666.15,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui peuvent circuler dans le monde et",
        "start": 1669.3,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "devenir et enclencher un drame absolu",
        "start": 1671.25,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "est donc \u00e9videmment la france doit",
        "start": 1675.599,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "retrouver l'envi mais est ce de france",
        "start": 1678.899,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "doit abandonner la dissuasion nucl\u00e9aire",
        "start": 1682.349,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moi je ne pense pas que la france doive",
        "start": 1684.509,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "abandonner seule la dissuasion nucl\u00e9aire",
        "start": 1686.099,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en revanche je pense que la france doit",
        "start": 1688.049,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prendre un r\u00f4le de leadership au niveau",
        "start": 1690.149,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "notamment europ\u00e9ens avec la grande",
        "start": 1692.369,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bretagne il faut retrouver le lien avec",
        "start": 1694.889,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la grande bretagne qui est la deuxi\u00e8me",
        "start": 1696.899,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9dition du nom mais la grande bretagne a",
        "start": 1698.399,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit oui sa capacit\u00e9 nucl\u00e9aire \u00e0 la",
        "start": 1700.679,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit y compris \u00e0 une seule dimension",
        "start": 1702.929,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et donc il faut prendre des initiatives",
        "start": 1704.609,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "y compris pour faire revenir d'abord les",
        "start": 1706.799,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "russes et les am\u00e9ricains \u00e0 la table des",
        "start": 1709.71,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations parce que trump a d\u00e9nonc\u00e9",
        "start": 1711.299,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avec poutine \u00e0 sa tante d'accord",
        "start": 1713.909,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire qui devait r\u00e9duire le niveau",
        "start": 1715.409,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "des armes mais il faut engager ce",
        "start": 1717.45,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "processus de d\u00e9sarmement il faut",
        "start": 1721.139,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "supprimer la prolif\u00e9ration dans un",
        "start": 1723.419,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "moment qui est un moment d'angoiss\u00e9 et",
        "start": 1726.839,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'inqui\u00e9tude tr\u00e8s forte de nos",
        "start": 1729.059,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "concitoyens autour de l'instabilit\u00e9",
        "start": 1730.349,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "mondiale et c'est un processus social de",
        "start": 1732.96,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogue n'arr\u00eate la construction de",
        "start": 1735.69,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "sous marins nucl\u00e9aires il y en a un qui",
        "start": 1737.339,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "est en construction actuellement le sous",
        "start": 1738.899,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "marin nucl\u00e9aire d'attaqu\u00e9 et on",
        "start": 1740.369,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "abandonne vous non pour son dernier o\u00f9",
        "start": 1742.139,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce oui on abandonne l'addition on entame",
        "start": 1744.629,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "le processus d'abandon",
        "start": 1746.639,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "on va parler pouvoir d'achat je vais",
        "start": 1748.999,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "comme sandrine rousseau a du retard je",
        "start": 1751.799,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vais commencer avec vous vous proposez",
        "start": 1754.139,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pour remplacer le rsa un revenu",
        "start": 1755.669,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d'existence un revenu d'existence \u00e0 850",
        "start": 1758.19,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "euros pour qui et \u00e0 quel \u00e2ge des 18 ans",
        "start": 1761.729,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pour tout le monde d\u00e8s lors qu'on a un",
        "start": 1765.389,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "revenu en de\u00e7\u00e0 d'un point 5 fois le smic",
        "start": 1767.129,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'ailleurs si je gagne moins de 1,5 fois",
        "start": 1769.349,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "le smic je b\u00e9n\u00e9ficie de ce revenu mais",
        "start": 1772.889,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "si je gagne 1000 euros par exemple je",
        "start": 1775.649,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficie de survie tenus \u00e7\u00e0 fait 1850",
        "start": 1777.989,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "euros et le smic vous en faites quoi",
        "start": 1780.479,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est-ce que vous l'augmenter est ce que",
        "start": 1782.639,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous le passez \u00e0 1400 euros net comme le",
        "start": 1784.529,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "propose jean luc m\u00e9lenchon tiers par",
        "start": 1786.749,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "exemple le smic il va y avoir un effet",
        "start": 1788.969,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00e9canique en fait de l'augmentation du",
        "start": 1791.999,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "smic parce que justement avec un revenu",
        "start": 1793.679,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'existence \u00e0 850 euros il y aura une",
        "start": 1795.539,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pression un peu \u00e0 la hausse des bas",
        "start": 1797.369,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "salaires mais je fais voil\u00e0 je le dis en",
        "start": 1798.719,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "tant qu'\u00e9conomiste mais les mois je",
        "start": 1801.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "voudrais que le smic augmente de 10% sur",
        "start": 1804.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le mandat oui et \u00e7a fait 150 euros de",
        "start": 1806.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plus appel\u00e9 faudrait tous les salaires",
        "start": 1809.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui sont au dessus du smic augmente",
        "start": 1810.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aussi et ce sera m\u00e9canique je voudrais",
        "start": 1812.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "face et vous savez qu'en france on a une",
        "start": 1814.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "structure des salaires qui est tr\u00e8s",
        "start": 1816.81,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re o\u00f9 jaillir comme celui-ci",
        "start": 1817.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on a une concentration des salaires",
        "start": 1819.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "autour du smic et pourquoi parce que les",
        "start": 1820.92,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "politiques publiques successives",
        "start": 1823.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'emploi ont diminu\u00e9 les cotisations",
        "start": 1824.87,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "sociales sur les bas salaires ce qui",
        "start": 1827.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait qu en fait une esp\u00e8ce de trappe \u00e0",
        "start": 1829.29,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "bas salaires ou les entreprises",
        "start": 1830.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "utilisent ces baisses de cotisations",
        "start": 1833.0,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "pour ne pas augmenter les salaires des",
        "start": 1835.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s ce qui est tr\u00e8s diff\u00e9rent",
        "start": 1836.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'autres pays comme l'allemagne par",
        "start": 1838.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "exemple donc \u00e7a c'est une des politiques",
        "start": 1839.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 revoir pour que les salaires",
        "start": 1842.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "augmentent il faut arr\u00eater cette baisse",
        "start": 1843.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de cotisations uniquement sur les",
        "start": 1845.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "valeurs en hausse au 850 euros donc",
        "start": 1847.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est un co\u00fbt de 130 milliards d'euros",
        "start": 1849.6,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "il eu assez a \u00e9t\u00e9 chiffr\u00e9e 850 euros",
        "start": 1851.64,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "sans aucune contrepartie non on a une",
        "start": 1855.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "contrepartie non un revenu d\u00e8s que je",
        "start": 1858.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fus rien \u00e0 revenus je suis il est",
        "start": 1860.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "transmis aucune formation je touche puis",
        "start": 1862.98,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "105 1 0 oui je suis j'ai envie de rester",
        "start": 1865.56,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vivre chez mes parents je touche 850",
        "start": 1869.34,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "euros oui bien s\u00fbr mais bon ne rien",
        "start": 1871.32,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "faire mais la transformation et de",
        "start": 1874.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "solutions c'est un refus d'exercer en",
        "start": 1877.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "oui je la transformation \u00e9cologique",
        "start": 1879.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 ralentir notre rythme et donc",
        "start": 1880.74,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "oui il faut revaloriser les temps de mon",
        "start": 1884.22,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "travail oui il faut valoriser oui il",
        "start": 1886.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "faut valoriser des temps de non travail",
        "start": 1889.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "oui il faut le r\u00e9gime des 18 ans il faut",
        "start": 1891.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dire aux jeunes courageux hongrois reste",
        "start": 1894.84,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "chez son revenu d'existence et au fond",
        "start": 1896.85,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est quoi le probl\u00e8me en plus je vous",
        "start": 1900.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pose la question mais je ne juge pas je",
        "start": 1902.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous posais fond c'est quoi le probl\u00e8me",
        "start": 1903.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous dites aujourd'hui jeudi je dis oui",
        "start": 1905.25,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "je dis oui aujourd'hui on a d\u00e9velopp\u00e9",
        "start": 1907.95,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "des politiques d'emploi d\u00e9grad\u00e9e pour",
        "start": 1910.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "obliger les personnes \u00e0 sortir de chez",
        "start": 1913.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "elle on a d\u00e9velopp\u00e9 les emplois de basse",
        "start": 1915.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 ce sont des emplois qui ce qui",
        "start": 1918.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ont des horaires morcel\u00e9 ce sont des",
        "start": 1919.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "emplois qui sont difficiles ce sont des",
        "start": 1922.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "emplois qui casse les corps et on a fait",
        "start": 1924.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a en disant il n'est pas juste que vous",
        "start": 1926.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "restiez chez vous et pour quoi pourquoi",
        "start": 1928.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "au fond pourquoi on n'aurait pas le",
        "start": 1931.23,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "droit d'avoir des temps de non travail",
        "start": 1932.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans notre vie pourquoi on n'aurait pas",
        "start": 1933.929,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le droit d'avoir une exception dans ce",
        "start": 1935.94,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "cas cet avis est sans limite c'est sans",
        "start": 1937.409,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "lui mais c'est toutes les personnes de",
        "start": 1942.179,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "18 ans \u00e0 m\u00e9ru beno\u00eet hamon avait parl\u00e9",
        "start": 1944.01,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "d'un revenu ni les mois jours c'est pas",
        "start": 1946.769,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "un revenu universel parce que \u00e7a va pas",
        "start": 1948.539,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "jusque jusqu'\u00e0 en haut de l'\u00e9chelle mais",
        "start": 1950.429,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est un revenu d'existence oui et dans",
        "start": 1953.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la vie vous \u00eates oblig\u00e9 de revaloriser",
        "start": 1955.769,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l'allocation adulte handicap\u00e9",
        "start": 1957.51,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "vous \u00eates oblig\u00e9 de revaloriser toutes",
        "start": 1959.22,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "les allocations",
        "start": 1960.809,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "voici un fusionnent une partie des",
        "start": 1962.24,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "errements notamment les allocations",
        "start": 1964.429,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "avec le rsa par exemple qui existent",
        "start": 1968.69,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 donc en fait c'est une augmentation",
        "start": 1971.1,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "due \u00e0 l'augmentation des r\u00e9serves et je",
        "start": 1972.75,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "vais en parler avec yannick jadot mais",
        "start": 1974.789,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "je continue sur votre programme pouvoir",
        "start": 1977.429,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "d'achat je vois donc on est bien",
        "start": 1979.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'accord ce revenu d'existence 850 euros",
        "start": 1981.21,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "je regardais quatre jours de travail par",
        "start": 1983.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "semaine",
        "start": 1985.559,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans c'est bien cela",
        "start": 1986.49,
        "duration": 8.39
    },
    {
        "text": "augmentation du smic donc m\u00e9caniquement",
        "start": 1991.38,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "c'est travailler moins pour gagner plus",
        "start": 1994.88,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "ou travailler moins pour gagner plus",
        "start": 1997.159,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "dans les bas salaires et les emplois les",
        "start": 1999.36,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "plus d\u00e9grad\u00e9s et c'est par contre",
        "start": 2001.88,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "diminu\u00e9 la richesse des plus riches oui",
        "start": 2003.409,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "parce que la transformation \u00e9cologique",
        "start": 2005.059,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "elle n\u00e9cessite qu'il y ait une",
        "start": 2007.13,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "diminution des in\u00e9galit\u00e9s aujourd'hui",
        "start": 2008.179,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui ont une empreinte",
        "start": 2010.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique la plus forte se dire celles",
        "start": 2012.529,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "et ceux qui \u00e9mettent le plus de carbone",
        "start": 2014.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sont les 10% les plus riches de la",
        "start": 2016.13,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "population et on n'a eu de cesse que de",
        "start": 2017.96,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "diminuer leur leurs imp\u00f4ts et ont eu de",
        "start": 2020.809,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "cesse que d'augmenter leurs richesses",
        "start": 2024.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pendant la crise du coc vide ce sont eux",
        "start": 2026.6,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qui se sont le plus enrichi en fait on",
        "start": 2028.34,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "revient juste \u00e0 un niveau on revient",
        "start": 2030.409,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "juste \u00e0 un niveau d'in\u00e9galit\u00e9 qu'on a",
        "start": 2033.649,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "connu il ya quelques ann\u00e9es sears est",
        "start": 2035.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9volutionnaire comme comme",
        "start": 2036.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "proposition c'est juste de dire que on",
        "start": 2038.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "revient \u00e0 un niveau d'in\u00e9galit\u00e9 damman",
        "start": 2040.85,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "et quand on a cr\u00e9\u00e9 le rsa quand on a",
        "start": 2042.59,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 le rsa ou le rmi nous on me disait",
        "start": 2044.659,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "mais c'est un encouragement \u00e0 rester",
        "start": 2047.059,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chez soi est ce qu'aujourd'hui vous",
        "start": 2049.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "constatez r\u00e9ellement que les personnes",
        "start": 2050.599,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ont eu une attitude vis-\u00e0-vis de",
        "start": 2052.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'emploi qui \u00e9taient diff\u00e9rentes et par",
        "start": 2054.649,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ailleurs moi je pr\u00f4ne le fait que oui on",
        "start": 2055.94,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "puisse avoir des pauses dans son temps",
        "start": 2058.04,
        "duration": 2.889
    },
    {
        "text": "de travail",
        "start": 2059.839,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "on puisse diminuer la part du travail",
        "start": 2060.929,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "dans notre vie c'est pour \u00e7a que la",
        "start": 2063.389,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "semaine de quatre jours d'abord pour les",
        "start": 2064.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "entreprises qui sont volontaires et puis",
        "start": 2067.139,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "ensuite on d\u00e9veloppera et bien \u00e7a permet",
        "start": 2068.97,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "de retrouver du temps pour soi \u00e7a permet",
        "start": 2071.52,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "aussi de ne pas \u00eatre tributaire d'une",
        "start": 2073.679,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de folie d'organisation qui",
        "start": 2076.139,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 consommer aussi toujours plus",
        "start": 2078.75,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "\u00e7a consiste \u00e0 avoir du temps et du temps",
        "start": 2080.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de vie avec sa famille du temps pour",
        "start": 2082.889,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "faire du sport du temps pour s'investir",
        "start": 2084.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans les associations du temps pour",
        "start": 2086.19,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "aller mais b\u00e9n\u00e9ficier des biens",
        "start": 2088.23,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "culturels pour faire de la cr\u00e9ativit\u00e9",
        "start": 2089.879,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "c'est un temps en fait qu'une course qui",
        "start": 2091.829,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n'\u00e9met pas de co2 donc c'est un temps",
        "start": 2093.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui n'a aucune incidence \u00e9cologique et",
        "start": 2095.849,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "qui par contre est un temps de dont on",
        "start": 2098.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "se retrouve soi m\u00eame mais qu'elle fasse",
        "start": 2100.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est enthousiasmant en fait vous \u00eates",
        "start": 2102.45,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "en d\u00e9saccord",
        "start": 2104.43,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "sur quoi je suis oblig\u00e9 \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 2105.23,
        "duration": 8.369
    },
    {
        "text": "850 euros vous proposer six ans une",
        "start": 2110.24,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "proposait une augmentation du rsa",
        "start": 2113.599,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "actuelle et les quatre jours de travail",
        "start": 2116.91,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "par semaine vous \u00eates pour ou pas alors",
        "start": 2119.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sur wii le j'appelle le revenu citoyen",
        "start": 2122.55,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "oui un peu le coin il va le revenu",
        "start": 2124.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'existence revenu universel moi ce que",
        "start": 2126.089,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je propose c'est que effectivement d\u00e8s",
        "start": 2128.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "notre arriv\u00e9e ce soit le rsa plus 100",
        "start": 2130.349,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "euros le nom le quinquennat on soit au",
        "start": 2133.41,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "niveau du seuil de pauvret\u00e9 donc 888 190",
        "start": 2135.96,
        "duration": 7.609
    },
    {
        "text": "je sais pas valser rsa et \u00e0 565 euros",
        "start": 2139.71,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "donc oui au tour qu'on finisse au niveau",
        "start": 2143.569,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "du seuil de pauvret\u00e9 c'est \u00e0 dire qu'on",
        "start": 2147.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fait on \u00e9radique la mis\u00e8re gr\u00e2ce \u00e0 cette",
        "start": 2148.799,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "mesure mais c'est vrai que moi je",
        "start": 2152.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m'inscris dans la filiation de ce qu",
        "start": 2154.14,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "apporte et beno\u00eet hamon en 2017 c'est \u00e0",
        "start": 2156.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dire qu'en fait c'est le rsa plus la",
        "start": 2158.819,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "prime d'activit\u00e9 c'est \u00e0 dire qu'en fait",
        "start": 2161.4,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ce que vous touchez est d\u00e9gressif en",
        "start": 2163.349,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "fonction des revenus qui rentrent mais",
        "start": 2167.01,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "c'est effectivement des 18 ans et moi je",
        "start": 2169.74,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "veux qu'on sorte d'une politique",
        "start": 2173.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "familiale east dans notre pays o\u00f9 au",
        "start": 2175.079,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "fond on consid\u00e8re qu' un jeune adulte",
        "start": 2177.75,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 25 ans il est juste l'enfant de",
        "start": 2179.76,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "ses parents moi je veux renforcer",
        "start": 2182.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'autonomie des jeunes je veut \u00e9radiquer",
        "start": 2185.27,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "la mis\u00e8re et donc les jeunes il faut",
        "start": 2187.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'ils",
        "start": 2191.28,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "touch\u00e9 il faut faire une d\u00e9claration",
        "start": 2192.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4ts parce que \u00e7a peut pas \u00eatre \u00e0 la",
        "start": 2193.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fois les jeunes des parents est \u00e0 la",
        "start": 2195.42,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "fois avoir cette autonomie et puis sur",
        "start": 2198.0,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "sur la question c'est tr\u00e8s marrant",
        "start": 2201.05,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "j'\u00e9coute les d\u00e9bats \u00e0 droite comme vous",
        "start": 2203.36,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "et comme le gouvernement c'est en",
        "start": 2205.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "permanence la valeur travail la valeur",
        "start": 2207.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "travail l\u00e0 bas lorsque la valeur \u00e9tant",
        "start": 2209.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dit c'est un homme attendait j'y arrive",
        "start": 2211.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oui c'est quand m\u00eame assez",
        "start": 2213.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "extraordinaire que c'est le gouvernement",
        "start": 2215.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la droite et l'extr\u00eame droite parlent en",
        "start": 2218.1,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "permanence de la valeur travail pour",
        "start": 2219.81,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "sacrifier les travail",
        "start": 2221.28,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "en place une r\u00e9forme des retraites qui",
        "start": 2227.099,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "va rendre qui va p\u00e9naliser les plus",
        "start": 2230.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fringants l'instant les plus durs on",
        "start": 2233.519,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'en sait rien de cette r\u00e9forme il",
        "start": 2235.38,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "m\u00e9forme des retraites qui va rendre qui",
        "start": 2237.119,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "va p\u00e9naliser les plus fragiles",
        "start": 2240.869,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "instaurant est plus dure on n'en sait",
        "start": 2242.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rien de ce seraient celles et ceux qui",
        "start": 2244.739,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vivent dans les conditions ne sais rien",
        "start": 2246.39,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "de cette tr\u00eave 2 de sant\u00e9 les plus",
        "start": 2247.619,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "difficiles alors moi je vais vous dire",
        "start": 2249.479,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "oui le jeu faire en un vivant oui tr\u00e8s",
        "start": 2250.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jacques bureau il ya des charges en",
        "start": 2252.9,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "public je les dis donnez aux entreprises",
        "start": 2254.19,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "au march\u00e9 sera conditionn\u00e9 au climat \u00e0",
        "start": 2256.349,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "la justice sociale et l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 2259.349,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "femmes-hommes qu'est ce que \u00e7a veut dire",
        "start": 2260.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "conditionner la justice sociale",
        "start": 2262.049,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "thiais de l'alimentaire toutes celles et",
        "start": 2264.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tous ceux qui nous ont cont\u00e9 remis \u00e0 la",
        "start": 2266.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de tenir pendant sept ans dans",
        "start": 2268.68,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tiers du nettoyage les m\u00e9tiers du",
        "start": 2270.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nettoyage les aides \u00e0 domicile",
        "start": 2272.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ce sont des salaires plus bas que la",
        "start": 2273.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moyenne ce sont des conditions de",
        "start": 2275.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "travail difficiles beaucoup de pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 2277.11,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "de statut eh ben on imposera \u00e0 ces",
        "start": 2280.23,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "secteurs des n\u00e9gociations avec",
        "start": 2283.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "obligation de revoir \u00e0 la hausse les",
        "start": 2285.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "salaires d'am\u00e9liorer les conditions de",
        "start": 2288.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "travail et d'avoir des statuts qui",
        "start": 2290.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "prot\u00e8gent davantage de salari\u00e9s sandrine",
        "start": 2292.71,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "rousseau",
        "start": 2294.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "juste parce que l\u00e0 tout \u00e0 l'heure il ya",
        "start": 2295.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat un peu",
        "start": 2297.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 versus pragmatisme et je",
        "start": 2299.15,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "voudrais juste dire que l\u00e0 le seuil de",
        "start": 2301.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 \u00e0 1000 euros donc acier en",
        "start": 2303.03,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "feront pas le seuil de pauvret\u00e9 il a mis",
        "start": 2305.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "non il ya un seuil de pauvret\u00e9 qu'\u00e0 50%",
        "start": 2308.46,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "du revenu m\u00e9dian",
        "start": 2310.44,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait combien le",
        "start": 2311.84,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "nom la norme internationale de calcul du",
        "start": 2315.68,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "seuil de pauvret\u00e9 c'est 60% du revenu \u00e0",
        "start": 2318.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mayran ses 1000 euros et donc c'est \u00e7a",
        "start": 2319.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aussi les associations qui luttent",
        "start": 2322.02,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "contre la pauvret\u00e9 qui sont je sais que",
        "start": 2323.58,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "ce que je veux juste dire c'est que",
        "start": 2325.7,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 si apr\u00e8s si tu dis honte \u00e0 890 en",
        "start": 2328.28,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "fait on allait on a un projet qui ce qui",
        "start": 2333.39,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "se rassemblera qui convergent tr\u00e8s bien",
        "start": 2335.55,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "et juste \u00e0 un moment le truc du seuil de",
        "start": 2338.73,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 c'est que min\u00e9raux aujourd'hui",
        "start": 2342.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et \u00e7a aussi on ne peut pas faire un",
        "start": 2344.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "revenu qui nous permette qui permettent",
        "start": 2347.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout le monde d'\u00eatre au dessus du",
        "start": 2349.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "seuil de pauvret\u00e9 ce qu'on peut par",
        "start": 2351.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "contre faire c'est augmenter le revenu",
        "start": 2353.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'existence pour que personne ne soit en",
        "start": 2355.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dessous de 850 euros et que par ailleurs",
        "start": 2357.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on offre un ensemble de biens et de",
        "start": 2360.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "services comme je l' ai dit tout \u00e0",
        "start": 2362.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'heure sur l'eau comme je les dis sur",
        "start": 2363.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 comme je les dis sur les",
        "start": 2365.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "transports qui fasse que toute personne",
        "start": 2366.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "en fait et quel que soit son niveau de",
        "start": 2368.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 puissent vraiment vivre",
        "start": 2371.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dignement et en fait c'est un pouvoir de",
        "start": 2374.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vivre que je propose dans le programme",
        "start": 2376.05,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui on a besoin de retrouver",
        "start": 2378.24,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e7a parce que vous savez que la crise du",
        "start": 2381.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "coc vide a plong\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 2384.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "personnes dans la pauvret\u00e9 est",
        "start": 2385.92,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui les demandes de rsa",
        "start": 2387.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "explose donc c'est n\u00e9cessaire en sortie",
        "start": 2388.94,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "du candidat bien il faut ouvrir la",
        "start": 2391.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e le maire \u00e9colo",
        "start": 2393.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "grande simplicit\u00e9 damien quinn qui au",
        "start": 2396.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "niveau de sa municipalit\u00e9 avait fait en",
        "start": 2398.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sorte que ce personnes ne vivent soit",
        "start": 2400.68,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "880 euros etc l'initiative et la",
        "start": 2403.05,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "politique extr\u00eamement forte de du maire",
        "start": 2406.29,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "bruno bernard de la m\u00e9tro de lyon qui a",
        "start": 2410.43,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mis en place aussi \u00e0 revenir solidarit\u00e9",
        "start": 2413.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour les jeunes pour \u00e9radiquer la mis\u00e8re",
        "start": 2415.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "alors je reviens \u00e0 la responsabilit\u00e9 les",
        "start": 2417.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes janvier \u00e0 la productivit\u00e9",
        "start": 2419.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a m'int\u00e9resse beaucoup est-ce",
        "start": 2421.32,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "qu'il faut produire plus en france",
        "start": 2423.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je vous pose franchement la question",
        "start": 2425.66,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "tout le monde parle de relocalisation",
        "start": 2427.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous aussi est-ce qu'il faut produire",
        "start": 2430.86,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "plus en france sandrine rousseau alors",
        "start": 2433.05,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il faudra localisation donc il faut",
        "start": 2436.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "produire plus en france mais avec un",
        "start": 2438.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "choc de productivit\u00e9 n\u00e9gatif alors",
        "start": 2439.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "attendez il faut produire plus avec un",
        "start": 2441.93,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "choc de productivit\u00e9 n\u00e9gatif alors",
        "start": 2443.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "expliquez vous parce que moi je suis",
        "start": 2445.86,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "basique ce qui est produit en chine",
        "start": 2448.05,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "actuellement aujourd'hui on doit \u00eatre",
        "start": 2451.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "produit en france vous serez d'accord",
        "start": 2453.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec moi oui mais donc il faut produire",
        "start": 2455.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "plus en france mais puisque tous ses",
        "start": 2457.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "biens import\u00e9s de chine doivent \u00eatre",
        "start": 2459.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "produits en france oui donc il faut",
        "start": 2461.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "produire plus la france devient un vaste",
        "start": 2463.56,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "chantier industriel cendre in rousseau",
        "start": 2466.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et il faut consommer moins et produire",
        "start": 2469.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "plus en france \u00e0 bord consommer moins",
        "start": 2471.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "produire ici oui mais si vous consommez",
        "start": 2473.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moins durera moins d'acheteurs donc vous",
        "start": 2475.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'avez pas produire plus ici parce",
        "start": 2477.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui il ya 60% \u00e0 peu pr\u00e8s de",
        "start": 2479.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous bien qu'ils viennent qui viennent",
        "start": 2480.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'en dehors de leurs cuv\u00e9es oui donc on",
        "start": 2483.03,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "doit absolument",
        "start": 2485.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "relocaliser et faire en sorte qu'une",
        "start": 2486.65,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "partie de la production se fasse en",
        "start": 2488.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "famille mais quand on dure qu'un membre",
        "start": 2489.84,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "oui mais on a consomm\u00e9 non mais si on",
        "start": 2491.67,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "diminue la consommation et qu'on",
        "start": 2495.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "relocalise l'\u00e9conomie il ya quand m\u00eame",
        "start": 2497.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plus d'industrie en france ces aires",
        "start": 2499.44,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "quand fait",
        "start": 2502.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on importe tellement on",
        "start": 2503.57,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "importe tellement de bien que le m\u00eame si",
        "start": 2506.43,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on diminue notre consommation il y aura",
        "start": 2508.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de toutes fa\u00e7ons de l'activit\u00e9",
        "start": 2510.96,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire en france mais surtout",
        "start": 2512.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quand je parle de choc de productivit\u00e9",
        "start": 2514.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n\u00e9gatif c'est que par exemple en",
        "start": 2516.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "agriculture si vous passez d'une",
        "start": 2518.1,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "agriculture intensive \u00e0 une agriculture",
        "start": 2519.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "biologique ou si vous d\u00e9veloppez les",
        "start": 2520.98,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "services notamment les services de soins",
        "start": 2524.01,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 si vous d\u00e9veloppez et toutes",
        "start": 2527.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les activit\u00e9s qui est de culture etc",
        "start": 2529.59,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tout cela n\u00e9cessite plus d'emplois que",
        "start": 2531.81,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "des activit\u00e9s purement de production de",
        "start": 2535.02,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "biens donc en fait le projet \u00e9cologiste",
        "start": 2538.32,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est un projet qui cr\u00e9e des emplois qui",
        "start": 2540.96,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9truit aussi sur certains secteurs",
        "start": 2543.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais qui en cr\u00e9e beaucoup et c'est en",
        "start": 2545.099,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "cela que c'est une r\u00e9volution de notre",
        "start": 2547.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de fonctionner et c'est pour \u00e7a",
        "start": 2549.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que delphine batho par exemple parler",
        "start": 2551.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "beaucoup de d\u00e9croissance et elle a",
        "start": 2553.83,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "raison sur le fond on doit diminuer on",
        "start": 2555.72,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "doit notre volume de notre volume de",
        "start": 2558.18,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "consommation non mais c'est ce que je",
        "start": 2561.869,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "dis depuis le d\u00e9but on doit diminuer",
        "start": 2563.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notre volume de consommation par contre",
        "start": 2564.9,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "on doit d\u00e9velopper nos services et on",
        "start": 2567.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "doit d\u00e9velopper ce qui cr\u00e9e le lien dans",
        "start": 2569.369,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 ce qui fait qu'en fait on vit",
        "start": 2571.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bien et c'est \u00e7a le projet \u00e9cologiste",
        "start": 2573.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais oui \u00e7a passe par des recollets",
        "start": 2576.06,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "localisation des relocalisations",
        "start": 2577.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "production doit produire plus en france",
        "start": 2578.72,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "gestion bien s\u00fbr vous savez que je me",
        "start": 2580.8,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "bats depuis depuis 10 ans 20 ans pour",
        "start": 2584.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'on ait une vraie politique",
        "start": 2587.369,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "industrielle dans notre pays une",
        "start": 2588.21,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "politique industrielle autour de la",
        "start": 2589.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction du carbone des mati\u00e8res de la",
        "start": 2592.109,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "consommation de l'eau des mati\u00e8res",
        "start": 2594.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res est \u00e9videmment plus d'une puce",
        "start": 2595.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plus d'unit\u00e9s de fabrication une",
        "start": 2598.29,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "industrie qui offre les biens dont nous",
        "start": 2600.21,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "avons besoin en r\u00e9duisant fortement la",
        "start": 2603.359,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "pollution et l'empreinte carbone deux",
        "start": 2606.119,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "exemples j'\u00e9tais il ya trois jours \u00e0",
        "start": 2609.03,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sevran pour visiter une entreprise qui",
        "start": 2611.58,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est en train de r\u00e9cup\u00e9rer la terre vous",
        "start": 2614.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "savez l'excavation du grand paris de",
        "start": 2616.38,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "cette terre sans la cuire il arrive \u00e0",
        "start": 2618.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faire de formidables mat\u00e9riaux de",
        "start": 2622.44,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "construction ils font des formes et des",
        "start": 2623.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riaux de construction qui rendent",
        "start": 2626.099,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "les b\u00e2timents tr\u00e8s confortable et maison",
        "start": 2627.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s confortable et \u00e7a cr\u00e9e de l'emploi",
        "start": 2629.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 sevran \u00e0 la fois des emplois tr\u00e8s",
        "start": 2631.17,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9s et de l'insertion deuxi\u00e8me",
        "start": 2634.05,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "exemple vous savez mon combat pour les",
        "start": 2636.75,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "f\u00e9roe pmc usine de silicium de savoie et",
        "start": 2640.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'is\u00e8re qui sont en train de se fermer",
        "start": 2643.32,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "et je rencontrerai tout \u00e0 l'heure encore",
        "start": 2644.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s ses usines sont en train de",
        "start": 2646.589,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "se fermer alors que le silicium on en a",
        "start": 2648.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "besoin pour \u00e9tablir en france une grande",
        "start": 2650.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re du photovolta\u00efque comme des",
        "start": 2652.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "batteries \u00e9lectriques et ben si on ferme",
        "start": 2655.23,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cesser ces entreprises le silicium",
        "start": 2657.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "viendra de chine",
        "start": 2660.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "du site chang ou les ouigours sont en",
        "start": 2661.8,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "situation de quasi esclavage et ben je",
        "start": 2664.74,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "le dis nous allons nous \u00e9cologistes",
        "start": 2667.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "avoir une grande politique industrielle",
        "start": 2669.47,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "pour la france et pour l'europe et vous",
        "start": 2672.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "savez le scandale qui est en train de se",
        "start": 2674.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 bercy vous savez qui est en",
        "start": 2675.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "train de g\u00e9rer pour lui le gouvernement",
        "start": 2678.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais la politique de",
        "start": 2680.52,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation",
        "start": 2682.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le boston consulting group",
        "start": 2683.37,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "le gouvernement alors qu'on \u00e0 bayrou",
        "start": 2686.49,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe un moment on peut l'esp\u00e9rer va se",
        "start": 2689.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9veiller sur la question du futur de",
        "start": 2691.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "notre pays on a des experts on a des",
        "start": 2693.63,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs de talent encore une fois on",
        "start": 2696.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "prend des groupes d'\u00e9tudes qui sont m\u00eame",
        "start": 2699.39,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pas europ\u00e9en pour penser notre politique",
        "start": 2702.42,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "industrielle je trouve \u00e7a profond\u00e9ment",
        "start": 2705.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "choquant je trouve \u00e7a scandaleux",
        "start": 2707.18,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "eh bien nous serons celles et ceux les",
        "start": 2709.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes qui remettront de l'emploi",
        "start": 2712.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et moi je suis pr\u00eat m\u00eame quand il s'agit",
        "start": 2715.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de ferropem ou des fonderies du poitou",
        "start": 2717.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9tat abandonn\u00e9 les ferropem que",
        "start": 2719.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat abandonne je suis pr\u00eat \u00e0 des",
        "start": 2721.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nationalisations temporaires pour",
        "start": 2723.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "garantir que ses outils de production",
        "start": 2725.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est savoir ses comp\u00e9tences ne",
        "start": 2727.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "disparaisse pas dans notre pays ne",
        "start": 2730.17,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "disparaissent pas nous andr\u00e9 franche et",
        "start": 2731.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "juste avoir un mot pour les artisans de",
        "start": 2733.11,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 2735.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est profond\u00e9ment en fait un",
        "start": 2736.94,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "renforcement de l'artisanat est plus que",
        "start": 2739.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des grands groupes industriels plus que",
        "start": 2742.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des multinationales sait s'appuyer sur",
        "start": 2743.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un tissu d'entreprises petites et",
        "start": 2745.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moyennes sur le territoire et en",
        "start": 2747.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'occurrence on parle tr\u00e8s peu",
        "start": 2749.46,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'artisanat dans cette dans cette",
        "start": 2750.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "campagne or c'est aujourd'hui une des",
        "start": 2752.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vitalit\u00e9 \u00e9conomique de notre pays et",
        "start": 2754.65,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'artisanat \u00e7a permet \u00e0 la fois d'avoir",
        "start": 2757.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des produits de qualit\u00e9 mais aussi des",
        "start": 2760.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "produits r\u00e9parable des produits que l'on",
        "start": 2761.46,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "peut suivre sur le temps et juste dire",
        "start": 2763.65,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "que quand on parle de r\u00e9 injuste de",
        "start": 2767.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "relocalisation d'activit\u00e9s je voudrais",
        "start": 2769.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dire que ce sont les artisans qui vont",
        "start": 2771.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les premiers b\u00e9n\u00e9ficier de cette",
        "start": 2773.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "relocalisation cirque \u00e7a n'est pas vrai",
        "start": 2775.26,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'on va avoir des grosses entreprises",
        "start": 2776.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qui vont arriver et s'installer en",
        "start": 2778.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "france il en aura quelques unes mais ce",
        "start": 2779.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sera surtout en fait le d\u00e9veloppement",
        "start": 2781.59,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'une activit\u00e9 de proximit\u00e9 et donc \u00e7a",
        "start": 2783.18,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond aussi \u00e0 la question que vous",
        "start": 2786.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "posiez tout \u00e0 l'heure de savoir mais",
        "start": 2788.82,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parce que je m'entendais bien dans le",
        "start": 2790.2,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "revenu d'existence est ce que les",
        "start": 2791.64,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "personnes vont rester chez elle est ce",
        "start": 2792.75,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'elle nous travaillerons pas les mots",
        "start": 2793.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rentr\u00e8rent y aura une esp\u00e8ce de",
        "start": 2795.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "valorisation normes et travail c'est",
        "start": 2797.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien v\u00e9ritable en favorisant lui",
        "start": 2798.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pense quoi alors tu vas y roulent avec",
        "start": 2800.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sa camionnette diesel c'est d'abord la",
        "start": 2802.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chine ou les orienter si vous lui",
        "start": 2805.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 le carburant de 10 centimes \u00e0",
        "start": 2807.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vitry sa patte et consorts je vous dis",
        "start": 2809.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tout de suite mais c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 2810.6,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "lui propose de changer sa camionnette",
        "start": 2811.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ouais bah c'est pour \u00e7a que je fais en",
        "start": 2813.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sorte \u00e0 la fin de mon mandat il paye moi",
        "start": 2815.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en essence cet artisan mais que par",
        "start": 2818.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contre il est il est et son m\u00e9tier",
        "start": 2820.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'ils soient valoris\u00e9s \u00e9quid\u00e9s des",
        "start": 2822.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "carnets de commandes qui soit plein pour",
        "start": 2823.62,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les prochaines ann\u00e9es qui viennent et \u00e7a",
        "start": 2825.12,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est la transformation est coll\u00e9",
        "start": 2826.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau a mis dix ans ils",
        "start": 2828.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aiment bien leur camionnette oui il y",
        "start": 2829.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avait la meilleure parce que \u00e7a les gens",
        "start": 2831.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'ils adorent les analyses en ont",
        "start": 2833.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "besoin sur madame et surtout non mais",
        "start": 2835.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les employeurs voyez \u00e0 ce que ses",
        "start": 2836.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "adjoints trop caloriques des basses et",
        "start": 2838.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais \u00e9vidente est une bonne",
        "start": 2841.23,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "solution pour \u00e7a s'appelle le r\u00e9trofit",
        "start": 2843.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et vous avez plein d'entreprises qui",
        "start": 2844.64,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "essaye de se monter en france o\u00f9 vous",
        "start": 2846.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "changez votre moteur thermique pour un",
        "start": 2848.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "moteur \u00e9lectrique mais pour \u00e7a vous le",
        "start": 2850.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "savez il faut avec le gouvernement fasse",
        "start": 2852.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "son boulot en mati\u00e8re d'installation des",
        "start": 2853.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bornes \u00e9lectriques mais c'est une bonne",
        "start": 2855.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on au fond de changer une",
        "start": 2857.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "motorisation qui pollue en une",
        "start": 2859.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "motorisation qui vous n'\u00eates pas",
        "start": 2861.45,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'accord qui bougeait un peu moins mais",
        "start": 2862.71,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "je voulais dire",
        "start": 2864.09,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "non mais je trouve que l'\u00e9lectrique ce",
        "start": 2866.87,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "n'est pas une solution vis-\u00e0-vis du",
        "start": 2870.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "thermique et que finalement mieux vaut",
        "start": 2871.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "changer de l'efficacit\u00e9 des moteurs",
        "start": 2873.54,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "thermiques que massivement il faudra un",
        "start": 2875.16,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "mix cirque il faudra et de l'\u00e9lectrique",
        "start": 2879.27,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la voiture les reprises en vous aurez",
        "start": 2882.89,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "encore notre camionnette bon mais la",
        "start": 2885.45,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "voiture \u00e9lectrique c'est pas la solution",
        "start": 2887.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais elle \u00e9l\u00e8ve la voiture \u00e9lectrique",
        "start": 2888.86,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "vous voulez supprimer j'ai vu que vous",
        "start": 2890.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vouliez supprim\u00e9s vous faisiez supprimer",
        "start": 2892.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les voitures la vente de voitures",
        "start": 2894.69,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "thermiques des suv oui je les suivais",
        "start": 2896.13,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pourquoi le suivait c'est parce que les",
        "start": 2900.05,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "suv cctld des v\u00e9hicules qui sont",
        "start": 2902.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement lourds qui consomment",
        "start": 2904.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment et en fait y'a pas d'utilit\u00e9",
        "start": 2905.88,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00eatre transparent \u00e9tudiants oui si vous",
        "start": 2908.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lu c'est l'une des premi\u00e8res",
        "start": 2911.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mesures comprenaient la premi\u00e8re mesure",
        "start": 2912.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que je pensais le revenu d'existence au",
        "start": 2915.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s\u00e9chage je sais je sais euh oui voulait",
        "start": 2916.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ajouter quelque chose s\u00fbre",
        "start": 2919.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je voyais tout \u00e0 l'heure de la baisse de",
        "start": 2921.06,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la tva sur les biens r\u00e9parable savez nos",
        "start": 2923.07,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues verts en su\u00e8de ont mis \u00e7a en",
        "start": 2926.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "place ils ont divis\u00e9 par deux la tva",
        "start": 2928.92,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pour pouvoir r\u00e9parer sa t\u00e9l\u00e9vision vous",
        "start": 2930.99,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "savez quand j'ai quasiment 40% des",
        "start": 2934.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9viseurs qui sont en panne il",
        "start": 2937.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pourrait \u00eatre r\u00e9parable oui alors qu'en",
        "start": 2939.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fait ils sont jamais r\u00e9par\u00e9 donc c'est",
        "start": 2940.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une c'est un gaspillage de ressources en",
        "start": 2942.9,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e7a on r\u00e9duit les flux de mati\u00e8res c'est",
        "start": 2945.36,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les v\u00e9los c'est les v\u00eatements on a un",
        "start": 2948.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "effort consid\u00e9rable \u00e0 faire sur le",
        "start": 2950.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "textile il y \u00e0 une explosion de la",
        "start": 2952.86,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "consommation de textile qui est",
        "start": 2955.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement polluantes simplement parce",
        "start": 2956.43,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "qu'on a perdu le sens de la durabilit\u00e9",
        "start": 2958.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des v\u00eatements au del\u00e0 de mode de",
        "start": 2960.38,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "consommation eh ben c'est cette",
        "start": 2963.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "incitation \u00e0 la fois les a supprim\u00e9es",
        "start": 2964.83,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'obsolescence programm\u00e9e c'est ce qu'on",
        "start": 2967.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "appelle parfois dans un jargon que",
        "start": 2970.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "personne ne comprend l'\u00e9conomie",
        "start": 2971.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "circulaire o\u00f9 est l'\u00e9conomie circulaire",
        "start": 2973.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re d'harmonisation",
        "start": 2975.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9norme \u00e7a veut dire \u00e7a commence \u00e0",
        "start": 2976.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gagner les airs et des entreprises et",
        "start": 2978.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des services qui s'installe sur votre",
        "start": 2980.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "territoire et qui fonctionne en si\u00e8cle",
        "start": 2982.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et j'aurais juste citer un exemple tr\u00e8s",
        "start": 2983.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vite de david cormand le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en",
        "start": 2985.56,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "on est en train de gagner au parlement",
        "start": 2989.34,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en le chargeur universel vous",
        "start": 2991.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "savez les chargeurs de t\u00e9l\u00e9phone on",
        "start": 2994.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "passe son temps \u00e0 les changer on passe",
        "start": 2996.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "son temps \u00e0 les racheter et c'est",
        "start": 2998.28,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "toujours tr\u00e8s cher et bien nous sommes",
        "start": 2999.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "en train de gagner le chargeur universel",
        "start": 3001.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut para\u00eetre anecdotique",
        "start": 3003.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "non non \u00e7a mais sociaux et les d\u00e9penses",
        "start": 3006.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "contraintes exerc\u00e9es bon les imp\u00f4ts",
        "start": 3008.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quels sont les imp\u00f4ts que vous augmentez",
        "start": 3011.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que vous augmentez les imp\u00f4ts si",
        "start": 3013.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous arrivez au pouvoir les imp\u00f4ts sur",
        "start": 3015.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le patrimoine et les imp\u00f4ts sur le",
        "start": 3017.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "revenu pour les 10% les plus riches",
        "start": 3020.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire augmenter cr\u00e9er une tranche",
        "start": 3021.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire par une 30 45%",
        "start": 3024.77,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous allez jusqu'\u00e0 combien",
        "start": 3027.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut aller jusqu'\u00e0 80% et",
        "start": 3029.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "je sais que \u00e7a n'a pas aid\u00e9 c'est \u00e0 dire",
        "start": 3031.7,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "alors les plus riches la richesse",
        "start": 3034.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "commence combien",
        "start": 3036.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est le revenu m\u00e9dian en france est \u00e0",
        "start": 3038.62,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "1700 euros donc c'est 4 5 fois le revenu",
        "start": 3040.88,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9dian \u00e0 dire \u00e0 5000 euros",
        "start": 3044.84,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "5000 euros si je gagne 5000 euros",
        "start": 3047.87,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat prend 80 % de la derni\u00e8re tranche",
        "start": 3051.64,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de la derni\u00e8re tranche de la derni\u00e8re",
        "start": 3055.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tranche un as de la derni\u00e8re tranche 9%",
        "start": 3057.1,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bon mais si je gagne 5000 euros je dois",
        "start": 3059.23,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "me convient d'imp\u00f4t qu'elle met",
        "start": 3062.35,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "eon pour tous la question du revenu",
        "start": 3068.049,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "maximal c'est toi la question c'est une",
        "start": 3069.88,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vraie question alors aujourd'hui je n'ai",
        "start": 3071.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas mis dans mon programme mais c'est",
        "start": 3073.449,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "une vraie question parce que aujourd'hui",
        "start": 3074.65,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "on ne peut pas avoir une inflation des",
        "start": 3076.539,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "revenus les plus \u00e9lev\u00e9s et on peut pas",
        "start": 3080.259,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avoir une augmentation inconsid\u00e9r\u00e9e et",
        "start": 3082.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "incontr\u00f4l\u00e9e des revenus les plus \u00e9lev\u00e9s",
        "start": 3084.699,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc c'est une vraie question je l'ait",
        "start": 3086.65,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pas mise parce que je sais que \u00e7a va \u00e7a",
        "start": 3088.569,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "cesse \u00e7a m'aurait valu sans doute en",
        "start": 3090.369,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "bi\u00e8re c'est tuer c'est un sujet que l'on",
        "start": 3094.329,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "doit se poser des mois au-del\u00e0 de 5000",
        "start": 3096.039,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "euros on vous prend +2 45% c'est \u00e7a oui",
        "start": 3098.259,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire 60% et 40% c'est dans la",
        "start": 3101.619,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re tranche aujourd'hui mais c'est",
        "start": 3105.339,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "par tranches",
        "start": 3107.079,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais je sais vous vous ne payez que sur",
        "start": 3108.42,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "les euros suppl\u00e9mentaires",
        "start": 3111.609,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on a un probl\u00e8me de fiscalit\u00e9 d'un pays",
        "start": 3113.579,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "c'est celles et ceux qui \u00e9chappent \u00e0",
        "start": 3116.109,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t",
        "start": 3117.789,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce sont vous savez que l'imp\u00f4t ce qu'on",
        "start": 3118.589,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "s'en tient aujourd'hui sur les classes",
        "start": 3121.479,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "moyennes en vrai",
        "start": 3122.799,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la question pour nous classe moyenne",
        "start": 3124.439,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "classe moyenne sup\u00e9rieure je veux pas",
        "start": 3127.299,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr et c'est d'abord aujourd'hui",
        "start": 3129.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "finalement fiscalis\u00e9s celles et ceux qui",
        "start": 3131.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9chappent \u00e0 l'imp\u00f4t alors \u00e9videmment on",
        "start": 3133.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait le boulot au niveau europ\u00e9en sur la",
        "start": 3135.16,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "taxe sur les transactions financi\u00e8res",
        "start": 3137.17,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "sur la taxe sur les gars femmes donc les",
        "start": 3138.599,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "la taxe num\u00e9rique moi je suis",
        "start": 3141.609,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "responsable pour le parlement europ\u00e9en",
        "start": 3143.319,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de la taxe carbone aux fronti\u00e8res de",
        "start": 3144.459,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'europe pour \u00e9viter le dumping",
        "start": 3147.489,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "climatique qui rentreraient en",
        "start": 3148.66,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "concurrence deux entreprises donc c'est",
        "start": 3150.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 et c'est \u00e9videmment le combat que",
        "start": 3152.589,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous menons parlement europ\u00e9en contre la",
        "start": 3155.17,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "concurrence fiscale voire les paradis",
        "start": 3157.509,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "fiscaux y compris au sein de l'union",
        "start": 3159.189,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne parce que en fait les plus",
        "start": 3160.63,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "riches le plus souvent ils \u00e9chappent",
        "start": 3162.549,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "alors par deux alors responsabilit\u00e9 de",
        "start": 3164.859,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 parce qu'ils sont mobiles",
        "start": 3167.469,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dont le ils vont s'inscrire ailleurs une",
        "start": 3169.979,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "partie des imp\u00f4ts vont ailleurs bon \u00e7a",
        "start": 3173.049,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re de nos responsabilit\u00e9s",
        "start": 3174.91,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me chose que nous portons",
        "start": 3176.619,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "collectivement et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 dans",
        "start": 3179.229,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cette primaire par un viol c'est ce",
        "start": 3181.119,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'on appelle l' isf climatique zircon",
        "start": 3182.709,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est une faute politique",
        "start": 3185.289,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "majeure du la pr\u00e9sidence macron que de",
        "start": 3187.059,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "supprimer l' isf on a vu qu'il ya eu",
        "start": 3191.349,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aucun investissement li\u00e9 \u00e0 \u00e7a \u00e7a n'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3193.569,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que des revenus concentrations",
        "start": 3196.209,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieures des revenus donc cette ann\u00e9e",
        "start": 3198.429,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "sauf",
        "start": 3200.14,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "qu'on restaure en \u00e9vitant toutes les",
        "start": 3201.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9rogations qui faisait qu'\u00e0 un moment",
        "start": 3203.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 o\u00f9 la dame bettencourt n'aurait",
        "start": 3204.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 aucun sf et on le fait sur le",
        "start": 3207.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "climat parce que pour les patrimoines",
        "start": 3209.28,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "financiers",
        "start": 3211.2,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "si vous mettez votre patrimoine",
        "start": 3212.54,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "financier \u00e0 la bnp aujourd'hui voyez que",
        "start": 3214.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la bnp investi sur les \u00e9nergies fossiles",
        "start": 3216.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous participez du d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 3218.73,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 3220.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "eh ben \u00e7a il faut bien un malus sur",
        "start": 3221.28,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "cette \u00e9pargne l'a",
        "start": 3224.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "orient\u00e9 aussi l'ensemble de nos finances",
        "start": 3225.86,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "sur la la transition climatique et non",
        "start": 3228.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pas sur l'aggravation du d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 3232.08,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "alors le",
        "start": 3233.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sait absolument pas dire je vous le dis",
        "start": 3235.16,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "mes cendres et non sans oublier l\u00e0",
        "start": 3237.3,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "dessus oui j'esp\u00e8re",
        "start": 3238.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sur le mandat d' emmanuel macron on a",
        "start": 3240.56,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame eu une diminution de la",
        "start": 3242.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 sur les plus riches donc en",
        "start": 3244.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fait quand on dit de r\u00e9 instaurer une",
        "start": 3246.15,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 c'est aussi revenir",
        "start": 3248.52,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "notamment oui mais voil\u00e0 je vous parle",
        "start": 3255.2,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "des 10% et je pense que tout le monde",
        "start": 3258.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "est d'accord sur le fait que l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 3259.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est une valeur cardinale de notre",
        "start": 3261.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et en l'occurrence sur le sur",
        "start": 3263.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "le capital sir sur le le patrimoine",
        "start": 3266.1,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "autant patrimoine immobilier que",
        "start": 3268.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "patrimoine financier il y a eu une",
        "start": 3270.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "diminution des taux d'imposition avec",
        "start": 3272.94,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "cette fameuse flat tax 7 flat tax \u00e0 30%",
        "start": 3275.34,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "en fait aujourd'hui il n'y a pas c'est",
        "start": 3278.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "un peu technique mais il n'y a pas de",
        "start": 3281.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "progressivit\u00e9 de l'imp\u00f4t sur le capital",
        "start": 3282.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alors qu'il ya une progressivit\u00e9 de",
        "start": 3285.54,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sion",
        "start": 3287.4,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "tu es en france sont sur le capital si",
        "start": 3300.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous regardez les in\u00e9galit\u00e9s de",
        "start": 3302.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "patrimoine entre les 10% les plus",
        "start": 3305.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faibles et les 10% les plus riches il ya",
        "start": 3306.96,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "une diff\u00e9rence de 160 2 \u00e0 1 \u00e0 160",
        "start": 3308.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "conklin poss\u00e8de un euro l'autre en",
        "start": 3312.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "poss\u00e8de 160 alors que les in\u00e9galit\u00e9s de",
        "start": 3314.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "revenus c'est de 1 \u00e0 5 donc je vais dire",
        "start": 3316.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les questions de patrimoine",
        "start": 3318.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et de capital des gens se sont enrichis",
        "start": 3321.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les premiers de cord\u00e9e d' emmanuel",
        "start": 3324.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "macron se sont enrichis pendant ce",
        "start": 3325.59,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "mandat m\u00eame s'il est possible vous savez",
        "start": 3327.27,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "taxe m\u00eame s'il est possible d'opter pour",
        "start": 3329.36,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "le bar\u00e8me progressif de l'imp\u00f4t sur le",
        "start": 3331.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "revenu \u00e0 c'est possible oui mais c'est",
        "start": 3333.27,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "rarement fait mais c'est possible mais",
        "start": 3335.1,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "surtout \u00e7a eu une cons\u00e9quence la fl\u00e8che",
        "start": 3336.33,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "est une cons\u00e9quence en fait assez grave",
        "start": 3337.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est que le profit des entreprises a",
        "start": 3339.12,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 plus vers\u00e9s sous forme de dividendes",
        "start": 3341.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parce que comme le taux d'imp\u00f4t a",
        "start": 3344.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "diminu\u00e9 et bien il ya eu un d\u00e9calage et",
        "start": 3345.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on a vers\u00e9 plus de dividendes aux eaux",
        "start": 3348.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aux tr\u00e8s hauts cadres des entreprises et",
        "start": 3350.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aux actionnaires et sa fin il faut",
        "start": 3352.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "arr\u00eater avec ce syst\u00e8me l\u00e0 en fait alors",
        "start": 3354.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il est 9h 23 j'ai quelques questions",
        "start": 3356.13,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a en vrac si je faisais mais le",
        "start": 3358.14,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "vrac bon les gens l\u00e0 vous adorez je vois",
        "start": 3361.35,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "alors j'ai quelques questions",
        "start": 3364.34,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "oui le fonds avait un vrai sujet c'est",
        "start": 3366.65,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "ressorti la bastille hiller de prix",
        "start": 3369.87,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "d'achat des accords de prix",
        "start": 3373.49,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "vous savez que sur le bio vous savez",
        "start": 3376.22,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "qu'on est quand m\u00eame un syst\u00e8me o\u00f9 quand",
        "start": 3379.65,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "vous achetez de l'alimentation issus de",
        "start": 3382.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'agriculture conventionnelle",
        "start": 3385.56,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "en fait cette agriculture",
        "start": 3386.58,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "conventionnelle est tr\u00e8s largement",
        "start": 3387.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "subventionn\u00e9e par les aides de la",
        "start": 3389.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "politique publique de la pac et vous",
        "start": 3391.08,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "voyez de la pac sur le bio c'est",
        "start": 3392.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "essentiellement les consommateurs qui",
        "start": 3393.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "payent l'agriculture biologique et donc",
        "start": 3395.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et puis vous savez qu'il ya des marges",
        "start": 3398.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "notamment de la grande distribution qui",
        "start": 3400.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sont \u00e9normes sur le bio mais le vrac",
        "start": 3402.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est quand une bonne id\u00e9e il faut quand",
        "start": 3404.79,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00eame sortir des emballages plastiques si",
        "start": 3405.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on a un enjeu un des grands enjeux de",
        "start": 3407.73,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pollution c'est le plastique partout",
        "start": 3410.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'anssi qui nous bouzy la plan\u00e8te qui",
        "start": 3412.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous bouzy les oc\u00e9ans et qu'on retrouve",
        "start": 3414.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans m\u00eame au plus profond de nos",
        "start": 3417.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "organismes donc il faut sortir du",
        "start": 3419.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "verdict alors j'ai une question \u00e0 vous",
        "start": 3420.81,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "poser \u00e0 tous les deux parce que je",
        "start": 3422.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "regardais l'actualit\u00e9 et j'ai vu j'ai vu",
        "start": 3423.54,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que la chasse au loup et est d\u00e9sormais",
        "start": 3425.97,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "interdite dans tout",
        "start": 3428.82,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "espagne je dis bien chasse au loup",
        "start": 3431.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "interdite dans toute l'espagne est ce",
        "start": 3433.22,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'il faut interdire la chasse au loup",
        "start": 3434.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans toute la france sandrine rousseau",
        "start": 3435.8,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "est la perte de biodiversit\u00e9 est un",
        "start": 3438.32,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me encore probablement plus",
        "start": 3441.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tant que le r\u00e9chauffement",
        "start": 3444.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "climatique il n'y a pas de perte de",
        "start": 3445.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 parce que et si le loup \u00e7a",
        "start": 3447.35,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "fait partie de la biodiversit\u00e9",
        "start": 3449.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9s\u00e9quilibre \u00e0 10 ans et 6 mois pour",
        "start": 3451.54,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "cent de loups en peluche mais on sait",
        "start": 3453.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que c'est un sujet qui tr\u00e8s tr\u00e8s dur je",
        "start": 3456.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sais que c'est un sujet qui suscite",
        "start": 3457.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de tension et notamment avec",
        "start": 3459.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les bergers mais voil\u00e0 il va il nous",
        "start": 3461.36,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "faut aussi accepter que la biodiversit\u00e9",
        "start": 3465.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce ne soit pas uniquement celle l\u00e0",
        "start": 3467.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lorsque vous demander l'interdiction de",
        "start": 3469.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la chasse au loup en revanche la demande",
        "start": 3471.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "interdiction de la chasse au loup riz et",
        "start": 3473.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et vous yannick le match toulouse en",
        "start": 3474.98,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "france \u00e0 6 est ce que j'ai remis il ya",
        "start": 3476.66,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "des chercheuses solo \u00e0 sa cherchons pas",
        "start": 3479.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de chaillot lourd et je sais il ad je",
        "start": 3482.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sais que peut-\u00eatre demain emmanuel",
        "start": 3484.73,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "macron il en sera la chasse sur tout ce",
        "start": 3486.92,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qui bouge peut-\u00eatre mieux au fond c'est",
        "start": 3490.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la ris\u00e9e chasseurs a baiss\u00e9 plus que",
        "start": 3492.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'ami des chasseurs cezelly gilli s'est",
        "start": 3494.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame mis dans une position de",
        "start": 3497.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "soumission par rapport au lobby de la",
        "start": 3498.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "chasse vous savez quand m\u00eame que nicolas",
        "start": 3501.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "hulot y compris \u00e0 d\u00e9missionner du fait",
        "start": 3503.03,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d'un ras-le-bol absolu sur le fait que",
        "start": 3505.91,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ce pr\u00e9sident de la r\u00e9publique donne \u00e0",
        "start": 3508.46,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "chasser des oiseaux et des esp\u00e8ces qui",
        "start": 3511.34,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "sont prot\u00e9g\u00e9s par la loi mais il ya deux",
        "start": 3514.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ans je vous ai pos\u00e9 la question r\u00e9pondez",
        "start": 3517.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi est ce que la mairie en outre",
        "start": 3520.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "interdit pas raisonnable a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 puisse",
        "start": 3521.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "y avoir parfois des tirs de r\u00e9gulation",
        "start": 3523.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a faisait rien \u00e0 voir vous des",
        "start": 3526.04,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "touristes viennent de r\u00e9gulation",
        "start": 3527.51,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "qu'il puisse y avoir parfois des tirs de",
        "start": 3531.52,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation dans certaines zones o\u00f9 il",
        "start": 3534.26,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "pourrait y avoir",
        "start": 3536.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "trop de loups par rapport \u00e0 l'espace je",
        "start": 3538.09,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "sens les \u00e9leveurs",
        "start": 3541.94,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 l'espace sauvage mais",
        "start": 3544.63,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "attention on peut pas vouloir prot\u00e9ger",
        "start": 3547.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les dauphins qui s'\u00e9chouent on peut pas",
        "start": 3549.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vouloir prot\u00e9ger les lions les \u00e9l\u00e9phants",
        "start": 3552.23,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et toutes l\u00e0 les grands mammif\u00e8res est",
        "start": 3554.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 que chez nous y'a pus un",
        "start": 3557.45,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "espace sauvage sur notre territoire",
        "start": 3559.43,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vous voulez r\u00e9server 10% du",
        "start": 3562.05,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "territoire \u00e0 eau sauvage",
        "start": 3564.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "espaces sauvages bien sandrine rousseau",
        "start": 3566.36,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "je vais terminer avec les violences",
        "start": 3568.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faites aux femmes vous vous battez",
        "start": 3572.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "contre les violences faites aux femmes",
        "start": 3573.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous vous voulez vous auriez toute",
        "start": 3575.61,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "prescription si vous \u00e9tiez \u00e9lu alors je",
        "start": 3577.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l\u00e8verai toute prescription pour les",
        "start": 3581.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "viols sur mineurs ou le viol sur mineure",
        "start": 3582.36,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "oui parce que il ya un ph\u00e9nom\u00e8ne de",
        "start": 3584.1,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire traumatique qui fait que quand",
        "start": 3587.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on subit un violent qui est une torture",
        "start": 3589.35,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "petit en fait pour survivre le cerveau",
        "start": 3591.74,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "disjoncte aimer ses souvenirs dans un",
        "start": 3595.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "coin du cerveau qui est inaccessible et",
        "start": 3597.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parfois ses souvenirs reviennent",
        "start": 3600.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement tard dans la vie adulte et",
        "start": 3601.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il est normal que ces adultes qui ont",
        "start": 3603.45,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 des enfants bless\u00e9s et le droit \u00e0 la",
        "start": 3605.7,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "justice oui",
        "start": 3608.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le droit la justice vite fait yannick",
        "start": 3609.89,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "jadot favy trilogie on va pas \u00eatre",
        "start": 3613.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9vident et on doit pas d'hu\u00eetres meba",
        "start": 3615.39,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "savez il ya il ya 160 mille agressions",
        "start": 3617.04,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sexuelles sur enfants parents \u00e7a touche",
        "start": 3620.67,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "un enfant sur dix on est en train de",
        "start": 3623.16,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "sortir de l'omerta tant mieux mais il",
        "start": 3626.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'y a pas de justice aujourd'hui qui",
        "start": 3629.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s'applique il ya que quelques centaines",
        "start": 3630.36,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de personnes qui alors qu on a 160 mille",
        "start": 3632.01,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "cas et c'est vrai que il y avait",
        "start": 3636.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "toujours un d\u00e9bat sur la prescrivent il",
        "start": 3638.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9 tait mais l\u00e0 quand il s'agit",
        "start": 3639.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "effectivement que la parole puisse se",
        "start": 3642.24,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer un moment donn\u00e9 eh bien il faut",
        "start": 3644.46,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "mettre la presqu'\u00eele l'imprescribilit\u00e9",
        "start": 3647.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je vais terminer avec sandrine au socket",
        "start": 3648.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ne soit en retard",
        "start": 3651.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau vous pr\u00e9senter \u00e0 cette",
        "start": 3652.4,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "primaire parce que vous dites mon",
        "start": 3655.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "humiliation a des limites cette phrase a",
        "start": 3657.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vraiment oui oui mais c'est vrai mais",
        "start": 3659.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "elle est forte pourquoi la marque et",
        "start": 3660.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous l'avez prononc\u00e9 bien s\u00fbr vous avez",
        "start": 3662.61,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des raisons bien s\u00fbr donc bon vous avez",
        "start": 3664.86,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 nouveau \u00e0 partie oui o\u00f9 les",
        "start": 3667.65,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "hommes sont rois",
        "start": 3670.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est vrai ou pas je vous laisse les",
        "start": 3673.32,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dire oui c'est vrai ou pas cher c'est un",
        "start": 3675.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "parti qui paritaire qui \u00e0 la parit\u00e9 dans",
        "start": 3678.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les instances etc il ya la parit\u00e9 dans",
        "start": 3680.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les instances franchement yannick jadot",
        "start": 3683.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "oui vraiment le parti politique qui a",
        "start": 3685.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "port\u00e9 le plus le combat f\u00e9ministe",
        "start": 3687.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "heureusement je fiers d'y appartenir le",
        "start": 3689.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pouvoir est domin\u00e9e les hommes",
        "start": 3691.62,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "sinon on aurait d\u00e9j\u00e0 eu des pr\u00e9sidente",
        "start": 3693.66,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique on aurait d\u00e9j\u00e0 eu des",
        "start": 3695.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents de l'assembl\u00e9e nationale on",
        "start": 3697.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aurait des femmes dans le cac 40 on",
        "start": 3699.49,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "aurait des femmes",
        "start": 3700.93,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de dans toutes les instances un peu",
        "start": 3702.78,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "importe en fait et aujourd'hui et",
        "start": 3705.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comment on explique qu'en france il ya",
        "start": 3707.89,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu une seule premi\u00e8re ministre et",
        "start": 3709.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'elle ait eus qu'elle ait eu un chemin",
        "start": 3710.71,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "de gal\u00e8re et de violence verbale et vous",
        "start": 3712.93,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "voir physique avec",
        "start": 3717.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avec les agriculteurs notamment comme on",
        "start": 3719.01,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "explique \u00e7a enfin y'a pas de raison on",
        "start": 3721.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et 52% de la population n'y a pas eu une",
        "start": 3724.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique n'a pas eu",
        "start": 3726.22,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "une premi\u00e8re ministre a par edith",
        "start": 3727.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cresson mais on est o\u00f9 on est au moyen",
        "start": 3729.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e2ge l\u00e0 pour le coup vous dites que les",
        "start": 3730.78,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes ne renvoie au moyen \u00e2ge mais",
        "start": 3732.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est la structure soci\u00e9tale telle",
        "start": 3734.34,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "qu'elle est actuellement c'est la",
        "start": 3736.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "domination qui nous renvoie au moyen \u00e2ge",
        "start": 3737.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et je voudrais juste termin\u00e9e parce que",
        "start": 3739.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je n'ai mission se termine mais l\u00e0 il ya",
        "start": 3742.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des mouvements sociaux qui sont lanc\u00e9s",
        "start": 3744.19,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "et qui sont tr\u00e8s importants notamment",
        "start": 3745.63,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pour les aides \u00e0 domicile et les",
        "start": 3746.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sages-femmes qui rentrent en gr\u00e8ve",
        "start": 3748.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'ils ont \u00e9norm\u00e9ment subi",
        "start": 3749.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la crise du coville et comme elle",
        "start": 3751.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'occupe des femmes en premier que ce",
        "start": 3753.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sont des femmes qui s'occupent des",
        "start": 3754.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "femmes eh bien elles sont ignor\u00e9s dans",
        "start": 3756.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "leurs conditions de travail et dans leur",
        "start": 3759.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9volution professionnelle je voudrais",
        "start": 3760.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "juste leur dire que je vous soutiens et",
        "start": 3762.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait important de les soutenir",
        "start": 3763.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "merci derni\u00e8re que vous voterez l'un",
        "start": 3765.16,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "pour l'autre ah ben je vais nager",
        "start": 3767.44,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s une fois une fois le vainqueur",
        "start": 3772.68,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "avait jou\u00e9 tr\u00e8s \u00e9cologiste et je voterai",
        "start": 3775.75,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau revient sur",
        "start": 3777.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "jade aussi c'est lui qui gagne elle",
        "start": 3779.22,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "verra on verra bien s\u00fbr non ce n'est pas",
        "start": 3781.78,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "sur vos revenus",
        "start": 3784.51,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "il faudrait un collectif vous savez on a",
        "start": 3786.75,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "des formidables candidates et candidats",
        "start": 3789.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on a une grande famille \u00e9cologiste 222",
        "start": 3791.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "1000 personnes et c'est on sent quand \u00e0",
        "start": 3794.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faire quand merci \u00e0 tous les deux d'\u00eatre",
        "start": 3796.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "venu c'\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant je vous",
        "start": 3798.01,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "remercie vous \u00eates sur bfmtv \u00e9videmment",
        "start": 3799.6,
        "duration": 4.13
    }
]