[
    {
        "text": "une journ\u00e9e de campagne avec antoine",
        "start": 3.11,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "maurice en occitanie \u00e0 n\u00eemes o\u00f9 nous",
        "start": 5.64,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "avons rencontr\u00e9 des acteurs \u00e9conomiques",
        "start": 8.73,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pour dire \u00e0 quel point une r\u00e9gion \u00e9colo",
        "start": 10.769,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est une r\u00e9gion de la industrialisation",
        "start": 12.809,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "c'est une r\u00e9gion de la relocalisation de",
        "start": 15.179,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie et donc de la cr\u00e9ation",
        "start": 17.4,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "d'emplois on a visit\u00e9 une entreprise qui",
        "start": 19.199,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "se d\u00e9veloppe rapidement sur les \u00e9nergies",
        "start": 22.199,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "renouvelables l'\u00e9olien le photovolta\u00efque",
        "start": 24.21,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "et un tiers lieux de ces tiers lieux o\u00f9",
        "start": 26.24,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup d'innovations sociales",
        "start": 29.39,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "innovation \u00e9conomique innovation",
        "start": 32.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 33.989,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "ce sont des lieux qui s'inscrivent",
        "start": 35.61,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "totalement dans leur quartier et qui",
        "start": 38.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sont au coeur de l'\u00e9conomie circulaire",
        "start": 40.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de l'innovation la lutte contre",
        "start": 42.42,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "l'obsolescence programm\u00e9e contre le",
        "start": 44.85,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "gaspillage et la r\u00e9utilisation des",
        "start": 46.769,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "produits des mati\u00e8res des v\u00eatements des",
        "start": 49.769,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "ordinateurs autant dire l'\u00e9conomie",
        "start": 52.019,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "de la sobri\u00e9t\u00e9",
        "start": 55.51,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 56.89,
        "duration": 3.689
    }
]