[
    {
        "text": "mes tr\u00e8s chers compatriotes aujourd'hui",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous pouvons nous r\u00e9jouir pas simplement",
        "start": 2.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que nous nous retrouvons famille",
        "start": 5.04,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "entre amis et que nous changeons d'ann\u00e9e",
        "start": 6.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais surtout parce que nous pouvons \u00eatre",
        "start": 8.84,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "fiers collectivement fier de",
        "start": 11.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'incroyable chemin que nous avons",
        "start": 13.86,
        "duration": 4.999
    },
    {
        "text": "parcouru ensemble en si peu de temps",
        "start": 16.26,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pendant ce quinquennat nous avons prouv\u00e9",
        "start": 18.859,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "qu ensemble nous le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 21.96,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "pouvions d\u00e9jouer les pires pronostics",
        "start": 24.89,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "faire le choix d'une soci\u00e9t\u00e9 plus",
        "start": 27.56,
        "duration": 6.519
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique plus juste et plus apais\u00e9 qui",
        "start": 30.449,
        "duration": 6.001
    },
    {
        "text": "redonne \u00e0 chacune et \u00e0 chacun sa limite",
        "start": 34.079,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "et les indicateurs et les rapports le",
        "start": 36.45,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "disent et vous le ressentez intimement",
        "start": 39.42,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la france a repris sa place dans",
        "start": 42.559,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "l'histoire en europe et dans le monde",
        "start": 45.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "elle a pris le leadership du combat pour",
        "start": 48.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le climat et pour le vivant gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 50.19,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "notre capacit\u00e9 exceptionnelle \u00e0 inventer",
        "start": 53.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et \u00e0 nous r\u00e9inventer",
        "start": 55.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous avons lanc\u00e9 notre grand plan de",
        "start": 57.48,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation de notre pays qui",
        "start": 60.0,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "garantit notre souverainet\u00e9 et a permis",
        "start": 62.879,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9er des centaines de milliers",
        "start": 65.489,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "d'emplois de qualit\u00e9 sur tout notre",
        "start": 67.049,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "territoire nous avons repens\u00e9 notre",
        "start": 70.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "rapport au travail revaloriser les",
        "start": 72.689,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "salaires de tous les m\u00e9tiers essentiels",
        "start": 75.09,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et porter le smic \u00e0 1500 euros net par",
        "start": 77.88,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "mois en investissant massivement sur",
        "start": 81.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'isolation de nos logements et de nos",
        "start": 83.909,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "maisons sur la construction de logements",
        "start": 85.95,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "sociaux nous avons am\u00e9lior\u00e9 le pouvoir",
        "start": 87.96,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'achat de toutes les fran\u00e7aises et de",
        "start": 91.259,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais",
        "start": 93.36,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "nous avons amorc\u00e9 une transition",
        "start": 94.829,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "profonde de notre agriculture qui offre",
        "start": 96.56,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui une vie meilleure \u00e0 nos",
        "start": 99.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "paysanne \u00e0 nos paysans prot\u00e8ge notre",
        "start": 101.31,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 valorise nos terroirs nous avons",
        "start": 104.25,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "rendu le bio accessible \u00e0 toutes et \u00e0",
        "start": 108.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tous c'est notre philosophie de la",
        "start": 110.579,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 du respect qui n'oublie personne",
        "start": 113.25,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "en investissant chaque ann\u00e9e le milliard",
        "start": 116.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires pour lutter contre les",
        "start": 118.829,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "violences sexistes et sexuelles",
        "start": 120.93,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "nous avons mis fin \u00e0 l'impunit\u00e9 de ces",
        "start": 122.549,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "crimes",
        "start": 125.189,
        "duration": 4.251
    },
    {
        "text": "ce que nous avons b\u00e2ti ensemble c'est",
        "start": 127.159,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 plus apais\u00e9e o\u00f9 nous avons",
        "start": 129.44,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 le plaisir de vivre ensemble",
        "start": 132.019,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris ce bilan c'est le",
        "start": 134.629,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "n\u00f4tre c'est le v\u00f4tre le climat la sant\u00e9",
        "start": 137.69,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "le vivant la justice et la d\u00e9mocratie",
        "start": 140.78,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "sont les grands d\u00e9fis auxquels la france",
        "start": 143.84,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "est confront\u00e9e nous en ferons les grands",
        "start": 146.569,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "enjeux de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 149.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "si vous choisissez de porter l'\u00e9cologie",
        "start": 152.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "au pouvoir en m'\u00e9lisant pr\u00e9sident de la",
        "start": 154.25,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en avril prochain ensemble",
        "start": 156.92,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "c'est possible mes chers compatriotes en",
        "start": 159.92,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "cette p\u00e9riode de pand\u00e9mie qui a",
        "start": 163.519,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "endeuill\u00e9 bien des familles prenez soin",
        "start": 165.319,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de vous prenez soin de vos proches je",
        "start": 167.69,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous souhaite une tr\u00e8s belle ann\u00e9e 2022",
        "start": 170.629,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "vive l'\u00e9cologie vive la r\u00e9publique et",
        "start": 173.0,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "vive la france",
        "start": 176.84,
        "duration": 2.39
    }
]