[
    {
        "text": "merci madame la pr\u00e9sidente monsieur le",
        "start": 5.299,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 9.179,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous avez incontestablement fait un beau",
        "start": 10.46,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "discours tout y \u00e9tait la souverainet\u00e9",
        "start": 12.929,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique les valeurs de l'europe le",
        "start": 16.47,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "projet de civilisation",
        "start": 19.05,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "m\u00eame le climat et la biodiversit\u00e9",
        "start": 20.189,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "sauf que monsieur le pr\u00e9sident de la",
        "start": 23.66,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vous pr\u00e9sidez la france",
        "start": 25.71,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "depuis 5 ans et \u00e0 ce titre vous \u00eates",
        "start": 27.96,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "comptable d'un bilan d'un bilan pour la",
        "start": 31.5,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "france et d'un bilan pour l'europe nous",
        "start": 34.02,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "le savons toutes et tous ici",
        "start": 37.559,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "le r\u00e9chauffement climatique est le plus",
        "start": 40.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9fi auquel l'humanit\u00e9 est",
        "start": 42.21,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "aujourd'hui confront\u00e9",
        "start": 45.09,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "m\u00e9ga-feux inondations s\u00e9cheresses",
        "start": 47.149,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "canicules",
        "start": 50.449,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "partout sur la plan\u00e8te partout en europe",
        "start": 52.64,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "nous sommes percut\u00e9s dans nos conditions",
        "start": 56.01,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "m\u00eame d'existence",
        "start": 58.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mais lutter pour le climat n'est pas",
        "start": 61.53,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "simplement un imp\u00e9ratif de survie",
        "start": 63.84,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ce peut-\u00eatre si l'europe ne d\u00e9cide une",
        "start": 66.35,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "extraordinaire opportunit\u00e9",
        "start": 70.29,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "pour redonner du sens \u00e0 notre \u00e9conomie",
        "start": 72.08,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "pour innover pour cr\u00e9er des emplois de",
        "start": 74.84,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 pour am\u00e9nager durablement nos",
        "start": 78.39,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "territoires",
        "start": 80.939,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "reconstruire une soci\u00e9t\u00e9 juste solidaire",
        "start": 81.89,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "bienveillante d\u00e9mocratique c'est la voie",
        "start": 84.77,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "que nous \u00e9cologistes",
        "start": 89.04,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "nous avons choisi",
        "start": 90.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous suivez monsieur le pr\u00e9sident une",
        "start": 92.42,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "autre voie celle d'une alliance",
        "start": 94.68,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "climaticides avec la pologne et la",
        "start": 97.38,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "hongrie",
        "start": 100.619,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "vous promouvez le gaz pour sauver un",
        "start": 101.479,
        "duration": 8.89
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire condamn\u00e9s \u00e0 la faillite et",
        "start": 106.14,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "vous sacrifiez faisant",
        "start": 110.369,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "l'ambition climatique de l'europe vous",
        "start": 112.31,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "resterez dans l'histoire monsieur le",
        "start": 116.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique le pr\u00e9sident",
        "start": 118.35,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de l'inaction climatique",
        "start": 121.02,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "parce qu'au fond vous \u00eates un climato",
        "start": 124.11,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "arrangeant vous pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 signer d",
        "start": 127.35,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "armistice avec les lobbys plut\u00f4t que de",
        "start": 131.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mener la guerre contre le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 134.31,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 136.17,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9f\u00e9rez",
        "start": 137.9,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "procrastiner tel mery streep dans le",
        "start": 141.11,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "film don't look up",
        "start": 145.41,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "reporter renoncer",
        "start": 147.2,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "fantasmer sur des solutions dans dix",
        "start": 149.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quinze ou vingt ans",
        "start": 151.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de d\u00e9cr\u00e9ter comme nous",
        "start": 153.86,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "voulons faire la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 156.75,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "cette mobilisation g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 161.28,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "la jeunesse l'attend cette jeunesse si",
        "start": 163.67,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "terrifi\u00e9 par la catastrophe \u00e9cologique",
        "start": 168.6,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et pourtant cette jeunesse si forte de",
        "start": 171.39,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "sa cr\u00e9ativit\u00e9 de son inventivit\u00e9 de sa",
        "start": 174.81,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 et de ses engagements sur le",
        "start": 178.29,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "climat et la justice sociale",
        "start": 181.2,
        "duration": 8.66
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident vous avez \u00e0 raison",
        "start": 185.18,
        "duration": 8.71
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 quel point l'europe est un projet",
        "start": 189.86,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "de civilisation jamais abouti et c'est",
        "start": 193.89,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "le sens de la civilisation un projet de",
        "start": 196.89,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "paix un projet de libert\u00e9s fondamentales",
        "start": 199.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un projet de droits humains et de",
        "start": 201.989,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 204.03,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "alors pourquoi il y a un an presque jour",
        "start": 205.25,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "pour jour vous c\u00e9l\u00e9briez l'accord",
        "start": 209.01,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "d'investissement avec la chine mettant",
        "start": 212.85,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "en danger nos entreprises face \u00e0",
        "start": 216.12,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "l'app\u00e9tit pr\u00e9dateurs de lachine vous",
        "start": 218.61,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9briez cet accord quand le r\u00e9gime",
        "start": 222.209,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "chinois",
        "start": 225.299,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "r\u00e9primer dans le sang les manifestants \u00e0",
        "start": 226.459,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "hong kong quand le r\u00e9gime chinois",
        "start": 229.47,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "perp\u00e9tr\u00e9s et continuent de perp\u00e9trer un",
        "start": 231.959,
        "duration": 6.681
    },
    {
        "text": "g\u00e9nocide contre les ou\u00efghours",
        "start": 235.17,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "il y a 6 ans monsieur le pr\u00e9sident il y",
        "start": 238.64,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "a 6 ans et vous aidiez tellement raison",
        "start": 242.16,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "vous vantiez le courage dans gala merkel",
        "start": 244.61,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "dans l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s syriens",
        "start": 248.6,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 253.07,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "le 24 novembre dernier",
        "start": 255.44,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "27 migrants se sont noy\u00e9s dans la manche",
        "start": 258.8,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "rejoignant les milliers de morts qui",
        "start": 262.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sombrent \u00e0 nos fronti\u00e8res",
        "start": 265.29,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "parmi les victimes",
        "start": 268.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "il y avait mariam",
        "start": 270.2,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "mariam c'est une jeune kurde de 24 ans",
        "start": 273.23,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "kurde irakienne",
        "start": 277.13,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "secure qui ont combattu avec tant de",
        "start": 279.14,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "courage l'\u00e9tat islamique et que",
        "start": 281.58,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'occident a abandonn\u00e9 sept kurdes",
        "start": 284.31,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "mariam",
        "start": 287.22,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "rejoignent et son fianc\u00e9",
        "start": 288.77,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "elle n'\u00e9tait anim\u00e9 que par le d\u00e9sir de",
        "start": 291.02,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "vivre et d'aimer elle s'est noy\u00e9e alors",
        "start": 294.78,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "pourquoi monsieur le pr\u00e9sident",
        "start": 299.4,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9cidez chaque jour \u00e0 calais",
        "start": 301.73,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'arracher les tentes",
        "start": 305.72,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "d'humilier ces survivantes et ses",
        "start": 307.73,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "survivants de les maltraiter de les",
        "start": 310.02,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "condamner au d\u00e9sespoir",
        "start": 313.14,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 315.56,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 de tendre l'oreille aux th\u00e9ories",
        "start": 318.56,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "fumeuses et naus\u00e9abonde du grand",
        "start": 322.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "remplacement",
        "start": 324.66,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "occupez vous de la r\u00e9alit\u00e9 scientifique",
        "start": 326.61,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "du grand r\u00e9chauffement",
        "start": 329.24,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ici",
        "start": 332.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 335.3,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris monsieur le",
        "start": 337.4,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident nous avons une divergence de",
        "start": 339.45,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "fond sur l'europe que nous voulons",
        "start": 342.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "notre europe ne sera jamais la v\u00f4tre",
        "start": 344.75,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "celle du renoncement climatique celle du",
        "start": 347.67,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "glyphosate",
        "start": 350.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "celle de la circulation sans entrave des",
        "start": 351.2,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "biens des services et de la finance",
        "start": 354.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais des murs des barbel\u00e9s des miradors",
        "start": 356.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et les humiliations pour les femmes et",
        "start": 358.44,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "les hommes notre europe ne sera jamais",
        "start": 361.29,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "celle qui c\u00e8de dans cette enceinte m\u00eame",
        "start": 364.2,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "sur le droit \u00e0 l'avortement avec vos",
        "start": 367.38,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux avec les socialistes les",
        "start": 370.29,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "conservateurs et l'extr\u00eame droite",
        "start": 372.72,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "notre homme",
        "start": 374.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "messi sera toujours monsieur v\u00e9zins dans",
        "start": 376.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'enclos ses deux ailes de l'innovation",
        "start": 379.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le contenu de celle de la d\u00e9mocratie",
        "start": 381.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "celle de la dynamique est tellement",
        "start": 383.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9vidente est celle de l'avenir celle de",
        "start": 385.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la nyonnaise eh bien j'esp\u00e8re monsieur",
        "start": 387.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident cette europe-l\u00e0 ique rats",
        "start": 389.66,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "votre action \u00e0 cette tokyo takao",
        "start": 393.32,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "sneps",
        "start": 397.18,
        "duration": 3.0
    }
]