[
    {
        "text": "v\u00e9cu il ya maintenant deux ans et demi",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cet accident qui vous a tous traumatis\u00e9s",
        "start": 1.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 l'\u00e9chelle de notre m\u00e9tropole mais",
        "start": 3.51,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "qui a traumatis\u00e9 finalement la france",
        "start": 6.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re parce qu'elle nous a bien montr\u00e9",
        "start": 7.919,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "les risques auxquels ont fait surface au",
        "start": 9.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quotidien face \u00e0 des industries qui",
        "start": 11.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour un certain nombre ne",
        "start": 13.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "respectent pas les normes de s\u00e9curit\u00e9 et",
        "start": 14.91,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "peuvent nous mettre en danger deux ans",
        "start": 17.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et demi apr\u00e8s il n'y a toujours pas la",
        "start": 20.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "transparence deux ans et demi apr\u00e8s n'y",
        "start": 21.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "a toujours pas la justice deux ans et",
        "start": 23.82,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "demi apr\u00e8s n'y a toujours pas des",
        "start": 25.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "registres de sant\u00e9 pour savoir quel sera",
        "start": 27.029,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "l'impact de cette catastrophe sur nos",
        "start": 29.4,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sur nos vies sur la vie des plus jeunes",
        "start": 32.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des plus jeunes d'entre nous",
        "start": 34.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les associations les journalistes les",
        "start": 36.75,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "associations et je veux les remercier",
        "start": 38.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce qu'elles sont pr\u00e9sentes ce soir je",
        "start": 39.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "crois l'association des sinistr\u00e9s de",
        "start": 41.37,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "briseur les noms des victimes de",
        "start": 43.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "lubrizol reste elle peut battre au",
        "start": 44.399,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quotidien pour faire la lumi\u00e8re pour",
        "start": 46.62,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "faire la justice pour faire la",
        "start": 48.539,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "transparence mais cela n'est pas normal",
        "start": 49.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que nous apprenions dans la presse les",
        "start": 51.27,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pollutions savait pas normal que ce",
        "start": 53.91,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "soient les associations qui fasse ce",
        "start": 55.559,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "travail parce que c'est l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 56.82,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral et c'est l'\u00e9tat et c'est le",
        "start": 57.75,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "gouvernement qui devrait \u00eatre au premier",
        "start": 59.67,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "rang pour faire la transparence et pour",
        "start": 61.199,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "garantir notre s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 62.879,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous ferons c'est ce que",
        "start": 66.47,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "nous ferons avec yannick jadot pr\u00e9sident",
        "start": 68.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique parce que les",
        "start": 70.89,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes nous ne sommes pas contre",
        "start": 71.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'industrie besoin pour une industrie",
        "start": 73.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "responsable une industrie responsable",
        "start": 75.15,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de son environnement",
        "start": 77.25,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'industrie gascon sa vis-\u00e0-vis de la",
        "start": 78.299,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "population une industrie responsable",
        "start": 79.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de l'empreinte qu'elle laisse",
        "start": 82.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et de la soci\u00e9t\u00e9 ou du monde qu'elle est",
        "start": 84.9,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "en train de refaire pour demain et c'est",
        "start": 86.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que nous mettrons en place une",
        "start": 88.229,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "loi de s\u00e9paration des lobbys et de",
        "start": 90.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat parce qu'il y en a marre et parce",
        "start": 91.86,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "qu'il faut en finir",
        "start": 93.54,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "avec cette impunit\u00e9 tout ce qui pollue",
        "start": 94.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui peut lui rapidement et qui continue",
        "start": 96.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de distribuer est toujours autant de",
        "start": 99.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dividendes \u00e0 leurs actionnaires den",
        "start": 100.73,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e",
        "start": 102.5,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 105.03,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "comptera \u00e9videmment la voix conversion",
        "start": 107.8,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "votre avis il a trait \u00e0 l'investissement",
        "start": 109.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9nergies renouvelables parce",
        "start": 111.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que \u00e7a cr\u00e9e de l'emploi bien plus bien",
        "start": 112.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plus que le nucl\u00e9aire \u00e7a a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9",
        "start": 115.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "maintes et maintes fois et puis \u00e7a sera",
        "start": 116.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aussi davantage d'emplois de qualit\u00e9",
        "start": 119.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "davantage de place pour les salari\u00e9s",
        "start": 121.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans les entreprises parce qu'on le sait",
        "start": 122.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bien ils sont aussi les premiers experts",
        "start": 124.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de leur travail de leur outil de travail",
        "start": 126.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et aussi leur voir elle doit compter",
        "start": 128.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quand il s'agit de changer notre",
        "start": 130.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "industrie de la rendre de la rendre apte",
        "start": 132.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et adapt\u00e9e aux enjeux aux enjeux du",
        "start": 135.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle alors merci merci \u00e0 toutes et",
        "start": 137.66,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "tous d'avoir brav\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments pour",
        "start": 140.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "venir ce soir la voix braver la nette",
        "start": 142.459,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sur cette nature qui on le voit est",
        "start": 144.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement puissante dont il faut",
        "start": 146.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "prendre son temps nous prendrons soin",
        "start": 147.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce aux \u00e9cologistes lorsqu'ils seront",
        "start": 149.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "au pouvoir c'est possible gr\u00e2ce avons",
        "start": 152.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "toutes et tous si vous allez tous",
        "start": 153.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "convaincre d\u00e8s demain les personnes que",
        "start": 155.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous avez d'entre eux dans notre",
        "start": 157.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "entourage nous pouvons y arriver",
        "start": 158.72,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 160.88,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 161.44,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "merci le racing est maintenant jean",
        "start": 163.6,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "michel rigaud conseiller d\u00e9partemental",
        "start": 166.68,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "est bien l\u00e0 tu dors en rien la m\u00e9tropole",
        "start": 168.989,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "merci pour moi",
        "start": 171.53,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "je voulais remercier yannick que je",
        "start": 173.989,
        "duration": 7.631
    },
    {
        "text": "soutiens depuis le d\u00e9but de venir dans",
        "start": 177.81,
        "duration": 7.739
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9gion dans ce d\u00e9partement dans",
        "start": 181.62,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "cette ville",
        "start": 185.549,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "et particuli\u00e8rement ici pourquoi \u00e7a a",
        "start": 186.5,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 je crois tr\u00e8s bien expliqu\u00e9 c'est",
        "start": 189.87,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "une zone c'est un territoire compliqu\u00e9",
        "start": 192.0,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "finalement pour l'\u00e9cologie depuis des",
        "start": 194.909,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es",
        "start": 196.379,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "je voulais aussi associ\u00e9 au combat",
        "start": 197.51,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "victorieux la m\u00e9tropole beaucoup plus de",
        "start": 200.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "gens qui depuis des d\u00e9cennies se bat sur",
        "start": 203.25,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "la question du contournement est pour",
        "start": 205.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "saint claude qui est ici qui a \u00e9t\u00e9 lu",
        "start": 208.709,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "longuement la r\u00e9gion je pense aussi \u00e0",
        "start": 210.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "maria tin oo je sais pas si elle est l\u00e0",
        "start": 213.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais qui a men\u00e9 un combat d\u00e9cisif sur",
        "start": 215.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cette question et toutes les militantes",
        "start": 217.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et tous les militants qui ont aussi se",
        "start": 219.84,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "sont succ\u00e9d\u00e9 d\u00e9cennie apr\u00e8s d\u00e9cennie",
        "start": 221.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour nous convaincre et convaincre plus",
        "start": 224.06,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "largement que c'\u00e9tait un projet du monde",
        "start": 226.56,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "avant et on est sur une terre de mission",
        "start": 229.98,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9cologie",
        "start": 232.59,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a commenc\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er une",
        "start": 234.709,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "politique de r\u00e9silience sur notre",
        "start": 238.47,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "territoire c'est \u00e0 dire d'adapter de",
        "start": 239.88,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "transformer et dote en anticipant tous",
        "start": 243.419,
        "duration": 8.491
    },
    {
        "text": "les effets absolument dramatique du",
        "start": 247.5,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique qui est en train",
        "start": 251.91,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre \u00e0 l'oeuvre et ce depuis d\u00e9j\u00e0",
        "start": 253.829,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es et on voit bien \u00e0 quel",
        "start": 256.739,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "point la puissance de ces d\u00e9r\u00e8glements",
        "start": 258.75,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "vam ou compl\u00e8tement chamboul\u00e9 nos",
        "start": 260.539,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 264.389,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et on est aussi dans la r\u00e9sistance dans",
        "start": 265.58,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "la r\u00e9sistance sur ses projets dits du",
        "start": 268.979,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "monde avant et c'est l\u00e0 dessus que je",
        "start": 270.87,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "voudrais passer quelques minutes avant",
        "start": 272.729,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 leurs deux camarades cor\u00e9e a",
        "start": 275.3,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de pair mais soyons je m'en excuse",
        "start": 278.34,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "un tout petit peu plus pr\u00e9cis que nous",
        "start": 281.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "propose ce gouvernement est finalement",
        "start": 283.979,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "beaucoup des candidates et des candidats",
        "start": 286.56,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "qui se pr\u00e9sentent \u00e0 cette \u00e9lection",
        "start": 289.289,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "partielle on pointe le prix dentan",
        "start": 290.669,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "implique mais la plupart de celles et",
        "start": 292.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ceux qui demandent les suffrages des",
        "start": 294.659,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais des fran\u00e7ais d\u00e9fendre cette",
        "start": 296.61,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "politique d'une terre et m\u00eame quand les",
        "start": 298.229,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent pas ils ont parfois des",
        "start": 299.909,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "soutiens je pense \u00e0 s\u00e9bastien jumel qui",
        "start": 301.77,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "soutient m\u00e9lenchon m\u00e9lenchon et comme",
        "start": 305.729,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous contr\u00f4lions terre et \u00e7a je le crois",
        "start": 307.979,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8re mais il n'emp\u00eache que le",
        "start": 310.289,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "principal supporters de le p\u00e8re",
        "start": 312.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en normandie s'appelle",
        "start": 314.64,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "s\u00e9bastien juin et",
        "start": 316.89,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais il ya quelques semaines de sicko",
        "start": 320.719,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "camarades st\u00e9phane marteau en conseil",
        "start": 323.52,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9partemental",
        "start": 325.2,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "et j'interroge le pr\u00e9sident et sa",
        "start": 326.57,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 je dis mais vous savez bien que",
        "start": 329.789,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "compte tenu les effets du d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 332.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 335.159,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "et c'est pas moi qui le dit c'est",
        "start": 336.18,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "st\u00e9phane costa qui est un",
        "start": 337.86,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "universitaire de caen qui est un",
        "start": 339.74,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialiste de ces questions du littoral",
        "start": 342.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et qui nous dit la submersion les",
        "start": 344.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "submersions beaucoup plus violente sur",
        "start": 348.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le littoral et la disparition le recul",
        "start": 349.86,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent du trait de c\u00f4te vont",
        "start": 352.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rendre extr\u00eamement difficile la vie de",
        "start": 354.719,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "centaines de milliers d'habitants",
        "start": 356.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et surtout faire que cette unit\u00e9 ep \u00e8re",
        "start": 358.469,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ses deux p\u00e8res qui veulent faire un",
        "start": 362.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "temps libre pour devenir extr\u00eamement",
        "start": 364.139,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "dangereuse",
        "start": 366.03,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse qui met fin de ces oui mais il",
        "start": 367.87,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "ya de l'emploi",
        "start": 369.55,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "oui c'est vrai",
        "start": 370.5,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "mais et les g\u00e9n\u00e9rations futures ne",
        "start": 373.41,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "regarde d\u00e9j\u00e0 c'est nos enfants nos",
        "start": 376.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "petits enfants combien d'emplois",
        "start": 377.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "perdront nous jamais un jour la",
        "start": 379.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "subversion faisait que ces deux unit\u00e9s",
        "start": 382.48,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "au p\u00e8re voyez leur coeur explos\u00e9 comme",
        "start": 385.21,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas \u00e0 fukushima",
        "start": 388.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire imaginons quelques minutes",
        "start": 390.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la situation",
        "start": 393.4,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "des milliers de gens dans le secteur",
        "start": 394.44,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "qui ont travaill\u00e9 toute leur vie et qui",
        "start": 397.89,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "\u00e9taient parfois des d\u00e9fenseurs de cet",
        "start": 400.6,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "homme mani\u00e8re de produire",
        "start": 402.22,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "qui d'un coup regardant maison et se",
        "start": 404.73,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "disent on s'en va on s'en va pas pour",
        "start": 408.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es on s'en va pour des",
        "start": 409.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies et c'est tout l'emploi qui",
        "start": 412.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9gringole dans ce secteur l\u00e0 de la m\u00eame",
        "start": 414.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re le contournement est m\u00eame",
        "start": 416.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse au nom de l'emploi autowest",
        "start": 418.72,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "autoroute \u00e0 p\u00e9age et voil\u00e0 qu'on voit le",
        "start": 421.27,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "plan pour notre d\u00e9partement et notre",
        "start": 425.83,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion les usines seveso \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 427.84,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "bien expliqu\u00e9 il continue \u00e0 agir en",
        "start": 431.59,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "toute impunit\u00e9",
        "start": 433.75,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "lubrizol avec deux incidents majeurs en",
        "start": 436.2,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "cinq ans et aujourd'hui alors on est la",
        "start": 438.91,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "seule punition qu'ils ont eues ces 5000",
        "start": 443.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "euros on attend ce qui se passera mais",
        "start": 445.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qui s'est pass\u00e9 il ya d\u00e9j\u00e0 une",
        "start": 447.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dizaine d'ann\u00e9es et on attend la suite",
        "start": 450.01,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "pour ce qui va \u00eatre lubrizol 2",
        "start": 452.11,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "les autoroutes \u00e0 p\u00e9age et le nucl\u00e9aire",
        "start": 457.11,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "eh bien nous ne souhaitons pas \u00e7a pour",
        "start": 460.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9partement nous ne souhaitons pas",
        "start": 462.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sain pour notre r\u00e9gion nous souhaitons",
        "start": 464.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a pour la france c'est pour \u00e7a et",
        "start": 466.75,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "on le sait qu'un pr\u00e9sident \u00e9cologiste",
        "start": 469.78,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qui demain arrivera l'elys\u00e9e bien",
        "start": 472.56,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et cela va de soi avec les",
        "start": 475.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s qui ravec changerait la donne",
        "start": 477.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sur ces questions l\u00e0 c'est absolument",
        "start": 479.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fondamental parce que les milliards qui",
        "start": 481.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'appr\u00eate \u00e0 investir et c'est vomit des",
        "start": 484.0,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "arsenaux milliards c'est dans nos poches",
        "start": 485.68,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "qui les prennent ces milliards ils",
        "start": 487.939,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre mis dans l'offre dans le",
        "start": 490.009,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olien offshore il perdit dans la",
        "start": 491.659,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique la vraie",
        "start": 494.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique par exemple le",
        "start": 495.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fait d'isoler les b\u00e2timents publics",
        "start": 497.81,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on a commenc\u00e9 \u00e0 faire un",
        "start": 500.03,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "rond d'isoler les logements en masse qui",
        "start": 501.289,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ent des emplois non d\u00e9localisables",
        "start": 503.719,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est aussi ces milliards qu'on peut",
        "start": 505.25,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "mettre pour relancer le ferroviaire dans",
        "start": 507.319,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ce pays vous imaginez ce pays mon p\u00e8re",
        "start": 509.539,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "\u00e9tait cheminot ce qu'il est devenu sur",
        "start": 511.58,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ce qui est le ferroviaire on pourrait",
        "start": 513.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mettre ces milliards mani\u00e8re utile et",
        "start": 515.029,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bien on peut le faire demain on peut le",
        "start": 516.8,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "faire tous ensemble si on d\u00e9cide de",
        "start": 519.019,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "mettre un bulletin a dit nick shadow et",
        "start": 522.529,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on souhaite faire et c'est",
        "start": 524.57,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce qu'on souhaite pour notre pays pour",
        "start": 526.07,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "les g\u00e9n\u00e9rations futures et les",
        "start": 527.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations futures je dis ma fille est",
        "start": 528.829,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ils ne regardent d\u00e9j\u00e0 et nous",
        "start": 530.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "accuseront si on n'est pas capable de",
        "start": 532.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faire cette transformation absolument",
        "start": 533.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "absolument fondamental de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 535.82,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "bien sihanouk",
        "start": 537.47,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 538.84,
        "duration": 9.01
    },
    {
        "text": "merci beaucoup \u00e0 tous et toutes les",
        "start": 545.2,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "maintenant nous allons appeler yannick",
        "start": 547.85,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "yannick jadot yannick jadot en mati\u00e8re",
        "start": 551.06,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 555.55,
        "duration": 18.32
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 555.58,
        "duration": 20.29
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 573.87,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 583.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 586.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "6",
        "start": 587.8,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 589.33,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 593.77,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "permettez moi de moi c'est fran\u00e7ois",
        "start": 604.49,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "dufour",
        "start": 606.509,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "parce que le combat paysans c'est quand",
        "start": 611.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m\u00eame quelque chose",
        "start": 614.339,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce que le combat paysans c'est quand",
        "start": 615.8,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "m\u00eame quelque chose pour que dc fran\u00e7ois",
        "start": 618.269,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "dufour",
        "start": 621.029,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 622.88,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "il fait un excellent calvar mais \u00e7a",
        "start": 624.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9sume pas fran\u00e7ois tu fais",
        "start": 626.61,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a r\u00e9sume pas fran\u00e7ois dufour a et qui",
        "start": 628.79,
        "duration": 7.359
    },
    {
        "text": "avec jos\u00e9 bov\u00e9 beaucoup d'autres dans",
        "start": 632.66,
        "duration": 7.659
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es 90 dans les ann\u00e9es 80 nous",
        "start": 636.149,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncions cette mondialisation lib\u00e9rale",
        "start": 640.319,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "dont on voit aujourd'hui",
        "start": 642.54,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les d\u00e9g\u00e2ts les d\u00e9g\u00e2ts avec la",
        "start": 644.809,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "marchandisation",
        "start": 648.66,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "parcelle de for\u00eat",
        "start": 650.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 656.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "alors oui donc n'importe quelle parcelle",
        "start": 659.88,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de for\u00eat aujourd'hui marchandises et",
        "start": 663.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'importe quelle parcelle de notre",
        "start": 666.06,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "intimit\u00e9 \u00e0 travers",
        "start": 668.14,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc",
        "start": 678.75,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et c'\u00e9taient des combats qui",
        "start": 681.72,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "montrait combien nous avions raison",
        "start": 684.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "combien nous avions raison",
        "start": 687.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'arracher des ogm en france",
        "start": 690.09,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "combien nous avions raison de soutenir",
        "start": 692.97,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "le mouvement des sans terre au br\u00e9sil",
        "start": 695.97,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "combien nous avions raison de soutenir",
        "start": 699.21,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "partout dans le monde les organisations",
        "start": 701.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "paysannes parce que ce sont ces",
        "start": 703.72,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "organisations paysannes",
        "start": 706.27,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "qui doivent contr\u00f4ler l'agriculture est",
        "start": 708.24,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "avec nous contr\u00f4ler l'alimentation",
        "start": 712.57,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "parce que les \u00e9cologistes",
        "start": 714.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas la plaine",
        "start": 717.0,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "on a h\u00e2te",
        "start": 719.58,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "les arbres on arrache les et",
        "start": 722.43,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "pour faire installer des fermes usines",
        "start": 726.51,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "pour remplacer \u00e0 chaque fois un \u00e9levage",
        "start": 729.42,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "par la serre et \u00e0 bhl c'est pas \u00e7a",
        "start": 733.27,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'agriculture qu'on d\u00e9fende",
        "start": 736.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'agriculture qu'on d\u00e9fense est une",
        "start": 737.52,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "agriculture de souverainet\u00e9 c'est une",
        "start": 739.87,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "agriculture on nous retrouvons la",
        "start": 742.78,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise de nos vies o\u00f9 nous participons",
        "start": 745.39,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 maintenir les sols en vie",
        "start": 748.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avec ses sols en vie nous participons \u00e0",
        "start": 751.23,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "voir des campagnes o\u00f9 les oiseaux",
        "start": 754.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "chantent simplement parce que la",
        "start": 756.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "campagne est vivante ou ce sont les",
        "start": 757.9,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "paysans et les paysannes",
        "start": 760.57,
        "duration": 7.94
    },
    {
        "text": "qui ont le contr\u00f4le encore une fois",
        "start": 762.12,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "avec le reste de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 770.019,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "de l'agriculture et qui nous offre une",
        "start": 772.72,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "alimentation de qualit\u00e9 et dans le",
        "start": 776.359,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "programme \u00e9cologiste puisque vous savez",
        "start": 778.85,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e il ya 1 13 milliard d'euros",
        "start": 781.519,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "d'argent public qui va \u00e0 l'agriculture",
        "start": 785.209,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 787.04,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "je parle pas du traitement de l'eau je",
        "start": 787.839,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "parle pas des maladies chroniques je",
        "start": 791.299,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "parle pas des algues vertes et de toutes",
        "start": 793.759,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "les pollutions des 13 milliards d'euros",
        "start": 795.47,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "qui vont directement sur l'agriculture",
        "start": 797.72,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "13 milliards d'euros aujourd'hui pour",
        "start": 800.269,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quoi faire",
        "start": 802.369,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "13 milliards d'euros et 30 fermes qui",
        "start": 803.989,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vise paraissent tous les jours 30 fermes",
        "start": 806.299,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui disparaissent tous les jours pr\u00e8s",
        "start": 808.759,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "d'un suicide par jour",
        "start": 811.489,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "30 40 % des agriculteurs qui vivent avec",
        "start": 813.549,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "moi de 350 euros par mois l' isolement",
        "start": 816.889,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "l'endettement",
        "start": 820.429,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est une alimentation qui vous savez",
        "start": 821.889,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un baiss\u00e9 de qualit\u00e9 et",
        "start": 824.569,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "parfois qui rend malade c'est",
        "start": 827.509,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'environnement pollu\u00e9 les organismes",
        "start": 829.85,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "pollue et \u00e7a peut pas \u00eatre \u00e7a",
        "start": 832.429,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'agriculture fran\u00e7aise \u00e7a peut pas \u00eatre",
        "start": 835.279,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a la culture au bn alors nous",
        "start": 837.439,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "arriverons au pouvoir pour changer",
        "start": 839.869,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "l'agriculture pourquoi c'est le grand",
        "start": 842.799,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "contrat le grand contrat avec le monde",
        "start": 845.989,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "agricole pour les aider les accompagner",
        "start": 849.35,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "dans la conversion vers l'agriculture",
        "start": 851.889,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "biologique",
        "start": 854.359,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parce que nous savons que d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 855.889,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "milliers de paysannes et de paysans ont",
        "start": 858.049,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9montr\u00e9 que c'\u00e9tait possible sur chaque",
        "start": 860.6,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "culture sur chaque \u00e9levage on peut faire",
        "start": 863.209,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de l'agriculture biologique et nous",
        "start": 866.299,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "voulons alors que la moiti\u00e9 des paysans",
        "start": 868.519,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pourraient dispara\u00eetre d'ici une",
        "start": 872.089,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennie",
        "start": 874.399,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parce qu'ils vieillissent comme nous",
        "start": 875.41,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "tous nous voulons installer 100 mille",
        "start": 878.299,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "jeunes en agriculture pour faire de",
        "start": 881.539,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "l'agriculture bien",
        "start": 884.209,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "et dans les cantines nous mettrons de",
        "start": 888.35,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "l'agriculture biologique",
        "start": 891.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parce que sodexo on en a marre on va",
        "start": 892.83,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'appeler ses sodexo part de la bonne",
        "start": 895.74,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "bouffe",
        "start": 898.44,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "alors tout \u00e0 l'heure",
        "start": 901.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure je r\u00e9ponde \u00e0 une question",
        "start": 912.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vis\u00e9 mais",
        "start": 914.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la normandie qu'est ce que vous allez",
        "start": 916.25,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "faire la normandie est une terre",
        "start": 918.51,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "d'accueil",
        "start": 919.95,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "je sais bien on va parler des migrants",
        "start": 920.81,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "non c'est une terre d'accueil pour le",
        "start": 923.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 925.29,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la question qu'on me pose est",
        "start": 928.07,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "est \u00e9videmment c'est un sujet lourd pour",
        "start": 930.38,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "la normandie \u00e9videmment c'est un sujet",
        "start": 933.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'eau pour la normandie et je rappeler",
        "start": 934.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'en 2008",
        "start": 937.71,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "souvenez-vous",
        "start": 939.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy \u00e0 peu pr\u00e8s dans les",
        "start": 941.39,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "m\u00eames conditions que emmanuel macron il",
        "start": 944.46,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "ya quelques jours",
        "start": 947.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "chez arcelormittal",
        "start": 948.53,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "au creusot il annonc\u00e9 des r\u00e9acteurs",
        "start": 950.64,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "populi en 2008 et en 2008 on ne disais",
        "start": 954.18,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "mais pourquoi vous un compte et r\u00e9acteur",
        "start": 958.38,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 penly c'est de l'emploi en plus il est",
        "start": 960.18,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "o\u00f9 cet emploi aujourd'hui elle est o\u00f9 la",
        "start": 963.3,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "promesse",
        "start": 965.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous sommes une terre ici et on",
        "start": 967.16,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "normandie particuli\u00e8rement et quand",
        "start": 970.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e0 greenpeace la normandie \u00e7a",
        "start": 972.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sonne nucl\u00e9aire c'est une terre de",
        "start": 974.67,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "combat c'est une terre de combat d'abord",
        "start": 977.37,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "de combat moral",
        "start": 980.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pourquoi nous sommes contre le nucl\u00e9aire",
        "start": 982.28,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "au d\u00e9part c'est parce que nous",
        "start": 984.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "n'assumons pas ce risque pour l'ensemble",
        "start": 986.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des populations parce que il centrales",
        "start": 989.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires c'est qu une cocotte-minute",
        "start": 992.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mais c'est une cocotte minute si elle",
        "start": 994.98,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "p\u00e8te c'est une r\u00e9gion qui est d\u00e9masqu\u00e9",
        "start": 997.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est aussi une question morale sur les",
        "start": 999.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9chets",
        "start": 1002.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "50 ans qui promet des solutions sur les",
        "start": 1003.49,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "d\u00e9chets et c'est nous qui allons g\u00e9rer",
        "start": 1006.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ses d\u00e9chets en cinquante ans d'un",
        "start": 1008.149,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "produit des d\u00e9chets pour des dizaines de",
        "start": 1010.43,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "milliers d'ann\u00e9es ya cent mille ans",
        "start": 1013.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "seront ensemble et un n\u00e9andertal vous",
        "start": 1016.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rendez compte l'h\u00e9ritage qu'on laisse \u00e0",
        "start": 1018.5,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "nos enfants et \u00e0 beaucoup beaucoup",
        "start": 1020.6,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "beaucoup de g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 1022.339,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui c'est pas simplement un",
        "start": 1024.01,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "enjeu moral",
        "start": 1026.6,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est une urgence d\u00e9j\u00e0 sur",
        "start": 1028.209,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "le climat alors on dit b oui le",
        "start": 1031.459,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire \u00e7a et mais pas de co2 c'est",
        "start": 1033.98,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "vrai que \u00e7a n' est pas beaucoup de co2",
        "start": 1037.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire mais l'urgence sur le",
        "start": 1038.929,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "climat c'est maintenant on a un",
        "start": 1041.51,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique condamn\u00e9 deux",
        "start": 1044.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "fois par la justice fran\u00e7aise pour une",
        "start": 1047.0,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "action climatique",
        "start": 1049.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et qu'est ce que propose ce pr\u00e9sident de",
        "start": 1051.669,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique il propose d' isoler",
        "start": 1054.53,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "massivement de logements non il propose",
        "start": 1057.169,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "de d\u00e9velopper les transports collectifs",
        "start": 1060.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "non il propose d'investir sur le train",
        "start": 1061.75,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "sur le ferroviaire non il propose",
        "start": 1065.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'investir dans les \u00e9nergies",
        "start": 1068.24,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "renouvelables",
        "start": 1069.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "non qu'est ce qu'ils proposent",
        "start": 1070.19,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "il propose de construire des r\u00e9acteurs",
        "start": 1072.29,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires pour 2040",
        "start": 1074.419,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "2045",
        "start": 1077.169,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "est ce que quelqu'un est ce que",
        "start": 1079.57,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "quelqu'un peut enfin expliqu\u00e9 \u00e0 emmanuel",
        "start": 1082.73,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "macron",
        "start": 1086.54,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "que quand le p\u00e8re de flamanville qui",
        "start": 1087.549,
        "duration": 7.901
    },
    {
        "text": "devrait tourner en 2012 pour 3,3",
        "start": 1091.429,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "milliards d'euros n'est pas pr\u00eat tourn\u00e9e",
        "start": 1095.45,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "avant d ann\u00e9es d ann\u00e9e et co\u00fbte d\u00e9j\u00e0 20",
        "start": 1098.27,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "milliards d'euros est ce que quelqu'un",
        "start": 1101.87,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "peut lui expliquer qu'\u00e0 fiasco x 6 par",
        "start": 1103.46,
        "duration": 9.03
    },
    {
        "text": "huit par 14 sa fera jamais un succ\u00e8s \u00e7a",
        "start": 1108.5,
        "duration": 9.23
    },
    {
        "text": "ne fera que six huit ou quatorze fiasco",
        "start": 1112.49,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "le \u00e9tait en plus franchement le vent",
        "start": 1120.269,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "dans mon pas",
        "start": 1123.219,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "alors nous dit l'intermittence \u00e7a marche",
        "start": 1125.789,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "la lie \u00e0 de quoi faire tourner reste de",
        "start": 1128.619,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "la france 5 avec un normandie",
        "start": 1131.44,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "donc on a un enjeu extraordinaire on a",
        "start": 1135.96,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "un enjeu extraordinaire et vous savez",
        "start": 1140.08,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cette campagne \u00e9lectorale c'est \u00e7a cette",
        "start": 1141.76,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e9lection de 2022 elle est absolument",
        "start": 1145.54,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "dramatique \u00e0 bien des \u00e9gards",
        "start": 1147.82,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "le si\u00e8cle les tous les chercheurs tous",
        "start": 1151.32,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "les scientifiques sont en train de",
        "start": 1155.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "travailler sur les cons\u00e9quences du",
        "start": 1157.24,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique le rapport qui va",
        "start": 1159.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sortir sera encore pire que les",
        "start": 1162.34,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dents ce qui se joue en ce moment",
        "start": 1164.38,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ce qui va se jouer dans notre pays en",
        "start": 1167.25,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "2022 c est ce que la france",
        "start": 1170.05,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "restera un pays de l'inaction climatique",
        "start": 1172.77,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "ou est-ce que la france programme le",
        "start": 1175.78,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "leadership en europe et dans le monde de",
        "start": 1178.48,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'action qui m'a dit vous rendez compte",
        "start": 1181.84,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "l'importance de cette \u00e9lection",
        "start": 1183.34,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "ce qui se joue l\u00e0 c'est pas simplement",
        "start": 1188.13,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris au fond \u00e9viter le",
        "start": 1191.92,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "chaos climatique c'est d\u00e9j\u00e0 essentiel",
        "start": 1195.37,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9viter le chaos de la biodiversit\u00e9 c'est",
        "start": 1197.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "essentiel c'est le vivant c'est la vie",
        "start": 1200.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais si keith ce qui se joue aussi",
        "start": 1202.77,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "autour de nos projets autour de nos",
        "start": 1205.6,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "fondamentaux autour de ces imp\u00e9ratifs ce",
        "start": 1208.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'il se joue c'est de reconstruire la",
        "start": 1211.78,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ce qui se joue c'est de",
        "start": 1214.09,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "relocaliser \u00e0 l'\u00e9chelle des territoires",
        "start": 1216.78,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "ce qui se joue c'est r\u00e9industrialiser \u00e0",
        "start": 1219.25,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle des territoires ce qui se joue",
        "start": 1222.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de nos combats c'est le grand",
        "start": 1224.83,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "retour des services publics de l'h\u00f4pital",
        "start": 1227.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cole du commissariat ou la",
        "start": 1230.11,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "gendarmerie",
        "start": 1232.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "du tribunal ce qui se joue maintenant",
        "start": 1233.27,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "c'est leur d\u00e9mocratie c'est de retrouver",
        "start": 1236.44,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "le sens du vivre ensemble c'est de",
        "start": 1240.26,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "retrouver l'envi de participer \u00e0 la vie",
        "start": 1243.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de la cit\u00e9 de retrouver la ma\u00eetrise de",
        "start": 1245.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nos vies et de retrouver la ma\u00eetrise de",
        "start": 1248.33,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "notre destin collectif",
        "start": 1250.91,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous",
        "start": 1256.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en tout cas de ciel est cl\u00e9ment vous",
        "start": 1266.86,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "savez on a d\u00e9marr\u00e9 \u00e0 lille il faisait un",
        "start": 1270.38,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "froid de canard",
        "start": 1274.52,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "on a \u00e9t\u00e9 \u00e0 rennes",
        "start": 1276.94,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "la bretagne vient de faire un petit",
        "start": 1280.18,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "soucier que la mode a dit simon va",
        "start": 1282.47,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "carr\u00e9ment pareil on a \u00e9t\u00e9 \u00e0 rennes en",
        "start": 1284.0,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "ait \u00e0 rennes et c'\u00e9tait sous le soleil",
        "start": 1287.42,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "on a \u00e9t\u00e9 \u00e0 montpellier on a \u00e9t\u00e9 \u00e0 tour",
        "start": 1290.11,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "on a d\u00e9marr\u00e9 le meeting quinze minutes",
        "start": 1294.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la temp\u00eate il y avait de l'eau",
        "start": 1296.78,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dans tous les sens y avait du vent et",
        "start": 1299.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quand on a d\u00e9marr\u00e9 le meeting eh ben",
        "start": 1301.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est comme aujourd'hui eh ben le temps",
        "start": 1303.62,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "est cl\u00e9ment le temps est vivant eh bien",
        "start": 1305.69,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nous on aime le temps vivant on aime qu",
        "start": 1309.14,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "en hiver il fasse un temps d'hiver",
        "start": 1311.42,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "parce que le no\u00ebl en tee shirt qu'on a",
        "start": 1316.24,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu reconnaissons le c'est tr\u00e8s sympa",
        "start": 1318.86,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mais en r\u00e9alit\u00e9 c'est quand m\u00eame le",
        "start": 1321.64,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "sympt\u00f4me qui transformation d'une",
        "start": 1324.32,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9gradation du climat totalement absurde",
        "start": 1326.78,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "et totalement dramatique doc en hiver",
        "start": 1329.99,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui face \u00e0 temps d'hiver jusque l\u00e0 \u00e7a",
        "start": 1333.11,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "nous va bien",
        "start": 1335.39,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure on parlait de tout ce que",
        "start": 1337.9,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "porte le projet \u00e9cologiste nous \u00e9tions",
        "start": 1342.14,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "avec les salari\u00e9s de la chapelle darblay",
        "start": 1345.32,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "vous savez vous connaissez parfaitement",
        "start": 1347.65,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "le dossier",
        "start": 1350.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est un beau dossier qui dit beaucoup",
        "start": 1351.33,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "et de l'effondrement de la politique",
        "start": 1354.49,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "industrielle dans notre pays et de ce",
        "start": 1357.52,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "que nous pouvons faire",
        "start": 1359.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es des ann\u00e9es il n'y a",
        "start": 1360.78,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "plus de politique industrielle dans",
        "start": 1364.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "notre pays il y en a eu on peut \u00eatre que",
        "start": 1365.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour ou contre le nucl\u00e9aire il faut",
        "start": 1368.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre que quand l'\u00e9tat a mis le",
        "start": 1370.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "paquet dans les ann\u00e9es 70 sur le",
        "start": 1372.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire on a mis beaucoup",
        "start": 1374.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'investissements publics en 20 ans 25",
        "start": 1376.21,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ans on a construit 58 r\u00e9acteurs et on a",
        "start": 1379.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "form\u00e9 les meilleurs ing\u00e9nieurs les",
        "start": 1381.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "meilleurs techniciens et les meilleurs",
        "start": 1383.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ouvriers du monde donc quand on veut on",
        "start": 1385.03,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "peut il faut remercier d'ailleurs ses",
        "start": 1387.22,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs et techniciens ces ouvriers",
        "start": 1390.88,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui tiennent des centrales",
        "start": 1392.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires qui souvent sont",
        "start": 1395.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vieillissantes et qui connaissent des",
        "start": 1397.06,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de s\u00fbret\u00e9 ou de s\u00e9curit\u00e9 donc",
        "start": 1398.71,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "on a la capacit\u00e9 dans ce pays on \u00e0",
        "start": 1402.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'intelligent son histoire on a la",
        "start": 1404.11,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 encore une fois d'avoir de",
        "start": 1406.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "grandes politiques industrielles mais",
        "start": 1409.09,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "quand vous faites le tour de france",
        "start": 1411.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est souvent aussi un tour de france",
        "start": 1412.8,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "des sites industriels qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1415.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9es des sites industriels qui ont",
        "start": 1416.98,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9es je pense \u00e9videmment \u00e0 la",
        "start": 1419.62,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "chapelle darblay qu'il a et en plus est",
        "start": 1423.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour nous totalement exemplaire du point",
        "start": 1426.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de vue de son \u00e9cosyst\u00e8me du point de vue",
        "start": 1428.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de ceux du sens du point de l'objectif",
        "start": 1430.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "du point de vue de la participation et",
        "start": 1433.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de l'organisation des salari\u00e9s mais je",
        "start": 1434.89,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pense aussi aux fonderies qui partout en",
        "start": 1437.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "france sont en train de fermer avec le",
        "start": 1440.26,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "projet de transition \u00e9cologique on aura",
        "start": 1443.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "besoin fonderie je pense \u00e0 l'usin\u00e9",
        "start": 1445.57,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "ferropem en savoie qui fait du silicium",
        "start": 1448.27,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "entreprises aujourd'hui ferm\u00e9e sites",
        "start": 1451.23,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9s le silicium en a besoin pour les",
        "start": 1454.78,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "battre et literie on a besoin pour les",
        "start": 1457.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "panneaux photovolta\u00efques",
        "start": 1459.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on en a besoin pour la 6e performance on",
        "start": 1460.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "en a besoin pour les produits en mati\u00e8re",
        "start": 1463.0,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 et ce go\u00fbt le mans n'a pas",
        "start": 1465.1,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 de laisser les usines ferm\u00e9es et",
        "start": 1468.73,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "vous le savez quand une usine ferb sont",
        "start": 1472.12,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "des savoir faire ce sont des comp\u00e9tences",
        "start": 1475.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et une intelligence collective",
        "start": 1478.059,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "ce sont des outils de production et",
        "start": 1479.95,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "parfois c'est l'identit\u00e9 te compl\u00e8te de",
        "start": 1482.62,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "territoire qui dispara\u00eet et part avec",
        "start": 1486.01,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes nous aurons un gros",
        "start": 1489.13,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "programme de",
        "start": 1491.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation de notre pays parce",
        "start": 1493.23,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "que nous les entreprises ont les",
        "start": 1495.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisent pas de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la",
        "start": 1497.799,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te aude assume les entreprises sur",
        "start": 1499.6,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "d'un territoire",
        "start": 1502.539,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "et vous le savez le projet \u00e9cologiste",
        "start": 1508.44,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "c'est cet investissement dans la",
        "start": 1512.679,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique c'est cet",
        "start": 1514.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "investissement pour qui la vie sur le",
        "start": 1516.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "territoire c'est cet investissement vous",
        "start": 1518.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui \u00eates l'emploi poe qu'est la",
        "start": 1520.96,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9",
        "start": 1522.49,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "mais le projet \u00e9cologiste j'allais",
        "start": 1523.409,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "presque dire c'est encore plus que \u00e7a",
        "start": 1526.809,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "c'est encore mieux que \u00e7a le projet",
        "start": 1529.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste aujourd'hui c'est le grand et",
        "start": 1532.39,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "beau projet du progr\u00e8s c'est quoi le",
        "start": 1534.73,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s dans notre r\u00e9publique c'est quoi",
        "start": 1538.33,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "le progr\u00e8s le progr\u00e8s dans notre",
        "start": 1541.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "imaginaire collectif eh ben le progr\u00e8s",
        "start": 1542.919,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "dans notre imaginaire collectif le",
        "start": 1545.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s pour l'\u00e9cologie c'est de",
        "start": 1547.72,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre pied \u00e0 pied pour la reconqu\u00eate",
        "start": 1550.24,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 les libert\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 et la",
        "start": 1553.39,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9",
        "start": 1557.38,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre les libert\u00e9s vous le savez",
        "start": 1562.53,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "c'est la libert\u00e9 d'expression c'est la",
        "start": 1565.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de manifestation et nous",
        "start": 1567.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "reviendrons sur les lois liberticides la",
        "start": 1569.95,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 celle de la libert\u00e9 de d\u00e9cider",
        "start": 1572.92,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "de sa propre vie d'avoir l'autonomie le",
        "start": 1576.22,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "respect la dignit\u00e9 pour d\u00e9cider de sa",
        "start": 1580.33,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "propre vie la libert\u00e9 c'est de respirer",
        "start": 1583.36,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "un air pur c'est de manger bon et \u00e7a",
        "start": 1586.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est de boire une eau de qualit\u00e9 c'est",
        "start": 1588.82,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 d'aimer qui on veut d'\u00eatre",
        "start": 1591.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui on veut de croire ou de ne pas",
        "start": 1593.71,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "croire eva le grand projet de la libert\u00e9",
        "start": 1596.56,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est l'\u00e9cologie",
        "start": 1599.83,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1602.11,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "notre promesse r\u00e9publicaine c'est",
        "start": 1607.26,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment aussi la promesse d'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 1610.12,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "nous sommes le projet politique qui n'a",
        "start": 1613.09,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "jamais abandonn\u00e9 le combat contre les",
        "start": 1616.63,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "discriminations qui ne s'est jamais",
        "start": 1619.36,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "satisfait d'une ambiance naus\u00e9abonde de",
        "start": 1621.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "racisme et d'antis\u00e9mitisme",
        "start": 1624.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "notre projet c'est toujours celui qui a",
        "start": 1626.92,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'avant garde du combat contre les",
        "start": 1629.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes pour",
        "start": 1632.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 de tous et de toutes et pour",
        "start": 1634.27,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "les m\u00eames droits pour toutes et tous",
        "start": 1636.76,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "notre projet d'\u00e9galit\u00e9 c'est encore un",
        "start": 1642.6,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "projet de justice sociale nous voulons",
        "start": 1645.91,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 1649.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires du smic les bas",
        "start": 1650.46,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "salaires les volets les salaires dans",
        "start": 1653.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les grands services publics",
        "start": 1656.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nous voulons \u00e9videmment et c'est",
        "start": 1657.73,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "important",
        "start": 1660.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9radiqu\u00e9e enfin dans notre pays la",
        "start": 1661.32,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "grande pauvret\u00e9 il n'y aura plus un",
        "start": 1664.54,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais un fran\u00e7ais ou une fran\u00e7aise",
        "start": 1667.66,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "qui vivra avec moi de 920 euros par mois",
        "start": 1669.76,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "dans notre pays qui est le seul grande",
        "start": 1673.96,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 voil\u00e0 l'engagement des",
        "start": 1676.28,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 1678.38,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "et ce combat vous le voyez bien contre",
        "start": 1681.43,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "la grande pauvret\u00e9 c'est aussi un combat",
        "start": 1684.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour l'autonomie parce que ce revenu",
        "start": 1686.9,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "sera accessible d\u00e8s 18 ans",
        "start": 1689.27,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "automatiquement avec les \u00e9cologistes",
        "start": 1692.2,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "finies les files d'attentes d'\u00e9tudiants",
        "start": 1695.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour aller \u00e0 la soupe populaire finies",
        "start": 1697.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les files d'attentes des a\u00een\u00e9s qui n'ont",
        "start": 1699.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "plus assez de retraite ou des gens qui",
        "start": 1702.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont tellement dans les minima sociaux",
        "start": 1704.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'ils n'arrivent pas \u00e0 se nourrir oui",
        "start": 1706.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est la grande promesse",
        "start": 1708.74,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "d'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 1710.9,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie enfin c'est la promesse de",
        "start": 1714.94,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 dans notre pays vous le voyez",
        "start": 1718.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "bien tous les jours il ya celles et ceux",
        "start": 1721.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui ne cessent de montrer du doigt une",
        "start": 1723.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "partie des fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais",
        "start": 1726.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce que cette partie l\u00e0 n'auraient pas",
        "start": 1728.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la bonne couleur n'aurait pas la bonne",
        "start": 1730.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "origine n'habiteraient pas un endroit o\u00f9",
        "start": 1732.65,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "n'aurait pas la bonne religion",
        "start": 1735.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "franchement nous sommes un pays de",
        "start": 1736.9,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 et notre radicalit\u00e9 \u00e0 nous \u00e7a",
        "start": 1740.12,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sera pas d'insult\u00e9s ce sera pas de",
        "start": 1743.93,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "stigmatiser ce sera d'apaiser et de",
        "start": 1746.09,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "rassembler les fran\u00e7aises et les",
        "start": 1749.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sous les cloches de n'importe",
        "start": 1751.01,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "quelle religion ou de bad religion",
        "start": 1753.59,
        "duration": 10.56
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1756.47,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1767.29,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "notre promesse de fraternit\u00e9 c'est aussi",
        "start": 1773.919,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "le grand autour des services publics",
        "start": 1777.679,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital vous le savez sacrifi\u00e9 depuis",
        "start": 1780.58,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "tant d'ann\u00e9es et malheureusement \u00e7a n'a",
        "start": 1783.559,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "pas commenc\u00e9 avec le quinquennat macro",
        "start": 1785.84,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "sa f\u00e9d\u00e9 quinquennat et des quinquennats",
        "start": 1788.409,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "qu'il pense l'h\u00f4pital comme une",
        "start": 1790.909,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "entreprise rentable",
        "start": 1793.399,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait des quinquennats a\u00een\u00e9s",
        "start": 1794.99,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "quinquennat qu'il ferme les lis qu'il",
        "start": 1796.309,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "pressurise les personnels qui font que",
        "start": 1798.799,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ces personnes elles finissent par fuir",
        "start": 1801.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 leur engagement",
        "start": 1803.179,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 leur h\u00e9ro\u00efsme et bien nous",
        "start": 1804.83,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "remettrons l'h\u00f4pital public au coeur du",
        "start": 1807.35,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "groupe politique de sant\u00e9 nous",
        "start": 1810.23,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "augmenterons les salaires ne recruterons",
        "start": 1813.08,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "cent mille infirmi\u00e8res \u00e0 sermiers pour",
        "start": 1815.419,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "que chacune chacun dans notre pays est",
        "start": 1818.51,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 en dignit\u00e9",
        "start": 1821.299,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "le grand retour des services publics",
        "start": 1826.36,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment l'\u00e9cole aussi l'\u00e9cole",
        "start": 1828.83,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "qui a subi le traitement de l'aust\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1831.409,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taire",
        "start": 1834.049,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "nous sommes un des rares pays vous",
        "start": 1834.679,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "rendez compte un des rares pays o\u00f9 les",
        "start": 1836.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "budgets affect\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole les budgets",
        "start": 1839.059,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "affect\u00e9s \u00e0 l'universit\u00e9 ont baiss\u00e9 par",
        "start": 1841.82,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ve parent \u00e9tudiant dans une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1845.36,
        "duration": 8.309
    },
    {
        "text": "en 2022 dans une soci\u00e9t\u00e9 en 2022 notre",
        "start": 1848.419,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "investissement premier il doit \u00eatre sur",
        "start": 1853.669,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "la jeunesse y doit elle sur l'\u00e9ducation",
        "start": 1856.549,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "il doit \u00eatre sur l'enseignement",
        "start": 1858.86,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur",
        "start": 1860.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "il doit \u00eatre sur la recherche publique",
        "start": 1861.11,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "nous voulons construire une soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 1863.27,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "la dignit\u00e9 nous voulons construire une",
        "start": 1866.179,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9panouissement individuel",
        "start": 1868.669,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "elle est collectif nous voulons",
        "start": 1871.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "construire une soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 1873.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'accomplissement nous voulons",
        "start": 1875.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "construire une soci\u00e9t\u00e9 de l'intelligence",
        "start": 1877.5,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "collective et de la fraternit\u00e9",
        "start": 1880.29,
        "duration": 11.549
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1883.77,
        "duration": 8.069
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1893.15,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1893.81,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "alors les amis",
        "start": 1895.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous sommes en campagne",
        "start": 1898.15,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais sont en",
        "start": 1900.64,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "train de s'emparer de cette campagne",
        "start": 1903.59,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1904.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous avons et les fran\u00e7aises et les",
        "start": 1906.76,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais m\u00e9ritent un grand et beau d\u00e9bat",
        "start": 1909.53,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "politique rarement une soci\u00e9t\u00e9 n'a eu",
        "start": 1912.02,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "autant les moyens l'intelligence les",
        "start": 1916.73,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s de choisir ce qu'elle veut",
        "start": 1920.09,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pour elle-m\u00eame autrement qu'en r\u00eave nous",
        "start": 1922.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "savons le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 1925.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous savons l'effondrement de la la",
        "start": 1927.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 nous savons par l'histoire",
        "start": 1929.93,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ce que signifie l'extr\u00eame droite nous",
        "start": 1932.66,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "savons les d\u00e9g\u00e2ts du lib\u00e9ralisme partout",
        "start": 1935.96,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dans le monde alors le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1938.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique aujourd'hui fui le d\u00e9bat",
        "start": 1941.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 1944.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il fuit le d\u00e9bat d\u00e9mocratique y compris",
        "start": 1945.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'assume pas son bilan",
        "start": 1947.54,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "m\u00e9diocre sur l'\u00e9cologie ils n'assument",
        "start": 1950.06,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pas d'avoir \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 deux fois par",
        "start": 1953.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les tribunaux fran\u00e7ais pour inaction",
        "start": 1955.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "climatique ils n'assument pas d'avoir",
        "start": 1957.77,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "gard\u00e9 le glyphosate les n\u00e9onicotino\u00efdes",
        "start": 1960.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et tous les fongicides",
        "start": 1962.59,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "il n'assume pas sa r\u00e9gression sociale",
        "start": 1964.85,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "avec la r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage",
        "start": 1967.7,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "avec un rapport voulu des retraites il",
        "start": 1970.0,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "n'assume pas la pr\u00e9carisation des plus",
        "start": 1973.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pauvres et l'enrichissement des plus",
        "start": 1975.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "riches et bien avec les \u00e9cologistes nous",
        "start": 1978.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ferons enfin dans ce pays une fiscalit\u00e9",
        "start": 1980.84,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "juste qui soit un nouveau pacte de",
        "start": 1983.57,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 au sein de la soci\u00e9t\u00e9 et oui",
        "start": 1986.36,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "m\u00eame les tr\u00e8s tr\u00e8s riches ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s",
        "start": 1989.54,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "et gratuitement dans ce pays",
        "start": 1992.41,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1994.84,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "alors nous allons avoir un grand d\u00e9bat",
        "start": 1998.78,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "et apr\u00e8s une telle pand\u00e9mie apr\u00e8s une",
        "start": 2001.85,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "telle pand\u00e9mie qui nous a toutes et tous",
        "start": 2005.24,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9s tous et o\u00f9 s'interroger sur",
        "start": 2008.06,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la place des services publics tous des",
        "start": 2010.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "to s'interroger sur la place du travail",
        "start": 2013.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "toutes et tous interrog\u00e9 sur la",
        "start": 2015.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 de notre soci\u00e9t\u00e9 et de",
        "start": 2017.96,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "notre \u00e9conomie \u00e0 de tels chocs et bat en",
        "start": 2020.45,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ce moment l\u00e0 nous allons \u00eatre la",
        "start": 2023.96,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "campagne nous allons \u00eatre le projet nous",
        "start": 2026.93,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "allons \u00eatre la candidature qui va porter",
        "start": 2030.2,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la bataille du climat qui va porter la",
        "start": 2033.08,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "bataille du vivant qui va porter la",
        "start": 2036.35,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bataille de la vie qui va porter la",
        "start": 2038.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bataille de la justice sociale du gros",
        "start": 2041.54,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "tour d\u00e9 service public parce que nous",
        "start": 2044.21,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "voulons vivre en d\u00e9mocratie parce que",
        "start": 2047.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous voulons vivre en libert\u00e9 parce que",
        "start": 2049.7,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous voulons vivre aux \u00e9galit\u00e9s et que",
        "start": 2051.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous voulons vivre en fraternit\u00e9",
        "start": 2054.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "alors vous savez combien vous pouvez",
        "start": 2056.54,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "compter sur moi dans cette campagne je",
        "start": 2058.7,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sais que je peux compter sur vous a dit",
        "start": 2061.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette jeunesse de s'emparer de cette",
        "start": 2064.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9lection dit hun sen jen elle de nous",
        "start": 2066.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rejoint qu'elle s'empare de la vie",
        "start": 2069.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'elles sont pas du climat qu'elle",
        "start": 2071.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'empare de la justice sociale et de la",
        "start": 2073.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie avec nous pour que le 10",
        "start": 2075.35,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avril nous soyons au second tour pour",
        "start": 2078.5,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que ce pays se transforme et vivent",
        "start": 2080.81,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "enfin de mani\u00e8re apais\u00e9e et fraternelle",
        "start": 2083.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 2086.66,
        "duration": 9.49
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2087.62,
        "duration": 8.53
    },
    {
        "text": "merci d'avoir brav\u00e9 la temp\u00eate",
        "start": 2104.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vivent l'hiver en hiver",
        "start": 2108.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "visiblement",
        "start": 2111.96,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t le soleil le vent la chaleur du",
        "start": 2113.67,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "sol l'\u00e9nergie de la mer que locke du",
        "start": 2117.099,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "clair que le gaz de poutine et que le",
        "start": 2120.04,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole des p\u00e9tromonarchies du golfe",
        "start": 2122.98,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "vivant torah",
        "start": 2125.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ouais",
        "start": 2131.83,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "kamel",
        "start": 2134.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2139.47,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 kaboul",
        "start": 2144.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2145.37,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 2148.45,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2149.52,
        "duration": 9.54
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2155.93,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 2159.11,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2160.26,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "maintenant personne",
        "start": 2162.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j",
        "start": 2165.26,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2169.63,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2182.13,
        "duration": 9.699
    }
]