[
    {
        "text": "quand vous serez \u00e9lu pr\u00e9sident de la",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique est ce que vous allez",
        "start": 1.62,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "accepter comme le demandent les fa\u00e7ades",
        "start": 2.939,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "ou n\u00e9s comme le demande un pacte france",
        "start": 4.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'ouvrir la table des n\u00e9gociations \u00e0 de",
        "start": 6.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nouveaux partenaires sociaux et",
        "start": 8.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "notamment aux mouvements impact france",
        "start": 9.75,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "qui a rep\u00e9r\u00e9 \u00e0 la table des n\u00e9gociations",
        "start": 12.15,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "a co\u00fbt\u00e9 2 du medef de l'upega et de",
        "start": 13.889,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "de l'afep",
        "start": 17.75,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr bien s\u00fbr c'est une n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 19.67,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "absolue vous savez quand moi je suis",
        "start": 22.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parlementaire europ\u00e9en quand vous voyez",
        "start": 24.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les entreprises qui viennent vous voir",
        "start": 27.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et c'est normal pour chaque",
        "start": 29.01,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementation pour chaque directive",
        "start": 30.57,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "c'est pas des entreprises",
        "start": 33.11,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "qui sont le plus sur le terrain que vous",
        "start": 36.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voyez le plus vous voyez business europe",
        "start": 38.85,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "qui est la fa\u00eeti\u00e8re des medef europ\u00e9en",
        "start": 41.0,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "avec \u00e0 sa t\u00eate gattaz qui je peux vous",
        "start": 44.42,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "le dire sur la question de la transition",
        "start": 47.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique a pas encore compris comment",
        "start": 48.93,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'\u00e9crit vais donc on a un probl\u00e8me",
        "start": 50.64,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "effectivement de repr\u00e9sentation des",
        "start": 53.039,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "entreprises et de leur diversit\u00e9 ce",
        "start": 55.559,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "qu'il me ce qui me para\u00eet essentielle",
        "start": 58.469,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est que on le voit y",
        "start": 60.18,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "compris ces derni\u00e8res ann\u00e9es y compris",
        "start": 63.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avec le plan de relance parlons de la",
        "start": 65.489,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "baisse des imp\u00f4ts de production \u00e0 qui \u00e7a",
        "start": 67.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "profite la baisse des imp\u00f4ts de",
        "start": 69.42,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "production 10 milliards d'euros par an",
        "start": 70.56,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "\u00e7a profite aux plus grosses entreprises",
        "start": 72.33,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e7a profite aux entreprises les plus",
        "start": 75.659,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "capitalistiques et l'\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 faite",
        "start": 78.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a profite \u00e0 des entreprises qui",
        "start": 80.939,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9mettent 20% de 2,2 de gaz \u00e0 effet de",
        "start": 82.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "serre en plus que la moyenne de",
        "start": 86.159,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie alors on fait ces politiques",
        "start": 87.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "publiques qui ne discrimine pas en",
        "start": 89.729,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "fonction de ce qui sert l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 93.15,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral en fonction de la de la",
        "start": 94.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gouvernance des entreprises en fonction",
        "start": 97.049,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "de comment s'organise la redistribution",
        "start": 98.7,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de la valeur cr\u00e9\u00e9e ccc politiques",
        "start": 101.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "publiques qui ne discrimine pas en",
        "start": 104.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fonction de vie compris de ce qu'est la",
        "start": 106.92,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "comptabilit\u00e9 de la valeur cr\u00e9\u00e9e parce",
        "start": 108.99,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "que longtemps",
        "start": 112.439,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "le ss a \u00e9t\u00e9 un enjeu au fond un peu",
        "start": 113.92,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation aux distributions gouvernance",
        "start": 116.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "autour de la valeur cr\u00e9\u00e9e mais",
        "start": 119.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on voit bien que le levier",
        "start": 121.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le plus puissant de r\u00e9gulation de",
        "start": 123.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie c'est la transition",
        "start": 125.74,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et donc il nous faut",
        "start": 127.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "absolument que dans les march\u00e9s publics",
        "start": 129.789,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit pr\u00e9c\u00e9demment dans",
        "start": 132.19,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "tous les outils moi je suis pour que y",
        "start": 135.239,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "compris le cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche qui ne",
        "start": 138.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sert aujourd'hui est souvent mal que",
        "start": 141.64,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "l'innovation technologique",
        "start": 144.01,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "il faut un cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche sur",
        "start": 145.989,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'innovation sociale \u00e7a me para\u00eet",
        "start": 148.269,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "absolument essentiel vous \u00eates au coeur",
        "start": 150.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de cette dynamique l\u00e0 \u00e7a me para\u00eet",
        "start": 152.56,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "absolument essentiel donc au fond y",
        "start": 155.14,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "compris on le voit un peu plus",
        "start": 158.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui reconnaissons que sur",
        "start": 160.569,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie sociale et solidaire",
        "start": 162.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il ya des budgets y compris",
        "start": 163.86,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 des budgets publics autour de",
        "start": 166.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie sociale et solidaire mais qui",
        "start": 167.92,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "sont pas forc\u00e9ment allou\u00e9s de la",
        "start": 169.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "meilleure mani\u00e8re j'ai parl\u00e9 du cr\u00e9dit",
        "start": 171.459,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "imp\u00f4t recherche innovation sociale on",
        "start": 174.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pourrait parler des trois premi\u00e8res",
        "start": 176.319,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es des entreprises l\u00e0 o\u00f9 c'est",
        "start": 178.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "souvent le plus difficile on pourrait",
        "start": 180.94,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "parler des march\u00e9s publics il vient",
        "start": 184.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'avoir la discussion sur les march\u00e9s",
        "start": 186.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "publics gires c'est moi je le vois \u00e0",
        "start": 187.63,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "bruxelles",
        "start": 189.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que dit le",
        "start": 191.94,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "gouvernement fran\u00e7ais ils refusent la",
        "start": 193.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mise en place d'un bail europ\u00e9enne acte",
        "start": 196.359,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ils refusent la mise en place des",
        "start": 198.37,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res de contenu local dans nos",
        "start": 200.829,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "march\u00e9s publics il faut que l'a\u00e9r\u00e9s ce",
        "start": 203.859,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui est un outil aujourd'hui tr\u00e8s fort",
        "start": 205.989,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "de transformation des entreprises soit",
        "start": 208.269,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "reconnu explicitement dans les march\u00e9s",
        "start": 211.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "publics autant dire que oui il faut se",
        "start": 213.43,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "consulter toutes les entreprises moi",
        "start": 216.4,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai une approche tr\u00e8s",
        "start": 217.959,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "territorial tr\u00e8s territorialis\u00e9e de la",
        "start": 219.459,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "transformation de notre \u00e9conomie nos",
        "start": 222.64,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s c'est mettre au niveau des",
        "start": 225.22,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "territoires les entreprises toutes les",
        "start": 227.769,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "entreprises et notamment celles qui",
        "start": 230.769,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "correspondent le plus \u00e0 l'implantation",
        "start": 232.389,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "sur les territoires qui ont au fond",
        "start": 233.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 presque l'\u00e9conomie circulaire",
        "start": 236.41,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame plut\u00f4t l'\u00e9conomie",
        "start": 238.12,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sociale et solidaire car invent\u00e9",
        "start": 239.109,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie circulaire mais les",
        "start": 240.79,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s les salari\u00e9s les",
        "start": 242.5,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "associations et qu' il y ait une pens\u00e9e",
        "start": 244.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "collective un contrat collectif de",
        "start": 246.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "transition qui favorise les entreprises",
        "start": 248.79,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "qui sont les plus vertueuses et que les",
        "start": 251.46,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "politiques publiques ne viennent pas",
        "start": 255.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dicter ses contrats de transition mais",
        "start": 256.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ils viennent en appui \u00e0 ces contrats de",
        "start": 259.56,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "transitions territoriaux eva sadoun",
        "start": 261.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "yannick jadot nous dit il faut",
        "start": 263.18,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "discriminer les entreprises pour \u00e7a il",
        "start": 265.5,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "faut des outils vous avez vous d\u00e9velopp\u00e9",
        "start": 267.96,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "un outil qui s'appelle l'impact score",
        "start": 271.17,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'ils mesurent \u00e0 quoi il sert",
        "start": 273.78,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "quel est son potentiel",
        "start": 276.36,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "jour une mini parenth\u00e8ses le probl\u00e8me ce",
        "start": 279.29,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "n'est pas les outils qu'ils utilisent",
        "start": 282.87,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "existe nous on en a un il y en a plein",
        "start": 283.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'autres le probl\u00e8me \u00e7a \u00e0 volont\u00e9 et",
        "start": 285.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quand vous entendez pendant le plan de",
        "start": 287.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "relance la repr\u00e9sentante du gouvernement",
        "start": 288.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quand on demande typiquement qu'il ya",
        "start": 290.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une conditionnalit\u00e9 du pays a donc le",
        "start": 292.11,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "plan innovations \u00e0 venir",
        "start": 293.7,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qui une conditionnalit\u00e9 a juste le droit",
        "start": 297.23,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "du travail et la parit\u00e9 hommes femmes ce",
        "start": 299.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui est cens\u00e9 \u00eatre inscrit dans la loi",
        "start": 302.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "elle vous dit non \u00e7a ne rentre pas avec",
        "start": 304.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les crit\u00e8res d'excellence de",
        "start": 306.18,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'innovation du plan de relance qu'on",
        "start": 307.65,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "entend encore des choses comme \u00e7a donc",
        "start": 308.88,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "je l'\u00e9cris vous voyez les outils",
        "start": 310.35,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "existent c'est que c'est comme vous",
        "start": 311.52,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "disais le nom soutient vraiment ce que",
        "start": 312.6,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ce cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche \u00e0 l'innovation",
        "start": 314.16,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sociale enfin que l'innovation ce soit",
        "start": 315.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "celle ci s'est pas \u00e0 celle de latex",
        "start": 317.01,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "bi\u00e8re l'innovation c'est que notre",
        "start": 318.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie reste prosp\u00e8re nos",
        "start": 319.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'effectivement on a d\u00e9velopp\u00e9 cet",
        "start": 321.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "impact score pour unir les forces des",
        "start": 322.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "entrepreneurs parce que on a tendance \u00e0",
        "start": 324.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voir souvent ces nouveaux indicateurs",
        "start": 326.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comme des nouvelles contraintes en tout",
        "start": 328.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cas dans le r\u00e9ussis \u00e9conomique alors",
        "start": 330.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'on pense qu'ils peuvent \u00eatre vraiment",
        "start": 332.43,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "porteur en fait de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0",
        "start": 333.57,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur l'entreprise expliqu\u00e9 les",
        "start": 335.25,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s qui sont garants du temps long",
        "start": 336.63,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "mieux partager la valeur",
        "start": 337.919,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "limit\u00e9e aux cibles aux pressions aussi",
        "start": 339.59,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "actionnaire elle pour les pour les",
        "start": 341.61,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dirigeants et du coup qu'il puisse",
        "start": 343.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 ces \u00e0 ces crit\u00e8res et pas",
        "start": 344.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "uniquement \u00e0 la performance de",
        "start": 346.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'actionnariat donc \u00e7a peut \u00eatre m\u00eame",
        "start": 348.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rateur pour pour un dirigeant on a",
        "start": 349.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9uni du coup depuis trois ans les",
        "start": 351.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "entreprises engag\u00e9es lors des",
        "start": 353.85,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s d'\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9conomie de",
        "start": 355.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "demain en parall\u00e8le de celle du medef",
        "start": 356.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour progresser chacun se faire",
        "start": 358.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "progresser et on a d\u00e9fini cet impact",
        "start": 360.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "score effectivement qui surtout que",
        "start": 362.82,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "l'impact on l'entend partout",
        "start": 364.8,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "nous c'est une notion qui est",
        "start": 366.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fondamentale et s'ils ont des vies cet",
        "start": 368.03,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "objet on va perdre cette notion est en",
        "start": 370.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fait on va perdre la potentialit\u00e9 de",
        "start": 372.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de contribuer vraiment",
        "start": 375.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral on a d\u00e9fini cet impact",
        "start": 376.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "score avec 5 piliers la strat\u00e9gie d'un",
        "start": 378.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pack le partage de la valeur le partage",
        "start": 381.47,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "du pouvoir l'impact \u00e9cologique et",
        "start": 383.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'impact social pour avoir une vision",
        "start": 384.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "holistique de l'impact que peut avoir",
        "start": 385.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une entreprise et faire en sorte qu'on",
        "start": 388.37,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ne se cache pas uniquement derri\u00e8re des",
        "start": 390.53,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9nominations des statuts des",
        "start": 392.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "grands-vents l'un des grands pr\u00e9ceptes",
        "start": 395.77,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "mais que derri\u00e8re on t\u00e9moigne r\u00e9ellement",
        "start": 397.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de l'empreinte qu'on a et qu'on soit s\u00fbr",
        "start": 399.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que l'impact s'est pas l'impact de la",
        "start": 401.54,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "plate forme un pack point go\u00fbt c'est",
        "start": 402.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'impact de la strat\u00e9gie de l'entreprise",
        "start": 404.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en fait c'est l'entreprise elle est l\u00e0",
        "start": 406.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comme un objet d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et son",
        "start": 408.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le \u00e9conomique est uniquement l\u00e0 pour",
        "start": 410.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "servir en fait la prosp\u00e9rit\u00e9 de son",
        "start": 413.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "organisation yannick jadot vous nous",
        "start": 415.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avez dit donc vous voulez effectivement",
        "start": 417.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "conditionner les march\u00e9s publics \u00e0 des",
        "start": 419.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res sociaux environnementaux est ce",
        "start": 421.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que vous allez le faire aussi sur les",
        "start": 422.99,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "aides fiscales",
        "start": 424.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et avec quel outil je sais pas si vous",
        "start": 425.95,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "connaissez l'impact score j'ai pas si",
        "start": 428.3,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "vous connaissez d'autres outils mais",
        "start": 429.62,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "comment vous allez faire concr\u00e8tement on",
        "start": 430.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "a pour conditionner les aides publiques",
        "start": 432.29,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "on a aujourd'hui une responsabilit\u00e9",
        "start": 434.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui est que chaque euro d'un d'argent",
        "start": 436.39,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "public serve l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a peut",
        "start": 439.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "para\u00eetre basique parce que \u00e7a devrait",
        "start": 442.1,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00eatre au coeur de n'importe quelle",
        "start": 443.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "politique publique on nous explique en",
        "start": 445.04,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ce moment que d\u00e9verser des dizaines des",
        "start": 447.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "centaines de milliards d'euros dans",
        "start": 450.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie c'est qu'on a rompu avec le",
        "start": 451.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisme c'est totalement faux",
        "start": 454.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les lib\u00e9raux ont toujours mis tout",
        "start": 455.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'argent public dans l'\u00e9conomie en",
        "start": 457.52,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "faisant confiance aux acteurs priv\u00e9s",
        "start": 459.17,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 politique c'est d'eux",
        "start": 460.93,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "que chaque euro d'argent public pour moi",
        "start": 463.91,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "soit conditionn\u00e9e \u00e0 une trajectoire de",
        "start": 466.28,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbonation soit conditionn\u00e9e \u00e0 la",
        "start": 469.43,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "justice sociale j'\u00e9tais ce matin avec",
        "start": 472.13,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s de la plate forme de leroy",
        "start": 475.07,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "merlin avec ses plateformes ont gagn\u00e9",
        "start": 478.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "beaucoup d'argent pendant la pand\u00e9mie il",
        "start": 480.38,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ne touche rien en redistribution de",
        "start": 483.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "valeur il ne touche rien des salari\u00e9s",
        "start": 486.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "leroy merlin a fait beaucoup d'argent",
        "start": 488.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "des caps plombe tout \u00e7a ils ont fait",
        "start": 490.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "beaucoup d'argent il ne redistribue pas",
        "start": 491.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on peut parfaitement conditionner les",
        "start": 493.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aides depuis les exon\u00e9rations de",
        "start": 495.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cotisations",
        "start": 497.63,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "les on a parl\u00e9 du cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche",
        "start": 498.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les march\u00e9s publics tout ce",
        "start": 501.319,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui va vers les entreprises on peut dire",
        "start": 503.3,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "vous employer des salari\u00e9s",
        "start": 504.949,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "ce qu'on appelait les salari\u00e9s de",
        "start": 509.77,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me ligne comme les salari\u00e9s de",
        "start": 512.18,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne on vous contraint \u00e0 des",
        "start": 513.77,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations collectives qui vont sur le",
        "start": 517.49,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "salaire sur le statut et sur la sant\u00e9 au",
        "start": 521.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "travail de la ve face entre outil c'est",
        "start": 523.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc la n\u00e9gociation collective \u00e0 b\u00e2le",
        "start": 525.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 que l'\u00e9tat impose une",
        "start": 527.39,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation \u00e0 objectif apr\u00e8s moi je fais",
        "start": 529.79,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "confiance aux partenaires sociaux pour",
        "start": 533.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tenter d'arracher le meilleur compromis",
        "start": 535.61,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "et de la m\u00eame fa\u00e7on",
        "start": 537.89,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "pardon pour attribuer les subventions",
        "start": 539.95,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "publiques l\u00e0 il n'y a pas de ja",
        "start": 542.149,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "partenaires sociaux \u00e0 r\u00e9unir c'est la",
        "start": 543.829,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "puissance publique qui dessine \u00e0 vous",
        "start": 545.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fixer un cap je parle \u00e0 l'automobile \u00e0",
        "start": 546.92,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9ronautique et \u00e0 la d\u00e9fense mais vous",
        "start": 549.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pouvez parfaitement fix\u00e9 un cap sur le",
        "start": 551.089,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "secteur de la grande distribution sur le",
        "start": 552.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "secteur du m\u00e9nage sur le secteur de la",
        "start": 554.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 donc vous pouvez imposer au",
        "start": 556.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fond un cap sur les n\u00e9gociations",
        "start": 558.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "collectives pour faire en sorte qu'ils",
        "start": 561.23,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "aient des augmentations de salaires de",
        "start": 563.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la m\u00eame fa\u00e7on moi je suis pour une tva",
        "start": 565.579,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "modulable une tva",
        "start": 568.04,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "sanctions",
        "start": 571.12,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "solis",
        "start": 572.97,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "un produit et qui r\u00e9compense",
        "start": 589.31,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "ce qui rel\u00e8ve de la r\u00e9paration la",
        "start": 592.019,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "r\u00e9utilisation le recyclage ce qui rel\u00e8ve",
        "start": 595.29,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "des cirques cours ce qui rel\u00e8ve encore",
        "start": 598.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une fois d'une gouvernance o\u00f9 les",
        "start": 600.389,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s sont repr\u00e9sent\u00e9s et je pense",
        "start": 602.97,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "que cette question de la gouvernance",
        "start": 605.369,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "elle est essentielle on \u00e0 ce grand d\u00e9bat",
        "start": 606.239,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "dans notre pays sur les entreprises",
        "start": 608.519,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "action c'est",
        "start": 610.11,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "mais reconnaissant que l'exemple",
        "start": 612.87,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "2 qui ne connecte pas un moment donn\u00e9",
        "start": 618.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est la gouvernance qui gagne sur la",
        "start": 620.839,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "mission si beaucoup yannick jadot donn\u00e9",
        "start": 622.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "par l'\u00e9tat mais on peut aussi imaginer",
        "start": 624.11,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "que dans les entreprises",
        "start": 626.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 m\u00eame des entreprises de",
        "start": 627.94,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie sociale et solidaire \u00e0 cette",
        "start": 630.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gouvernance tr\u00e8s particuli\u00e8re on",
        "start": 632.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pourrait avoir des administrateurs de",
        "start": 634.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mission ou au fond dans la gouvernance",
        "start": 636.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans l'entreprise nous on est pour que",
        "start": 638.48,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on on existait mal allemande",
        "start": 639.86,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "50% des salari\u00e9s au conseil des",
        "start": 641.51,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "animations des entreprises mais on",
        "start": 643.459,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "pourrait aussi avoir des administrateurs",
        "start": 644.899,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "de mission qui repr\u00e9sente par exigences",
        "start": 646.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "y ait aujourd'hui il ya les commissaires",
        "start": 648.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aux comptes financiers pourquoi est ce",
        "start": 650.36,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qu'il y aurait pas un moment des",
        "start": 652.01,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "commissaires aux comptes et kra",
        "start": 652.91,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "financiers pourquoi est ce que les",
        "start": 653.899,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "seriez serait pas impliqu\u00e9e dans le",
        "start": 655.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de l'argent public pour garder",
        "start": 657.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "si \u00e7a sert l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pourquoi",
        "start": 658.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui aurait pas un administrateur",
        "start": 660.77,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant les sous traitants lieu le",
        "start": 661.91,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur renault serait int\u00e9ressant et",
        "start": 663.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on n'est pas en place une comptabilit\u00e9",
        "start": 665.839,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "environnementale dans toutes les",
        "start": 666.89,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "entreprises mais voil\u00e0 alors que",
        "start": 668.209,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "franchement les indicateurs existent ont",
        "start": 669.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parfaitement y compris maintenant",
        "start": 672.44,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "travailler s\u00e9rieusement sur la",
        "start": 673.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tra\u00e7abilit\u00e9 y compris avec produits",
        "start": 674.99,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "issus de l'autre c\u00f4t\u00e9 la plan\u00e8te donc on",
        "start": 677.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "peut rendre \u00e7a cette comptabilit\u00e9 \u00e0",
        "start": 679.279,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "active du bonus et du malus je vous",
        "start": 682.31,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "remercie d'avoir parl\u00e9 des entreprises \u00e0",
        "start": 685.97,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "millions parce qu'elle va \u00e7a doute qui",
        "start": 687.41,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "conna\u00eet bien le monde de la finance et",
        "start": 688.85,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "la gouvernance actionnariale elle a",
        "start": 690.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "suivi de tr\u00e8s pr\u00e8s ce qui se passe dans",
        "start": 692.089,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "certaines dans une entreprise \u00e0",
        "start": 693.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "messieurs en particulier est en f\u00eate",
        "start": 695.24,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "\u00e9val estim\u00e9 que les fonds activistes",
        "start": 696.95,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "minoritaires ont un point o\u00f9 un poids",
        "start": 698.959,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "trop important aujourd'hui \u00e9videmment on",
        "start": 701.959,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 danone avec un fonds activiste",
        "start": 704.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ultra-minoritaire qui arrive \u00e0 d\u00e9barquer",
        "start": 706.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pdg d'une entreprise \u00e0 mission qu'est ce",
        "start": 708.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'on fait comment r\u00e9organise la",
        "start": 710.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "gouvernance des entreprises pourquoi est",
        "start": 713.42,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce que vous consid\u00e9rez que que ces fonds",
        "start": 715.49,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "activistes ont un poids trop important",
        "start": 717.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il ya plusieurs verrous \u00e0 la transition",
        "start": 718.66,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "qui am\u00e8ne \u00e0 \u00e7a le premier c'est",
        "start": 721.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation la mani\u00e8re dont sont",
        "start": 722.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on enseigne l'\u00e9conomie le",
        "start": 723.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me c'est la meilleure dans les",
        "start": 726.02,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "petits publics sont structur\u00e9s dont la",
        "start": 727.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "loi discrimine les entreprises qui font",
        "start": 728.69,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de l'impact justement ou qui fait",
        "start": 730.49,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "exister une forme de primes aux vices",
        "start": 731.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une certaine mani\u00e8re qui va te donne un",
        "start": 733.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat financier et du cookie sympa",
        "start": 735.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'un pacte la balance commerciale d'une",
        "start": 737.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "entreprise en int\u00e9r\u00eat financier \u00e0",
        "start": 739.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "polluer \u00e0 mal g\u00e9rer ses ressources et",
        "start": 741.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ses ados qu'en fait la balance",
        "start": 744.11,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "commerciale des entreprises les plus",
        "start": 745.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vertueuses \u00e9videmment est moins bonne",
        "start": 746.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il faut \u00eatre capable de",
        "start": 748.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'assumer c'est une r\u00e9alit\u00e9 le mythe de",
        "start": 749.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "limpact investing qui dit qu'on peut",
        "start": 751.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faire une performance financi\u00e8re \u00e0 la",
        "start": 753.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "hauteur de la performance \u00e9cologique et",
        "start": 755.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "social compte tenu des co\u00fbts qui sont",
        "start": 757.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les la transition et comment absurde",
        "start": 758.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc du coup vite les balances gaza les",
        "start": 760.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "entreprises est plus faible et que y",
        "start": 762.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aussi un probl\u00e8me je pense un verrou qui",
        "start": 765.05,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "est vraiment un verrou de leadership",
        "start": 766.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aussi aujourd'hui d'une mani\u00e8re quand on",
        "start": 767.6,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re le leadership et la",
        "start": 769.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "performance en soi et la r\u00e9ussite \u00e7a",
        "start": 770.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fait qu'aujourd'hui dans ces deux types",
        "start": 773.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'entreprises \u00e7a ne r\u00e9ussit pas aux",
        "start": 775.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "actionnaires naturellement que",
        "start": 777.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'entreprise notamment \u00e0 court terme que",
        "start": 779.09,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "l'entreprise a aid\u00e9 dans des directions",
        "start": 780.92,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques sociales pourquoi en fait",
        "start": 782.95,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a des actionnaires d\u00e9j\u00e0",
        "start": 785.75,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "court termiste parce qu'on a encore",
        "start": 786.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "beaucoup trop d'op\u00e9rations financi\u00e8res",
        "start": 788.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "court terme qui sont autoris\u00e9s parce",
        "start": 789.77,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "qu'on a en fait des gestions financi\u00e8res",
        "start": 791.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui ne fonctionne pas en lien avec",
        "start": 794.05,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie r\u00e9elle un beau gros party de",
        "start": 796.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'investissement et des produits qu'on a",
        "start": 798.71,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "en main sur envie vous vous donner un",
        "start": 800.21,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "exemple mais j'aime bien quand m\u00eame",
        "start": 801.62,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ferme p\u00e9dagogique sur la finance et des",
        "start": 802.7,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "h\u00f4tels synth\u00e9tique c'est de la",
        "start": 804.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "duplication en fait d'un disque donc en",
        "start": 805.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a ne finance pas r\u00e9ellement",
        "start": 807.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'entreprise il y a tout plein",
        "start": 808.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'op\u00e9rations tr\u00e8s courte \u00e0 metz qui on",
        "start": 810.59,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "est et qui disent qu'ils fonctionnent",
        "start": 812.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "encore aujourd'hui pour vous dire la mf",
        "start": 813.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "typiquement a interdit pendant la crise",
        "start": 815.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du coc vide tout les paris \u00e0 la baisse",
        "start": 817.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en fait toute la sp\u00e9culation \u00e0 la baisse",
        "start": 820.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "puisqu'elle s'est dit si j'avais parce",
        "start": 821.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 on peut l\u00e0 que le coc vie d'un",
        "start": 823.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pack l'\u00e9conomie les investisseurs vont",
        "start": 824.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aller sur la sp\u00e9culation court terme \u00e0",
        "start": 827.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la baisse \u00e7a va vraiment le",
        "start": 828.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bordel dans le milieu \u00e9conomique on va",
        "start": 830.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "intervient mais pourquoi le reste de",
        "start": 832.34,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e pourquoi le reste du temps ces",
        "start": 833.57,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations sont autoris\u00e9es alors qu'on a",
        "start": 834.8,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "besoin d'investissements dans la",
        "start": 836.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique bref donc on a des",
        "start": 837.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "actionnaires aujourd'hui dans les",
        "start": 839.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "entreprises les m\u00eames les plus grosses",
        "start": 840.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "entreprises fran\u00e7aises qui a pas de",
        "start": 843.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 ces logiques et on a en fait",
        "start": 845.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une grosse partie de la gestion d'actifs",
        "start": 848.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui est fait en passif donc en fait dit",
        "start": 849.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vivement blackrock des grands",
        "start": 852.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "gestionnaires d'actifs qui ont tous",
        "start": 853.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "entre 5 et 15% des entreprises du cac 40",
        "start": 855.35,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ces acteurs-l\u00e0 en fait on une gestion",
        "start": 857.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "passive donc on a des petits",
        "start": 859.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "actionnaires minoritaires activistes",
        "start": 860.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais pas activiste comme on l'entend",
        "start": 862.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans leur transition \u00e9cologique mais",
        "start": 864.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "activistes d'un point de vue n\u00e9gatif qui",
        "start": 865.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "viennent en fait porter le fardeau de",
        "start": 868.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'ensemble du tour et qui sont un peu",
        "start": 869.99,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9sign\u00e9 l\u00e0 pour en fait",
        "start": 871.91,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "pousser les entreprises \u00e0 pousser plus",
        "start": 874.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de rentabilit\u00e9 \u00e0 court terme et si non",
        "start": 875.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui menace un peu le d\u00e9part de",
        "start": 877.44,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'ensemble des acteurs apr\u00e8s n'y avait",
        "start": 879.27,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pas eu que ce probl\u00e8me l\u00e0 dans le cas de",
        "start": 880.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dan pr\u00e9cis\u00e9ment mais on a quand m\u00eame et",
        "start": 881.85,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'ils disent c'est ce qu'ils",
        "start": 883.44,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "disent on a quand m\u00eame entendu ces",
        "start": 884.52,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "gestionnaires d'actifs dire dans la",
        "start": 885.9,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "presse emmanuel faber \u00e9taient plus",
        "start": 887.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "occup\u00e9s \u00e0 sauver le monde canin ventes",
        "start": 888.72,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et de la rentabilit\u00e9 \u00e0 ses actionnaires",
        "start": 890.13,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "alors que l'entreprise \u00e9tait",
        "start": 891.39,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiaire c'est jusque effectivement",
        "start": 892.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "son cours \u00e9tait diff\u00e9rent des autres",
        "start": 893.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc en fait aujourd'hui on a besoin de",
        "start": 895.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "t'arr\u00eater beau \u00e9t\u00e9 beaucoup soutenue par",
        "start": 897.63,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "la famille riboud",
        "start": 899.34,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 du fond am\u00e9ricain des 3% on peut",
        "start": 901.73,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "dire que les actionnaires historiques",
        "start": 905.76,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "n'ont pas beaucoup aid\u00e9 tout \u00e0 fait et",
        "start": 906.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'on a besoin de l'\u00e9tat",
        "start": 908.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la question \u00e0 yannick jadot aujourd'hui",
        "start": 909.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on a besoin de l'\u00e9tat on a l'impression",
        "start": 912.48,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9tat est souvent impuissants face",
        "start": 913.62,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 la finance alors que c'est faux",
        "start": 914.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "garantit une tonne de dispositifs de",
        "start": 915.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "financement il est lui-m\u00eame actionnaire",
        "start": 917.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et sait comment l'\u00e9tat en tant",
        "start": 919.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'actionnaire en tant que garantie en",
        "start": 921.51,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "tant que plein de choses en fait peut",
        "start": 923.04,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "amener la finance \u00e0 \u00eatre plus long terme",
        "start": 924.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le pardon c'est pas moi de poser la",
        "start": 926.36,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "question je vois kenzy messahel et",
        "start": 928.17,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "presque il ya pas de probl\u00e8me yannick",
        "start": 931.05,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "jadot je regarderai \u00e0 une nouvelle crise",
        "start": 934.29,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re mais dop\u00e9 \u00e0 politique sur",
        "start": 937.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "votre sur votre tableau de monsieur pour",
        "start": 939.66,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9fendre",
        "start": 941.82,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "alors \u00e9coutez un",
        "start": 944.12,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "typiquement je suis s\u00fbr quand on parle",
        "start": 946.13,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "avec les fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais qui",
        "start": 949.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ont mis quelques milliers d'euros dans",
        "start": 950.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le livret d\u00e9veloppement durable et",
        "start": 953.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "solidaire il pense que sa va vers le",
        "start": 954.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement durable et solidaire je",
        "start": 956.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "veux dire aujourd'hui si je dis pas de",
        "start": 959.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "b\u00eatises on doit \u00eatre \u00e0 quasiment \u00e0 5%",
        "start": 960.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a du ldd est ce qui va vers",
        "start": 962.67,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie qu'est le solidaire",
        "start": 965.49,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "c'est combien ces 30 50 milliards 30",
        "start": 968.06,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "milliards quand \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9s en 2020",
        "start": 972.78,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "2019 2020 c'est des sommes consid\u00e9rables",
        "start": 974.91,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "qui bien orient\u00e9 pourrait soutenir",
        "start": 977.85,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l'ensemble des activit\u00e9s dont nous",
        "start": 981.29,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "parlons de la m\u00eame fa\u00e7on au del\u00e0 de la",
        "start": 984.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "finance va pour moi la finance \u00e0 un",
        "start": 986.55,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9",
        "start": 987.84,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "sond\u00e9s notamment des ratios prudentiels",
        "start": 988.73,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "si on a plus on doit en arriver l\u00e0 1 une",
        "start": 991.94,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "banque mais un euro dans les \u00e9nergies",
        "start": 995.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fossiles il doit mettre un euro au fonds",
        "start": 997.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "propres je peux vous dire que ils vont",
        "start": 999.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "assez vite arr\u00eat\u00e9 de continuer \u00e0",
        "start": 1001.25,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "soutenir plus massivement des \u00e9nergies",
        "start": 1003.17,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "fossiles que les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 1005.5,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et puis encore une fois je veux dire une",
        "start": 1008.17,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "banque elle vit aussi de l'argent de",
        "start": 1010.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat l\u00e9 refinancer par la banque de",
        "start": 1013.27,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "france par la bce donc au fond on a des",
        "start": 1015.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "outils de pression sur les banques y",
        "start": 1018.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "compris sur les banques fran\u00e7aises dont",
        "start": 1020.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on sait que les banques fran\u00e7aises sont",
        "start": 1021.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des acteurs majeurs y compris de la",
        "start": 1023.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dation environnementale aujourd'hui",
        "start": 1025.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je pose juste une question d'une table",
        "start": 1027.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ronde d\u00e9bat \u00e7a donne quand m\u00eame c'est le",
        "start": 1029.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ldds s'il n'y a que 5 % qui sont fl\u00e9ch\u00e9s",
        "start": 1031.3,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sur la transition \u00e9cologique et sociale",
        "start": 1034.51,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "c'est juste parce que la loi fran\u00e7aise",
        "start": 1036.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'imposent c'est parce que l'autorit\u00e9",
        "start": 1038.339,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "des march\u00e9s financiers consid\u00e8re",
        "start": 1040.69,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "qu'investir dans des secteurs qu'on",
        "start": 1041.949,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "conna\u00eet mal c'est super risqu\u00e9 pour les",
        "start": 1043.329,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "\u00e9pargnants mais vous et donc du coup on",
        "start": 1045.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "va prendre z\u00e9ro risque et et et on",
        "start": 1046.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'investit pas dans la transe mais vous",
        "start": 1049.09,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "avez vous est ce que demain vous",
        "start": 1050.74,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "convenant de la voiture",
        "start": 1052.65,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 y compris dans",
        "start": 1056.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'imaginaire collectif",
        "start": 1058.57,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 un livret pour l'\u00e9cologie et",
        "start": 1060.04,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 c'est simplement au fond",
        "start": 1064.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de mentir aux fran\u00e7aises et aux",
        "start": 1067.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est agir en fonction de ce",
        "start": 1069.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'il pense \u00eatre la r\u00e9alit\u00e9 vous parlez",
        "start": 1071.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de l'autorit\u00e9 des march\u00e9s financiers",
        "start": 1073.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui a \u00e9t\u00e9 le grand succ\u00e8s de",
        "start": 1076.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9nerg\u00e9tique et notamment",
        "start": 1077.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'investissement par des coop\u00e9ratives",
        "start": 1080.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "par les collectivit\u00e9s locales sur les",
        "start": 1082.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "renouvelables en allemagne \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la",
        "start": 1084.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision de sortir du nucl\u00e9aire mais",
        "start": 1086.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait surtout une loi qui a permis \u00e0",
        "start": 1088.39,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ces coop\u00e9ratives de lever de l'argent",
        "start": 1090.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "souvenez-vous l'exemple d' \u00e9nergie",
        "start": 1093.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "partag\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re",
        "start": 1095.05,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "association \u00e0 lever de l'argent citoyens",
        "start": 1097.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9nergies renouvelables ils ont",
        "start": 1100.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mis des ann\u00e9es et des ann\u00e9es \u00e0 avoir",
        "start": 1102.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'autorisation",
        "start": 1104.59,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parce que justement \u00e7a correspondait pas",
        "start": 1105.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "au business model y compris nos",
        "start": 1107.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9ticiens mais autre chose un",
        "start": 1109.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dernier point par exemple le fonds de",
        "start": 1111.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration parce que cette \u00e9conomie",
        "start": 1113.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "circulaire elle est tr\u00e8s puissante la",
        "start": 1115.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration heureusement c'est en train",
        "start": 1117.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de devenir quelque chose qui s'inscrit",
        "start": 1120.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "davantage dans nos usages et dans nos",
        "start": 1122.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aspirations moi je suis tr\u00e8s inquiet de",
        "start": 1124.81,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "voir sur ces secteurs de la r\u00e9paration",
        "start": 1127.3,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "soit arriv\u00e9",
        "start": 1128.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des grosses entreprises sur la",
        "start": 1131.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration qui va \u00eatre rentable soit",
        "start": 1133.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'arriv\u00e9e \u00e7a peut \u00eatre tr\u00e8s sympathique",
        "start": 1136.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le b\u00e9n\u00e9volat entre voisins mais \u00e0 un",
        "start": 1137.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 \u00e0 chaque fois que vous vous",
        "start": 1140.28,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "si vous avez besoin de r\u00e9parer ou fait",
        "start": 1142.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "appel \u00e0 quelqu'un qui fait b\u00e9n\u00e9volement",
        "start": 1144.059,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "c'est les petites entreprises et les",
        "start": 1145.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "artisans qui meurent ou des formes dub\u00e9",
        "start": 1147.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "risation de la r\u00e9paration est donc le",
        "start": 1150.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fonds de r\u00e9paration le fonds de",
        "start": 1152.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration qui l'a aussi n'est pas \u00e0 la",
        "start": 1155.28,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "hauteur de ce qu'il faudrait doit",
        "start": 1157.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gier des entreprises qui font la",
        "start": 1159.059,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration de mani\u00e8re responsable",
        "start": 1161.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "socialement on peut parfaitement",
        "start": 1163.73,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "imaginer mes coll\u00e8gues su\u00e9dois l'avait",
        "start": 1166.14,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 1168.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sur justement la r\u00e9paration ib c'est la",
        "start": 1169.429,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "tva de moiti\u00e9 sur la r\u00e9paration ils",
        "start": 1173.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'ont fait en su\u00e8de et il y avait un",
        "start": 1175.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ch\u00e8que r\u00e9paration qui \u00e9tait pas",
        "start": 1176.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "simplement \u00e0 hauteur de 10% on voit bien",
        "start": 1178.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que \u00e7a fait pas effet de levier mais \u00e0",
        "start": 1180.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "40 50 % l\u00e0 vous rentrez dans des",
        "start": 1181.71,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "comportements vertueux et le fonds de",
        "start": 1185.61,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration peut attribuer des acteurs",
        "start": 1189.6,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "qui participent d'une responsabilit\u00e9",
        "start": 1191.55,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "sociale autour de la r\u00e9paration et non",
        "start": 1194.309,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "pas d'une activit\u00e9 tr\u00e8s capitalistique",
        "start": 1196.679,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "ou dub\u00e9 risation yannick jadot je vous",
        "start": 1198.74,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "propose qu'on tra\u00eene deux questions du",
        "start": 1202.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "public avant de vous laisser partir si",
        "start": 1204.27,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous avez encore trois minutes \u00e0 passer",
        "start": 1205.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avec nous oui mais je suis d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 1207.21,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais en retard je sais que j'ai",
        "start": 1208.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "modifi\u00e9 le un peu le programme c'est",
        "start": 1210.179,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "votre agenda non c'est qu'on est vous",
        "start": 1212.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avez un train on est des noms c'est",
        "start": 1214.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e9tait on a \u00e9t\u00e9 \u00e0 calais parce",
        "start": 1215.67,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "qu'on ne pouvait pas dans ce moment l\u00e0",
        "start": 1218.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ne pas aller se battre sur la dignit\u00e9",
        "start": 1220.559,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "qu'on doit voir que notre pays a doit",
        "start": 1223.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avoir que l'europe doit avoir sur les",
        "start": 1225.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "exil\u00e9s des femmes et des hommes qui ont",
        "start": 1227.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tellement surv\u00e9cu et avec des",
        "start": 1229.47,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gouvernements qui parties civiles",
        "start": 1231.63,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "surench\u00e8re et erding 1 been absolument",
        "start": 1234.48,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "dire merci pour ces mots",
        "start": 1236.97,
        "duration": 3.98
    }
]