[
    {
        "text": "qui peut qui va que nous allons \u00eatre",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de faire il faut pas oublier que",
        "start": 2.31,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "ce sont ceux qui sont au bas de",
        "start": 5.819,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle qui auront le plus \u00e0 faire",
        "start": 8.4,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "d'effort et il faut pas avoir peur aussi",
        "start": 11.849,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "combien dit que le fait par moment",
        "start": 14.79,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "d'attaquer la finance",
        "start": 16.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 21.08,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et de l'espoir moi je suis ici pour vous",
        "start": 24.859,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "en apporter parce que",
        "start": 27.779,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'environnement et tout \u00e7a moi j'\u00e9tais",
        "start": 29.39,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "un paysan",
        "start": 31.679,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "d\u00e9marr\u00e9 dans les ann\u00e9es 60 j'ai fait des",
        "start": 33.079,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "b\u00eatises",
        "start": 36.69,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "mais aussi on a su corriger le tir pour",
        "start": 37.73,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "finir \u00e0 la veille de la retraite presque",
        "start": 40.739,
        "duration": 9.451
    },
    {
        "text": "un paysan bio donc l'avenir c'est \u00e7a je",
        "start": 44.129,
        "duration": 8.581
    },
    {
        "text": "suis l\u00e0 avec vous c'est vrai que je n'ai",
        "start": 50.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plus la p\u00eache de sa fille vingtaine",
        "start": 52.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es mais il faut pas avoir peur un",
        "start": 54.42,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "peu de rentrer dans la politique les",
        "start": 57.3,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "gens de pause nous avons apport\u00e9",
        "start": 59.399,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment et je pense que gagner qui",
        "start": 61.079,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "nous \u00e9coutent puisque ce que \u00e7a m'arrive",
        "start": 63.719,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "de apr\u00e8s des interventions soit \u00e0 la",
        "start": 66.42,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision ou dans les m\u00e9dias lui",
        "start": 68.97,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "envoyer un sms je fais pas partie de la",
        "start": 72.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nouvelle g\u00e9n\u00e9ration que je suis ici",
        "start": 74.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "heureux d'avoir des jeunes beaucoup de",
        "start": 77.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jeunes autour de moi et les sms c'est",
        "start": 78.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas mon fort mais je lui envoie un",
        "start": 81.54,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "message je dis attention l\u00e0 tu as fait",
        "start": 82.74,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "une connerie n'a pas \u00e9t\u00e9 assez dans le",
        "start": 84.659,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "social",
        "start": 85.92,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "donc voila merci",
        "start": 88.46,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "merci beaucoup et merci nous avons",
        "start": 90.86,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 d'avoir \u00e9t\u00e9 pionnier dans ses",
        "start": 92.909,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "luttes et merci nous a redonn\u00e9 l'espoir",
        "start": 94.799,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "parce que oui quand on se bat souvent \u00e7a",
        "start": 97.619,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "marche",
        "start": 100.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'aimerais qu'on compte de me donner la",
        "start": 101.869,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 ga\u00ebl maintenant parce que les",
        "start": 104.7,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "scores qu'on a pu conna\u00eetre ici leur",
        "start": 107.31,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "s\u00e9quence \u00e9lectorale ils sont aussi dues",
        "start": 109.649,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "\u00e0 un travail de terrain un travail de",
        "start": 111.149,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fourmi depuis des ann\u00e9es d'\u00e9lus",
        "start": 113.25,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes qui montre que l'\u00e9cologie au",
        "start": 114.659,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00e7a fonctionne et qu'on ne fait",
        "start": 116.939,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "pas d'\u00e9cologie sans les \u00e9cologistes",
        "start": 119.79,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ga\u00ebl tu es \u00e9lu \u00e0 la mairie de rennes",
        "start": 122.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation",
        "start": 125.25,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "je t'en prie",
        "start": 126.75,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "merci claire bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 129.17,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "alors les oui l'\u00e9cologie c'est la",
        "start": 132.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 des luttes on \u00e9tait il ya",
        "start": 134.4,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es avec julien durand on a",
        "start": 136.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "combattu le projet notre dame des landes",
        "start": 139.019,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "on a affront\u00e9 parfois quelques crs on va",
        "start": 140.43,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "ensemble en manif aussi et aujourd'hui",
        "start": 142.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je suis \u00e9lu et nous sommes une trentaine",
        "start": 144.569,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lus avec les camarades de g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 146.7,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie g\u00e9n\u00e9ration point s une",
        "start": 149.519,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "trentaine d'\u00e9lus \u00e0 rennes m\u00e9tropole et",
        "start": 151.079,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une vingtaine d'\u00e9lus avec des postes",
        "start": 153.15,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "cl\u00e9s on est l\u00e0 on est \u00e0 la manoeuvre \u00e0",
        "start": 155.849,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation \u00e0 la culture \u00e0 la",
        "start": 158.549,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "citoyennet\u00e9 aux mobilit\u00e9s aux transports",
        "start": 160.59,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "aux d\u00e9chets on est dans les quartiers",
        "start": 162.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9ducation populaire dans l'est",
        "start": 164.909,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dans les quartiers on investit pour les",
        "start": 167.28,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "jeunesse des quartiers on travaille \u00e0 la",
        "start": 169.349,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "v\u00e9g\u00e9talisation des villes des cours",
        "start": 171.299,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cole on travaille aux c\u00f4t\u00e9s des",
        "start": 173.069,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "associations et voil\u00e0 cette cette lutte",
        "start": 174.72,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "on la porte mais on a besoin de relais",
        "start": 178.019,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on a besoin de d\u00e9put\u00e9 on a besoin de",
        "start": 180.06,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateur et surtout demain on a besoin",
        "start": 182.879,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'un pr\u00e9sident \u00e9cologiste un pr\u00e9sident",
        "start": 184.859,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui donne les moyens aux \u00e9lus locaux que",
        "start": 187.349,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "nous sommes de faire cette transition",
        "start": 189.599,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sur le terrain et donc on a besoin d'un",
        "start": 191.28,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9 aussi des \u00e9lus",
        "start": 194.579,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "locaux \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9 des collectivit\u00e9s",
        "start": 196.319,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "locales en dialogue avec les collectifs",
        "start": 198.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les collectivit\u00e9s locales est moins dans",
        "start": 199.889,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "le compromis avec les lobbys",
        "start": 201.84,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "merci beaucoup ga\u00ebl vous le savez sur la",
        "start": 206.87,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re s\u00e9quence \u00e9lectorale ici en",
        "start": 210.54,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "bretagne on a v\u00e9cu quelque chose",
        "start": 211.799,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "d'extraordinaire un pr\u00eat tr\u00e8s beau score",
        "start": 212.849,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des \u00e9cologistes pour nos d\u00e9partementales",
        "start": 215.25,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "sur autour de rennes dans le d\u00e9partement",
        "start": 217.109,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "d'ille et vilaine nous avons remport\u00e9",
        "start": 220.199,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "cinq des six cantons rennais",
        "start": 221.97,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "et a men\u00e9 dix \u00e9lus au conseil",
        "start": 225.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9partemental et tout de suite on a vu",
        "start": 226.739,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a a chang\u00e9",
        "start": 229.11,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "caroline fait partie de cette nouvelle",
        "start": 230.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe qui a connu cette fabuleuse vague",
        "start": 232.14,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "bonjour alors vous le voyez c'est un peu",
        "start": 237.2,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "nouveau pour moi parce qu'effectivement",
        "start": 241.2,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "avant d'\u00eatre \u00e9lu",
        "start": 242.73,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "comme julien ga\u00ebl clair je suis avant",
        "start": 247.189,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "tout une militante mais militante comme",
        "start": 251.43,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vous tous tout je pense moi je suis une",
        "start": 253.319,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "enfant de l'erika car amasser des",
        "start": 257.07,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "boulettes de mazout sur sa plage et qui",
        "start": 259.889,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "a pris conscience que notre plan\u00e8te",
        "start": 262.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9tait limit\u00e9 et qu'il fallait la",
        "start": 264.3,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger aceto moi je me suis engag\u00e9",
        "start": 266.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans le travail social tout \u00e0 l'heure",
        "start": 268.949,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "julian d'is\u00e8re il faut parler du social",
        "start": 270.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alors moi je suis l\u00e0 aussi pour vous",
        "start": 272.88,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "dire que j'ai \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 c'est et",
        "start": 274.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "travailleur social 15 ans dans la",
        "start": 276.419,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "protection de l'enfance 15 ans",
        "start": 277.71,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et le travail social est en lutte",
        "start": 280.789,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "aujourd'hui travail social temple en",
        "start": 282.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pleine d\u00e9perdition",
        "start": 286.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 l'engagement de tous les",
        "start": 287.88,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "professionnels",
        "start": 289.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'ai refus\u00e9 de remplir des tableurs",
        "start": 291.05,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "excel en tant que chef de service j'ai",
        "start": 293.28,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 d'en remplir des tableaux de bord",
        "start": 295.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et j'ai mis mon militantisme nos",
        "start": 297.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "engagements ailleurs",
        "start": 299.94,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "vous avez cru en nouveau aux \u00e9lections",
        "start": 301.37,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementales c'\u00e9tait inenvisageable",
        "start": 303.389,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "merci merci pour cette vague verte qui",
        "start": 306.169,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "nous a submerg\u00e9 \u00e0 rennes on est dix \u00e9lus",
        "start": 308.669,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9colos aujourd'hui au d\u00e9partement les",
        "start": 311.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "groupes \u00e9cologistes f\u00e9d\u00e9raliste et",
        "start": 313.409,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "citoyen et tout \u00e7a c'est gr\u00e2ce \u00e0 vous",
        "start": 314.82,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "c'est gr\u00e2ce \u00e0 vous si aujourd'hui on",
        "start": 316.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "porte des politiques sociales solidaires",
        "start": 318.389,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et impactante la semaine derni\u00e8re on a",
        "start": 320.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "port\u00e9 un projet d'exp\u00e9rimentation du",
        "start": 323.099,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "revenu de passe pour les jeunes sortant",
        "start": 324.9,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de l'aide sociale \u00e0 l'enfance jusqu'\u00e0",
        "start": 326.34,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "leurs 25 ans",
        "start": 327.63,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 329.06,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus les colonnes la ville de",
        "start": 332.78,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "rainbow exp\u00e9riment\u00e9 un revenu minimum",
        "start": 334.889,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "garanti et tout \u00e7a c'est que le d\u00e9but",
        "start": 337.169,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "parce que quand yannick jadot sera \u00e9lu",
        "start": 340.229,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident il y aura un revenu de passe",
        "start": 342.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour l'ensemble de notre jeunesse qui",
        "start": 343.86,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "est dans la rue aujourd'hui",
        "start": 345.36,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "alors on compte sur vous parce que cette",
        "start": 351.44,
        "duration": 3.189
    },
    {
        "text": "vague verte qu'on a connus au",
        "start": 353.61,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement qui nous a donn\u00e9 des ailes",
        "start": 354.629,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est aussi pour vous toutes et tous et",
        "start": 356.879,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on croit en tout cas moi je suis",
        "start": 359.129,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "persuad\u00e9 qu'aujourd'hui",
        "start": 360.539,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "l'un solidarit\u00e9 le social le chemin",
        "start": 362.009,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9cologie est la seule solution",
        "start": 364.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est aujourd'hui d'avoir hygi\u00e9nique",
        "start": 367.169,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "comme pr\u00e9sident",
        "start": 369.09,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "merci beaucoup merci \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 373.25,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "maintenant on va accueillir yannick",
        "start": 376.19,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "jadot que vous attendez avec impatience",
        "start": 378.03,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "yannick est ce que tu veux bien de",
        "start": 383.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rejoindre",
        "start": 385.83,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "normalement il est par l\u00e0 bas",
        "start": 386.99,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 389.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on va l'applaudir",
        "start": 391.11,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "cette campagne s'appelle changeons parce",
        "start": 393.8,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que si on donne pas tellement l\u00e0 nous",
        "start": 396.86,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "avons le pouvoir de changer la broche",
        "start": 398.87,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "avec l'\u00e9cologie",
        "start": 401.74,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "2",
        "start": 404.48,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 407.59,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 413.84,
        "duration": 1.42
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 413.92,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 415.26,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "h",
        "start": 419.139,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 421.16,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 423.04,
        "duration": 14.38
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 424.77,
        "duration": 12.65
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 445.289,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 447.94,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement commis",
        "start": 449.52,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "je suis",
        "start": 461.889,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "branges en mai",
        "start": 463.22,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "\u00e7a va bien manger",
        "start": 465.4,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "bon on doit faire les gestes barri\u00e8re",
        "start": 470.49,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est clair",
        "start": 473.05,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "non \u00e0 part rien \u00e0",
        "start": 475.889,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "bon",
        "start": 481.77,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "merci merci infiniment merci de votre",
        "start": 484.919,
        "duration": 8.521
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence merci pour ce forum particulier",
        "start": 488.32,
        "duration": 10.04
    },
    {
        "text": "et vous savez dans quand on milite",
        "start": 493.44,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "quand on s'engage pour moi \u00e7a fait 30",
        "start": 498.36,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "ans comme beaucoup d'entre vous ici",
        "start": 501.52,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre plus r\u00e9cemment",
        "start": 504.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on s'interroge toujours pourquoi on me",
        "start": 507.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dit",
        "start": 509.53,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "et pour qui on milite",
        "start": 510.36,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "et quand il y a",
        "start": 513.93,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "presque cinq ans maintenant",
        "start": 518.19,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "on a gagn\u00e9 sur le combat de notre dame",
        "start": 521.25,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "des landes j'\u00e9tais \u00e0 ce moment l\u00e0 au",
        "start": 525.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en j'ai rejoint notre",
        "start": 527.35,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "dame des landes imm\u00e9diatement et il y",
        "start": 530.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avait les occupants il y avait les",
        "start": 532.839,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "paysans il y avait les militantes et les",
        "start": 534.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "militants qui au fil des ann\u00e9es on",
        "start": 537.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "construit une r\u00e9sistance extraordinaire",
        "start": 539.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre dame des landes et quand ce soir",
        "start": 541.27,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous \u00eates dans la victoire vous allez",
        "start": 544.0,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "transformer l'espoir en victoire eh bien",
        "start": 546.94,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "vous savez pourquoi vous \u00eates",
        "start": 549.94,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 550.839,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "il y a demain s'ouvre vous le savez un",
        "start": 556.56,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "brest le one chez summit",
        "start": 560.62,
        "duration": 7.909
    },
    {
        "text": "sur la protection des oc\u00e9ans",
        "start": 565.23,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 568.529,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates \u00e9cologistes",
        "start": 570.45,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "vous dites toujours comment je vais",
        "start": 574.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre les oc\u00e9ans",
        "start": 576.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "comment ce paysage absolument",
        "start": 577.89,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "remarquable l'oc\u00e9an doit garder toute sa",
        "start": 581.77,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9",
        "start": 585.16,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "doit rester une zone o\u00f9 on explorera pas",
        "start": 586.709,
        "duration": 8.081
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on exploite rappaz doit rester une",
        "start": 591.37,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "zone o\u00f9 \u00e9videmment un espace o\u00f9 il y a",
        "start": 594.79,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "plus de poissons que plastiques et ben",
        "start": 599.14,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "au parlement europ\u00e9en gr\u00e2ce aux",
        "start": 602.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 604.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous avons gagn\u00e9 contre la p\u00eache en eau",
        "start": 606.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "profonde dans les eaux europ\u00e9ennes et",
        "start": 609.52,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous avons gagn\u00e9 avec les p\u00eacheurs avec",
        "start": 611.38,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les p\u00eacheurs artisans nous avons gagn\u00e9",
        "start": 614.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "contre la p\u00eache \u00e9lectrique qui d\u00e9vastait",
        "start": 616.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les fonds marins comme la biodiversit\u00e9",
        "start": 619.18,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "et qui remet en cause l'existence m\u00eame",
        "start": 621.55,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "des p\u00eacheurs artisans quand vous \u00eates",
        "start": 625.48,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes et que vous vous battez vous",
        "start": 629.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "savez pourquoi vous battez pour la",
        "start": 631.39,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 vous battez pour le beau",
        "start": 633.76,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour la nature et vous vous battez pour",
        "start": 636.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les femmes et les hommes vous vous",
        "start": 639.43,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "battez pour les territoires et combattre",
        "start": 641.44,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "la p\u00eache industrielle celle qui",
        "start": 643.959,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondait dauphin sur toute la c\u00f4te",
        "start": 646.329,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "atlantique combattre pour la p\u00eache",
        "start": 648.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "artisanale et ben c'est le combat de",
        "start": 651.04,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 652.99,
        "duration": 2.089
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates \u00e9cologistes",
        "start": 658.29,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "vous interrogez toujours sur",
        "start": 661.319,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "l'agriculture et particuli\u00e8rement dans",
        "start": 663.67,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9gion bretagne",
        "start": 665.74,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il y a des dizaines de milliers de",
        "start": 667.47,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "femmes et d'hommes qui vivent de la",
        "start": 671.019,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "guette de l'agriculture qui vivent dans",
        "start": 673.42,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "les fili\u00e8res agroalimentaires",
        "start": 676.149,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et c'est un sujet dans cette r\u00e9gion vous",
        "start": 678.87,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "savez un sujet parce qu'il ya une",
        "start": 681.519,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "concentration ici d'\u00e9levage industriel",
        "start": 684.1,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "o\u00f9 beaucoup de femmes et d'hommes",
        "start": 686.88,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 689.5,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "mais quel est ce mod\u00e8le agricole quel",
        "start": 691.259,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "est ce mod\u00e8le agricole qui re\u00e7oit chaque",
        "start": 695.139,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e en france",
        "start": 698.079,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "14 milliards d'argent public et je parle",
        "start": 699.69,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "pas du traitement de l'eau je parle pas",
        "start": 703.87,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "des maladies chroniques je parle pas du",
        "start": 706.329,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "nettoyage des algues vertes 14 milliards",
        "start": 708.699,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "d'euros directement sur l'agriculture",
        "start": 711.55,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "avec 14 milliards d'euros directement",
        "start": 714.029,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "sur l'agriculture on a eu en visant 100",
        "start": 717.009,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "1000 fermes qui ont disparu 30 km par",
        "start": 720.31,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "jour qui disparaissent on a quasiment un",
        "start": 723.639,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "suicides de paysans tous les jours on \u00e0",
        "start": 726.579,
        "duration": 7.291
    },
    {
        "text": "30% 40% des paysans qui vivent avec",
        "start": 730.199,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "moins de 350 euros par mois on \u00e0 la",
        "start": 733.87,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "souffrance honey l'animal on \u00e0 la",
        "start": 737.709,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9gradation de l'environnement on a",
        "start": 740.199,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "toutes les maladies chroniques et les",
        "start": 742.149,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "organismes contamin\u00e9s on \u00e0 la malbouffe",
        "start": 743.709,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut pas \u00eatre le mod\u00e8le agricole",
        "start": 746.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en \u00e7a ne peut pas \u00eatre le mod\u00e8le",
        "start": 748.93,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "agricole fran\u00e7ais \u00e7a ne peut pas \u00eatre le",
        "start": 751.72,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le agricole breton alors les",
        "start": 754.029,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes aux",
        "start": 756.519,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s nous passerons le",
        "start": 758.279,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "contrat avec les agricultrices et les",
        "start": 760.839,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "agriculteurs pour faire en sorte que ils",
        "start": 763.509,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "vivent d\u00e9cemment de leur m\u00e9tier pour",
        "start": 766.42,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "faire en sorte que les animaux soient",
        "start": 769.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "respect\u00e9es pour faire en sorte que",
        "start": 770.829,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "l'environnement soit respect\u00e9e et que",
        "start": 772.93,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "notre alimentation soit savoureuse et",
        "start": 775.63,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "saine \u00e7a c'est le combat des \u00e9cologistes",
        "start": 778.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et nous est rond et nous ren\u00e9gocierons",
        "start": 781.329,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "avec les agriculteurs lors dette nous",
        "start": 783.94,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ren\u00e9gocierons avec les agriculteurs leur",
        "start": 787.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dette parce que sans ren\u00e9gociation de la",
        "start": 790.0,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "dette nous n'arriverons pas \u00e0 faire la",
        "start": 792.73,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "grande transition de l'agriculture eh",
        "start": 795.279,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ben \u00e7a c'est le combat des \u00e9cologistes",
        "start": 798.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avec les paysannes et les paysans pour",
        "start": 800.05,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "l'environnement pour la sant\u00e9 pour",
        "start": 802.57,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "l'alimentation",
        "start": 804.459,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "le combat des \u00e9cologistes vous le savez",
        "start": 813.19,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "c'est gel\u00e9 dit la d\u00e9fense du bo",
        "start": 815.94,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9merveillement de la nature c'est la",
        "start": 819.51,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense du bo chez chacune et chacun",
        "start": 823.36,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "c'est d'abord \u00e7a l'\u00e9cologie",
        "start": 825.94,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "mais l'\u00e9cologie aujourd'hui au fond",
        "start": 827.85,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "c'est la vraie promesse r\u00e9publicaines de",
        "start": 831.72,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'\u00e9galit\u00e9 et de fraternit\u00e9",
        "start": 835.3,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "c'est quoi l'\u00e9cologie",
        "start": 837.72,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de la libert\u00e9 c'est \u00e9videmment",
        "start": 840.06,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "on l'a dit la libert\u00e9 de s'exprimer la",
        "start": 843.04,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'aimer qui on veut la libert\u00e9",
        "start": 846.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre qui on veut la libert\u00e9 de",
        "start": 849.16,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "respirer un air pur l'art et la libert\u00e9",
        "start": 851.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de boire une eau de qualit\u00e9 de manger",
        "start": 854.5,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "sainement la libert\u00e9 de se d\u00e9placer la",
        "start": 857.26,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de croire ou de ne pas croire",
        "start": 860.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a l'\u00e9cologie c'est la libert\u00e9 au",
        "start": 862.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fond",
        "start": 865.69,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de l'autonomie que chacune",
        "start": 866.82,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "chacun se voir respecter sa dignit\u00e9 que",
        "start": 870.82,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "chacune chacun se voit offrir une",
        "start": 874.87,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "perspective d'autonomie une perspectives",
        "start": 877.66,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "d'\u00e9panouissement",
        "start": 880.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'accomplissement dans la soci\u00e9t\u00e9 alors",
        "start": 882.029,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "oui l'\u00e9cologie c'est la libert\u00e9",
        "start": 884.41,
        "duration": 9.22
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 888.64,
        "duration": 9.61
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est aussi l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 893.63,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est l'\u00e9galit\u00e9 parce que",
        "start": 898.25,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est la justice sociale non",
        "start": 900.45,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "seulement nous augmenterons le smic",
        "start": 903.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 1500 euros dans le quinquennat",
        "start": 905.88,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "nous augmenterons les bas salaires",
        "start": 909.0,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "nous forcerons nous contraindront toutes",
        "start": 913.1,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "les branches o\u00f9 travaillent ce qu'on",
        "start": 917.07,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "appelle les salari\u00e9s de premi\u00e8re et de",
        "start": 920.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me ligne tous ces salari\u00e9s qui ont",
        "start": 922.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tenu la soci\u00e9t\u00e9 pendant cette pand\u00e9mie",
        "start": 925.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tous ces salari\u00e9s qui vous savez on des",
        "start": 927.48,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "salaires souvent tr\u00e8s faibles haut des",
        "start": 930.45,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "statuts pr\u00e9caris\u00e9s ont des conditions de",
        "start": 933.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "travail difficiles eh bien nous",
        "start": 936.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "contraindront les branches o\u00f9 l'ia les",
        "start": 938.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chauffeurs livreurs les bois les",
        "start": 941.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "branches des m\u00e9tiers de la bouche les",
        "start": 943.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "branches des aides soigneurs des aides \u00e0",
        "start": 945.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "domiciles des caissi\u00e8res et de tous",
        "start": 947.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des services publics nous",
        "start": 950.19,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "organiserons la revalorisation des",
        "start": 952.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "salaires l'am\u00e9lioration des statuts et",
        "start": 955.29,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "enfin la sorte et au travail",
        "start": 957.93,
        "duration": 7.099
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 960.97,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 c'est la justice sociale et je",
        "start": 965.27,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "l' ai dit tout \u00e0 l'heure c'est",
        "start": 968.25,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "l'autonomie",
        "start": 969.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous ne supportons plus de voir des",
        "start": 970.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jeunes",
        "start": 974.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faire la queue pour avoir un repas",
        "start": 975.17,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "gratuit quelle est cette soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0",
        "start": 978.15,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "aussi kinki m\u00e9pris sa jeunesse qui",
        "start": 981.42,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "laisse sa jeunesse dans la rue dans les",
        "start": 985.08,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dents les logements avoir froid ne pas",
        "start": 987.54,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "manger \u00e0 sa faim avec un gouvernement",
        "start": 990.12,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "qui a d\u00e9sinvesti sur l'universit\u00e9 avec",
        "start": 992.94,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes",
        "start": 996.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avec les \u00e9cologistes",
        "start": 999.41,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "nous ferons le grand pari de la jeunesse",
        "start": 1001.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pas simplement parce que la jeunesse",
        "start": 1004.88,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est notre avenir pas simplement parce",
        "start": 1007.55,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "que la jeunesse c'est notre destin mais",
        "start": 1010.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est aussi parce que la jeunesse",
        "start": 1013.519,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est celle qui s'empare",
        "start": 1015.05,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avec le plus d'engagement du climat de",
        "start": 1017.45,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "la violence contre les femmes du racisme",
        "start": 1020.99,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "de la souffrance animale",
        "start": 1024.05,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "une jeunesse ne va bien que quand elle",
        "start": 1029.439,
        "duration": 6.431
    },
    {
        "text": "fait quand elle s'investit en s'emparant",
        "start": 1032.929,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle une",
        "start": 1035.87,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ne valent bien que quand elle",
        "start": 1038.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fait confiance \u00e0 sa jeunesse parce que",
        "start": 1040.309,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "sa jeunesse c'est son avenir",
        "start": 1042.5,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 1050.17,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris c'est aussi la",
        "start": 1052.04,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9",
        "start": 1054.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la fraternit\u00e9 entre les femmes et les",
        "start": 1055.0,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "hommes la solidarit\u00e9 l'entr'aide la",
        "start": 1057.86,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "bienveillance c'est le grand retour avec",
        "start": 1061.49,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes des services publics",
        "start": 1064.25,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9investirons dans l'h\u00f4pital",
        "start": 1066.679,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "nous engagerons cent mille infirmi\u00e8res",
        "start": 1070.52,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "infirmiers pour qu'enfin on soigne",
        "start": 1072.65,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dignement \u00e0 l'h\u00f4pital et que l'h\u00f4pital",
        "start": 1075.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "soit accessible \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 1078.23,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "gratuitement",
        "start": 1080.21,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "nous investirons dans l'\u00e9cole",
        "start": 1081.76,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "nous investirons dans la solidarit\u00e9 je",
        "start": 1084.46,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "l' ai dit tout \u00e0 l'heure le redonner \u00e0",
        "start": 1088.46,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la jeunesse un revenu citoyen comme \u00e0",
        "start": 1091.13,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais le",
        "start": 1093.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "revenu citoyen que nous portons c'est",
        "start": 1095.419,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'\u00e9radication enfin de la grande",
        "start": 1098.33,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 dans notre pays pas une",
        "start": 1101.059,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise pas un fran\u00e7ais sous le seuil",
        "start": 1103.85,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "de pauvret\u00e9 gr\u00e2ce au revenu citoyen que",
        "start": 1106.88,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "nous mettrons en place",
        "start": 1109.94,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "notre fraternit\u00e9 notre \u00e9galit\u00e9 notre",
        "start": 1115.73,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 elle se construit je les dis",
        "start": 1119.279,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "dans la justice sociale elle se",
        "start": 1122.159,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "construit en faisant du climat de la",
        "start": 1124.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "protection du vivant les deux priorit\u00e9s",
        "start": 1126.48,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "absolues des politiques publiques mais",
        "start": 1128.73,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 la fraternit\u00e9",
        "start": 1132.389,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "\u00e7a se construit aussi dans le contexte",
        "start": 1134.87,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "politique que vous connaissez celui qui",
        "start": 1138.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "a fait justement de ces grands principes",
        "start": 1141.269,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de ces grandes valeurs une langue morte",
        "start": 1143.49,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "ceux qui ont fait de la r\u00e9publique de la",
        "start": 1146.549,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie de la citoyennet\u00e9 amus\u00e9 une",
        "start": 1148.649,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "comm\u00e9moration \u00e9bats avec les \u00e9cologistes",
        "start": 1152.19,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dans cette campagne nous ferons de la",
        "start": 1154.919,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique de la d\u00e9mocratie de la",
        "start": 1158.22,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "citoyennet\u00e9 de la libert\u00e9 de l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 1160.169,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "de la fraternit\u00e9 une langue vivante des",
        "start": 1162.539,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "principes d'action des principes de vie",
        "start": 1166.379,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour que chacune chacun dans ce pays",
        "start": 1168.84,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "retrouve sa dignit\u00e9 construit son avenir",
        "start": 1172.049,
        "duration": 6.771
    },
    {
        "text": "en faisant des choix positif et enfin",
        "start": 1174.899,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge le climat la biodiversit\u00e9 et la",
        "start": 1178.82,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 entre nous",
        "start": 1182.639,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "le contexte politique vous le connaissez",
        "start": 1192.95,
        "duration": 9.03
    },
    {
        "text": "il y a le pr\u00e9sident sortant candidat",
        "start": 1196.369,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "nous le savons \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un quinquennat",
        "start": 1202.34,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "dynaction climatique",
        "start": 1206.58,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 un cas qui n'a de r\u00e9gression",
        "start": 1209.039,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sociale avec la r\u00e9forme de l'assurance",
        "start": 1211.289,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage la perspective d'une r\u00e9forme des",
        "start": 1214.259,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "retraites la ponction sur les apn \u00e7a a",
        "start": 1216.749,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 oui un quinquennat de r\u00e9gression",
        "start": 1219.659,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "sociale \u00e7a a \u00e9t\u00e9 enfin un quinquennat",
        "start": 1222.33,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'affaissement d\u00e9mocratique \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit",
        "start": 1225.139,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "ici m\u00e9pris des \u00e9lus particuli\u00e8rement des",
        "start": 1228.09,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "\u00e9lus locaux m\u00e9pris des syndicats m\u00e9pris",
        "start": 1231.899,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de la convention citoyenne sur le climat",
        "start": 1235.59,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris des citoyennes et des citoyens et",
        "start": 1237.899,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "bien nous remettrons la d\u00e9mocratie au",
        "start": 1241.32,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "coeur de la r\u00e9publique pour que chacune",
        "start": 1244.44,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "chacun se sente partie prenante des",
        "start": 1247.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions politiques de la vie",
        "start": 1250.26,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique de la participation aux",
        "start": 1252.18,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "associations de la vie dans l'entreprise",
        "start": 1255.08,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "parce que nous mettrons 50% des conseils",
        "start": 1257.85,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "d'administration aux salari\u00e9s pour que",
        "start": 1261.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s d\u00e9cident de l'avenir des",
        "start": 1264.33,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "entreprises",
        "start": 1267.18,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "et puis dans ce paysage politique \u00e7a",
        "start": 1272.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous a pas \u00e9chapp\u00e9",
        "start": 1275.04,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "on a droit \u00e0 la primaire du racisme de",
        "start": 1276.53,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "l'antis\u00e9mitisme et du r\u00e9visionnisme",
        "start": 1280.47,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1283.46,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien dit",
        "start": 1287.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "notre pays",
        "start": 1292.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et les fran\u00e7ais",
        "start": 1294.2,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "connaissent l'angoissent les inqui\u00e9tudes",
        "start": 1296.75,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la col\u00e8re",
        "start": 1299.82,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "certaines certains ont choisi de",
        "start": 1302.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 ses angoisses \u00e0 cette col\u00e8re",
        "start": 1305.7,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "en d\u00e9signant des boucs \u00e9missaires",
        "start": 1307.73,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "les musulmans les immigr\u00e9s toujours les",
        "start": 1311.09,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "m\u00eames toujours les boucs \u00e9missaires",
        "start": 1316.02,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "nous combattrons",
        "start": 1318.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ses id\u00e9es naus\u00e9abondes",
        "start": 1321.02,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "nous apporterons \u00e0 notre pays des",
        "start": 1323.18,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "solutions parce que contrairement",
        "start": 1326.4,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 celles et ceux qui portent la haine et",
        "start": 1329.99,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "le rejet qui portent des pulsions de",
        "start": 1334.17,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mort nous portons des pulsions de vie",
        "start": 1336.63,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nous portons des pulsions de fraternit\u00e9",
        "start": 1339.72,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "nous portons des pulsions d'ouverture",
        "start": 1342.69,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 celles et ceux qui veulent renvoyer",
        "start": 1348.419,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais dans un pass\u00e9 r\u00e9\u00e9crit",
        "start": 1351.029,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "mythifi\u00e9 nous leur dirons pendant toute",
        "start": 1354.019,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "cette campagne que nous avons soif d'un",
        "start": 1357.149,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "avenir bienveillant que nous avons soif",
        "start": 1359.879,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "d'un avenir de solidarit\u00e9 que nous avons",
        "start": 1362.94,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "soif d'un avenir on respecte la nature",
        "start": 1366.179,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "on respecte chaque femme chaque homme et",
        "start": 1369.389,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on respecte les animaux voil\u00e0 le",
        "start": 1372.48,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "projet de l'\u00e9cologie",
        "start": 1374.909,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1376.22,
        "duration": 7.919
    },
    {
        "text": "\u00e0 celles et ceux qui dans cette campagne",
        "start": 1379.82,
        "duration": 8.229
    },
    {
        "text": "porteront la barbarie \u00e0 chaque fois \u00e0",
        "start": 1384.139,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la barbarie nous r\u00e9pondrons",
        "start": 1388.049,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie face \u00e0 celles et ceux qui",
        "start": 1390.499,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9signe \u00e0 la vindicte populaire qui",
        "start": 1393.84,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "veulent laisser sombrer les migrants les",
        "start": 1396.929,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s qui essayent de rejoindre",
        "start": 1399.869,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'europe \u00e0 chaque fois pour survivre",
        "start": 1401.789,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour \u00e9chapper \u00e0 la mis\u00e8re pour \u00e9chapper",
        "start": 1404.789,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "\u00e0 la dictature nous opposerons la",
        "start": 1407.159,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 nous opposerons l'accueil nous",
        "start": 1410.34,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "opposerons la fraternit\u00e9",
        "start": 1413.85,
        "duration": 6.739
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1417.07,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "et permettez moi",
        "start": 1421.639,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "vous l'avez vu vous avez dit on entend",
        "start": 1424.279,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parler",
        "start": 1426.629,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "d'eux",
        "start": 1429.139,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "soulign\u00e9",
        "start": 1430.789,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 1433.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9brer",
        "start": 1435.32,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "cette initiative",
        "start": 1436.94,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "des jeunes qui sont en licence de sport",
        "start": 1439.039,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "qui ar\u00e8nes",
        "start": 1443.149,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "sont en train d'apprendre \u00e0 nager",
        "start": 1445.549,
        "duration": 6.521
    },
    {
        "text": "\u00e0 des mineurs isol\u00e9s des mineurs",
        "start": 1448.85,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 1452.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui ont connu la mer en traumatisme qui",
        "start": 1453.169,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ont connu la mer en traumatismes",
        "start": 1456.48,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "et ben notre france les amis notre",
        "start": 1458.899,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "france elle est plus fort que celles et",
        "start": 1463.409,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "ceux qui portent le suicide comme",
        "start": 1466.139,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9tendard pour notre pays elle est plus",
        "start": 1468.09,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "forte que celles et ceux qui portent la",
        "start": 1470.879,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "haine notre france chaque jour sur tous",
        "start": 1472.649,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "les territoires c'est la france de",
        "start": 1475.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'agriculture bio c'est la france de",
        "start": 1477.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie sociale et solidaire c'est la",
        "start": 1479.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "france des salari\u00e9s qui se battent pour",
        "start": 1482.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "leur boulot et leur territoire c'est la",
        "start": 1484.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "france des p\u00eacheurs qui se battent pour",
        "start": 1487.07,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "leur m\u00e9tier et pour la protection de la",
        "start": 1489.53,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mer c'est la fosse et la france de",
        "start": 1492.53,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "celles et ceux de tous les \u00e2ges qui",
        "start": 1495.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "veulent que notre pays reste un grand",
        "start": 1497.72,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pays qui veulent que notre pays ne se",
        "start": 1499.97,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "replient pas titre au fond cette france",
        "start": 1502.64,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "qui parle bon sens a les pieds sur terre",
        "start": 1505.87,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "cette france qui par amour a les pieds",
        "start": 1509.6,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "dans la terre mais qui a toujours un",
        "start": 1513.53,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "horizon qui a toujours un horizon cet",
        "start": 1516.32,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "horizon c'est l'europe cet horizon c'est",
        "start": 1519.23,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'universalisme cet horizon c'est la",
        "start": 1522.41,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie \u00e0 rennes \u00e0 kiev \u00e0 moscou en",
        "start": 1524.9,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "chine chez les ouigours comme en",
        "start": 1528.8,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "am\u00e9rique latine",
        "start": 1531.17,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "alors les amis",
        "start": 1540.16,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "la campagne est en train de d\u00e9marrer",
        "start": 1542.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous le savez",
        "start": 1544.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais sont",
        "start": 1545.95,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "qu'occuper l\u00e9gitimement par le pouvoir",
        "start": 1548.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'achat vous l'avez compris \u00e0 travers",
        "start": 1551.33,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "notre projet l'alli\u00e9 du pouvoir d'achat",
        "start": 1553.7,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9cologie parce qu'on va investir",
        "start": 1557.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur le logement parce qu'on va investir",
        "start": 1559.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sur les transports collectifs parce",
        "start": 1561.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'on voit investir sur l'alimentation",
        "start": 1563.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "bio parce qu'on va faire bouger la tva",
        "start": 1565.7,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "au mieux on va baisser la tva sur ce qui",
        "start": 1567.86,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous fait du bien on va l'augmenter sur",
        "start": 1571.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ce qui nous fait du mal parce qu'on fera",
        "start": 1573.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de la justice fiscale nous r\u00e9tablirons",
        "start": 1574.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sur la fortune sur les plus",
        "start": 1577.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "riches",
        "start": 1580.25,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1581.06,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "et gr\u00e2ce \u00e0 tout \u00e7a les amis gr\u00e2ce \u00e0 tout",
        "start": 1584.23,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a dans cette campagne nous allons",
        "start": 1587.66,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer que l'\u00e9cologie est la seule",
        "start": 1590.33,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "perspective d'avenir enthousiasmante",
        "start": 1593.54,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pour notre pays que l'\u00e9cologie elle",
        "start": 1596.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "seule perspective qui fait confiance \u00e0",
        "start": 1599.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la jeunesse et la place au coeur de la",
        "start": 1601.64,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "politique parce que l'\u00e9cologie prend les",
        "start": 1603.89,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "grands d\u00e9fis de l'humanit\u00e9 le climat le",
        "start": 1607.25,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "vivant et la solidarit\u00e9 pour les mettre",
        "start": 1610.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "au coeur de nos politiques publiques",
        "start": 1613.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'ya que l'\u00e9cologie pour",
        "start": 1614.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faire de l'\u00e9cologie parce que sans",
        "start": 1617.9,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes il n'ya pas d'\u00e9cologie parce",
        "start": 1619.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que le temps de l'\u00e9cologie est venu",
        "start": 1622.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alors que tous les progressistes que",
        "start": 1624.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tous les humanistes qui veut transformer",
        "start": 1627.32,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le pays qui veulent mettre fin au statu",
        "start": 1629.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quo qui veulent \u00e9viter la barbarie",
        "start": 1632.18,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "rejoignent l'\u00e9cologie fasse campagne",
        "start": 1634.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avec tous et nous gouvernerons ce pays",
        "start": 1637.01,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "pour le transformer merci",
        "start": 1639.44,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1646.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1653.08,
        "duration": 9.07
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la premi\u00e8re fois qu'on faisait",
        "start": 1662.63,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "mythique le midi c'est un succ\u00e8s merci \u00e0",
        "start": 1664.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 1668.22,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1669.12,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "merci ronald merci aux rennais merci aux",
        "start": 1670.669,
        "duration": 7.801
    },
    {
        "text": "bretons en breton kenavo",
        "start": 1674.46,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "vivent leurs auteurs",
        "start": 1678.919,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pire est morte au",
        "start": 1682.59,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "bib l'enseignement et merci",
        "start": 1685.01,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "vive la diversit\u00e9 culturelle",
        "start": 1688.19,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "vive les identit\u00e9s ouverte ouverte",
        "start": 1691.58,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "ouverte rouverte",
        "start": 1695.19,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1697.159,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1700.51,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "merci par les eaux au sortir du",
        "start": 1702.529,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 1705.36,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "je lui ai pas dit il ya des fois c'est",
        "start": 1707.659,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "tellement \u00e9vident qu'on n'arrive plus \u00e0",
        "start": 1710.279,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9ter les choses oui on sortira du",
        "start": 1712.32,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 1714.69,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9gion a d\u00e9montr\u00e9 que on n'avait",
        "start": 1715.799,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "pas besoin du nucl\u00e9aire qu'en luttant",
        "start": 1718.559,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "contre le nucl\u00e9aire on pouvait en sortir",
        "start": 1720.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "eh ben on fera des \u00e9nergies",
        "start": 1722.789,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "renouvelables on fera des \u00e9conomies",
        "start": 1724.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie et on n'aura pas besoin que la",
        "start": 1725.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "france s'aligne sur la chine et la",
        "start": 1728.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "russie sur le nucl\u00e9aire on aura un",
        "start": 1729.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avenir radieux pas un avenir radioactifs",
        "start": 1732.09,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1735.12,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 toutes et \u00e0 tous d'avoir",
        "start": 1738.38,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 tant de vente de t\u00e9l\u00e9charger",
        "start": 1741.2,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "l'application",
        "start": 1743.73,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "rejoignez nous dans les comit\u00e9s locaux",
        "start": 1744.419,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "sauter sauter cette campagne pour faire",
        "start": 1746.24,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "la grande vague \u00e9colo en avril et ciara",
        "start": 1749.52,
        "duration": 8.63
    },
    {
        "text": "des partout en france biannic pr\u00e9sident",
        "start": 1753.27,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1758.15,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1762.17,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 1766.73,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 1771.24,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 1783.72,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "moussa keita",
        "start": 1785.539,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "tu m'as manqu\u00e9",
        "start": 1787.19,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "t\u00e9l",
        "start": 1790.24,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1791.94,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "quand je dois",
        "start": 1795.48,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "me servir",
        "start": 1797.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "photo l 2",
        "start": 1801.69,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "complet",
        "start": 1806.919,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "je ne sais pas",
        "start": 1809.13,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "on les sert on",
        "start": 1816.029,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1818.39,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "n'est pas les premiers",
        "start": 1825.63,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "mois",
        "start": 1828.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1831.75,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 qui je dois",
        "start": 1833.98,
        "duration": 7.179
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1837.64,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "on veut manquer",
        "start": 1841.159,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "deux heures",
        "start": 1842.79,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 1845.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tu ne vois pas que",
        "start": 1849.4,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1850.56,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 1852.8,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "toi",
        "start": 1857.32,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "quand je veux tiens \u00e0 la s\u00e9rie ne me",
        "start": 1858.32,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "mangent m\u00eame constat",
        "start": 1862.7,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1864.33,
        "duration": 2.49
    }
]