[
    {
        "text": "le sujet du travail est une partie",
        "start": 0.379,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de la question sociale qui",
        "start": 3.3,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "vous le savez est pour nous",
        "start": 5.729,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me jambe de du programme",
        "start": 8.18,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste il ya la protection de",
        "start": 11.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'environnement la justice sociale c'est",
        "start": 12.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'on avance sur deux jambes",
        "start": 15.69,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mais la question du travail ne r\u00e9sume",
        "start": 17.1,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 elle seule la question sociale",
        "start": 21.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vous l'aurez bien compris mais l\u00e0 nous",
        "start": 24.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avons voulu parler sp\u00e9cifiquement du",
        "start": 26.22,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "travail je vous pr\u00e9sente \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s et",
        "start": 28.86,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "vassas ce",
        "start": 33.6,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "qui est en charge dans cette campagne",
        "start": 34.73,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "des 100 premiers jours c'est important",
        "start": 38.309,
        "duration": 7.651
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois desriaux grand keynote d\u00e9l\u00e9gu\u00e9",
        "start": 42.02,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "th\u00e9matique sur les questions de sant\u00e9 au",
        "start": 45.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "travail c'est sa sp\u00e9cialit\u00e9 depuis tr\u00e8s",
        "start": 47.82,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s longtemps",
        "start": 50.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "depuis 40 ans mais vous voyez qui s'en",
        "start": 51.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "porte bien donc finalement",
        "start": 54.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il doit de temps en temps appliquer",
        "start": 56.54,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame des recommandations qu'ils",
        "start": 59.1,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "portent pour la soci\u00e9t\u00e9 mais voil\u00e0",
        "start": 61.649,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "guillaume duval qui",
        "start": 65.729,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "est un grand sp\u00e9cialiste des questions",
        "start": 68.119,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "sociales des questions europ\u00e9ennes et",
        "start": 71.61,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui porte aussi ces sujets l\u00e0 dans la",
        "start": 73.59,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "campagne et se fit taille et polluants",
        "start": 76.14,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qui est s\u00e9natrice et qui est en charge",
        "start": 79.049,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "du projet pour la campagne donc merci",
        "start": 81.63,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "infiniment vous verrez que nous avons",
        "start": 85.77,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "abord\u00e9 quatre th\u00e8mes et",
        "start": 88.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "chacune chacun interviendra en",
        "start": 90.38,
        "duration": 6.309
    },
    {
        "text": "compl\u00e9ment des propos liminaire que je",
        "start": 93.45,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "vais vous donner la question du travail",
        "start": 96.689,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "c'est une question essentielle pour",
        "start": 99.57,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "beaucoup de fran\u00e7aises et fran\u00e7ais",
        "start": 101.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "heureusement c'est un lieu",
        "start": 103.04,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "d'\u00e9panouissement c'est un lieu",
        "start": 105.72,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "d'accomplissement c'est un lieu o\u00f9",
        "start": 107.369,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "ils passent beaucoup d'heures dans la",
        "start": 110.18,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e \u00e9videmment o\u00f9 ils sont et nier",
        "start": 112.29,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "elles sont pay\u00e9es dignement d\u00e9cemment o\u00f9",
        "start": 115.38,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "ces femmes et ces hommes participe \u00e0 la",
        "start": 119.96,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie \u00e0 la vie quotidienne",
        "start": 123.54,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de l'entreprise ce sont des entreprises",
        "start": 126.17,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "comptent dix ans qui servent l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 129.27,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral qui payent l'imp\u00f4t normalement",
        "start": 132.0,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "et ces femmes et ces hommes",
        "start": 134.84,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "s'\u00e9panouissent dans leur travail o\u00f9 il",
        "start": 137.0,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "passe elle passe une bonne partie de la",
        "start": 139.71,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e tant mieux c'est au fond",
        "start": 143.49,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "l'objectif qu'on doit avoir pour les",
        "start": 146.97,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de 30 millions de fran\u00e7aises et",
        "start": 150.57,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui",
        "start": 152.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "travaillent ou qui aspire \u00e9videmment \u00e0",
        "start": 153.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "travailler",
        "start": 157.02,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "mais cette vision",
        "start": 158.06,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "qui existe heureusement pour beaucoup de",
        "start": 161.45,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "nos concitoyens n'est pas toujours le",
        "start": 164.01,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le qui est mis en place vous avez",
        "start": 167.61,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous le savez beaucoup de fran\u00e7aises et",
        "start": 170.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui \u00e9videmment souhaiteraient",
        "start": 172.14,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "travailler",
        "start": 174.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "trop de nos compatriotes sont encore au",
        "start": 175.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage",
        "start": 178.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ne touche plus de droits ou non n'ont",
        "start": 179.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jamais touch\u00e9",
        "start": 181.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et puis vous avez beaucoup de fran\u00e7aises",
        "start": 183.08,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "et de fran\u00e7ais pour qui le travail",
        "start": 186.0,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "rick une souffrance qui partent le matin",
        "start": 190.53,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "la boule au ventre parce que les",
        "start": 192.86,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "conditions de travail sont dures parce",
        "start": 195.959,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "qu'il y \u00e0 une intensification du travail",
        "start": 197.519,
        "duration": 7.681
    },
    {
        "text": "qui rend la la charge morale la charge",
        "start": 201.06,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "physique du travail parfois",
        "start": 205.2,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "insupportable vous avez vous le savez un",
        "start": 207.12,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement important des maladies",
        "start": 210.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "professionnelles qu'elles soient",
        "start": 212.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "physiques ou psychologiques",
        "start": 214.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et puis il ya \u00e9videmment l'enjeu des",
        "start": 216.6,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "salaires des conditions de travail il y",
        "start": 219.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'enjeu de la reconnaissance je d\u00e9die",
        "start": 222.209,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "\u00e0 la question de la participation \u00e0 la",
        "start": 224.19,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "vie de l'entreprise et je vais venir sur",
        "start": 226.65,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "ces diff\u00e9rents points notre objectif je",
        "start": 230.7,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9die c'est d'avoir un travail",
        "start": 234.45,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soutenable enviable un travail on",
        "start": 236.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s'accomplit o\u00f9 on s'\u00e9panouit on est pay\u00e9",
        "start": 239.43,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "dignement",
        "start": 241.76,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "il vous a pas \u00e9chapp\u00e9 que dans cette",
        "start": 243.62,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "campagne beaucoup parlent de la valeur",
        "start": 246.39,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "travail pour le plus souvent sacrifi\u00e9",
        "start": 248.07,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "les travailleuses et les travailleurs",
        "start": 250.769,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "c'est assez \u00e9tonnant de voir combien",
        "start": 253.43,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "depuis l'extr\u00eame droite jusqu'au bout en",
        "start": 255.66,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "nommant justement il ya cette mise en",
        "start": 257.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne en permanence de l'afur travail",
        "start": 260.079,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "qui sans surprise se traduit pour dans",
        "start": 261.82,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "leurs programmes de moins en moins de",
        "start": 267.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "droits pour celles et ceux qui",
        "start": 269.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "travaillent l'intensification du travail",
        "start": 271.24,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "la remise en cause de la p\u00e9nibilit\u00e9",
        "start": 273.61,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "il vous a pas \u00e9chapp\u00e9 que",
        "start": 275.85,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "assez \u00e9tonnamment le pr\u00e9sident de la",
        "start": 278.97,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique dans cette \u00e9mission",
        "start": 282.22,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re",
        "start": 284.38,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sur de publireportages une de 7,2 cette",
        "start": 286.11,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "semaine a \u00e9tonnamment",
        "start": 290.08,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "insist\u00e9 sur l'enjeu de la p\u00e9nibilit\u00e9 du",
        "start": 292.979,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "travail c'est quand m\u00eame ce pr\u00e9sident de",
        "start": 296.95,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique qui a sabot\u00e9 totalement",
        "start": 298.99,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "les crit\u00e8res de p\u00e9nibilit\u00e9 notamment sur",
        "start": 301.77,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "l'exposition aux produits chimiques sur",
        "start": 304.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les charges lourdes sur la question des",
        "start": 307.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vibrations sur la question des postures",
        "start": 309.97,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "donc d'avoir un pr\u00e9sident de la",
        "start": 311.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui nous explique qu'il a \u00e0",
        "start": 313.539,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "coeur de prendre en compte la p\u00e9nibilit\u00e9",
        "start": 314.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "du travail notamment dans une future",
        "start": 317.5,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des retraites mais qui a \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 319.63,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "premier \u00e0 intensifier \u00e0 rendre encore",
        "start": 322.479,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "plus difficile pour beaucoup de nos",
        "start": 325.66,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "concitoyens",
        "start": 326.95,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le travail 4 quatre grands chapitres sur",
        "start": 327.61,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "lesquelles nous",
        "start": 332.08,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "nous interviendrons",
        "start": 333.539,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "en cas de victoire \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 335.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 337.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9partir plus justement le fruit du",
        "start": 339.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 342.28,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "nous le savons il ya un enjeu majeur de",
        "start": 343.05,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat il ya un enjeu majeur",
        "start": 346.479,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "sur la question du smic et que nous",
        "start": 347.86,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "connectons totalement \u00e0 la question des",
        "start": 350.59,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "bas salaires",
        "start": 353.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les entreprises depuis des ann\u00e9es",
        "start": 355.289,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "notamment avec",
        "start": 358.18,
        "duration": 8.03
    },
    {
        "text": "des baisses d'imp\u00f4ts ont tr\u00e8s largement",
        "start": 360.3,
        "duration": 9.01
    },
    {
        "text": "reconstituer leurs marges on est dans",
        "start": 366.21,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "des taux de marge qui sont absolument",
        "start": 369.31,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "historique vous savez combien les",
        "start": 371.41,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "entreprises distribuent tr\u00e8s largement",
        "start": 375.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aux actionnaires et pourtant",
        "start": 377.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on a un million de travailleurs pauvres",
        "start": 379.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et on a dans beaucoup de secteurs des",
        "start": 381.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "bas salaires le smic",
        "start": 385.03,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et souvent le smic quasiment pour des",
        "start": 386.98,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies de travail j'\u00e9tais il ya",
        "start": 390.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quelques temps sur une plateforme de",
        "start": 392.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "leroy merlin la famille mulliez est ce",
        "start": 394.84,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "vous savez attirer de grands profits de",
        "start": 397.42,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie et vous avez des",
        "start": 401.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "travailleurs sur les plates formes qui",
        "start": 403.36,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s 10 12 14 ann\u00e9es sont quasiment",
        "start": 405.25,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "toujours au smic c'est un d\u00e9tournement",
        "start": 408.58,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "total y compris de ce qu'a pu \u00eatre le",
        "start": 411.01,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "smic quand il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 le premier",
        "start": 414.49,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "salaire dans des conditions faibles",
        "start": 417.46,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d'exp\u00e9rience ou de formation \u00e9videmment",
        "start": 420.01,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 comme un salaire",
        "start": 423.25,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e0 vie qui est qui humilie tr\u00e8s souvent",
        "start": 425.53,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les femmes et les hommes qui restent",
        "start": 428.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "coll\u00e9s au smic pendant encore une fois",
        "start": 431.23,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "trop longtemps",
        "start": 433.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nous augmentons le smic 225 euros par",
        "start": 434.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mois d\u00e8s 2022",
        "start": 438.31,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pour le porter \u00e0 1600 euros net \u00e0 la fin",
        "start": 440.16,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "du quinquennat et je les dis nous",
        "start": 444.16,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "articulons totalement la question du",
        "start": 447.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "smic avec celle des bas salaires et donc",
        "start": 449.41,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "nous imposerons",
        "start": 451.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'engagement de nouvelles n\u00e9gociations",
        "start": 453.51,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "sociales pour r\u00e9hausser l'ensemble des",
        "start": 455.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bas salaires apr\u00e8s chaque augmentation",
        "start": 458.14,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "du smic avec \u00e9videmment la perspective",
        "start": 460.09,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de revoir \u00e0 la hausse les \u00e9chelles de",
        "start": 463.3,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "salaire",
        "start": 465.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un point que j'ai omis de pr\u00e9ciser dans",
        "start": 466.08,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "mon introduction nous avons rencontr\u00e9",
        "start": 469.87,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "les grandes centrales syndicales nous",
        "start": 473.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avons pendant des semaines",
        "start": 475.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "consulter pour \u00e9laborer ses propositions",
        "start": 477.48,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me grand th\u00e8me nous garantir la",
        "start": 480.76,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 au travail",
        "start": 484.69,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement",
        "start": 487.26,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "vous les m\u00e9dias",
        "start": 489.2,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "chaque semaine",
        "start": 491.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 493.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "raconter un drame",
        "start": 494.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l\u00e0 sur un \u00e9chafaudage",
        "start": 496.9,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "ici sur les jeunes qui",
        "start": 499.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 502.71,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "sont livreur encore une fois sur tel",
        "start": 504.31,
        "duration": 9.359
    },
    {
        "text": "ainsi remis hier un fermier paysans qui",
        "start": 509.65,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "se suicident parfois ou d\u00e9montre la",
        "start": 513.669,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "gravit\u00e9",
        "start": 517.76,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "parfois l'enfer dans leur expression de",
        "start": 519.669,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "leurs conditions de travail",
        "start": 523.37,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 au travail vous en souvenez",
        "start": 526.269,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre je l'avais dit d\u00e9j\u00e0 dans",
        "start": 529.91,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes interventions chaque euro",
        "start": 532.43,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "d'argent public qui va l'\u00e9conomie et qui",
        "start": 535.129,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "va aux entreprises sera conditions",
        "start": 537.379,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "10 \u00e0 la justice sociale d'o\u00f9 ces",
        "start": 540.78,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations notamment pour tous les",
        "start": 543.0,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s de deuxi\u00e8me ligne qui ont des",
        "start": 546.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "statuts des salaires et des conditions",
        "start": 549.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de travail plus plus pr\u00e9caire que tous",
        "start": 551.16,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "les autres mais",
        "start": 553.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je les dis c'est euro d'argent public",
        "start": 555.26,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "seront aussi conditionn\u00e9 la mise en",
        "start": 558.45,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "place d'un plan sant\u00e9 au travail",
        "start": 560.82,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "et dans nos propositions",
        "start": 563.06,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "et dans notre action nous r\u00e9tablirons",
        "start": 566.06,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "consolideront et simplifieront le compte",
        "start": 569.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "personnel de pr\u00e9vention de la p\u00e9nibilit\u00e9",
        "start": 572.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je les dis sacrifi\u00e9 par emmanuel macron",
        "start": 574.14,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "en r\u00e9tablissant imm\u00e9diatement",
        "start": 577.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les charges lourdes les postures",
        "start": 579.53,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "p\u00e9nibles les vibrations et l'exposition",
        "start": 581.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aux produits chimiques dans les",
        "start": 584.04,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "conditions de p\u00e9nibilit\u00e9 dans les",
        "start": 586.11,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res de p\u00e9nibilit\u00e9 et vous le savez",
        "start": 589.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est un sujet qui montrent",
        "start": 591.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement malheureusement nous",
        "start": 592.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "font reconna\u00eetre la d\u00e9pression le burn",
        "start": 595.5,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "out comme maladie professionnelle",
        "start": 597.54,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me chapitre que nous ouvrons",
        "start": 599.78,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "c'est la question du pouvoir",
        "start": 602.84,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "des salari\u00e9s dans l'entreprise on",
        "start": 605.75,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "conna\u00eet l'atomisation du march\u00e9 du",
        "start": 609.51,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "travail et nous r\u00e9pondrons \u00e0 cette",
        "start": 612.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "atomisation par plus de pouvoir rendu",
        "start": 614.49,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "aux salari\u00e9s dans la vie des entreprises",
        "start": 616.86,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "pour les jeunes et pour les moins jeunes",
        "start": 620.96,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "la question de la reconnaissance la",
        "start": 623.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "question de la dignit\u00e9 je les dis mais",
        "start": 626.1,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "aussi de la question de la participation",
        "start": 628.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'activit\u00e9 des entreprises est un",
        "start": 629.57,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "enjeu absolument essentiel d'ailleurs de",
        "start": 632.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plus en plus de jeunes vous le savez ne",
        "start": 634.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "veulent pas laisser leur engagement \u00e0 la",
        "start": 636.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "porte de l'entreprise mais veulent",
        "start": 639.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 des entreprises qui ont du",
        "start": 640.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sens un travail qui a du sens et nous",
        "start": 642.48,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "avons aussi besoin que",
        "start": 645.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les entreprises restent sur le",
        "start": 647.96,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "territoire sortent des logiques",
        "start": 650.28,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "des actionnaires sortent des logiques de",
        "start": 653.63,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "la finance et l'ancrage sur le",
        "start": 656.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "territoire l'ancrage dans des logiques",
        "start": 659.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'investissement et la protection des",
        "start": 661.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s passe par une plus grande",
        "start": 663.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "participation des salari\u00e9s \u00e0 la vie de",
        "start": 665.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'entreprise c'est pourquoi nous",
        "start": 667.58,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "inspirant du mod\u00e8le allemand et vous",
        "start": 669.44,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "voyez bien combien l'industrie beaucoup",
        "start": 673.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus puissante \u00e0 l'allemagne notamment",
        "start": 675.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'en france \u00e7a montre bien que la",
        "start": 677.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "participation des salari\u00e9s \u00e0 la vie de",
        "start": 679.13,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "l'entreprise \u00e9tait une garantie",
        "start": 681.86,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "je dire de d\u00e9veloppement des entreprises",
        "start": 685.87,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "leur p\u00e9rennisation et leur ancrage",
        "start": 688.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "territorial comme je les dis comme un",
        "start": 690.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des blogs comme un enjeu de",
        "start": 691.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 sociale environnementale",
        "start": 693.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et donc nous inspirons du mod\u00e8le",
        "start": 694.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "allemand la moiti\u00e9 des membres des",
        "start": 697.28,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "conseils d'administration de",
        "start": 699.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "surveillance des grandes entreprises",
        "start": 700.43,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "donc au del\u00e0 de 2000 employ\u00e9s",
        "start": 702.92,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "donc la moiti\u00e9 des postes seront",
        "start": 705.67,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9es aux salari\u00e9s un tiers pour les",
        "start": 708.74,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "entreprises de 500 \u00e0 2000 employ\u00e9s et",
        "start": 711.32,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "puis nous instaurerons le ch\u00e8que",
        "start": 715.4,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "syndical qui permettra pour tous les",
        "start": 717.8,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s de choisir de participer ou pas",
        "start": 720.56,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 la vie syndicale de l'entreprise mais",
        "start": 724.07,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nous instaurons le ch\u00e8que syndical dans",
        "start": 726.32,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "les entreprises",
        "start": 729.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me et dernier quatri\u00e8me et",
        "start": 730.9,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "dernier chapitre c'est la question des",
        "start": 732.92,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "temps de travail vous le savez",
        "start": 735.56,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "nous sommes un pays o\u00f9 la productivit\u00e9",
        "start": 738.88,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "est l'une des plus importantes au monde",
        "start": 741.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "parce qu'on a intensifi\u00e9 la productivit\u00e9",
        "start": 744.2,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "du travail",
        "start": 747.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et qu'on a on l'a vu dans cette p\u00e9riode",
        "start": 748.75,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "de pand\u00e9mie une nouvelle relation un",
        "start": 751.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nouveau rapport au travail qui s'est",
        "start": 754.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "install\u00e9 entre les temps de transport",
        "start": 756.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "contraint la volont\u00e9 de lib\u00e9rer du temps",
        "start": 758.6,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour sa famille pour sa vie priv\u00e9e pour",
        "start": 761.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la nature pour le sport pour les arts",
        "start": 763.94,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "pour les loisirs et donc de r\u00e9\u00e9quilibrer",
        "start": 765.98,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ces enjeux l\u00e0 vous l'avez lu aussi il ya",
        "start": 768.58,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "un certain nombre d'entreprises qui se",
        "start": 772.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sont engag\u00e9s sur la r\u00e9duction du temps",
        "start": 774.71,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "de travail je vous renvoie derni\u00e8rement",
        "start": 776.24,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9 \u00e0 la tribune de la f\u00e9d\u00e9ration",
        "start": 779.41,
        "duration": 8.81
    },
    {
        "text": "des jeunes dirigeants qui s'est engag\u00e9 \u00e0",
        "start": 783.8,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire le temps de travail nous voulons",
        "start": 788.22,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "faire de mani\u00e8re extr\u00eamement concert\u00e9s",
        "start": 790.35,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re \u00e0 ce que ce soit n\u00e9goci\u00e9 par",
        "start": 792.59,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "les partenaires sociaux mais nous",
        "start": 796.26,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rons au del\u00e0 que",
        "start": 798.0,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la france les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 801.71,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "doivent s'approprier ce d\u00e9bat s'engager",
        "start": 803.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans ce d\u00e9bat",
        "start": 807.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donc pour relancer ce ce grand chantier",
        "start": 808.56,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9duction du temps de travail qui",
        "start": 812.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre sur la semaine pour certaines",
        "start": 814.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "entreprises sur plusieurs ann\u00e9es quand",
        "start": 816.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il s'agit de lib\u00e9rer du temps pour sa",
        "start": 818.4,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "famille pour un projet pour soi m\u00eame",
        "start": 820.5,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "quand il s'agit de d'engager ce set",
        "start": 823.13,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "cette organisation des temps de vie sur",
        "start": 827.67,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'ensemble de sa carri\u00e8re nous",
        "start": 830.46,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "engagerons ce grand chantier et moi je",
        "start": 833.43,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "veux mettre en place une forme de compte",
        "start": 836.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "personnel de temps indemnis\u00e9s qui",
        "start": 838.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "permettent encore une fois \u00e0 chacune et",
        "start": 841.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 chacun de ceux octroy\u00e9s du temps libre",
        "start": 842.49,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "tout au long de sa vie active et d\u00e8s",
        "start": 844.62,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "notre arriv\u00e9e au pouvoir nous lancerons",
        "start": 848.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une convention citoyenne sur les temps",
        "start": 851.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de travail qui soit \u00e0 la fois l'enjeu de",
        "start": 853.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la r\u00e9duction qui soit l'enjeu du",
        "start": 855.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9travail qui soit l'enjeu de la",
        "start": 857.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "localisation de sa vie priv\u00e9e par",
        "start": 859.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 sa vie au travail pour que",
        "start": 862.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "encore une fois la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 864.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "s'empare de ceux de ce grand sujet mais",
        "start": 866.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment \u00e0 la fin les",
        "start": 868.92,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "partenaires sociaux qui en d\u00e9cideront on",
        "start": 870.66,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "veut \u00e9videmment \u00e9viter l'\u00e9cueil trop",
        "start": 874.26,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "trop vertical de la mise en place des 35",
        "start": 877.26,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "heures dans sous le gouvernement jospin",
        "start": 880.65,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 merci infiniment je vais",
        "start": 884.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "maintenant donner la parole \u00e0 sophie",
        "start": 886.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour nous parler de la du premier",
        "start": 887.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "chapitre r\u00e9partir \u00e9quitablement les",
        "start": 890.97,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "fruits du travail",
        "start": 893.22,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "bien merci yannick bonjour \u00e0 toutes et",
        "start": 904.59,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "tous effectivement cette conf\u00e9rence de",
        "start": 907.45,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "presse a pour vocation de proposer",
        "start": 910.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "certain nombre de mesures tr\u00e8s pr\u00e9cises",
        "start": 912.66,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "sur la question du travail j'aurais",
        "start": 915.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "juste pr\u00e9ciser en tant que coordinatrice",
        "start": 917.92,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "du projet que bien entendu cela n'exclut",
        "start": 919.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas et que nous viendrons avec des",
        "start": 922.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "propositions fortes \u00e9galement sur",
        "start": 923.83,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "l'emploi car la",
        "start": 925.45,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "politique d'emploi le fait de remettre",
        "start": 928.5,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "en selle un grand service public de",
        "start": 930.85,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "l'emploi de la formation professionnelle",
        "start": 932.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la question bien s\u00fbr de l'assurance",
        "start": 934.59,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage ne sont pas trait\u00e9s aujourd'hui",
        "start": 936.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais elles seront trait\u00e9es",
        "start": 938.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ult\u00e9rieurement et c'est important de le",
        "start": 940.21,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser",
        "start": 942.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alors r\u00e9partir \u00e9quitablement les fruits",
        "start": 943.62,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "du travail cela nous semble \u00eatre un",
        "start": 947.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s tr\u00e8s fort est tr\u00e8s",
        "start": 949.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "important de la justice sociale qui doit",
        "start": 951.37,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00eatre de retour en effet on n'a pas connu",
        "start": 954.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "depuis si longtemps de r\u00e9elle",
        "start": 957.13,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "augmentation du smic notamment et des",
        "start": 959.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "salaires en g\u00e9n\u00e9ral la derni\u00e8re",
        "start": 962.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "augmentation du smic en terme de coup de",
        "start": 964.45,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "pouce elle va avoir dix ans est ce qu'on",
        "start": 966.55,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "observe \u00e9videmment est ce que les",
        "start": 970.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais observe c'est",
        "start": 972.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que leur pouvoir d'achat est en berne",
        "start": 974.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est le cas aussi depuis de longues",
        "start": 977.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es sur le point d'indic\u00e9 des",
        "start": 979.12,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "fonctionnaires qui a \u00e9t\u00e9 gel\u00e9 nous",
        "start": 981.82,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "souhaitons des gel\u00e9es ce point d'indic\u00e9",
        "start": 984.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des fonctionnaires on peut pas partir",
        "start": 986.95,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dans des discussions et dans la",
        "start": 988.36,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "reconstruction d'un dialogue social",
        "start": 989.56,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "concret d'un dialogue social",
        "start": 991.89,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "respectueux en",
        "start": 994.47,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ant d\u00e8s discussions g\u00e9n\u00e9riques",
        "start": 997.77,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "sur la situation de la fonction publique",
        "start": 1000.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en disant on va toutes mani\u00e8res il y",
        "start": 1002.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aura z\u00e9ro sur le point d'un disque est",
        "start": 1004.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame l\u00e0 l\u00e0 l\u00e0 l'indicateur phare",
        "start": 1006.51,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de la question des r\u00e9mun\u00e9rations des",
        "start": 1009.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fonctionnaires dans les trois fonctions",
        "start": 1011.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "publiques bien s\u00fbr les n\u00e9gociations",
        "start": 1013.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "doivent pas \u00eatre uniquement dans la",
        "start": 1015.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fonction publique sur le salaire elles",
        "start": 1016.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre aussi sur comment faire en",
        "start": 1019.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sorte que le service public soit de",
        "start": 1021.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "retour dans notre pays avec des moyens",
        "start": 1023.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des postes la lutte aussi contre la",
        "start": 1025.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 mais je crois qu'on ne peut",
        "start": 1027.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas consid\u00e9rer que dans notre pays le",
        "start": 1029.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dialogue social puisse aller de l'avant",
        "start": 1031.47,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "si on est pas hautcoeur et sur la table",
        "start": 1032.61,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "la question des salaires et des",
        "start": 1034.799,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rations alors la proposition qui",
        "start": 1037.319,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est faite sur le smic et pour revenir",
        "start": 1039.299,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sur le secteur priv\u00e9 c'est effectivement",
        "start": 1040.679,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "d'augmenter de 5 225 euros nets le smic",
        "start": 1042.809,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 2022 vous savez on dit tr\u00e8s",
        "start": 1046.41,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "souvent beaucoup de choses qui sont pas",
        "start": 1049.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "exacts que en france le co\u00fbt du travail",
        "start": 1051.57,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "est le plus \u00e9lev\u00e9 c'est incroyable c'est",
        "start": 1054.03,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "absolument",
        "start": 1056.309,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "ahurissant",
        "start": 1057.62,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "mais ce qui \u00e9tait peut-\u00eatre une r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1059.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 de nombreuses ann\u00e9es ne l'est",
        "start": 1061.83,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "plus aujourd'hui en europe nous sommes",
        "start": 1063.12,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "au septi\u00e8me rang des salaires cl je",
        "start": 1065.309,
        "duration": 8.431
    },
    {
        "text": "garde j'ai inclus le royaume uni parmi",
        "start": 1069.809,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "nous parce que quand m\u00eame la sph\u00e8re",
        "start": 1073.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne g\u00e9ographie qui perdure et",
        "start": 1075.09,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "donc et bien le luxembourg l'irlande les",
        "start": 1078.27,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pays-bas la belgique l'allemagne le",
        "start": 1081.87,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "royaume uni ou son sang sont sont devant",
        "start": 1084.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nous et je le note et je m'en f\u00e9licite",
        "start": 1087.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'ailleurs tr\u00e8s fortement que la",
        "start": 1089.37,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "coalition qui prend le pouvoir en",
        "start": 1090.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "allemagne va augmenter le smic de 9",
        "start": 1092.309,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "euros 82 \u00e0 12 euros brut donc nous",
        "start": 1094.98,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "sommes dans un moment o\u00f9 il faut savoir",
        "start": 1097.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrer les choses parce qu'il ya",
        "start": 1098.96,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "eu des d\u00e9s\u00e9quilibres qui se sont",
        "start": 1100.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "accentu\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es bien",
        "start": 1102.24,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "entendu parler du smic c'est aussi lanc\u00e9",
        "start": 1104.52,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "un vaste mouvement pour l'augmentation",
        "start": 1107.309,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "des salaires est \u00e9galement pour la",
        "start": 1110.22,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction des \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 1111.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire les \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration c'est",
        "start": 1113.789,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement important parce que dans le",
        "start": 1116.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sentiment d'injustice sociale qui est",
        "start": 1118.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "majeur dans notre pays et qui ronge",
        "start": 1120.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "finalement notre capacit\u00e9 \u00e0 faire",
        "start": 1122.49,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et \u00e0 vivre tous et toutes",
        "start": 1124.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ensemble il ya la question de ces \u00e9carts",
        "start": 1125.549,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "de salaire alors nous proposons que",
        "start": 1127.32,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "toute r\u00e9mun\u00e9ration sup\u00e9rieure \u00e0 20 fois",
        "start": 1129.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le smic ne pourra plus \u00eatre consid\u00e9r\u00e9",
        "start": 1131.429,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "comme une charge d\u00e9ductible du calcul de",
        "start": 1133.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s et au del\u00e0 nous",
        "start": 1136.409,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rons que pour avoir des aides",
        "start": 1138.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "publiques eh bien il faudra aussi que",
        "start": 1141.809,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "les entreprises s'orientent vers une",
        "start": 1144.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction des \u00e9carts de salaires pensons",
        "start": 1145.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que ces vertueux de faire en sorte que",
        "start": 1148.53,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "chacun prenne sa part mais que le fruit",
        "start": 1150.51,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du travail soit r\u00e9parti plus",
        "start": 1153.539,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "\u00e9quitablement",
        "start": 1155.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je terminerai sur la question de la",
        "start": 1156.45,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 la pr\u00e9carit\u00e9 nous le savons",
        "start": 1159.27,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu majeur",
        "start": 1162.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident mac on parle beaucoup de",
        "start": 1164.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "travail et de la valeur travail mais",
        "start": 1165.96,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "effectivement il a beaucoup d\u00e9valoris\u00e9",
        "start": 1167.75,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le travail est d\u00e9valoris\u00e9 les",
        "start": 1169.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "travailleurs et les travailleuses en les",
        "start": 1170.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carisant de plus en plus son mod\u00e8le",
        "start": 1172.28,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "ce n'est pas un travail qui \u00e9mancipe",
        "start": 1174.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est un travail de pr\u00e9carit\u00e9 c'est un",
        "start": 1176.419,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "travail est bien dans lequel m\u00eame si on",
        "start": 1178.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en a et bien on n'est pas s\u00fbr de pouvoir",
        "start": 1181.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vivre dignement et dans lequel on n'est",
        "start": 1182.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas si on ne sait m\u00eame pas quelles vont",
        "start": 1185.0,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00eatre les horaires dans deux jours la",
        "start": 1186.62,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "semaine d'apr\u00e8s le mois d'apr\u00e8s comment",
        "start": 1188.179,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "vivre une vie heureuse si on ne peut pas",
        "start": 1189.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "se projeter donc il faut je crois que",
        "start": 1191.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est un grand enjeu aussi de coh\u00e9sion",
        "start": 1193.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sociale lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 la",
        "start": 1194.39,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 que ce soit au niveau de ce",
        "start": 1197.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'on appelle loubet risation c'est \u00e0",
        "start": 1199.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dire finalement les plateformes mais la",
        "start": 1201.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 aussi dans toutes ses formes",
        "start": 1203.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour faire en sorte que dans notre pays",
        "start": 1205.49,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est bien les contrats \u00e0 dur\u00e9e",
        "start": 1207.86,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ind\u00e9termin\u00e9e redeviennent bien davantage",
        "start": 1210.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la r\u00e8gle et donc nous prendrons beaucoup",
        "start": 1212.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de mesures sur ces questions de lutte",
        "start": 1214.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "contre la pr\u00e9carit\u00e9 ne voulant pas \u00eatre",
        "start": 1216.32,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "trop longue je passe la parole \u00e0",
        "start": 1217.94,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois desriaux",
        "start": 1220.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 1226.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "samedi on a publi\u00e9 avec bas le quatuor",
        "start": 1229.48,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "qui est derri\u00e8re moi savoir yannick",
        "start": 1232.85,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "se fit et eva une tribune sur qui \u00e9tait",
        "start": 1235.96,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "intitul\u00e9 dans lib\u00e9ration redonner du",
        "start": 1240.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sens \u00e0 la valeur travail et 7 tribunal a",
        "start": 1241.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 notamment et inspir\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1243.89,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "suite de l'appel qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e par",
        "start": 1245.96,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "plus de la moiti\u00e9 de la profession des",
        "start": 1249.94,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "magistrats des greffiers",
        "start": 1253.33,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout le personnel de justice est",
        "start": 1255.429,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re cet appel on y lit",
        "start": 1258.26,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "effectivement toute la question de",
        "start": 1259.549,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "l'absence de moyens et notamment de",
        "start": 1262.039,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "moyens humains mais on y lit aussi toute",
        "start": 1263.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la question du travail qui traversent la",
        "start": 1265.85,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 aujourd'hui et cette crise du",
        "start": 1267.35,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "travail est depuis s'appelle il ya une",
        "start": 1268.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "autre tribune qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 \u00e9galement",
        "start": 1270.289,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "dans la cette fois c\u00e9d\u00e9 dans le monde",
        "start": 1272.33,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "par le personnel de l'ap-hp et on",
        "start": 1274.12,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "pourrait comme \u00e7a passait toute une",
        "start": 1278.12,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "liste et regardez qu'est ce qui se passe",
        "start": 1279.559,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cole dans la police dans la",
        "start": 1281.03,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "protection judiciaire de la jeunesse etc",
        "start": 1284.27,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens souffrent dans leur",
        "start": 1286.549,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "emploi beaucoup de gens ne se r\u00e9alisent",
        "start": 1289.1,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pas dans le travail beaucoup de gens",
        "start": 1291.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "passent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la promesse du travail",
        "start": 1293.179,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "qui est quand m\u00eame une promesse",
        "start": 1295.13,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mancipation et c'est bien l\u00e0 le",
        "start": 1296.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "projet que l'on a",
        "start": 1298.399,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "nous \u00e9cologistes c'est justement de",
        "start": 1299.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "redonner du sens \u00e0 cette valeur travail",
        "start": 1302.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de redonner du sens au travail et de",
        "start": 1303.92,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pouvoir vivre d'un travail de qualit\u00e9",
        "start": 1306.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui nous para\u00eet extr\u00eamement",
        "start": 1308.87,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "important il peut pas y avoir juste un",
        "start": 1310.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "enjeu effectivement de climat il ya",
        "start": 1313.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aussi un enjeu des gens qui vivent \u00e0 la",
        "start": 1315.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "surface de la terre et qu'ils doivent",
        "start": 1317.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pouvoir travailler dignement alors dans",
        "start": 1319.43,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les mesures qu'on a propos\u00e9 il ya",
        "start": 1322.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "effectivement je reviens d'un pas",
        "start": 1324.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "longtemps dessus l\u00e0 le r\u00e9tablissement de",
        "start": 1326.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ce fameux compte personnel de pr\u00e9vention",
        "start": 1328.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de la p\u00e9nibilit\u00e9 c'est un conte le mot",
        "start": 1330.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais milice est supprim\u00e9e il s'est",
        "start": 1333.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "transform\u00e9 par la baguette magique de",
        "start": 1335.36,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "monsieur macro et de monsieur philippe",
        "start": 1337.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en assez de paix c'\u00e9tait du c3 paix on a",
        "start": 1339.37,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "enlev\u00e9 le mot p\u00e9nibilit\u00e9 parce que",
        "start": 1342.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "macron ne souffrait pas de voir que le",
        "start": 1344.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "travail \u00e9tait p\u00e9nible bas si",
        "start": 1345.8,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "malheureusement pour une part importante",
        "start": 1347.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de la population le travail il est",
        "start": 1348.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "p\u00e9nible et donc il va falloir r\u00e9tablir",
        "start": 1350.21,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "ces crit\u00e8res",
        "start": 1352.04,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "probablement abaisser les seuils pour",
        "start": 1353.86,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "faire en sorte qu'il y ait davantage de",
        "start": 1355.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "gens qui puissent en b\u00e9n\u00e9ficier et",
        "start": 1356.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'attire l'attention sur le fait que \u00e7a",
        "start": 1359.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "va pas ouvrir simplement sur des d\u00e9parts",
        "start": 1360.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pr\u00e9coces en pr\u00e9 retraite mais \u00e7a doit",
        "start": 1363.26,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ouvrir aussi sur la possibilit\u00e9 de se",
        "start": 1365.87,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "former pour se reconvertir ou sur la",
        "start": 1369.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de travailler moins de",
        "start": 1371.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "travailler \u00e0 temps partiel notamment sur",
        "start": 1373.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la fin de sa carri\u00e8re quand on a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1375.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plusieurs ann\u00e9es de travail difficiles",
        "start": 1376.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans les jambes donc \u00e7a c'est",
        "start": 1379.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "effectivement un des enjeux forts de",
        "start": 1380.96,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "deux des promesses que l'on fait ensuite",
        "start": 1383.84,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "mais c'est pas les seuls il faudra",
        "start": 1388.22,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "\u00e9galement faire",
        "start": 1390.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on \u00e9tablir faire de la",
        "start": 1392.29,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention c'est \u00e0 dire que le but du",
        "start": 1395.54,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "jeu c'est pas simplement de partir plus",
        "start": 1397.07,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "t\u00f4t en retraite quand on a",
        "start": 1398.57,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "quand on a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 \u00e0 des conditions",
        "start": 1400.78,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "de travail p\u00e9nibles c'est aussi de",
        "start": 1404.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pouvoir am\u00e9liorer ses conditions de",
        "start": 1406.82,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "travail et donc on essaiera de mettre en",
        "start": 1409.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "place un dispositif justement",
        "start": 1412.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'accompagnement des entreprises pour",
        "start": 1413.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pouvoir am\u00e9liorer les conditions de",
        "start": 1416.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "travail je signale quand m\u00eame que la",
        "start": 1417.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "branche accidents du travail maladies",
        "start": 1419.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "professionnelles \u00e0 un exc\u00e9dent cumul\u00e9 de",
        "start": 1420.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "5 milliards d'euros ce qui fait une",
        "start": 1423.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9serve quand m\u00eame relativement",
        "start": 1425.54,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante pour pouvoir aider les",
        "start": 1426.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e0 am\u00e9liorer concr\u00e8tement les",
        "start": 1428.48,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "conditions de travail",
        "start": 1431.3,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera quelque chose qui sera vu avec",
        "start": 1432.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des partenaires sociaux en gestion de la",
        "start": 1434.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "branche et \u00e7a nous para\u00eet important de",
        "start": 1436.24,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pouvoir mettre cet argent \u00e0 contribution",
        "start": 1438.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour am\u00e9liorer les conditions de travail",
        "start": 1441.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et pour am\u00e9liorer la pr\u00e9vention on",
        "start": 1442.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorera aussi la r\u00e9paration yannick",
        "start": 1445.27,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'a dit en cr\u00e9ant un tableau de maladies",
        "start": 1447.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "professionnelles sur la d\u00e9pression sur",
        "start": 1448.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le burn out sur le stress post",
        "start": 1451.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "traumatique et sur l'anxi\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e",
        "start": 1453.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui sont les trois pathologies le",
        "start": 1454.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "burn-out \u00e9tant pas r\u00e9ellement une",
        "start": 1457.21,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "pathologie mais un tableau clinique qui",
        "start": 1458.65,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "justement pourrait \u00eatre reconnu je donne",
        "start": 1461.19,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "juste un chiffre actuellement il ya 1600",
        "start": 1465.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "maladie professionnelle d'origine",
        "start": 1467.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "psychique qui sont reconnus dans le",
        "start": 1469.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et",
        "start": 1470.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "y en a qui il y en a un peu plus m\u00eame",
        "start": 1472.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas mal plus environ 26000 qui passent \u00e0",
        "start": 1474.49,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "travers les accidents du travail la cour",
        "start": 1477.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des comptes tous les trois en fait un",
        "start": 1479.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rapport avec un certain nombre d'experts",
        "start": 1481.78,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "du sujet pour r\u00e9tablir le que la branche",
        "start": 1483.37,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "at mp doit reverser \u00e0 la branche maladie",
        "start": 1487.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 cause de la sous-d\u00e9claration",
        "start": 1489.04,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des maladies professionnelles dans les",
        "start": 1490.51,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "derniers rapports qui est sorti",
        "start": 1492.07,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment",
        "start": 1493.06,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "les experts estiment qu'il ya 108 mille",
        "start": 1493.74,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "maladie professionnelle d'origine",
        "start": 1497.16,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "psychique qui ne sont pas reconnus et",
        "start": 1498.94,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qui passent \u00e0 travers les mailles du",
        "start": 1500.74,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "filet et donc c'est quelque chose que",
        "start": 1501.88,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "l'on doit absolument r\u00e9tablir",
        "start": 1503.74,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "dans les autres mesures",
        "start": 1505.68,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 la question de la repr\u00e9sentation",
        "start": 1508.44,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "du personnel sur ces questions de sant\u00e9",
        "start": 1511.75,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "au travail",
        "start": 1513.85,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "les ordonnances travail de macron ont",
        "start": 1514.65,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 le chsct et ont remis toutes",
        "start": 1517.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 1520.48,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "instances repr\u00e9sentatives du personnel",
        "start": 1521.67,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "dans une seule instance qu'elle c est",
        "start": 1523.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s\u00fbr \u00e7a marche pas du tout \u00e7a marche pas",
        "start": 1525.61,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "du tout",
        "start": 1528.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "justement on se rend compte que d'abord",
        "start": 1529.38,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus qui sont moins nombreux peuvent",
        "start": 1532.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre partout il court partout o\u00f9 ils",
        "start": 1534.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "peuvent pas conna\u00eetre tout ils sont",
        "start": 1535.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "souvent tr\u00e8s loin du travail et donc il",
        "start": 1537.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est imp\u00e9ratif de r\u00e9tablir une instance",
        "start": 1538.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentative du personnel d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1541.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 au travail et de la doter d'un",
        "start": 1543.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "minimum de pouvoir notamment de pouvoir",
        "start": 1545.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'opposition quand des projets de",
        "start": 1546.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'entreprise met en cause gravement la",
        "start": 1549.1,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s",
        "start": 1551.65,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "est-ce que j'en oublie oui j'en oublie",
        "start": 1555.61,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "une qui est importante c'est par rapport",
        "start": 1558.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 la question justement de la souffrance",
        "start": 1559.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "psychique au travail on a parl\u00e9 de la",
        "start": 1562.67,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration du burn out et de la",
        "start": 1564.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9pression professionnels ayant un sujet",
        "start": 1565.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui nous para\u00eet fort c'est de redonner",
        "start": 1568.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un droit nouveau sur la d\u00e9lib\u00e9ration des",
        "start": 1569.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s sur les questions de qualit\u00e9 du",
        "start": 1572.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "travail il ya eu beaucoup beaucoup",
        "start": 1574.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudes qui sont sortis justement",
        "start": 1575.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "depuis notamment les vagues de suicides",
        "start": 1578.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que ce soit france t\u00e9l\u00e9com \u00e0 la poste ou",
        "start": 1580.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chez renault au technocentre et qui ont",
        "start": 1582.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 que au del\u00e0 des questions du",
        "start": 1584.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "harc\u00e8lement dont on parle souvent \u00e0",
        "start": 1586.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "juste titre parce que malheureusement il",
        "start": 1588.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "y en a une des questions forte c'est",
        "start": 1590.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame le fait de faire un travail",
        "start": 1592.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de mauvaise qualit\u00e9 et on le voit bien",
        "start": 1594.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je reviens sur la tribune des magistrats",
        "start": 1595.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ou des m\u00e9decins de l'ap-hp qu'est ce qui",
        "start": 1597.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "g\u00eane le plus les gens qu'est ce qui fait",
        "start": 1600.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que ils sont malheureux au travail bien",
        "start": 1602.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "souvent ce qui fait c'est que ils n'ont",
        "start": 1604.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas l'impression ils n'ont pas le",
        "start": 1605.93,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sentiment ils n'ont pas le ressenti de",
        "start": 1607.19,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pouvoir faire un travail de qualit\u00e9 au",
        "start": 1608.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "contraire ils ont honte parfois de ce",
        "start": 1610.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'ils font c'est assez bien exprim\u00e9e",
        "start": 1612.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "notamment dans la tribune des magistrats",
        "start": 1613.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ils ont honte de juger \u00e0 3 heures du",
        "start": 1615.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "matin de prendre des d\u00e9cisions en sept",
        "start": 1618.05,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "minutes alors qu'elle engage la vie des",
        "start": 1619.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gens et c'est cette question l\u00e0 elle est",
        "start": 1620.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin\u00e9e partout y compris dans le",
        "start": 1623.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "secteur priv\u00e9 et donc c'est \u00e7a qu'il",
        "start": 1625.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faut arriver \u00e0 corriger et pour \u00e7a il",
        "start": 1626.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'y a pas 36 solutions ce qui est",
        "start": 1630.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re c'est ce qu'on appelle la",
        "start": 1631.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "souffrance \u00e9thique je rende pas dans le",
        "start": 1633.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail technique mais justement c'est la",
        "start": 1634.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "question de la qualit\u00e9 du travail est ce",
        "start": 1637.52,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "que je peux faire un travail de qualit\u00e9",
        "start": 1639.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce que je peux m'\u00e9panouir le chemin",
        "start": 1640.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "suivant les experts parlent est-ce que",
        "start": 1641.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je peux me reconna\u00eetre dans ce que je",
        "start": 1644.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fais est ce que je peux en \u00eatre fi\u00e8re le",
        "start": 1646.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "soir m\u00eame si ma journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 difficile",
        "start": 1648.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "simplement le fait de pouvoir dire ouais",
        "start": 1649.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 difficile mais j'y suis arriv\u00e9",
        "start": 1651.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'ai fait un travail qui me pla\u00eet je",
        "start": 1653.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "peux \u00eatre fier de moi c'est quelque",
        "start": 1655.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "chose qu'il faut que l'on retrouve dans",
        "start": 1657.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le travail et pour \u00e7a il ya pas 36",
        "start": 1658.79,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "solutions il y en a une en tout cas",
        "start": 1660.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est ce que tout laisse bercer experts",
        "start": 1662.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "disent c'est de mettre en d\u00e9lib\u00e9ration",
        "start": 1664.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le travail et la qualit\u00e9 du travail",
        "start": 1666.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "alors il faudra c'est qu'une c'est une",
        "start": 1667.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "question qui est assez simple \u00e0 \u00e9noncer",
        "start": 1669.95,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a c'est vrai que c'est quelque",
        "start": 1671.33,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "chose de compliqu\u00e9 il ya eu le droit",
        "start": 1672.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'expression en 82 et les lois auroux",
        "start": 1674.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui n'a pas march\u00e9 il faudra pas faire",
        "start": 1675.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose mais en tout cas on sait",
        "start": 1677.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il ya des exemples concrets qui se passe",
        "start": 1679.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dans des entreprises qui fera valoriser",
        "start": 1680.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'il faudra \u00e9tudier mais \u00e7a nous para\u00eet",
        "start": 1682.52,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "important de pouvoir instaurer ce droit",
        "start": 1684.5,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "nouveau \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration sur la qualit\u00e9",
        "start": 1686.79,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "du travail voil\u00e0 merci",
        "start": 1688.77,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 toutes et tous oui le 3e",
        "start": 1697.31,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me pilier de nos engagements sur",
        "start": 1700.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le travail c'est de renforcer le pouvoir",
        "start": 1702.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'agir des salari\u00e9s dans l'entreprise",
        "start": 1704.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alors pourquoi parce que dans notre pays",
        "start": 1706.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en ce moment nous avons je crois un",
        "start": 1708.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de partage de la valeur on a eu",
        "start": 1711.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement une d\u00e9rive des",
        "start": 1713.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dividendes et de la r\u00e9mun\u00e9ration des",
        "start": 1715.68,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dirigeants",
        "start": 1718.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les dividendes nets ont tripl\u00e9 entre 93",
        "start": 1718.62,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "et 2019 et la r\u00e9mun\u00e9ration des",
        "start": 1722.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dirigeants par exemple a augment\u00e9 de 28%",
        "start": 1724.35,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "entre 2014 et 2019 donc nous avons et",
        "start": 1726.69,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "c'est notre conviction besoin d'un",
        "start": 1730.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nouveau partage de la valeur dans le",
        "start": 1732.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pays et d'un nouveau pacte social et ce",
        "start": 1734.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nouveau pacte social il passe notamment",
        "start": 1737.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "par le fait de d\u00e9mocratiser la",
        "start": 1738.69,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "gouvernance d'entreprise alors yannick a",
        "start": 1741.87,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de la pr\u00e9sence des administrateurs",
        "start": 1744.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s dans les conseils",
        "start": 1747.05,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "d'administration j'ajouterai un point",
        "start": 1748.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est la pr\u00e9sence d'administrateurs",
        "start": 1750.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s dans les comit\u00e9s de",
        "start": 1752.46,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 1753.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est l'une des recommandations afep",
        "start": 1754.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "medef mais une des recommandations qui",
        "start": 1757.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "n'est pas tellement appliqu\u00e9e on le",
        "start": 1759.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comprend et donc il faut finalement",
        "start": 1762.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "inscrire dans le droit dur 7 cette",
        "start": 1764.37,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "recommandation de fa\u00e7on \u00e0 skier une",
        "start": 1767.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9lib\u00e9ration et un regard des salari\u00e9s",
        "start": 1769.97,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "sur la r\u00e9mun\u00e9ration des dirigeants le",
        "start": 1772.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me axe \u00e9quipes ont plus de",
        "start": 1774.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "transparence dans les \u00e9carts de",
        "start": 1776.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rations il un sondage r\u00e9cent qui",
        "start": 1778.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 que 70 % des fran\u00e7ais rolling in",
        "start": 1780.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "progress 70 % des fran\u00e7ais sont",
        "start": 1782.55,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "favorables \u00e0 une publication des \u00e9carts",
        "start": 1785.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de r\u00e9mun\u00e9ration alors \u00e7a passe notamment",
        "start": 1787.86,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "par le ratio d'\u00e9quit\u00e9 qui existent mais",
        "start": 1790.59,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "qui est largement contourn\u00e9e par les",
        "start": 1793.26,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "entreprises donc il faut l'\u00e9largir aux",
        "start": 1796.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "entreprises non cot\u00e9es en pr\u00e9ciser le",
        "start": 1798.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "calcul et le rendre public et accessible",
        "start": 1800.43,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est l'un des axes qui nous permettra",
        "start": 1803.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'avoir plus d'\u00e9quit\u00e9 dans les",
        "start": 1805.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rations",
        "start": 1807.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le troisi\u00e8me axe que je souhaitais",
        "start": 1809.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mettre en avant c'est qu'il nous faut",
        "start": 1812.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plus de droits pour les salari\u00e9s et \u00e7a",
        "start": 1814.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 1817.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "revient notamment sur le fait de revenir",
        "start": 1818.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur le d\u00e9tricotage du droit du travail",
        "start": 1820.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e par emmanuel macron il",
        "start": 1822.21,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "ya deux points forts \u00e0 mon avis",
        "start": 1825.69,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "notamment c'est le fait de supprimer le",
        "start": 1827.519,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "bar\u00e8me des indemnit\u00e9s prud'homales en",
        "start": 1830.399,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cas de licenciement sans cause r\u00e9elle et",
        "start": 1832.74,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieuse nous reviendrons sur cette sur",
        "start": 1834.929,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ce bar\u00e8me qui a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 et qui est",
        "start": 1837.72,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s d\u00e9favorable aux droits des salari\u00e9s",
        "start": 1840.029,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "et le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment c'est de r\u00e9tablir",
        "start": 1843.23,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "la hi\u00e9rarchie des normes l\u00e0 aussi \u00e7a a",
        "start": 1846.649,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 un coup dur port\u00e9 au droit du",
        "start": 1849.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "travail et aux droits des salari\u00e9s en",
        "start": 1852.659,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral il faut r\u00e9tablir la hi\u00e9rarchie",
        "start": 1854.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des normes \u00e7a veut dire que l'accord",
        "start": 1856.47,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "d'entreprise doit \u00eatre mieux disant que",
        "start": 1858.6,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la convention collective et que la",
        "start": 1862.049,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "convention collective doit \u00eatre elle",
        "start": 1863.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "m\u00eame mieux disant que le droit du",
        "start": 1865.139,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "travail ce le fait que emmanuel macron",
        "start": 1866.61,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "et d\u00e9tricoter ce droit l\u00e0 qu'\u00e9tait un",
        "start": 1870.679,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "des droits fondamentaux vraiment de du",
        "start": 1873.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "droit du travail c'\u00e9tait un coup dur et",
        "start": 1876.539,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "une fa\u00e7on d'affaiblir la partie salari\u00e9s",
        "start": 1878.76,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "dans la n\u00e9gociation et pour nous c'est",
        "start": 1880.74,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 1882.659,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment important",
        "start": 1883.22,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "ce r\u00e9tablissement la hi\u00e9rarchie des",
        "start": 1884.94,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "normes",
        "start": 1887.039,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "oui donc bonjour donc yannick l'a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1895.1,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 mais en reprenant le discours sur",
        "start": 1899.58,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont des paresseux de son",
        "start": 1902.61,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur nicolas sarkozy",
        "start": 1904.74,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "en voulant les faire travailler plus",
        "start": 1908.24,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "pour gagner moins",
        "start": 1910.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "emmanuel macron raconte des faits qu",
        "start": 1911.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "news c'est un mensonge",
        "start": 1914.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont tr\u00e8s productifs donc",
        "start": 1916.09,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "un fran\u00e7ais qui a un emploi a produit en",
        "start": 1919.07,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "2010 neuf donc la derni\u00e8re ann\u00e9e normale",
        "start": 1922.9,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "85000 euros de richesses pendant toute",
        "start": 1926.14,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e en moyenne un allemand en a",
        "start": 1928.7,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "produit 76000 un italien \u00e0 70000 un",
        "start": 1931.01,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "espagnol 61000 si on \u00e9tait aussi peu",
        "start": 1934.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "productifs que des allemands avec le",
        "start": 1937.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00eame pib qu'aujourd'hui avec autant de",
        "start": 1939.92,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "richesses produites qu'aujourd'hui on",
        "start": 1941.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aurait 3 5 millions d'emplois en plus en",
        "start": 1943.429,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "france le probl\u00e8me de la france c'est",
        "start": 1946.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qu'on est trop productif pour les gens",
        "start": 1949.429,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "qui ont un emploi c'est pour \u00e7a qu'il ya",
        "start": 1951.92,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "plein de gens qui n'en n'ont pas et donc",
        "start": 1953.51,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "c'est bien \u00e7a le probl\u00e8me si on",
        "start": 1957.44,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resse plus particuli\u00e8rement la",
        "start": 1960.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "question du temps de travail en tant que",
        "start": 1962.39,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "tel",
        "start": 1963.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi on nous raconte des bobards un",
        "start": 1964.58,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "salari\u00e9 fran\u00e7ais en moyenne ils",
        "start": 1967.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "travaillent aujourd'hui selon les",
        "start": 1969.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "chiffres d'eurostat tu 134 8 heures par",
        "start": 1971.03,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "semaine c'est exactement la moyenne de",
        "start": 1974.39,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "la zone euro 34 8 heures par semaine",
        "start": 1977.51,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "c'est plus qu'en allemagne o\u00f9 un salari\u00e9",
        "start": 1981.559,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "travaille 34 une heure par semaine c'est",
        "start": 1984.11,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "beaucoup plus qu'au danemark qu on nous",
        "start": 1987.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fit souvent en exemple sur tous ces",
        "start": 1989.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sujets c'est 32 eur 9 par semaine et",
        "start": 1991.16,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "c'est infiniment plus que aux pays bas",
        "start": 1994.22,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il ne travaille que 30,6 heures par",
        "start": 1997.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "semaine il ya c'est vrai des pays o\u00f9 on",
        "start": 1999.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "travaille plus longtemps qu'en france \u00e7a",
        "start": 2002.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "s'appelle la gr\u00e8ce o\u00f9 on travaille 37 8",
        "start": 2004.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "heures par semaine \u00e7a s'appelle la",
        "start": 2007.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "roumanie on y travaille 40 heures par",
        "start": 2008.41,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "semaine \u00e7a s'appelle la turquie on est",
        "start": 2011.32,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "travail 45 6 heures par semaine si c'est",
        "start": 2014.32,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a les mod\u00e8les vers lesquels emmanuel",
        "start": 2017.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "macron veut nous emmener il faut qu'il",
        "start": 2020.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le dise je suis pas s\u00fbr que ce soit \u00e7a",
        "start": 2022.42,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dont les fran\u00e7ais r\u00eavent donc dans ce",
        "start": 2024.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "contexte g\u00e9n\u00e9ral et il nous semble",
        "start": 2028.15,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "important en effet de reprendre le",
        "start": 2030.01,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mouvement historique de long terme",
        "start": 2031.929,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sur la r\u00e9duction du temps de travail",
        "start": 2035.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est important pour tout ce qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2036.519,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "dit sur la p\u00e9nibilit\u00e9 du travail donc si",
        "start": 2038.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on est tr\u00e8s productif c'est aussi pour",
        "start": 2041.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a que le travail est plut\u00f4t p\u00e9nible en",
        "start": 2042.7,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "france et que \u00e7a pose \u00e7a pose des",
        "start": 2045.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes particuliers mais c'est aussi",
        "start": 2046.809,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important pour la question de",
        "start": 2048.73,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 hommes femmes donc quand je",
        "start": 2050.649,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous ai dit tout \u00e0 l'heure que ont",
        "start": 2052.839,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 autant qu en moyenne que dans",
        "start": 2053.919,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "la zone euro",
        "start": 2056.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il ya un \u00e9cart significatif entre les",
        "start": 2058.889,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "hommes et les femmes en particulier les",
        "start": 2061.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "femmes prennent toujours en charge on",
        "start": 2063.94,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "n'en parle jamais dans le d\u00e9bat public",
        "start": 2065.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais le travail domestique et c'est",
        "start": 2066.849,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "notamment le fait du d\u00e9veloppement du",
        "start": 2069.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "travail \u00e0 temps partiel f\u00e9minin il est",
        "start": 2071.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t moins d\u00e9velopp\u00e9e chez nous que",
        "start": 2074.26,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "chez d'autres et c'est tr\u00e8s bien comme",
        "start": 2075.7,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais si on veut aller continuer \u00e0",
        "start": 2077.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aller vers l'\u00e9galit\u00e9 hommes femmes non",
        "start": 2079.869,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "seulement au travail mais aussi dans la",
        "start": 2081.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sph\u00e8re domestique",
        "start": 2083.919,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "il faut continuer \u00e0 r\u00e9duire le temps de",
        "start": 2084.76,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "travail en particulier le temps de",
        "start": 2086.409,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "travail des hommes",
        "start": 2087.609,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est tr\u00e8s important pour \u00e7a",
        "start": 2089.07,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "c'est aussi tr\u00e8s important pour la",
        "start": 2091.21,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "question de la vie citoyenne pour que",
        "start": 2092.74,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "les gens et en particulier les moins",
        "start": 2095.589,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "ais\u00e9s puissent participer activement \u00e0",
        "start": 2097.149,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "la vie de la cit\u00e9 \u00e0 la vie politique \u00e0",
        "start": 2100.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la vie syndicale \u00e0 la vie associative",
        "start": 2102.25,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "il faut qu'ils aient le temps pour \u00e7a et",
        "start": 2104.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce qu'on constate c'est que",
        "start": 2107.71,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "les pauvres ils sont souvent oblig\u00e9s",
        "start": 2109.45,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "d'avoir deux trois boulots pour",
        "start": 2111.099,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "finir les fins de mois et c'est donc",
        "start": 2113.58,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "si le mod\u00e8le am\u00e9ricain c'est ce que veut",
        "start": 2116.64,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "emmanuel macron des gens qui bossent",
        "start": 2120.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s longtemps dans la vie tr\u00e8s beau",
        "start": 2123.119,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "coup toutes les semaines et qui ne",
        "start": 2125.28,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "peuvent pas participer \u00e0 la vie",
        "start": 2126.78,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "citoyenne il faut qu'il le dise aussi",
        "start": 2127.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "donc pour toutes ces raisons on veut",
        "start": 2130.76,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "reprendre ce chemin de la r\u00e9duction du",
        "start": 2133.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "temps de travail on a bien conscience",
        "start": 2135.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que c'est un sujet compliqu\u00e9 on veut pas",
        "start": 2137.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment le reprendre sous laon d'une",
        "start": 2140.31,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction du temps de travail",
        "start": 2141.84,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "hebdomadaire suppl\u00e9mentaire",
        "start": 2142.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donc la question du temps de travail et",
        "start": 2144.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s'est pos\u00e9 historiquement d'abord \u00e0 la",
        "start": 2146.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e donc la journ\u00e9e de huit heures",
        "start": 2148.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "etc elle s'est pos\u00e9e en suite \u00e0 des",
        "start": 2150.09,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9chelles et de mad\u00e8re la semaine de",
        "start": 2153.21,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "quarante heures de 39 heures etc etc",
        "start": 2155.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 le passage aux 35 heures n'\u00e9taient",
        "start": 2157.94,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "pas en r\u00e9alit\u00e9 une r\u00e9duction",
        "start": 2160.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "hebdomadaire du temps de travail dans la",
        "start": 2162.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "plupart des entreprises \u00e7a s'est jou\u00e9 \u00e0",
        "start": 2163.89,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e avec les journ\u00e9es de rtt etc",
        "start": 2165.3,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "donc nous ce qu'on souhaite c'est",
        "start": 2168.47,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "reprendre ce dossier mais de mani\u00e8re",
        "start": 2170.49,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "plus flexible en cr\u00e9ant donc un compte",
        "start": 2172.32,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "personnel de temps que les salari\u00e9s",
        "start": 2175.89,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "pourraient \u00eatre utilis\u00e9es \u00e0",
        "start": 2179.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "leur guise enfin avec des r\u00e8gles",
        "start": 2182.06,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qui reste \u00e0 d\u00e9terminer mais",
        "start": 2184.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "si vous y r\u00e9fl\u00e9chissez bien si un",
        "start": 2186.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "salari\u00e9 prend six mois de cong\u00e9",
        "start": 2187.95,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "sabbatique r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s apr\u00e8s cinq ans de",
        "start": 2189.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "travail ou s'il prend un an de cong\u00e9",
        "start": 2192.839,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "sabbatique r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s dix ans de",
        "start": 2194.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "travail \u00e7a fait aussi une r\u00e9duction du",
        "start": 2196.47,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "temps de travail de 10 % comme et \u00e7a",
        "start": 2198.51,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "permet aussi d'avoir davantage d'emplois",
        "start": 2202.109,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "si on fait cela et \u00e7a peut r\u00e9pondre je",
        "start": 2204.39,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "pense mieux aujourd'hui aux attentes de",
        "start": 2207.72,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "beaucoup de personnes que une r\u00e9duction",
        "start": 2210.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "du temps de travail hebdomadaire",
        "start": 2213.9,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire",
        "start": 2215.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en tout cas donc comme yannick l'a dit",
        "start": 2216.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "on est conscient que c'est un sujet",
        "start": 2219.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "difficile compliqu\u00e9 qui n\u00e9cessite de se",
        "start": 2221.58,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "mettre d'accord donc l\u00e0 dessus sur les",
        "start": 2224.28,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "modalit\u00e9s de mise en place de ce compte",
        "start": 2227.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "personnel de temps son financement les",
        "start": 2229.26,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "modalit\u00e9s d'utilisation etc",
        "start": 2232.14,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "on fera \u00e7a fera l'objet donc de cette",
        "start": 2234.47,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "convention citoyenne et d'une",
        "start": 2237.599,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "concertation tr\u00e8s pouss\u00e9e avec les",
        "start": 2239.07,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "partenaires sociaux d\u00e8s le d\u00e9but du",
        "start": 2241.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mandat quand il n'y a ni corps a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu",
        "start": 2244.4,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 2246.53,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "merci merci infiniment \u00e0 toutes et \u00e0",
        "start": 2250.33,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "tous et a compris que",
        "start": 2254.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je l'avais dit dans mon discours allant",
        "start": 2256.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour ceux qui \u00e9taient l\u00e0",
        "start": 2259.58,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "on a aussi un objectif qui nous guide",
        "start": 2261.28,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "c'est l'injustice",
        "start": 2266.23,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "insupportable qui a dans notre pays qui",
        "start": 2268.99,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "fait que \u00e0 la naissance si vous faites",
        "start": 2271.28,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "partie des 5% les plus riches vous",
        "start": 2274.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "faites partie des 5 % les plus pauvres",
        "start": 2276.68,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vous avez une \u00e9cart de 13 ann\u00e9es",
        "start": 2278.66,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'esp\u00e9rance de vie tr\u00e8s ann\u00e9es",
        "start": 2282.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'esp\u00e9rance de vie quand on a plus de 55",
        "start": 2284.66,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "ans et qu'on entrevoit la retraite",
        "start": 2287.6,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "c'est cette ann\u00e9e d'esp\u00e9rance de vie dix",
        "start": 2291.31,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es d'esp\u00e9rance de vie en bonne sant\u00e9",
        "start": 2295.58,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "les cas entre les ouvriers et les cadres",
        "start": 2298.46,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "donc quand vous avez des responsables",
        "start": 2303.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "politiques qui vous disent on va faire",
        "start": 2306.41,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "la retraite \u00e0 67 ans il se situe parmi",
        "start": 2307.67,
        "duration": 9.36
    },
    {
        "text": "cette population qui en moyenne \u00e0 une",
        "start": 2313.66,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rance de vie de 81 ans",
        "start": 2317.03,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mais il parle d'abord de celles et de",
        "start": 2319.9,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "ceux qui auront plus que quatre ans",
        "start": 2322.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'esp\u00e9rance de vie apr\u00e8s 67 ans est bien",
        "start": 2324.77,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pour nous c'est absolument insupportable",
        "start": 2327.62,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "et donc c'est aussi un fil conducteur",
        "start": 2330.5,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "de nos de notre programme sur le social",
        "start": 2333.49,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "comme sur le travail en finir avec cette",
        "start": 2337.04,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "cette injustice d'esp\u00e9rance de vie voil\u00e0",
        "start": 2339.8,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "donc merci on va prendre les questions",
        "start": 2343.24,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "je vous demanderai de vous concentrer",
        "start": 2345.89,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "sur la th\u00e9matique du jour qui est donc",
        "start": 2346.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "le travail au total 1 on a beaucoup de",
        "start": 2348.47,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "monde connect\u00e9 donc on va commencer par",
        "start": 2352.25,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "la salle prendre trois questions \u00e0",
        "start": 2353.66,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sapiac ensuite on prendra des questions",
        "start": 2354.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "zoom est aussi de rappeler votre m\u00e9dia",
        "start": 2356.54,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "et vous pr\u00e9sentez merci",
        "start": 2358.16,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "je croyais qu'on \u00e9tait libre de poser",
        "start": 2362.05,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "les questions que vous voulez on peut",
        "start": 2364.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 commencer par le th\u00e8me on commence",
        "start": 2365.81,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "par le th\u00e8me donc mathilde gu\u00e9n\u00e9gaud",
        "start": 2367.52,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour tf1 ici comment vous prenez en",
        "start": 2368.78,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "compte les parcours de vie son h et o\u00f9",
        "start": 2370.58,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des reconversions",
        "start": 2373.089,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "professionnelles ou parfois il ya des",
        "start": 2374.289,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "creux dans toute cette dispositif donc",
        "start": 2375.94,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "pas que vous avez une question aussi",
        "start": 2378.579,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre sur la fin d'une carri\u00e8re la",
        "start": 2380.289,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "position que vous allez d\u00e9fendre pour",
        "start": 2382.299,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "les retraites et derni\u00e8re question sur",
        "start": 2384.22,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "ce que vous renvoyez pour les les leurs",
        "start": 2386.47,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "et faire la convention citoyenne et les",
        "start": 2389.859,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations avec les syndicats ce que",
        "start": 2391.359,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "vous allez quand m\u00eame y arriver avec des",
        "start": 2392.589,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "mesures des objectifs une semaine de",
        "start": 2394.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quatre jours une r\u00e9duction de 32 heures",
        "start": 2396.13,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est aussi pr\u00e9cis que \u00e7a ce",
        "start": 2398.17,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "que vous allez d\u00e9fendre alors vous",
        "start": 2399.579,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "l'avez compris sur la r\u00e9duction du temps",
        "start": 2401.829,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "de travail",
        "start": 2404.02,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "pour nous il faut poursuivre",
        "start": 2404.91,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 2409.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "faune il faut poursuivre l'histoire",
        "start": 2411.51,
        "duration": 6.819
    },
    {
        "text": "l'histoire qui vise \u00e0 ce que nos vies",
        "start": 2414.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "soient \u00e0 la fois des vies",
        "start": 2418.329,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'\u00e9panouissement dans les entreprises",
        "start": 2419.76,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "dans les services publics partout l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 2422.319,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "on travaille et que ce soit des vies",
        "start": 2425.619,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d'\u00e9panouissement en dehors donc nous",
        "start": 2427.42,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "voulons poursuivre cette cette voie de",
        "start": 2430.42,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "la r\u00e9duction du temps de travail mais",
        "start": 2433.45,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "vous l'avez bien entendu \u00e7a peut se",
        "start": 2435.099,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "jouer dans la semaine \u00e7a peut se jouer",
        "start": 2437.859,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "tous les cinq ans tous les dix ans sur",
        "start": 2440.67,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "une carri\u00e8re et c'est pour \u00e7a que nous",
        "start": 2443.89,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "partons sur cette cette id\u00e9e du compte",
        "start": 2447.099,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "personnel de temps et \u00e9videmment nous",
        "start": 2449.619,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "voulons faire avec les partenaires",
        "start": 2452.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sociaux et nous voulons faire en nous",
        "start": 2455.319,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "adaptant \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de la vie des",
        "start": 2457.24,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "entreprises ou des services publics il",
        "start": 2460.63,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "vous a pas \u00e9chapp\u00e9 que",
        "start": 2462.819,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "dans les mesures",
        "start": 2464.43,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 mises en place au",
        "start": 2467.579,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "gouvernement jospin dans les 35 heures \u00e0",
        "start": 2469.51,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "la fois",
        "start": 2471.279,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les cavs en particulier",
        "start": 2472.5,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "avaient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9 satisfait de cette",
        "start": 2475.619,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "\u00e9volution dans certains services publics",
        "start": 2479.14,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "comme l'h\u00f4pital ou dans la police \u00e7a a",
        "start": 2481.539,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 extr\u00eamement compliqu\u00e9 du fait d\u00e9j\u00e0 \u00e0",
        "start": 2484.029,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque la difficult\u00e9 des effectifs et",
        "start": 2487.66,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "du travail \u00e0 l'h\u00f4pital et pour",
        "start": 2490.48,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "pas mal de",
        "start": 2493.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'ouvriers",
        "start": 2495.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ou deux personnes dans des services",
        "start": 2497.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 \u00e7a s'\u00e9tait traduit davantage",
        "start": 2499.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "par une intensification du travail et",
        "start": 2501.12,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "donc une souffrance au travail plus",
        "start": 2504.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "forte donc on veut \u00e9viter \u00e9videmment",
        "start": 2506.82,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "tous ces \u00e9cueils",
        "start": 2508.77,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "sur la question de la retraite il faut",
        "start": 2511.25,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "savoir qu'aujourd'hui une personne sur",
        "start": 2516.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "deux qui part ou qui fait valoir ses",
        "start": 2518.64,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "droits \u00e0 la retraite ne travaille plus",
        "start": 2520.32,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage minima sociaux maladie \u00e7a c'est",
        "start": 2523.67,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "la situation r\u00e9elle du pays et nous",
        "start": 2528.99,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "sommes dans un pays o\u00f9 vous savez",
        "start": 2531.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on a le rencontrent plus de",
        "start": 2533.78,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s sur le travail des seniors",
        "start": 2536.28,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et donc on a un \u00e9norme travail \u00e0 faire",
        "start": 2538.17,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "avec les entreprises sur le travail des",
        "start": 2541.98,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "seniors justement pour leur garantir des",
        "start": 2544.71,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "femmes carri\u00e8re qu'ils soient des femmes",
        "start": 2548.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re adapt\u00e9s alors parcours",
        "start": 2550.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "professionnels et des femmes carri\u00e8re",
        "start": 2552.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qui n'est m\u00eame pas dans des situations",
        "start": 2554.49,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "dramatiques avant d'activer les droits \u00e0",
        "start": 2555.54,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "la retraite aujourd'hui reporter l'\u00e2ge",
        "start": 2560.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de la retraite d'ailleurs c'est j'allais",
        "start": 2563.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dire c'est le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 2565.53,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qui ont parl\u00e9 de mieux pendant sa",
        "start": 2566.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "campagne il avait trouv\u00e9 que c'\u00e9tait la",
        "start": 2568.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pire des mesures c'\u00e9tait la mesure la",
        "start": 2570.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus injuste qui est de reporter l'\u00e2ge",
        "start": 2572.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de la retraite parce que \u00e7a les met",
        "start": 2574.56,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment \u00e9norm\u00e9ment des millions de",
        "start": 2576.66,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "tracts des personnes en situation",
        "start": 2579.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement difficile et que c'est un",
        "start": 2582.14,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "haut fond c'est une bascule cynique",
        "start": 2584.58,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "entre le r\u00e9gime des retraites je les dis",
        "start": 2586.83,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "l'assurance maladie les maladies",
        "start": 2590.51,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "professionnelles et les minima sociaux",
        "start": 2593.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est pas comme \u00e7a qu'on g\u00e8re un pays",
        "start": 2595.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est pas comme \u00e7a qu'on g\u00e8re des fins",
        "start": 2597.21,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "de carri\u00e8re et nous aurons comme",
        "start": 2599.43,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "principe directeur dans la r\u00e9forme des",
        "start": 2602.42,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "retraites cet enjeu de diff\u00e9rences",
        "start": 2606.36,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "d'esp\u00e9rance de vie quand les ouvriers ou",
        "start": 2609.81,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les cadres les personnes qui ont eu des",
        "start": 2613.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parcours h et celles et ceux qui n'ont",
        "start": 2615.93,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "pas eu",
        "start": 2618.27,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir une \u00e9galit\u00e9 d'esp\u00e9rance de vie",
        "start": 2619.94,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "une \u00e9quit\u00e9 d'esp\u00e9rance de vie",
        "start": 2622.98,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "enfin la derni\u00e8re question et vous avez",
        "start": 2626.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "7 est typiquement tout le d\u00e9bat qu'on a",
        "start": 2629.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aussi sur l'assurance ch\u00f4mage la r\u00e9forme",
        "start": 2631.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de l'assurance-ch\u00f4mage mise en oeuvre",
        "start": 2633.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "par ce gouvernement est profond\u00e9ment",
        "start": 2635.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "injuste profond\u00e9ment injuste c'est un",
        "start": 2637.49,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "mets entre 1 million et un million et",
        "start": 2641.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "demi de personnes qui voient leur",
        "start": 2643.4,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "situation",
        "start": 2646.22,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 2647.14,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "d'instabilit\u00e9 de contrat chez de faibles",
        "start": 2649.54,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "salaire",
        "start": 2656.05,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "on dirige p\u00e9nalis\u00e9es par la r\u00e9forme de",
        "start": 2657.91,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage donc \u00e9videmment nous",
        "start": 2661.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "reviendrons sur l'assurance ch\u00f4mage qui",
        "start": 2663.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aujourd'hui p\u00e9nalise ceux elle celle",
        "start": 2665.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'ont les parcours professionnels les",
        "start": 2667.82,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "plus difficiles",
        "start": 2669.8,
        "duration": 3.2
    }
]