[
    {
        "text": "errance de presse du du premier ministre",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous avez compris la strat\u00e9gie du",
        "start": 2.19,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "gouvernement elle vous para\u00eet logique",
        "start": 3.6,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "coup t'es con que le grade sont finement",
        "start": 5.839,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "ont restaur\u00e9 ouvrent le feu pour le",
        "start": 8.88,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "moment avec tous les fran\u00e7ais \u00e9videmment",
        "start": 10.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on souhaite \u00e9viter confinement vous",
        "start": 11.46,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "savez on a tous une priorit\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 13.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est la sant\u00e9 mais on sait \u00e0 quel point",
        "start": 15.599,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "notre sant\u00e9 social la crise sociale la",
        "start": 17.76,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 le d\u00e9crochage scolaire la",
        "start": 21.539,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse psychologique notamment des",
        "start": 25.17,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "jeunes",
        "start": 27.0,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "personne n'a envie d'\u00eatre confin\u00e9 mais",
        "start": 27.269,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "ce sont les c'est la r\u00e9alit\u00e9 sanitaire",
        "start": 29.429,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "qui dira si finalement la strat\u00e9gie",
        "start": 33.0,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9e par le pr\u00e9sident de la",
        "start": 36.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et la bonne ou pas sinon on",
        "start": 37.649,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "peut toujours regretter c'est que le",
        "start": 39.84,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique rechigne",
        "start": 42.21,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "autant \u00e0 expliquer la mani\u00e8re dont ils",
        "start": 45.42,
        "duration": 7.619
    },
    {
        "text": "d\u00e9cident qu'ils rechignent autant \u00e0",
        "start": 50.43,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "consulter \u00e0 travailler avec les autres",
        "start": 53.039,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "forces politiques avec l'assembl\u00e9e",
        "start": 56.01,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "nationale avec les entreprises avec les",
        "start": 57.449,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s la banque de d\u00e9bats et",
        "start": 59.609,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique c'est \u00e7a manque clairement",
        "start": 60.809,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de d\u00e9mocratie c'est moi je pense",
        "start": 62.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "toujours que l'intelligence collective",
        "start": 64.439,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "et plus efficace que la d\u00e9cision d'un",
        "start": 66.57,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "seul et puis surtout les fran\u00e7aises et",
        "start": 69.36,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais attendent d'\u00eatre rassur\u00e9",
        "start": 72.36,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tout le monde est angoiss\u00e9 tout le monde",
        "start": 75.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est inquiet \u00e9videmment et c'est vrai que",
        "start": 77.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a se passe dans tous les pays comme \u00e0",
        "start": 79.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "main arm\u00e9e justement justement parce que",
        "start": 81.21,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "le virus est plein d'inconnues justement",
        "start": 84.72,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "parce que il faut faire de la politique",
        "start": 88.409,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "au sens o\u00f9 il ya plusieurs options",
        "start": 90.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de d\u00e9cision \u00e9vidente",
        "start": 92.13,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "justement parce que cette pand\u00e9mie nous",
        "start": 94.59,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "atteint nous percute toutes et tous",
        "start": 97.65,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "la fa\u00e7on dont on d\u00e9cide est extr\u00eamement",
        "start": 100.07,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "importante quand le pays est angoiss\u00e9",
        "start": 103.259,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "quand le pays est \u00e9puis\u00e9 \u00e9videmment la",
        "start": 105.24,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on dont on va expliquer la fa\u00e7on dont",
        "start": 108.09,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "on va organiser les d\u00e9cisions compte",
        "start": 110.729,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dans l'acceptabilit\u00e9 dans la la fa\u00e7on",
        "start": 113.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dont c'est anxiog\u00e8ne ou pas compte",
        "start": 116.759,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "autant que la d\u00e9cision elle-m\u00eame",
        "start": 118.53,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident a promis enfin pour tous",
        "start": 119.759,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qui le souhaiteraient",
        "start": 121.619,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "qu'ils seraient vaccin\u00e9s d'ici la fin",
        "start": 122.67,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d'\u00e9t\u00e9 vous y croyez mieux mais moi c'est",
        "start": 124.11,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ce que j'esp\u00e8re \u00e9videmment on sait que",
        "start": 125.759,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "la sortie de cette crise c'est le vaccin",
        "start": 128.069,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "est donc il va falloir",
        "start": 130.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que le vaccin soit accessible",
        "start": 132.24,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "au maximum de personnes et on le demande",
        "start": 134.97,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "nous au niveau europ\u00e9en et moi je",
        "start": 140.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "souhaite que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 142.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique on agit on a d\u00e9j\u00e0 agi au",
        "start": 143.43,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en pour les vaccins au",
        "start": 145.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en on n'est pas forc\u00e9ment",
        "start": 147.96,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "une r\u00e9ussite",
        "start": 149.7,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ayez des cas \u00e9coutez franchement c'est",
        "start": 150.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "peu l'europe l\u00e0 la france sera en train",
        "start": 152.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de courir apr\u00e8s les vaccins autre que",
        "start": 154.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sanofi",
        "start": 157.2,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "donc heureusement qu'il ya eu l'europe",
        "start": 158.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour la france et \u00e9videmment on est tous",
        "start": 159.84,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "un peu sid\u00e9r\u00e9e que la france va \u00eatre le",
        "start": 163.02,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "dernier des grands pays \u00e0 produire un",
        "start": 166.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vaccin ou \u00e0 ne pas produire deux vaccins",
        "start": 169.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on a m\u00eame une start up en france \u00e0",
        "start": 171.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nantes qui est en capacit\u00e9 de produire",
        "start": 174.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le vaccin et c'est avec les britanniques",
        "start": 176.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est en installant une usine en \u00e9cosse",
        "start": 178.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que ce vaccin va \u00eatre produit donc moi",
        "start": 181.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce que je souhaite c'est que il ya des",
        "start": 183.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "lois en france il ya des lois au niveau",
        "start": 185.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en au niveau international \u00e7a",
        "start": 186.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s'appelle la licence obligatoire",
        "start": 188.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on r\u00e9compense \u00e9videmment les",
        "start": 190.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "laboratoires qu'on fait un travail",
        "start": 193.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "extraordinaire mais on r\u00e9cup\u00e8re les",
        "start": 194.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "brevets on r\u00e9cup\u00e8re les formules et ont",
        "start": 196.86,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "produit massivement en europe et dans le",
        "start": 199.47,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "monde ont ce vaccin parce que la",
        "start": 203.1,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9",
        "start": 204.87,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on voit bien le pr\u00e9sident de la",
        "start": 205.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique dit regardez j'installe des",
        "start": 207.3,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "unit\u00e9s de production",
        "start": 208.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais c'est la pelade derni\u00e8re le dernier",
        "start": 209.67,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "stade de la production de flaconnage",
        "start": 213.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "penser le flaconnage et on n'est pas",
        "start": 215.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans la production ridicule non c'est",
        "start": 217.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas ridicule tant mieux mais l\u00e0 faut",
        "start": 220.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 une \u00e9chelle sup\u00e9rieure \u00e0 une",
        "start": 222.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9chelle sup\u00e9rieure \u00e0 la fois pour",
        "start": 224.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vacciner beaucoup plus vite chez nous",
        "start": 226.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais c'est trop tard donc \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s",
        "start": 227.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des variants mais vacciner aussi dans le",
        "start": 229.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "reste du monde parce que faut pas croire",
        "start": 232.17,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "que si on se vaccine y compris 50 60 %",
        "start": 234.24,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "de la population en france et qu'on",
        "start": 239.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "laisse des variants tr\u00e8s m\u00e9chant se",
        "start": 241.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper dans le reste du monde on",
        "start": 243.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sera de nouveau sous pand\u00e9mie et a ferm\u00e9",
        "start": 244.89,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie et \u00e0 installer cette crise",
        "start": 247.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sociale absolument permettre alors vous",
        "start": 251.16,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous avez tenu une",
        "start": 252.63,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence en place plus t\u00f4t vous avez",
        "start": 253.62,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 votre plateforme 2022",
        "start": 254.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avec quinze propositions servir qu'\u00e0",
        "start": 256.47,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "nick shadow est d\u00e9j\u00e0 en campagne pour",
        "start": 258.06,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 259.2,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que",
        "start": 260.1,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "je souhaite une face \u00e0 moi le co fut le",
        "start": 261.92,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 264.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce dont on parle ce dont on a parl\u00e9",
        "start": 265.48,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "juste avant \u00e0 la fois la crise sanitaire",
        "start": 267.8,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "la crise sociale",
        "start": 269.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'heure n'est pas venue des d\u00e9clarations",
        "start": 270.88,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "de candidature \u00e7a s'appelle une forme",
        "start": 273.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "2022 \u00e7a s'appelle absolument en revanche",
        "start": 275.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il faut se pr\u00e9parer il faut travailler",
        "start": 278.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et les propositions que j'ai faites qui",
        "start": 280.25,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "sont r\u00e9sultat de 2,2 dizaine de r\u00e9unions",
        "start": 283.16,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de sang de travail de centaines",
        "start": 287.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'experts s'est v\u00e9ritablement r\u00e9pondre",
        "start": 288.89,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "aux urgences mais sans retomber dans le",
        "start": 292.49,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "monde qui nous a amen\u00e9s \u00e0 ces crises il",
        "start": 297.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "va bien falloir quand m\u00eame qu'on lutte",
        "start": 299.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour qu'il n'y ait pas ces pand\u00e9mies qui",
        "start": 300.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nous tombe dessus",
        "start": 303.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tous les cinq ans on a m\u00e9t\u00e9o france qui",
        "start": 303.77,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "vient de sortir des nouvelles pr\u00e9sident",
        "start": 307.4,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9visions si on n'agit pas on aura une",
        "start": 309.38,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "trentaine de jours de canicule arr\u00eat\u00e9 on",
        "start": 312.77,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "atteindra des temp\u00e9rature de 50 degr\u00e9s",
        "start": 315.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais si on agit et c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 318.41,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fais des propositions maintenant on agit",
        "start": 320.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sur les transports la r\u00e9novation des",
        "start": 323.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "logements moi je souhaite que pour les",
        "start": 325.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages les familles les plus",
        "start": 327.38,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables \u00e7a soit 0 euros la",
        "start": 329.18,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation thermique de leur logement",
        "start": 332.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "comb\u00e8s la tva sur l'alimentation bio",
        "start": 334.57,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "l'alimentation saine et pour qu'elle",
        "start": 338.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "soit scell\u00e9 puisque vous avez ces",
        "start": 339.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "propositions c'est destin\u00e9 \u00e0 les mettre",
        "start": 340.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en place si vous arrivez au pouvoir moi",
        "start": 343.52,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "je serai \u00e0 donner mais pour \u00e7a il faut",
        "start": 345.08,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pouvoir unir ou vous soyez le canda est",
        "start": 346.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce que c'est vous qui allez unir la",
        "start": 347.93,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "gauche est le candidat de la gauche",
        "start": 349.28,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "plurielle",
        "start": 350.36,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "on verra la bouche ou est tellement \u00e7a",
        "start": 350.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s'organise ce qui souhaitait l'\u00eatre",
        "start": 353.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce qui est certain savez vous o\u00f9 \u00e9taient",
        "start": 355.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lettres yannick jadot il nous faut une",
        "start": 357.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "candidature commune entre m\u00e9lenchon et",
        "start": 358.85,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "macron en 2022 pour gagner ma conviction",
        "start": 361.73,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est que autour de l'\u00e9cologie",
        "start": 365.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nous pouvons gagner me regarde et arnaud",
        "start": 367.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "montebourg qui se pr\u00e9pare il ya un",
        "start": 369.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "hidalgo xia bin jean luc m\u00e9lenchon qui",
        "start": 370.91,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "va y aller",
        "start": 373.4,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "en show il est candidat il sera dans son",
        "start": 374.68,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "couloir et c'est son choix et m\u00eame bien",
        "start": 378.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "chez les \u00e9cologistes avaient des",
        "start": 380.169,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "primaires en septembre mais aussi qu'ici",
        "start": 381.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je sois bouvier diff\u00e9rentes candidatures",
        "start": 383.59,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est normal notre",
        "start": 385.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 c'est qu'une fois qu'on",
        "start": 387.699,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "aura pass\u00e9 les r\u00e9gionales il n'y ait",
        "start": 390.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus qu'une seule candidature entre",
        "start": 392.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon pourquoi ce serait beau pour",
        "start": 394.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "gagner mais on verra pourquoi \u00e7a serait",
        "start": 396.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "beau moi ce que je veux aujourd'hui",
        "start": 399.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand je dis par exemple il faut un",
        "start": 400.66,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "revenu citoyen pour toutes les personnes",
        "start": 403.3,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en situation de pr\u00e9carit\u00e9 et notamment",
        "start": 406.03,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les jeunes d\u00e8s 18 ans vous savez quel",
        "start": 408.43,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "point les jeunes vivent mal d\u00e9tresse",
        "start": 410.68,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "psychologique envies suicidaires envie",
        "start": 413.349,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "d'automutilation certains abandonnent",
        "start": 416.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "leurs \u00e9tudes et d'autres n'arrivent m\u00eame",
        "start": 418.57,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 manger et bien quand je fais la",
        "start": 420.31,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "proposition d'un revenu citoyen \u00e7a",
        "start": 422.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pourrait s'appliquer imm\u00e9diatement",
        "start": 425.53,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "quand je propose qu'on met 20 le",
        "start": 427.63,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "noirmont l'avait propos\u00e9 la f\u00e9e 6% un",
        "start": 429.669,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nom lors de la derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle",
        "start": 431.289,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "tente et l\u00e0 franchement vous rendez",
        "start": 433.539,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "compte que des jeunes parfois non pas 10",
        "start": 436.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "euros bien s\u00fbr par semaine pour vivre",
        "start": 439.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on fait on les lacets",
        "start": 441.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "relais on laisse notre jeunesse ne plus",
        "start": 442.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "se forme et on laisse notre jeunesse",
        "start": 445.27,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aller aux restos du coeur \u00e0 ne plus",
        "start": 446.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avoir des conditions d\u00e9centes de vie",
        "start": 448.81,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "mais quelle est cette soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 450.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "abandonnerait sa jeunesse moi je veux",
        "start": 452.199,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les jeunes et \u00e0 travers la",
        "start": 454.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique l'innovation dans",
        "start": 456.729,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "les entreprises l'innovation dans",
        "start": 458.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 461.62,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "eh bien nous pouvons \u00e0 la fois lutter",
        "start": 463.15,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "contre l'agent sanitaire et l'urgence",
        "start": 466.419,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "climatique et cr\u00e9e une soci\u00e9t\u00e9 on vivra",
        "start": 468.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "un peu mieux puisque quand l'urgence",
        "start": 470.409,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "climatique derni\u00e8re question l'\u00e9tat a",
        "start": 471.52,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 aujourd'hui pour carence",
        "start": 472.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fautive l'\u00e9tat fran\u00e7ais dans la lutte",
        "start": 474.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "contre le r\u00e9chauffement climatique c'est",
        "start": 475.93,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois que la justice",
        "start": 477.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet la faute de l'\u00e9tat qui s'est",
        "start": 478.33,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 incapable de tenir ses",
        "start": 481.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "engagements de r\u00e9duction de gaz \u00e0 effet",
        "start": 482.259,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait l'aim\u00e9 pas c'est juste un euro",
        "start": 484.18,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "symbolique pour les associations qui",
        "start": 486.099,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "avaient leur plan de jeu",
        "start": 487.659,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "l'enjeu c'est pas que l'\u00e9tat paye c'est",
        "start": 488.409,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que ce gouvernement agisse et vous",
        "start": 491.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pensez que cette condamnation va le",
        "start": 493.419,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faire bouger mais il l'\u00e9tat va \u00eatre",
        "start": 494.62,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 cette injonction de",
        "start": 496.659,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la justice vous rendez compte que depuis",
        "start": 499.599,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es on nous dit les scientifiques",
        "start": 500.919,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "si on n'agit pas maintenant en urgence",
        "start": 504.139,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre le chaos climatique",
        "start": 506.419,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "on va s'en prendre plein la t\u00eate les",
        "start": 508.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9s les canicules les incendies les",
        "start": 510.68,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "inondations",
        "start": 512.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les feux de for\u00eat les vagues submersion",
        "start": 513.43,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "et si on agit on cr\u00e9e de l'emploi",
        "start": 516.74,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "on am\u00e9liore nos logements ont cr\u00e9\u00e9 des",
        "start": 519.74,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "entreprises de renouvelables et mon",
        "start": 522.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sport l'agriculture et vous avez un",
        "start": 524.269,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "gouvernement qui depuis trois ans et",
        "start": 526.85,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "demi renom ce recul fait des promesses",
        "start": 528.86,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "mais n'agit pas et ce qu'a dit la",
        "start": 532.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "justice c'est qu'au nom de l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 534.769,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral de notre",
        "start": 537.41,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 et ben l'\u00e9tat doit maintenant agir",
        "start": 540.62,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "belle victoire citoyenne mais qui est",
        "start": 543.709,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aussi un terrible constat d'aveux pour",
        "start": 546.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le pr\u00eat le constat d'\u00e9chec pardon pour",
        "start": 548.839,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique merci",
        "start": 550.82,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "yannick jadot mais c'est vrai qu'avec",
        "start": 552.41,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nos d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 554.269,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "europe ecologie les verts en direct sur",
        "start": 555.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bfm tv on va revenir au co vie de",
        "start": 556.97,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 559.79,
        "duration": 2.09
    }
]