[
    {
        "text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 75.58,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "donc nous sommes ensemble pour ce",
        "start": 79.15,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "webinaire de jado 2002 s\u00fbr que nous",
        "start": 81.62,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avons intitul\u00e9 call relance pour une",
        "start": 86.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique juste et efficace",
        "start": 87.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous sommes nous ensemble pendant 1h15",
        "start": 90.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour parler relance \u00e9conomique et",
        "start": 92.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "justice sociale avec nos deux invit\u00e9s",
        "start": 94.1,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "que je remercie pour leur pr\u00e9sence",
        "start": 96.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "emilie carew d\u00e9put\u00e9 et co pr\u00e9sidente des",
        "start": 97.99,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nouveaux d\u00e9mocrates et shine vall\u00e9e",
        "start": 101.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiste et chercheur au conseil",
        "start": 103.63,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "allemand pour les affaires \u00e9trang\u00e8res",
        "start": 105.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr avec yannick jadot",
        "start": 107.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "eurod\u00e9put\u00e9 alors apr\u00e8s une br\u00e8ve",
        "start": 108.83,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "introduction nous \u00e9changerons avec shine",
        "start": 111.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "valdo chine va des et ml carew pendant",
        "start": 113.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une trentaine de minutes et vous pourrez",
        "start": 116.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ensuite posez toutes vos questions \u00e0 nos",
        "start": 117.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "deux invit\u00e9s et bien s\u00fbr \u00e0 yannick jadot",
        "start": 119.81,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui conclura cet \u00e9change moment tu peux",
        "start": 121.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre nous explique est d'ores et",
        "start": 125.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e0 nos auditeurs comment ils vont",
        "start": 126.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pouvoir posez leur toutes leurs",
        "start": 128.45,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "questions \u00e0 nos trois invit\u00e9s",
        "start": 129.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "oui bonjour \u00e0 tous vous allez avoir la",
        "start": 132.04,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 donc de poser vos questions",
        "start": 134.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos trois invit\u00e9s",
        "start": 136.67,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "alors pendant le live donc en",
        "start": 138.26,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "commentaires des diff\u00e9rents live sur",
        "start": 141.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "youtube ou sur facebook et donc il y",
        "start": 143.989,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "aura une r\u00e9ponse de la part des",
        "start": 146.39,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "intervenants \u00e0 20h15 d'environ 48",
        "start": 148.22,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "merci romain",
        "start": 153.489,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "alors si nous avons souhait\u00e9 organiser",
        "start": 154.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ce webinaire c'est bien s\u00fbr parce que la",
        "start": 157.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "question \u00e9conomique et social est au",
        "start": 159.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "coeur de nos pr\u00e9occupations de notre",
        "start": 161.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "projet et j'ai envie de dire de notre",
        "start": 163.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 en tant qu'\u00e9cologiste",
        "start": 165.23,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "dans une p\u00e9riode o\u00f9 la crise sanitaire a",
        "start": 167.6,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fragilis\u00e9 notre \u00e9conomie avec un impact",
        "start": 169.459,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "certes h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne selon les secteurs",
        "start": 172.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais avec comme cons\u00e9quence la",
        "start": 174.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "destruction de trois cent soixante mille",
        "start": 175.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "emplois dans le secteur priv\u00e9 en 2020 en",
        "start": 177.8,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "2021 les perspectives ne sont pas plus",
        "start": 180.8,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "optimistes",
        "start": 183.019,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "le nombre de demandeurs d'emploi devrait",
        "start": 183.769,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "encore augmenter de 230000 surann\u00e9 2021",
        "start": 185.45,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "face \u00e0 cela le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 188.95,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "en septembre 2020 un plan de relance de",
        "start": 191.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "100 milliards d'euros dont les",
        "start": 193.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes ont soulign\u00e9 l'incoh\u00e9rence",
        "start": 195.59,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "et les insuffisances d'abord une",
        "start": 197.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "insuffisance des moyens consacr\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 200.389,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique",
        "start": 202.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les frotte milliards officiellement",
        "start": 204.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "allou\u00e9s \u00e0 la transition \u00e9cologique sous",
        "start": 205.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la contrainte de l'europe il faut le",
        "start": 207.5,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "rappeler sont essentiellement compos\u00e9s",
        "start": 208.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de mesure de saupoudrage parfois de",
        "start": 211.129,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "recyclage et les moyens consacr\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 213.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation thermique des logements par",
        "start": 215.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "exemple au travers de ma prime r\u00e9nove",
        "start": 217.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dont j'entendais encore bono le maire",
        "start": 219.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s'\u00e9norgueillit rejuge fois ne sont que 2",
        "start": 220.97,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "7 milliards d'euros",
        "start": 224.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'ils ne sont m\u00eame pas \u00e0",
        "start": 225.319,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "la hauteur des deux milliards d'euros",
        "start": 227.48,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait consacr\u00e9e en 2018 aussi \u00e9t\u00e9",
        "start": 229.25,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "eux le cr\u00e9dit d'emploi pour la",
        "start": 232.819,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nergie ensuite nous avons",
        "start": 233.989,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aussi soulign\u00e9 que dans ce plan de",
        "start": 236.569,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "relance les mesures ne sont p\u00e9rennes que",
        "start": 238.549,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "pour le volet comp\u00e9titivit\u00e9 notamment au",
        "start": 240.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "travers de la baisse des imp\u00f4ts de",
        "start": 243.11,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "production al'inverse actions",
        "start": 244.88,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "ponctuelles pour la transition",
        "start": 246.739,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique alors m\u00eame que celle ci a",
        "start": 248.209,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "besoin d'investissements de long terme",
        "start": 250.849,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "enfin derni\u00e8re critique que nous",
        "start": 253.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "adressions \u00e0 ce plan de relance le",
        "start": 255.319,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "manque de coh\u00e9rence et de ciblage des",
        "start": 256.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mesures les 20 milliards de baisses",
        "start": 258.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4ts sur la production par exemple",
        "start": 260.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont distribu\u00e9s de mani\u00e8re aveugle et",
        "start": 262.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "indiff\u00e9renci\u00e9e et plus grave encore les",
        "start": 264.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aides distribu\u00e9es aux secteurs comme",
        "start": 267.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'automobile ou l'a\u00e9rien ne sont",
        "start": 268.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quasiment assortie d'aucune",
        "start": 270.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "conditionnalit\u00e9 bref un plan de",
        "start": 271.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sauvetage plus qu'un plan de relance",
        "start": 274.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sans vision de ce que doit \u00eatre notre",
        "start": 275.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie demain alors m\u00eame qu'un plan de",
        "start": 278.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "relance \u00e9cologique doit \u00e0 notre sens",
        "start": 281.24,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 deux enjeux",
        "start": 283.16,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "oui ce doit \u00eatre une r\u00e9ponse de court",
        "start": 284.389,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "terme de soutien aux entreprises et \u00e0",
        "start": 286.639,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'emploi dans les secteurs fragilis\u00e9s",
        "start": 288.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais il doit aussi proposer des",
        "start": 290.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "solutions de long terme",
        "start": 292.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dessiner une \u00e9conomie de sortie de crise",
        "start": 293.84,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "plus robuste de r\u00e9siliente en capacit\u00e9",
        "start": 296.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de r\u00e9sister aux chocs futurs et",
        "start": 299.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "notamment aux chocs environnementaux les",
        "start": 301.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes ont bien s\u00fbr d\u00e9j\u00e0 fait des",
        "start": 304.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "propositions dans un plan de relance",
        "start": 305.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique autour de quatre piliers les",
        "start": 307.34,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "grands chantiers de la transition",
        "start": 310.34,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique",
        "start": 311.389,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "la relocalisation de l'\u00e9conomie la",
        "start": 312.229,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s et la",
        "start": 314.9,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "conditionnalit\u00e9 environnementale",
        "start": 317.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les aides aux entreprises quatre piliers",
        "start": 319.099,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "qui fondent un peu d'ailleurs la matrice",
        "start": 322.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "du programme \u00e9conomique des \u00e9cologistes",
        "start": 323.72,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "alors d'abord les grands chantiers",
        "start": 326.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nationaux de la transition \u00e9cologique",
        "start": 327.979,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "c'est bien sur l'acc\u00e9l\u00e9ration de",
        "start": 329.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'investissement public dans le b\u00e2timent",
        "start": 331.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les transports et l'\u00e9nergie et",
        "start": 333.5,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution des normes qui douala",
        "start": 336.05,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "panier faut-il encore le rappeler la",
        "start": 337.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique c'est la cr\u00e9ation",
        "start": 339.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'un million d'emplois nets selon",
        "start": 341.61,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tude ernst and young et wwf",
        "start": 343.74,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "la relocalisation de l'\u00e9conomie ensuite",
        "start": 347.72,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "elle se joue en partie au niveau",
        "start": 350.49,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en avec la n\u00e9cessit\u00e9 de pouvoir",
        "start": 352.199,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "faire \u00e9voluer le code des march\u00e9s",
        "start": 354.539,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "publics au pouvoir introduire un crit\u00e8re",
        "start": 356.37,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "locales dans les appels d'offres et",
        "start": 358.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'ajustement carbone aux fronti\u00e8res que",
        "start": 361.259,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "yannick apport\u00e9 au parlement europ\u00e9en",
        "start": 363.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "elle se joue aussi au niveau national",
        "start": 364.889,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "avec les labels locaux les plans",
        "start": 367.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alimentaires territoriaux les monnaies",
        "start": 369.75,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "locales ou les ch\u00e8ques alimentaires",
        "start": 371.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me pilier la r\u00e9duction des",
        "start": 373.789,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s si d'abord r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 376.11,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "l'augmentation de la pr\u00e9carit\u00e9 avec",
        "start": 378.509,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "l'augmentation du rsa et son extension",
        "start": 380.639,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "aux 18 25 ans c'est aussi r\u00e9tablir une",
        "start": 382.68,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 juste notamment au travers du",
        "start": 385.71,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement de liesse et enfin la",
        "start": 388.44,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "conditionnalit\u00e9 environnementale des",
        "start": 391.74,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "aides aux entreprises",
        "start": 393.449,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "c'est essentiel pour assurer une",
        "start": 394.409,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence \u00e0 ce plan de relance",
        "start": 396.21,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "il faut notamment \u00e0 dos et des aides aux",
        "start": 397.949,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e0 des contrats et contrats",
        "start": 400.199,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "de transitions bas carbone pour les",
        "start": 402.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "secteurs qui contribuent massivement aux",
        "start": 404.34,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 406.38,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "volontarisme long terme et coh\u00e9rence",
        "start": 408.259,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "c'est je crois ce qui caract\u00e9rise le",
        "start": 410.639,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "projet \u00e9conomique des \u00e9cologistes alors",
        "start": 412.8,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous sommes l\u00e0 pour confronter prolonger",
        "start": 415.979,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9 ce projet est all\u00e9 plus loin",
        "start": 417.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avec nos invit\u00e9s et j'ai envie de poser",
        "start": 420.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une premi\u00e8re question \u00e0 chahine qui est",
        "start": 422.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aussi un fin observateur des politiques",
        "start": 424.53,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques internationales",
        "start": 426.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "chahine le mois dernier joe biden a fait",
        "start": 428.569,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "adopter un plan de relance aux \u00e9tats",
        "start": 432.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "unis de 1600 milliards d'euros",
        "start": 433.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comportant des aides directes aux",
        "start": 435.03,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages jusqu'\u00e0 1400 $ par personne",
        "start": 436.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il a \u00e9galement propos\u00e9 une augmentation",
        "start": 439.169,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "du taux d'imposition des b\u00e9n\u00e9fices des",
        "start": 441.0,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "entreprises de 21 \u00e0 28 % et un taux",
        "start": 443.49,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "minimal \u00e0 21% sur les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s",
        "start": 446.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "par les multinationales \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 449.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alors est-ce qu'il faut s'inspirer de",
        "start": 451.11,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'audace de ses propositions am\u00e9ricaines",
        "start": 453.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et quelles sont les propositions que",
        "start": 455.36,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "nous pourrions faire en ce sens au",
        "start": 457.71,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "niveau fran\u00e7ais ou europ\u00e9ens",
        "start": 459.24,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "nous avons perdu chahine",
        "start": 471.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors si on a peur des cha\u00eenes on va",
        "start": 481.4,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre passer tout c'est \u00e0 emilie",
        "start": 484.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mais c'est dommage au moment o\u00f9 il",
        "start": 485.58,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "allait parler il a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 alors on va",
        "start": 488.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "encha\u00eener tout de suite avec la question",
        "start": 491.73,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "que je voulais poser \u00e0 emilie ml quant \u00e0",
        "start": 493.92,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "toi tu as apport\u00e9 dans le d\u00e9bat",
        "start": 498.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parlementaire de nombreuses contre",
        "start": 499.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "propositions sur ce plan de relance",
        "start": 501.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "notamment sur tes sujets de pr\u00e9dilection",
        "start": 503.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que sont la fiscalit\u00e9 les aides aux",
        "start": 505.74,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "entreprises",
        "start": 507.66,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "alors j'invite te poser deux questions",
        "start": 508.44,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'abord un peu la m\u00eame question qu'a",
        "start": 510.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "chahine que t'inspire les propositions",
        "start": 513.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de taxation minimale des entreprises",
        "start": 515.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9es par joe biden et plus largement",
        "start": 516.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quelles r\u00e9formes seraient utiles en",
        "start": 519.63,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de fiscalit\u00e9 des entreprises et",
        "start": 522.12,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "notamment pour assurer le financement",
        "start": 526.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'un plan de relance ou comme le disent",
        "start": 528.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nos amis andr\u00e9 d'un plan de rebond et",
        "start": 529.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me question qui nous int\u00e9resse",
        "start": 532.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aussi quelles propositions peut-on faire",
        "start": 534.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur la conditionnalit\u00e9 des aides aux",
        "start": 536.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "entreprises comment construire un avenir",
        "start": 537.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'industrie fran\u00e7aise notamment les",
        "start": 540.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "secteurs les plus \u00e9metteurs de gaz \u00e0",
        "start": 542.82,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "effet de serre alors merci beaucoup de",
        "start": 544.8,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "m'avoir invit\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat effectivement",
        "start": 549.78,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9cologique havas ne pourra",
        "start": 552.51,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "se faire qu'au si on raisonne comme",
        "start": 554.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "quelque chose de global et de talent",
        "start": 557.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quand que si on r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la mani\u00e8re",
        "start": 559.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dont on va mettre \u00e7a en oeuvre au point",
        "start": 561.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de vue \u00e9conomique avec la r\u00e9gulation",
        "start": 563.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re qui va avec",
        "start": 566.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avec la r\u00e9gulation fiscale qui va avec",
        "start": 567.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "alors d\u00e9j\u00e0 pour commencer par la",
        "start": 569.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question mais je pense que \u00e7a",
        "start": 571.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "unis les rats plus loin que moi sur le",
        "start": 573.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sujet du plan de relance am\u00e9ricain et du",
        "start": 574.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "grand plan d'investissements qui est",
        "start": 577.86,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mis en oeuvre dont joe biden",
        "start": 579.21,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "et l'administration de biden vient",
        "start": 582.61,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "d'annoncer \u00e0 sa ronde et de deux",
        "start": 583.87,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "propositions qui sont vraiment massive",
        "start": 586.8,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "en termes de volume financier d'une part",
        "start": 590.829,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "dans l'investissement investissements",
        "start": 593.23,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "dans les infrastructures investissements",
        "start": 595.0,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "dans tout un tas de l'industrie on va",
        "start": 596.709,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "dire en transition un grand plan",
        "start": 601.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'investissements dans le num\u00e9rique dans",
        "start": 604.899,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 etc",
        "start": 606.19,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "et puis une r\u00e9forme fiscale d'envergure",
        "start": 607.29,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "alors pourquoi alors d\u00e9j\u00e0 parce que",
        "start": 610.149,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "l'administration trump a lui fortement",
        "start": 612.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "baisser l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s aux",
        "start": 613.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis on \u00e9tait pass\u00e9 37 % \u00e0 22 %",
        "start": 615.37,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et puis d'autre part parce que des",
        "start": 618.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "multinationales",
        "start": 621.01,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pratique massivement",
        "start": 621.97,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "l'optimisation fiscale alors \u00e7a \u00e7a a un",
        "start": 623.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "impact sur la mani\u00e8re dont on produit et",
        "start": 625.329,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "bien d'un point de vue mondialis\u00e9e parce",
        "start": 628.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qu'en fait les conditions fiscales et",
        "start": 630.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sociales de certains \u00e9tats \u00e0 tous \u00e0 la",
        "start": 633.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisation de la production",
        "start": 635.86,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "industrielle",
        "start": 636.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "or aujourd'hui on le voit bien ce",
        "start": 638.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "partage de la production de richesses",
        "start": 640.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "partage de la valeur la mani\u00e8re pour",
        "start": 643.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ceux dont on produit aujourd'hui des",
        "start": 645.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "biens de consommation dans le monde",
        "start": 647.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est extr\u00eamement consommateurs de",
        "start": 649.18,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "richesse \u00e7a nous am\u00e8ne aux entreprises",
        "start": 651.31,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "dans une concurrence fiscale",
        "start": 653.589,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "insurmontable \u00e7a que du ch\u00f4mage de masse",
        "start": 657.06,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "dans nos pays et au final \u00e7a pousse \u00e0 la",
        "start": 659.23,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "surconsommation de biens de consommation",
        "start": 662.8,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "\u00e0 bas prix donc c'est aussi \u00e0 tous les",
        "start": 664.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "points de vue donc je baille donne mais",
        "start": 667.209,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "ce qu'il propose c'est qu'on passe",
        "start": 668.56,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "notamment alors il ya deux propositions",
        "start": 671.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 tulle a dit d'une part on des hausses",
        "start": 673.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le taux d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 675.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a sinon c'est d\u00e9j\u00e0 une chose",
        "start": 677.26,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante mais c'est surtout mettre",
        "start": 679.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fin \u00e0 l'optimisation fiscale en imposant",
        "start": 682.149,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "un taux minimal d'imposition des",
        "start": 684.25,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "filiales pourquoi on fait \u00e7a parce",
        "start": 685.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui les multinationales elles",
        "start": 687.519,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vont produire dans les pays \u00e0 bas co\u00fbts",
        "start": 689.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sociaux l\u00e0 o\u00f9 les salaires sont tr\u00e8s",
        "start": 691.269,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faibles mais aussi o\u00f9 il ya tr\u00e8s peu",
        "start": 692.98,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "d'imposition sur les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 695.709,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "et puis des profits puisque \u00e0 un moment",
        "start": 697.089,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 mais multinationales am\u00e9ricaines",
        "start": 699.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "allemandes fran\u00e7aises elles rapatrient",
        "start": 700.649,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "leurs profits mais les rapatrie sous",
        "start": 703.57,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "forme de produits financiers et",
        "start": 705.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "notamment de dividendes qui eux sont",
        "start": 706.959,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement",
        "start": 708.64,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9duit de leur r\u00e9sultat fran\u00e7ais qui ne",
        "start": 710.1,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "sont pas tax\u00e9s en france pour mettre fin",
        "start": 711.81,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "\u00e0 se booster de d\u00e9localisation on peut",
        "start": 713.759,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "dire que c'est \u00e7a qui pousse en partie \u00e0",
        "start": 717.569,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "la d\u00e9localisation de la production",
        "start": 719.639,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "il ya deux mani\u00e8res de faire soit on",
        "start": 721.88,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "taxe les dividendes qui remonte au sein",
        "start": 724.23,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "des couples dans nos pays pour mettre",
        "start": 726.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fin \u00e0 cette concurrence fiscale",
        "start": 728.699,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moi c'est ce que je propose depuis des",
        "start": 730.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es par voie d'amendement parce que",
        "start": 731.819,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est quand on part vaut parfois",
        "start": 733.29,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "franco fran\u00e7aise on peut d\u00e9j\u00e0 le faire",
        "start": 735.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est dans la loi fran\u00e7aise soit on",
        "start": 736.829,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "passe par cet accord qui \u00e9tait en cours",
        "start": 739.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de n\u00e9gociation \u00e0 l'eau c'est depuis",
        "start": 741.569,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "plusieurs ann\u00e9es sur le taux minimal",
        "start": 743.13,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d'imposition c'\u00e9tait l\u00e0 \u00e7a veut dire",
        "start": 744.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quand une fine galles est impos\u00e9 \u00e0 moins",
        "start": 747.029,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de x %",
        "start": 749.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 aujourd'hui sous trump c'\u00e9tait",
        "start": 750.389,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moins de 15 % va \u00eatre donn\u00e9 dit ce sera",
        "start": 752.67,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moins de 21% \u00e0 ce moment l\u00e0 j'impose le",
        "start": 754.889,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat de cette filiale aux \u00e9tats unis",
        "start": 758.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une m\u00e9thode assez simple de",
        "start": 761.009,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "lutter contre ce qu'on appelle les",
        "start": 762.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9carts d'imposition mais \u00e9carte fiscaux",
        "start": 764.67,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "et la concurrence fiscale",
        "start": 767.85,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "donc moi je trouve c'est une bonne chose",
        "start": 768.959,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on a auditionn\u00e9 bruno le maire la",
        "start": 770.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "semaine derni\u00e8re \u00e0 la commission des",
        "start": 772.769,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "finances et je lui ai clairement pos\u00e9 la",
        "start": 774.66,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "question savoir si la france allait",
        "start": 776.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soutenir feu taux minimal d'imposition \u00e0",
        "start": 777.72,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "l'abri \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s g\u00ean\u00e9 pour r\u00e9pondre il",
        "start": 780.12,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "nous dit je ne pense pas que les \u00e9tats",
        "start": 782.339,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "unis ils vont jusqu'au bout",
        "start": 784.529,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 vrai dire c'est pas le probl\u00e8me",
        "start": 785.819,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est parce qu'abidal il a",
        "start": 788.91,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "besoin d'\u00eatre soutenue au niveau",
        "start": 790.769,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "international au niveau mondial donc il",
        "start": 791.87,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "faut que des \u00e9tats comme la france",
        "start": 794.1,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "soutiennent aussi sa proposition d\u00e8s \u00e0",
        "start": 795.149,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent dans les n\u00e9gociations de l' ocde",
        "start": 797.699,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "car celle ocde ce sont les b\u00e9b\u00e9s des",
        "start": 800.22,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "r\u00e9partitions de base fiscale mondiale au",
        "start": 803.66,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "sein des groupes des multinationales se",
        "start": 807.089,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "fait sur la base de conventions",
        "start": 808.8,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "bilat\u00e9rales d'\u00e9tat \u00e0 \u00e9tat qui sont des",
        "start": 811.47,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "conventions de mod\u00e8le ocde",
        "start": 814.259,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "donc si on change les cadrages ocde le",
        "start": 816.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cdo depuis quelques ann\u00e9es a utilis\u00e9 une",
        "start": 818.819,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode qui est assez simple qui est de",
        "start": 820.68,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "faire une convention cadre qui change",
        "start": 823.23,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'un seul coup toutes les conventions de",
        "start": 825.35,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "type mod\u00e8le ocde",
        "start": 828.36,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "donc moi je pense que la france elle",
        "start": 829.74,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "doit soutenir cette proposition",
        "start": 831.689,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "notre ex\u00e9cutif donc le gouvernement dans",
        "start": 834.52,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "les n\u00e9gociations internationales et",
        "start": 837.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'ils doivent affirmer clairement",
        "start": 838.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'ils sont derri\u00e8re hayden et qui sont",
        "start": 840.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'accord pour ce taux minimal",
        "start": 842.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'imposition qui est d\u00e9j\u00e0 une premi\u00e8re",
        "start": 843.35,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "solution sur ces \u00e9carts de fiscalit\u00e9",
        "start": 846.02,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s il ya d'autres questions que",
        "start": 848.98,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "tu m'a pos\u00e9 notamment quels sont les",
        "start": 851.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "autres leviers aujourd'hui pour aller",
        "start": 854.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vers une fiscalit\u00e9 qui incitent \u00e0 la",
        "start": 856.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique",
        "start": 858.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "alors vous le savez la convention",
        "start": 859.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "citoyenne pour le climat \u00e0 la fait pas",
        "start": 863.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mal de propositions sur ce qu'on appelle",
        "start": 864.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les \u00e9co conditionnalit\u00e9 des aides alors",
        "start": 866.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire qu'au",
        "start": 868.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "jour d'aujourd'hui baisse des aides",
        "start": 870.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "publiques \u00e0 des aides directes aux",
        "start": 872.18,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "entreprises qui sont plac\u00e9s des aides",
        "start": 873.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "indirectes des aides par voie de",
        "start": 875.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 pas revoir de cr\u00e9dit d'imp\u00f4t",
        "start": 877.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui sont vers\u00e9es aujourd'hui son recul",
        "start": 879.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "contre partie je sais pas si vous vous",
        "start": 880.46,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "souvenez s'est pas uniquement li\u00e9",
        "start": 882.14,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e0 ce sujet deux camps les s\u00fbr",
        "start": 883.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique puisque \u00e0 l'\u00e9poque de",
        "start": 884.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande avait \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 le",
        "start": 886.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit d'imp\u00f4t comp\u00e9titivit\u00e9 emploi",
        "start": 888.77,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le cic eux donc co\u00fbter tr\u00e8s cher \u00e0 tous",
        "start": 890.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les ans et qui avait \u00e9t\u00e9 institu\u00e9e sans",
        "start": 894.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aucune contrepartie ni environnementale",
        "start": 895.97,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame en termes d'emploi ore pourquoi",
        "start": 898.1,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "la france avait mis \u00e7a en place pour",
        "start": 901.49,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pour des sujets de comp\u00e9titivit\u00e9 et",
        "start": 904.12,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "notamment je me souviens tr\u00e8s bien qu'\u00e0",
        "start": 906.56,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque le sujet c'est d'\u00eatre",
        "start": 908.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titif vis-\u00e0-vis de l'allemagne au",
        "start": 909.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "point de vue au point de vue des",
        "start": 911.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "salaires et notamment des charges qui",
        "start": 912.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est qui qui qui sont appliqu\u00e9es sur",
        "start": 915.08,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ces salaires sont des cotisations qui",
        "start": 916.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "servent \u00e0 des prestations en france",
        "start": 919.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais bon la discussion a impos\u00e9 \u00e0 elle",
        "start": 921.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "port\u00e9 l\u00e0 dessus",
        "start": 924.05,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "or je me souviens tr\u00e8s bien qu'il y",
        "start": 924.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avait tout un d\u00e9bat \u00e0 l'\u00e9poque au",
        "start": 926.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parlement pour essayer de faire en sorte",
        "start": 928.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que le cce soit conditionn\u00e9e s",
        "start": 930.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "conditionn\u00e9 \u00e0 des retours soient",
        "start": 932.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'investissement soit en terme d'emplois",
        "start": 933.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans l'entreprise qui n'avait pas \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 935.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cas donc \u00e0 chaque fois qu'on fait \u00e7a ou",
        "start": 937.58,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "je fl\u00e8che pas les aides",
        "start": 939.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "finalement on a pas de contrepartie donc",
        "start": 940.87,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "ce qu'on a propos\u00e9 nous les",
        "start": 943.19,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "parlementaires \u00e0 l'issue de la",
        "start": 944.3,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "convention citoyenne d'ailleurs c'est",
        "start": 945.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'une part dans la loi de finances pour",
        "start": 947.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "2021 au moment de la discussion du plan",
        "start": 949.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de relance mais aussi dans la dans la",
        "start": 951.41,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "loi qui vient d'\u00eatre discut\u00e9 sur le",
        "start": 953.9,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "climat",
        "start": 956.69,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "c'est de faire en sorte que les aides",
        "start": 958.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soient conditionn\u00e9es \u00e0 des retours \u00e0 un",
        "start": 960.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "certain nombre d'engagements des",
        "start": 962.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "entreprises mais sanctionnables en",
        "start": 963.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "termes par exemple de r\u00e9duction",
        "start": 966.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre en",
        "start": 967.81,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "termes d'emploi en termes de parit\u00e9",
        "start": 970.36,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "alors il y avait d'autres aussi",
        "start": 972.87,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "conditionnalit\u00e9 qui avait \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9e",
        "start": 975.94,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "sur le plan de la transition \u00e9cologique",
        "start": 977.649,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "avec notamment des annexe au rapport",
        "start": 979.529,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "annuel qui sont des documents",
        "start": 981.97,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "obligatoires a d\u00e9pos\u00e9 pour les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 984.79,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "cot\u00e9es est par exemple tout \u00e0 l'heure tu",
        "start": 988.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parlais de la cvae la contribution sur",
        "start": 990.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la valeur ajout\u00e9e donc dans les 100",
        "start": 993.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "milliards du plan de relance pour 2021",
        "start": 994.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une grosse une des grosses mesures qui a",
        "start": 996.49,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu ce sont des 20 milliards de",
        "start": 998.92,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "baisses d imp\u00f4ts de production et donc",
        "start": 1001.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu c'est la",
        "start": 1005.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "contribution sur la valeur ajout\u00e9e des",
        "start": 1006.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "entreprises qui en impose aux cales qui",
        "start": 1008.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sert notamment \u00e0 alimenter les r\u00e9gions",
        "start": 1010.08,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "mais pas uniquement",
        "start": 1011.94,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "et donc ces 10 milliards par an de",
        "start": 1013.04,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "baisse de cvae qui a \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9e aux",
        "start": 1016.649,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "entreprises quand on y regarde de pr\u00e8s",
        "start": 1019.11,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "on se rend compte que deux tiers de ce",
        "start": 1022.1,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "montant des 20 milliards va aller \u00e0 3 %",
        "start": 1025.02,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "des entreprises et que contrairement \u00e0 \u00e0",
        "start": 1028.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "au discours du gouvernement ou discours",
        "start": 1030.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de l'ex\u00e9cutif sa t\u00eate elle va aller",
        "start": 1033.36,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "massivement aux multinationales",
        "start": 1035.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que la cvae n'est pas",
        "start": 1037.079,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "pay\u00e9e par les tpe par les tr\u00e8s petites",
        "start": 1039.99,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "entreprises puisque jusqu'\u00e0 500 mille",
        "start": 1042.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "euros de chiffre d'affaires",
        "start": 1044.429,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "mais en sont exon\u00e9r\u00e9s et que les pme en",
        "start": 1045.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "paye tr\u00e8s peu parce qu'on on applique \u00e0",
        "start": 1048.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "varennes progressif donc moralit\u00e9 le",
        "start": 1050.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "gros fidh du volume financier les 20",
        "start": 1052.44,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "milliards d'euros valeo multinationales",
        "start": 1054.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donc ce que j'ai propos\u00e9 \u00e0 ce moment l\u00e0",
        "start": 1057.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec mes coll\u00e8gues d'ailleurs groupe",
        "start": 1059.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parlementaire qu'on avait fond\u00e9 donc",
        "start": 1060.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nomm\u00e9 \u00e9cologie d\u00e9mocratie solidarit\u00e9",
        "start": 1063.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est de faire en sorte qu'au dessus",
        "start": 1065.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'un certain montant de chiffre",
        "start": 1068.01,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'affaires 150 milliards de chiffre",
        "start": 1069.15,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "d'affaires",
        "start": 1071.04,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "une entreprise est soumise \u00e0 un certain",
        "start": 1071.309,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "nombre de retours en termes de",
        "start": 1073.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique en termes",
        "start": 1075.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'engagement de transition est un terme",
        "start": 1076.92,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment sociaux et eon et de",
        "start": 1079.02,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "parit\u00e9 tous ces amendements ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1083.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "balay\u00e9es les uns apr\u00e8s les autres alors",
        "start": 1086.04,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient",
        "start": 1087.96,
        "duration": 2.41
    },
    {
        "text": "c'est parti des propositions de la",
        "start": 1088.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "convention citoyenne donc on le voit",
        "start": 1090.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mon \u00e2me de l'aide publique",
        "start": 1092.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui est distribu\u00e9 massivement",
        "start": 1094.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je pense notamment au ch\u00f4mage partiel",
        "start": 1095.53,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'a finalement on et attise une partie",
        "start": 1098.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des salaires celles que l'\u00e9tat paye des",
        "start": 1100.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "salaires \u00e0 la place des entreprises",
        "start": 1102.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on a des aides directes avec des",
        "start": 1104.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "subventions on a eu des aides directes",
        "start": 1106.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s massive \u00e0 des coentreprises vous",
        "start": 1107.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00eates tout le monde a en t\u00eate les aides",
        "start": 1110.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "par exemple \u00e0 renault ou \u00e0 air france et",
        "start": 1111.58,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "puis on a des aides par votre fiscalit\u00e9",
        "start": 1115.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et tout cet argent public aujourd'hui",
        "start": 1117.96,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "n'est pas fl\u00e9ch\u00e9 n'est pas assorti de",
        "start": 1120.49,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "conditions donc finalement je pense que",
        "start": 1123.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'aura pas l'effet escompt\u00e9",
        "start": 1126.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et encore une fois le plan de relance",
        "start": 1127.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu aujourd'hui",
        "start": 1131.41,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que fait",
        "start": 1132.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'administration de biden ou l\u00e0 on cible",
        "start": 1134.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de l'argent public massif dentelle et \u00e0",
        "start": 1136.48,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'investissement",
        "start": 1139.12,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et derri\u00e8re on sait qu'on a des retours",
        "start": 1139.87,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'emplois directs l\u00e0 c'est un espace",
        "start": 1141.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "deux plans de relance d'un plan de",
        "start": 1144.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 moyen long terme qui",
        "start": 1146.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'aura que peu d'effet point de vue",
        "start": 1149.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "micro parce que je voulais dit en gros",
        "start": 1151.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les pme les oatei a pas beaucoup en",
        "start": 1153.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "profiter et qui n'aura m\u00eame pas d'effets",
        "start": 1155.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "au plan macro parce que c'est trop",
        "start": 1157.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "diffus et c'est pas cibl\u00e9e sur certains",
        "start": 1159.61,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "secteurs",
        "start": 1161.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a \u00e0 mon sens c'est pas du tout ce",
        "start": 1161.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'il faut faire et \u00e7a me prouve une",
        "start": 1164.62,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "absence totale de strat\u00e9gie \u00e9conomique",
        "start": 1167.14,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "or cette transition \u00e9cologique bien",
        "start": 1170.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qu'il faut qu'elle soit",
        "start": 1173.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chie et qu'elle soit la",
        "start": 1175.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration d'une strat\u00e9gie qu'on met",
        "start": 1177.19,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "en oeuvre pour pour pousser th\u00e8mes tel",
        "start": 1179.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "secteur sur lequel on va aller tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 1182.53,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "vite",
        "start": 1184.36,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "alors la r\u00e9novation d'habitat c'est une",
        "start": 1184.69,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "urgence un jeu voil\u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu",
        "start": 1186.34,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "dans la loi sur le climat n'est pas",
        "start": 1189.24,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "assez puissant donne un autre exemple on",
        "start": 1192.85,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "avait pr\u00e9vu d'aider les m\u00e9nages",
        "start": 1197.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages modestes \u00e0 pouvoir faire ce type",
        "start": 1199.0,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de travaux tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e l\u00e0",
        "start": 1201.55,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "encore on s'appuyer sur les travaux",
        "start": 1204.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'apprendre son citoyenne tout \u00e7a n'a",
        "start": 1206.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 pris en compte or aujourd'hui va",
        "start": 1208.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "trop lentement sur la r\u00e9novation de",
        "start": 1209.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'habitat or c'est une des cl\u00e9s de la",
        "start": 1211.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "lutte contre le r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 1214.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et surtout de deux visages de d'\u00e9nergie",
        "start": 1215.89,
        "duration": 8.79
    },
    {
        "text": "sans contr\u00f4le donc \u00e7a veut dire",
        "start": 1220.24,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on peut le dire",
        "start": 1224.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en tous les cas en france on n'a pas",
        "start": 1227.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cette vision on n'a pas cette vision de",
        "start": 1228.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de transition \u00e9cologique qui se fait un",
        "start": 1230.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "moteur de nos politiques publiques",
        "start": 1233.05,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "or aujourd'hui parti \u00e9cologiste ou pas",
        "start": 1235.09,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "et comme lui je pense que la transition",
        "start": 1239.26,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique",
        "start": 1241.0,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "elle doit \u00eatre de moteur de tout aux",
        "start": 1241.75,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "politiques publiques et \u00e0 doit se",
        "start": 1243.55,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9cliner dans toutes nos politiques",
        "start": 1244.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "publiques et a priori en priorit\u00e9 dans",
        "start": 1245.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "notre politique fiscale parce que c'est",
        "start": 1249.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "un levier tr\u00e8s important mais aussi dans",
        "start": 1250.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "notre politique \u00e9conomique",
        "start": 1253.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quand je vous dis une entreprise de plus",
        "start": 1254.5,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "de x chiffre d'affaires doit d\u00e9poser un",
        "start": 1257.32,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "rapport dans lequel elle doit s'engager",
        "start": 1262.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sur telle ou telle transition",
        "start": 1264.42,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut faire partie des annexes aux",
        "start": 1266.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9tats avec le mental dans cet \u00e9tat",
        "start": 1269.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation financi\u00e8re et c'est tout tout",
        "start": 1271.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "doit aller dans le m\u00eame sens et roulait",
        "start": 1274.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc on le voit l\u00e0 la france est en",
        "start": 1276.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "train de prendre du retard",
        "start": 1278.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alors elle a pris et le payent tr\u00e8s cher",
        "start": 1279.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "elle peut \u00eatre les chiens vous l'avez",
        "start": 1282.61,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "bien vu puisque on a m\u00eame plus",
        "start": 1283.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "entreprises pour produire des vaccins",
        "start": 1284.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sur notre territoire",
        "start": 1287.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "moi je vous donne un exemple \u00e7a fait",
        "start": 1288.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame 2 p2 projet de loi de",
        "start": 1291.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "finances rectificative et un premier",
        "start": 1292.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vote finances o\u00f9 je pousse l'id\u00e9e que le",
        "start": 1294.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit d'imp\u00f4t recherche",
        "start": 1297.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "au-del\u00e0 d'un million d'euros ils soient",
        "start": 1298.48,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "conditionn\u00e9es \u00e0 une relocalisation",
        "start": 1300.7,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'unit\u00e9s de production en france ou en",
        "start": 1303.12,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "europe",
        "start": 1306.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parce qu'aujourd'hui d'\u00e9tat il rembourse",
        "start": 1306.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une partie du salaire des chercheurs",
        "start": 1308.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'entreprise qui une fois qu'elles ont",
        "start": 1310.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "obtenu cette subvention sur l'encr\u00e9",
        "start": 1312.34,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "chaque vont finir la fille en la cha\u00eene",
        "start": 1315.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 la cha\u00eene de production",
        "start": 1318.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "elle est dans un pays asiatique ou un",
        "start": 1320.02,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pays \u00e0 bas co\u00fbt social et fiscal",
        "start": 1321.85,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est plus possible on peut pas",
        "start": 1325.51,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 donner des ch\u00e8ques en blanc",
        "start": 1327.19,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "sans avoir aucune strat\u00e9gie",
        "start": 1328.92,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "en termes d'ind\u00e9pendance d'ind\u00e9pendance",
        "start": 1332.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sur un certain nombre de secteurs",
        "start": 1334.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques comme la sant\u00e9 les t\u00e9l\u00e9coms",
        "start": 1335.24,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "etc etc",
        "start": 1338.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et puis bon bien \u00e9videmment tout \u00e7a \u00e7a",
        "start": 1340.06,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "pousse \u00e0 la production de biens de",
        "start": 1342.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "consommation \u00e0 bas co\u00fbts est d'ailleurs",
        "start": 1345.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "celle id\u00e9ologique qui pousse aussi nos",
        "start": 1346.97,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "gouvernants \u00e0 continuer ce mod\u00e8le",
        "start": 1349.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "produire des biens de consommation \u00e0 bas",
        "start": 1351.64,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "co\u00fbts qui seront consomm\u00e9s massivement",
        "start": 1354.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans les pays de consommation qui sont",
        "start": 1356.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les pays d'europe mais on le voit que ce",
        "start": 1357.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me il est \u00e0 bout de souffle",
        "start": 1360.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il nous pousse \u00e0 la surconsommation de",
        "start": 1361.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nos ressources naturelles et donc c'est",
        "start": 1363.53,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "absolument pas de l\u00e0 donc l\u00e0 encore le",
        "start": 1366.14,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "changement de mod\u00e8le il va reposer sur",
        "start": 1370.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de la recherche masisa certain nombre",
        "start": 1372.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'innovations cette innovation qu'elle",
        "start": 1375.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "se finance elle doit de vous c'est par",
        "start": 1376.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'investissement public aussi et doit de",
        "start": 1377.87,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "booster par notre fiscalit\u00e9 est alors je",
        "start": 1379.76,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "crois qu'en shine est de retour",
        "start": 1383.93,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "oui je suis de retour je vous prie de",
        "start": 1387.73,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "m'excuser pour ses probl\u00e8mes de",
        "start": 1390.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "connexion qui disent quelque chose de",
        "start": 1391.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9ficit des comptes publics en",
        "start": 1393.32,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de num\u00e9rique e j j aimerais",
        "start": 1395.3,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "l'intervention est peut-\u00eatre plac\u00e9 cette",
        "start": 1400.51,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "discussion dans un contexte un peu plus",
        "start": 1404.09,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "large",
        "start": 1405.62,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "eva et millions toutes les deux parl\u00e9 un",
        "start": 1405.95,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "petit peu du plan de relance am\u00e9ricain",
        "start": 1407.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut et moi c'est ce que",
        "start": 1409.72,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "j'essayerai de communiquer ce soir il",
        "start": 1412.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faut quand m\u00eame se rendre compte du",
        "start": 1413.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "moment historique que nous vivons et du",
        "start": 1415.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "coup de l'opportunit\u00e9 que cela constitue",
        "start": 1418.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour penser les nouvelles des nouvelles",
        "start": 1420.5,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "politiques publiques",
        "start": 1422.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous avons et c'est triste \u00e0 dire mais",
        "start": 1423.43,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 7 \u00e0 cette crise \u00e9conomique et",
        "start": 1426.2,
        "duration": 6.319
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 cette pand\u00e9mie l'eau",
        "start": 1430.07,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9 de romans les politiques",
        "start": 1432.519,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques et c'est ce qui est en train",
        "start": 1434.379,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de se de se faire aux \u00e9tats unis je",
        "start": 1435.519,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pense que nous pouvons on est dans une",
        "start": 1437.679,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s large partie nous nous en inspirer",
        "start": 1439.359,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit pr\u00e9c\u00e9demment le plan de",
        "start": 1442.08,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "relance am\u00e9ricain et historique",
        "start": 1444.789,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors il est aussi historique et \u00e7a",
        "start": 1446.289,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est ce que les europ\u00e9ens rappellent",
        "start": 1448.599,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "souvent parce que le syst\u00e8me de",
        "start": 1450.849,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "protection sociale am\u00e9ricains \u00e9tant tr\u00e8s",
        "start": 1453.219,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "fragile les am\u00e9ricains ont d\u00fb faire",
        "start": 1454.989,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment pour soutenir leur \u00e9conomie",
        "start": 1457.109,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "pendant pendant cette crise alors que",
        "start": 1460.749,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nous nous disposons de filet de secours",
        "start": 1462.7,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "qui ont permis via les m\u00e9canismes de",
        "start": 1465.219,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage de ch\u00f4mage partiel et autres de",
        "start": 1467.679,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "soutenir les citoyens et l'activit\u00e9 s'en",
        "start": 1470.799,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "inventer de nouveaux modes de d\u00e9penses",
        "start": 1473.589,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "publiques comme les am\u00e9ricains ont d\u00fb le",
        "start": 1477.489,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faire par exemple avec des ch\u00e8ques",
        "start": 1478.869,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "directement et demi pour pour les pros",
        "start": 1481.599,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les citoyens am\u00e9ricains",
        "start": 1484.299,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "cependant ce qui est en train de se",
        "start": 1485.109,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "passer apr\u00e8s cette premi\u00e8re vague qui",
        "start": 1486.669,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9tait la base de r\u00e9ponse \u00e0 la crise et",
        "start": 1488.559,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce qu'on voit aujourd'hui poindre avec",
        "start": 1490.869,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me plan byden c'est",
        "start": 1492.609,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "p",
        "start": 1498.509,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "on d\u00e9ment oui nous devons alors je crois",
        "start": 1501.779,
        "duration": 17.951
    },
    {
        "text": "de nouveaux caf\u00e9s chine croit qu'on va",
        "start": 1512.8,
        "duration": 10.65
    },
    {
        "text": "le laisser se reconnecter peut-\u00eatre y",
        "start": 1519.73,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "est \u00e7a me donnait l'occasion peut-\u00eatre",
        "start": 1523.45,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de poser ma deuxi\u00e8me question \u00e0 emilie",
        "start": 1526.3,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "nous je fais c'est avec nous ml parmi",
        "start": 1529.09,
        "duration": 8.91
    },
    {
        "text": "les les amendements que tu as apport\u00e9 au",
        "start": 1535.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat parlementaire",
        "start": 1538.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tu a insist\u00e9 sur le r\u00f4le des",
        "start": 1539.59,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants du personnel dans la",
        "start": 1542.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique et notamment le",
        "start": 1545.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00f4le des sessions d'\u00e9cout\u00e9 socio",
        "start": 1547.33,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 1548.83,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "alors est ce qu'est ce qu'on peut",
        "start": 1549.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "attendre de l'application des salari\u00e9s",
        "start": 1551.35,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "dans la transition \u00e9cologique et audard",
        "start": 1553.84,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que t\u00eate m\u00eame de la c\u00f4te d\u00e9termination",
        "start": 1557.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce que c'est une des propositions au",
        "start": 1559.03,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "portant et donc de l'implication pour le",
        "start": 1560.68,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "coup des salari\u00e9s dans les conseils",
        "start": 1565.3,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'administration \u00e0 parit\u00e9 comme nous",
        "start": 1566.44,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "souhaitons alors mois sous le poids des",
        "start": 1568.45,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants du personnel dans les",
        "start": 1572.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "conseils d'administration c'est un sujet",
        "start": 1573.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui me tient \u00e0 coeur pour plusieurs",
        "start": 1575.59,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "raisons parce que je pense qu'un certain",
        "start": 1576.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "nombre de d\u00e9cisions notamment de",
        "start": 1578.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "restructuration qui peuvent avoir des",
        "start": 1579.88,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "impacts",
        "start": 1582.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "assez assez n\u00e9faste sur l'activit\u00e9",
        "start": 1582.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "op\u00e9rationnelle d'une entreprise et qui",
        "start": 1586.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pourraient \u00eatre \u00e9vit\u00e9s si les",
        "start": 1587.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants des salari\u00e9s \u00e9taient",
        "start": 1590.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "beaucoup plus \u00e9cout\u00e9e au sein des",
        "start": 1591.91,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "entreprises",
        "start": 1593.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais en termes de transition \u00e9cologique",
        "start": 1594.36,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant parce qu on",
        "start": 1598.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est \u00e0 un moment o\u00f9 nos industries",
        "start": 1599.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'entreprises vont devoir changer de",
        "start": 1602.2,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le",
        "start": 1603.82,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "et quand ils changent de mod\u00e8le \u00e7a d",
        "start": 1604.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "impact sur l'emploi",
        "start": 1606.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e7a le sujet c'est pour \u00e7a qu'au",
        "start": 1607.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s'il ya des r\u00e9sistances du c\u00f4t\u00e9 du monde",
        "start": 1609.49,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de l'entreprise aussi du c\u00f4t\u00e9 du monde",
        "start": 1612.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "politique parce qu'on le sait certains",
        "start": 1614.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "emplois vont dispara\u00eetre",
        "start": 1616.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quand on va abandonner certains modes de",
        "start": 1618.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "production met donc il faut accompagner",
        "start": 1620.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a pour nous \u00e9videmment ne laisser",
        "start": 1622.39,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "personne sur le bord de seine du chemin",
        "start": 1625.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de la transition \u00e9cologique avec en fait",
        "start": 1627.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il va falloir qu'on forme des salari\u00e9s \u00e0",
        "start": 1629.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cette transition",
        "start": 1632.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il va falloir que des plans de formation",
        "start": 1633.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "professionnelle massifs soient mis en",
        "start": 1636.58,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "place pour que les gens puissent changer",
        "start": 1638.98,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer dans leur m\u00e9tier",
        "start": 1641.56,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "un peu mieux comme \u00e7a donc l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1646.179,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "d'avoir des salari\u00e9s au sein des",
        "start": 1649.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "conseils d'administration \u00e7a permet donc",
        "start": 1651.61,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 de coco d\u00e9cid\u00e9 en tous les cas de",
        "start": 1654.82,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "faire des d\u00e9cisions en concertation avec",
        "start": 1659.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s mais les \u00e7a va ils peuvent",
        "start": 1662.08,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pas non plus improviser des pros",
        "start": 1664.69,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique vous savez que",
        "start": 1666.369,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame d'aider des sujets tr\u00e8s",
        "start": 1668.289,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "techniques est donc ce qu'on a pr\u00e9vu",
        "start": 1670.809,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 l'issue d'ailleurs la convention",
        "start": 1673.749,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "citoyenne et en partenariat avec",
        "start": 1676.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plusieurs syndicats avec qui on a",
        "start": 1678.749,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 notamment la cfdt c'est de",
        "start": 1680.59,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "faire en sorte que les salari\u00e9s et a",
        "start": 1682.21,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 l'information a droit \u00e0 la",
        "start": 1683.409,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "formation pour pour cette transition",
        "start": 1685.119,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aujourd'hui rien n'est pr\u00e9vu \u00e0 vrai dire",
        "start": 1687.73,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "donc rien oblige l'employeur \u00e0 avancer",
        "start": 1689.799,
        "duration": 8.061
    },
    {
        "text": "dans cette transition \u00e9cologique",
        "start": 1693.19,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est un premier sujet alors",
        "start": 1697.86,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clairement on le voit certaines",
        "start": 1700.21,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "entreprises ont commenc\u00e9 \u00e0 vouloir",
        "start": 1702.909,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "convertir leurs sites leurs sites",
        "start": 1705.58,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "industriels",
        "start": 1707.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi j'avais un exemple en t\u00eate ces",
        "start": 1709.11,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "exemples de grandpuits le site de total",
        "start": 1711.46,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "qui est en train de nous annoncer qu'une",
        "start": 1713.529,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "transition",
        "start": 1716.409,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est une raffinerie donc \u00e0 changer",
        "start": 1717.33,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9 et donc \u00e7a va mettre fin \u00e0 un",
        "start": 1719.529,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "certain nombre d'emplois et d'emplois",
        "start": 1721.869,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s qualifi\u00e9s",
        "start": 1723.129,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le secteur p\u00e9trolier est en fait les",
        "start": 1723.909,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "syndicats nous mais en plus \u00e7a lui m\u00eame",
        "start": 1726.279,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on va tarder les emplois mais en plus",
        "start": 1728.259,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "c'est pas la transition pour telle et",
        "start": 1729.639,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "telle et telle raison et on a un premier",
        "start": 1731.59,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "cas tr\u00e8s int\u00e9ressant o\u00f9 l'on voit",
        "start": 1733.99,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "qu'assad garde se rapproche d'ailleurs",
        "start": 1735.789,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'organisations \u00e9cologistes pour",
        "start": 1737.519,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "justement d\u00e9nonc\u00e9 ce projet est dit",
        "start": 1740.799,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qu'il faudrait faire pour avoir",
        "start": 1743.259,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "un vrai projet de transition \u00e9cologique",
        "start": 1744.61,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "sur ce site industriel",
        "start": 1746.679,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "la voil\u00e0 on c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant de",
        "start": 1748.919,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "voir \u00e7a parce qu'on le voit que le monde",
        "start": 1751.36,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "syndical est en train de s'int\u00e9resser \u00e0",
        "start": 1752.59,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "la transition et c'est tr\u00e8s bien qu'il",
        "start": 1754.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le fasse parce que les m\u00e9tiers",
        "start": 1755.919,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "mais m\u00e9fiez-vous de vont devoir \u00e9voluer",
        "start": 1757.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avec cette transition et eux n'est pas",
        "start": 1759.46,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "question de rejet du ch\u00f4mage de masse",
        "start": 1761.23,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "donc il faut que l\u00e0 aussi le paritarisme",
        "start": 1764.769,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les syndicats pas uniquement les",
        "start": 1767.49,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "syndicats aujourd'hui on a beaucoup de",
        "start": 1769.779,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "collectifs sont sur professionnels qui",
        "start": 1771.249,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "se fondent et aussi en plus des",
        "start": 1772.749,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "syndicats et qui pour beaucoup de",
        "start": 1774.7,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences professionnelles qui peuvent",
        "start": 1776.47,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "apporter leur vision des choses moi",
        "start": 1778.34,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "quand je discute avec des professionnels",
        "start": 1780.26,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans les diff\u00e9rents secteurs de",
        "start": 1781.669,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "l'industrie",
        "start": 1783.14,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "on a tellement d'intelligence collective",
        "start": 1783.679,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "chez nos salari\u00e9s nos ouvriers nos",
        "start": 1785.75,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs nos techniciens c'est eux",
        "start": 1788.39,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "c'est sur eux que repose et aussi cette",
        "start": 1790.549,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "transition \u00e7a ne peut pas \u00eatre",
        "start": 1793.279,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "uniquement le management de nos",
        "start": 1794.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "entreprises de nos grandes entreprises",
        "start": 1796.279,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9cident de \u00e7a parce que eux il ne",
        "start": 1797.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "raisonne qu'en termes de purement",
        "start": 1799.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "financier si vous voulez donc faire",
        "start": 1801.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avancer la r\u00e9gulation c'est le r\u00f4le des",
        "start": 1803.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "politiques mettre en oeuvre ces",
        "start": 1805.58,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "nouvelles r\u00e9gulations celle aux essais",
        "start": 1808.01,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "le r\u00f4le qu'on doit allouer nos",
        "start": 1810.679,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "concitoyens mais aussi au sein des",
        "start": 1813.88,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "entreprises des salari\u00e9s",
        "start": 1816.5,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "organis\u00e9s en collectif en syndicat en",
        "start": 1818.649,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "partenariat dans les conseils",
        "start": 1821.96,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "d'administration et \u00e7a ce sera un vrai",
        "start": 1823.37,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "booster de transition \u00e9cologique tout \u00e0",
        "start": 1825.289,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "fait minime m\u00eame dans le secteur de",
        "start": 1829.159,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9rien la derni\u00e8re fois nous \u00e9tions",
        "start": 1831.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sur la plate forme de roissy il y a",
        "start": 1832.85,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "beaucoup de deux salari\u00e9s et de",
        "start": 1834.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "syndicalistes de l'a\u00e9rien qui",
        "start": 1837.289,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "aujourd'hui appellent en fait \u00e0 la",
        "start": 1838.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "transition et \u00e0 des reconversions parce",
        "start": 1840.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'il faut pas toujours imaginer que les",
        "start": 1842.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gens veulent rester toute leur vie dans",
        "start": 1843.77,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "le m\u00eame secteur c'est aussi",
        "start": 1845.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'opportunit\u00e9 qu'il faut leur reflux est",
        "start": 1847.039,
        "duration": 6.531
    },
    {
        "text": "ce que shaheen est de retour parmi nous",
        "start": 1850.49,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "essayons de faire une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9",
        "start": 1853.57,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "en direct dans les ann\u00e9es 60",
        "start": 1857.149,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "ok alors james n\u00e9 de nouveau patron est",
        "start": 1862.779,
        "duration": 8.411
    },
    {
        "text": "de nouveau d\u00e9connect\u00e9 art qu'alain alors",
        "start": 1866.57,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "fait une tentative \u00e0 d on essaye c'est",
        "start": 1871.19,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "la censure c'est aux rimes sabotage non",
        "start": 1873.95,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ce que ce que je ce que je disais tout",
        "start": 1877.669,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "ce que j'essayais de dire plut\u00f4t c'est",
        "start": 1879.71,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "que le moment qu'on convient me semble",
        "start": 1881.39,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "historique et nous permet de r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 1884.179,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re assez radicalement diff\u00e9rente",
        "start": 1886.94,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mani\u00e8re dont r\u00e9fl\u00e9chissez \u00e0 la",
        "start": 1888.59,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "politique \u00e9conomique jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent",
        "start": 1889.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'effort europ\u00e9en pour le moment est en",
        "start": 1891.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dessous de la main et l'effort fran\u00e7ais",
        "start": 1894.98,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "comme le disait \u00e0 la fois eva et",
        "start": 1896.57,
        "duration": 9.19
    },
    {
        "text": "emilie est insuffisant sur le plan de",
        "start": 1900.87,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "relance fran\u00e7ais le plan de relance de",
        "start": 1905.76,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "100 milliards qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e je",
        "start": 1907.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "reviendrai pas sur tout c'est s\u00fbr toutes",
        "start": 1908.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ses faiblesses je pense qu'il faut se",
        "start": 1910.83,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tourner vers l'avenir et penser \u00e0 ce que",
        "start": 1912.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "serait un plan de relance mieux mieux",
        "start": 1913.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "construits il est \u00e9vident aujourd'hui",
        "start": 1917.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame si le ministre des finances et m\u00eame",
        "start": 1919.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "si le gouvernement actuel refuse de voir",
        "start": 1921.33,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que nous auront in\u00e9vitablement un autre",
        "start": 1923.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "plan de relance sans doute avant la fin",
        "start": 1926.28,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "de cette mandature",
        "start": 1928.14,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "il nous en aurons sans doute un autre",
        "start": 1928.97,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "avec un nouveau pr\u00e9sident de la",
        "start": 1931.91,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en 2020 je pense que pour",
        "start": 1934.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "compl\u00e9ter ce que disait emilie il faut",
        "start": 1938.49,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir d'une part sur le volet",
        "start": 1940.05,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses",
        "start": 1941.7,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ce sur quoi ce nouveau plan de relance",
        "start": 1942.23,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "devra se concentrer et sur le volet",
        "start": 1944.67,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "recettes",
        "start": 1946.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comment le comment le financer sur les",
        "start": 1947.69,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses je pense que la dimension",
        "start": 1950.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sociale est essentielle la trempe haut",
        "start": 1952.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et trop peu \u00e9voqu\u00e9s lors de cette",
        "start": 1954.72,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "discussion il ya \u00e9norm\u00e9ment d'id\u00e9es qui",
        "start": 1956.22,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "circulent en ce moment et qu'il faut",
        "start": 1958.82,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "absolument creuser dans l'est dans les",
        "start": 1961.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "semaines et les mois qui viennent la",
        "start": 1963.179,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re c'est de soutenir les jeunes",
        "start": 1965.34,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 les premiers affect\u00e9s par",
        "start": 1969.36,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "cette par cette crise on a \u00e9voqu\u00e9 l'id\u00e9e",
        "start": 1971.67,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'un rsa pour les jeunes je pense que",
        "start": 1974.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est une piste \u00e0 creuser",
        "start": 1977.07,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "on a \u00e9voqu\u00e9 l'id\u00e9e d'emplois verts c'est",
        "start": 1978.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e \u00e0 creuser",
        "start": 1982.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on a aussi \u00e9voqu\u00e9 l'id\u00e9e d'un revenu",
        "start": 1983.34,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "minimum garanti et je pense que \u00e7a c'est",
        "start": 1986.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e \u00e0 creuser je pense qu'il faut",
        "start": 1988.98,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "le volet social il ya \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 1990.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 faire on a beaucoup parl\u00e9 d'",
        "start": 1991.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "entre d'emplois verts je pense qu'il",
        "start": 1993.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faut qu'on d\u00e9finisse plus pr\u00e9cis\u00e9ment ce",
        "start": 1994.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire exactement et que ce",
        "start": 1997.2,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "soit autre chose que juste de peindre en",
        "start": 2000.26,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "vert les dispositifs d'emplois aid\u00e9s qui",
        "start": 2002.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "existe aujourd'hui",
        "start": 2005.179,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment sur l'investissement",
        "start": 2006.74,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "je pense que il faut admettre",
        "start": 2010.15,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous n'avons plus les",
        "start": 2012.95,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s de planification que dans",
        "start": 2016.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tape france est dispos\u00e9e",
        "start": 2019.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il ya quelques dizaines d'ann\u00e9es il est",
        "start": 2020.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "important de reconstruire cette capacit\u00e9",
        "start": 2022.58,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "de planification parce qu'elle est",
        "start": 2024.92,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "centrale pour la transition \u00e9cologique",
        "start": 2026.059,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "et je pense qu'il est important de se",
        "start": 2027.65,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "dire et \u00e7a notre autre",
        "start": 2029.75,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "je vous public notre haute fonction",
        "start": 2032.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "publique jacobine a parfois du mal \u00e0",
        "start": 2034.05,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'accepter",
        "start": 2036.27,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "il est important de se dire que cette",
        "start": 2036.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "planification ne peut pas \u00eatre une",
        "start": 2038.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "planification enti\u00e8rement \u00e9tatique",
        "start": 2040.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "elle doit aussi se reposer sur les",
        "start": 2042.15,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s territoriales et aussi sur",
        "start": 2044.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce que nous \u00e9cologistes appelons souvent",
        "start": 2047.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomie sociale et solidaire je pense",
        "start": 2048.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que sur ce volet l\u00e0 nous avons des",
        "start": 2051.12,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "manques cruel qui se trouve que moi je",
        "start": 2053.58,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "suis \u00e9lu local et je constate tous les",
        "start": 2056.129,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "jours que malgr\u00e9 le fait que le",
        "start": 2060.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gouvernement nous dit nous avons de",
        "start": 2061.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "grandes ambitions en mati\u00e8re",
        "start": 2063.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'investissement les politiques",
        "start": 2064.77,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "publiques et les politiques",
        "start": 2066.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'investissement que peuvent mener les",
        "start": 2068.159,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s que ce soit des villes des",
        "start": 2069.69,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements ou les r\u00e9gions sont",
        "start": 2071.79,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement contrainte y compris dans",
        "start": 2073.649,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "les domaines qu'on consid\u00e8re comme des",
        "start": 2077.31,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "domaines prioritaires",
        "start": 2078.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on continue de faire des \u00e9conomies et de",
        "start": 2080.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "raboter sur l'h\u00f4pital public et sur la",
        "start": 2082.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sant\u00e9",
        "start": 2085.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "donc on continue malgr\u00e9 les cr\u00e9dits du",
        "start": 2085.44,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "plan de relance \u00e0 sous investir en",
        "start": 2090.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de en mati\u00e8re de transition",
        "start": 2092.399,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "par exemple dans le plan",
        "start": 2094.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'investissement il n'y a que 500",
        "start": 2096.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "millions d'euros destin\u00e9 \u00e0 la r\u00e9novation",
        "start": 2098.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "thermique des hlm",
        "start": 2101.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il nous faudrait plusieurs milliards",
        "start": 2102.81,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'euros pour pour acc\u00e9der aux besoins de",
        "start": 2104.43,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "des offices hlm partout en france",
        "start": 2108.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour les pourparlers pour les",
        "start": 2110.87,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses je pense qu'il faut avoir pas",
        "start": 2113.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "du tout avoir peur d'\u00eatre d'\u00eatre radical",
        "start": 2115.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et pour le moment nous avons nous avons",
        "start": 2117.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "trop peur d'\u00eatre radical et les raisons",
        "start": 2119.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour lesquelles nous avons peur d'\u00eatre",
        "start": 2121.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre radical sont \u00e0 trouver du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 2122.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des recettes parce que nous ne savons",
        "start": 2125.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas comment financer toutes ses",
        "start": 2127.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "investissements et moi ce que j'aimerais",
        "start": 2128.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dire en quelques mots c'est que nous",
        "start": 2130.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avons les moyens de physique de financer",
        "start": 2132.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ses investissements d'une barre parce",
        "start": 2134.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'il faut et je pense que ce sera",
        "start": 2136.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'objet de la campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2138.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui vient que nous discutions ex",
        "start": 2140.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9battions avec nos partenaires",
        "start": 2142.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens pour r\u00e9former profond\u00e9ment les",
        "start": 2143.91,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles budg\u00e9taires europ\u00e9ennes",
        "start": 2147.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous avons de la chance entre guillemets",
        "start": 2148.73,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "elles ont \u00e9t\u00e9 suspendues pendant la",
        "start": 2151.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "crise du coc vide elle ne suis toujours",
        "start": 2153.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas remise en vigueur il est important",
        "start": 2155.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de se battre au niveau europ\u00e9en pour que",
        "start": 2157.62,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ces r\u00e8gles ne soient pas remises en",
        "start": 2159.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vigueur tant que nous n'avons pas",
        "start": 2160.59,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e et mise en oeuvre de nouvelles et",
        "start": 2162.9,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment de recettes pour",
        "start": 2167.25,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "nous pour nous pour nous rassurer c'est",
        "start": 2169.589,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que nous avons m\u00eame si nous avons un",
        "start": 2171.869,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "taux de pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires qui",
        "start": 2173.849,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "est relativement \u00e9lev\u00e9 nous avons encore",
        "start": 2175.109,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "des marges de manoeuvre en recettes",
        "start": 2177.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je vais \u00e0 mentionner que quelques-unes",
        "start": 2179.16,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "je pense qu'il est essentiel de revoir",
        "start": 2182.01,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "la redistributivit\u00e9 de l'imp\u00f4t et de",
        "start": 2184.349,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "repenser \u00e0 r\u00e9introduire un isf r\u00e9forme",
        "start": 2186.569,
        "duration": 7.921
    },
    {
        "text": "et je pense qu'il est aussi essentiel de",
        "start": 2192.029,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "repenser la fiscalit\u00e9 des m\u00e9nages en",
        "start": 2194.49,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "fusionnant la csg et l'imp\u00f4t sur le",
        "start": 2196.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "revenu est de rendre l'imposition des",
        "start": 2199.109,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "revenus plus progressive et et enfin et",
        "start": 2201.15,
        "duration": 8.969
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est le sujet favori d'emilie et",
        "start": 2207.329,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus encore les etats-unis nous",
        "start": 2210.119,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "ouvre la voie nous devons repenser plus",
        "start": 2212.549,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "en profondeur la fiscalit\u00e9 des",
        "start": 2215.49,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "entreprises et r\u00e9former l'imp\u00f4t sur les",
        "start": 2217.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s ce qui veut dire revoir un",
        "start": 2219.029,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "certain nombre de niches fiscales",
        "start": 2221.25,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "existantes",
        "start": 2222.63,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t recherche en \u00e9tant une",
        "start": 2223.559,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "mais aussi revoir profond\u00e9ment la",
        "start": 2225.98,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re dont nous imposons les revenus",
        "start": 2228.9,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "internationaux des entreprises des",
        "start": 2230.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "entreprises fran\u00e7aises pour avoir un",
        "start": 2232.589,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "taux d'imposition effectif qu'il soit le",
        "start": 2233.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plus proche possible du taux",
        "start": 2236.099,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "d'imposition que que nous souhaitons et",
        "start": 2238.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "enfin je terminerai sur un mot puisque",
        "start": 2241.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9l\u00e9phant dans la pi\u00e8ce la",
        "start": 2242.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "question de la de la dette je pense que",
        "start": 2244.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une des raisons pour laquelle on",
        "start": 2247.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s'interdit de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un plan de",
        "start": 2248.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "relance ambitieux et \u00e0 un plan de",
        "start": 2250.95,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique ambitieux c'est",
        "start": 2252.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'imagine que nous vivons",
        "start": 2255.299,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sous l'hypoth\u00e8que d'une dette qui nous",
        "start": 2257.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "menacent \u00e0 tout instant et qui",
        "start": 2259.619,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e8querait notre capacit\u00e9 de pr\u00e9voir",
        "start": 2261.75,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "l'avenir je pense que cette dette l\u00e0 il",
        "start": 2264.539,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "faut qu'on se dise que tant que la",
        "start": 2269.099,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "banque centrale europ\u00e9enne et c'est ce",
        "start": 2270.66,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "qu'elle fait aujourd'hui c'est ce",
        "start": 2271.89,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "qu'elle semble convaincue qu'elle doit",
        "start": 2272.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 l'avenir continue de la finance",
        "start": 2275.069,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "et \u00e0 tr\u00e8s bas taux",
        "start": 2277.23,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "cette dette n'est pas une menace et donc",
        "start": 2279.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "il faut pas vivre en permanence avec",
        "start": 2281.339,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que nous vivons sous le joug",
        "start": 2284.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9p\u00e9e de damocl\u00e8s",
        "start": 2286.589,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "il faut au contraire se dire que nous",
        "start": 2287.97,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "avons d\u00e9sormais",
        "start": 2289.74,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "un accord europ\u00e9en est une banque",
        "start": 2291.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne qui est pr\u00eate \u00e0",
        "start": 2293.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jouer le r\u00f4le de pr\u00eateur en dernier",
        "start": 2296.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ressort aux \u00e9tats c'est le r\u00f4le qu'elle",
        "start": 2297.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "a jou\u00e9 pendant sa crise et que donc la",
        "start": 2299.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "menace n'est pas aussi pr\u00e9gnante qu'elle",
        "start": 2301.73,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "a calcul\u00e9 m par le pass\u00e9 j'ai bien",
        "start": 2304.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "conscience que pour des g\u00e9n\u00e9rations de",
        "start": 2306.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 qui on a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu' on ne",
        "start": 2309.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pouvait pas d\u00e9penser le moindre euro",
        "start": 2311.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parce que nous n'avions plus de marge de",
        "start": 2314.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "man de marges budg\u00e9taires d\u00e9couvrir",
        "start": 2316.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que nous vivons dans un",
        "start": 2317.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "univers macro \u00e9conomiques radicalement",
        "start": 2319.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents dans lesquels les taux sont",
        "start": 2321.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "durablement faible et que cet univers",
        "start": 2323.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ouvre ouvre de nouvelles possibilit\u00e9s",
        "start": 2326.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "si je comprends bien que ce nouveau",
        "start": 2328.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "paradigme est difficile \u00e0 saisir",
        "start": 2330.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et je pense qu'il faut prendre la mesure",
        "start": 2331.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de la profondeur du changement et que",
        "start": 2333.32,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nous adaptions notre politique",
        "start": 2336.2,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique en cons\u00e9quence et pour finir",
        "start": 2338.21,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le plus grand risque que nous courons",
        "start": 2340.94,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est pas d'en faire trop",
        "start": 2343.43,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "c'est pas dans la radicalit\u00e9 qu'il faut",
        "start": 2346.84,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "trouver les responsabilit\u00e9s au contraire",
        "start": 2350.27,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "c'est l'un des politiques trop timor\u00e9",
        "start": 2352.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'on prend le plus de risques et donc",
        "start": 2354.85,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "le risque aujourd'hui est plut\u00f4t d'en",
        "start": 2357.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faire trop peu que d'en faire trop donc",
        "start": 2359.09,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "moi je suis pour encourager le candidat",
        "start": 2361.82,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle qui souhaitera en",
        "start": 2366.07,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "faire le plus \u00e7a veut pas dire faire",
        "start": 2368.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n'importe quoi \u00e7a veut pas dire faire",
        "start": 2371.3,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "n'importe comment mais \u00e7a veut dire se",
        "start": 2372.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donner les moyens d'une \u00e9conomie \u00e0",
        "start": 2374.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "renouveler et une transition \u00e9cologique",
        "start": 2376.22,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "men\u00e9e \u00e0 terme",
        "start": 2378.47,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "merci merci beaucoup chahine alors on a",
        "start": 2379.31,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame encore une ou deux minutes",
        "start": 2384.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour la seconde question je vais poser",
        "start": 2385.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui me para\u00eet importante parce qu'on n'a",
        "start": 2387.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas parl\u00e9 jusque l\u00e0 de la question des",
        "start": 2389.15,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "services publics et or sanitaire a",
        "start": 2390.71,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "vraiment pr\u00eat \u00e0 la fois l'indigence et",
        "start": 2394.88,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'importance des services publics",
        "start": 2397.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "donc comment est ce que tu vois en fait",
        "start": 2399.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'avenir des services publics et",
        "start": 2402.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "notamment au travers du programme de",
        "start": 2403.67,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 le programme de",
        "start": 2405.26,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 par le",
        "start": 2410.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gouvernement est un programme de",
        "start": 2412.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 \u00e0 la papa pour dire les choses",
        "start": 2414.71,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "gentiment qui pr\u00e9voit une baisse",
        "start": 2416.36,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "en fait tr\u00e8s rapide de la d\u00e9pense",
        "start": 2419.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "publique sur les cinq prochaines ann\u00e9es",
        "start": 2421.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alors il faut la mettre en parall\u00e8le",
        "start": 2422.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avec cette augmentation aussi soudaine",
        "start": 2424.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'on a qu'on a v\u00e9cu pendant pendant",
        "start": 2426.37,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e pendant la crise",
        "start": 2428.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je pense que c'\u00e9tait un probl\u00e8me de",
        "start": 2430.65,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 qui n'est absolument pas",
        "start": 2433.12,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "tenable et je pense que le gouvernement",
        "start": 2434.38,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "le sait tr\u00e8s bien et que macron nous le",
        "start": 2437.49,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "prouvera tr\u00e8s rapidement parce que je",
        "start": 2440.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "suis \u00e0 peu pr\u00e8s s\u00fbr que son programme de",
        "start": 2441.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "campagne ne sera pas cal\u00e9 sur ce",
        "start": 2443.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "programme de stabilit\u00e9 que lui",
        "start": 2446.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "envisagera un rythme de baisse des",
        "start": 2447.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses sans doute plus plus plus",
        "start": 2449.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mod\u00e9r\u00e9e tout \u00e7a pour dire que malgr\u00e9",
        "start": 2451.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tout en effet cette crise a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les",
        "start": 2453.94,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "faiblesses en mati\u00e8re de d\u00e9penses",
        "start": 2456.37,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "publiques",
        "start": 2460.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital et la sant\u00e9 est un exemple",
        "start": 2461.4,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "\u00e9vident nous avons eu dans la",
        "start": 2464.32,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cipitation \u00e0 s\u00e9gur de la sant\u00e9 et qui",
        "start": 2467.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9tait cens\u00e9e remettre \u00e0 plat la",
        "start": 2469.72,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie du gouvernement en mati\u00e8re de",
        "start": 2472.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses de sant\u00e9",
        "start": 2475.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et moi je suis bien plac\u00e9 pour savoir",
        "start": 2476.71,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "que je suis \u00e9lu dans une ville \u00e0 la",
        "start": 2478.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 de laquelle on sape",
        "start": 2482.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on s'appr\u00eate \u00e0 fermer deux h\u00f4pitaux pour",
        "start": 2484.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "en construire un nouveau en remplacement",
        "start": 2487.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et en baissant de personnels",
        "start": 2488.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "hospitaliers de plus de 1000 personnes",
        "start": 2490.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et en r\u00e9duisant le nombre de lits de 300",
        "start": 2491.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "lits et donc \u00e7a c'est \u00e0 paris organis\u00e9e",
        "start": 2493.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "par mme l'assistance publique des",
        "start": 2496.33,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux de paris",
        "start": 2497.62,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "on construira un nouvel h\u00f4pital \u00e0",
        "start": 2498.37,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "saint-ouen en nous expliquant que alors",
        "start": 2500.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que la seine-saint-denis \u00e0 une",
        "start": 2503.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "population qui va augmenter 300000",
        "start": 2504.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "personnes d'ici \u00e0 2050 ont r\u00e9duit le",
        "start": 2506.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nombre de lits et l'offre hospitali\u00e8re",
        "start": 2508.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dans cette r\u00e9gion \u00e7a je pense que sur la",
        "start": 2510.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9pense publique",
        "start": 2512.05,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "les battues \u00e0 raison qu'il y ait une",
        "start": 2512.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion profonde a amen\u00e9 moi je ne",
        "start": 2514.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "suis pas de ceux qui consid\u00e8rent qu'on",
        "start": 2517.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ne peut pas et qu'on ne peut jamais",
        "start": 2519.1,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "faire d'\u00e9conomies je pense qu'on peut",
        "start": 2520.57,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "par contre en ce que je ne peux pas",
        "start": 2523.26,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "faire des \u00e9conomies au m\u00eame moment on",
        "start": 2526.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme est donc non je pense que l'on",
        "start": 2527.95,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "doit",
        "start": 2529.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "prenons l'exemple de l'assurance ch\u00f4mage",
        "start": 2530.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on doit sans doute repenser notre",
        "start": 2532.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me d'assurance ch\u00f4mage ou repenser",
        "start": 2534.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me de retraite",
        "start": 2536.89,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "je ne pense pas qu'on puisse \u00e9conomiser",
        "start": 2538.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps qu'on r\u00e9forme peut-\u00eatre",
        "start": 2539.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que une r\u00e9forme de notre syst\u00e8me de",
        "start": 2541.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "retraite pourra permettre \u00e0 terme de",
        "start": 2543.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "produire des \u00e9conomies peut \u00eatre qu'une",
        "start": 2545.17,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme",
        "start": 2546.49,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "de notre protection sociale pourra",
        "start": 2547.51,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 terme de produire des",
        "start": 2548.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies mais croire comme macron a",
        "start": 2550.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de le faire croire qu'on pouvait",
        "start": 2552.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois r\u00e9former \u00e9conomiser on a vu o\u00f9",
        "start": 2554.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous met et je pense que c'est",
        "start": 2557.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "absolument l'erreur \u00e0 ne pas commettre",
        "start": 2558.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on pense que il ya une modernisation de",
        "start": 2560.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat qui est possible qui permettra \u00e0",
        "start": 2562.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "moyen terme de produire des \u00e9conomies",
        "start": 2564.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais je pense que cette modernisation de",
        "start": 2565.39,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat \u00e0 court terme",
        "start": 2567.01,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "elle co\u00fbte de l'argent il faut accepter",
        "start": 2567.88,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de payer sous tr\u00e8s bien merci beaucoup",
        "start": 2569.53,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "shine c'est extr\u00eamement clair on va",
        "start": 2573.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "passer la parole aux internautes auront",
        "start": 2576.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moins je crois que a s\u00e9lectionn\u00e9",
        "start": 2578.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quelques titres ont nos invit\u00e9s et une",
        "start": 2579.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fois de plus que s'adresser \u00e9galement",
        "start": 2582.61,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "yannick le droit de parler enfin",
        "start": 2584.32,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "exactement alors on va peut-\u00eatre",
        "start": 2588.96,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "commencer par une question de j\u00e9r\u00f4me fut",
        "start": 2590.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dit sur facebook plut\u00f4t \u00e0 emilie carew",
        "start": 2592.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9voqu\u00e9 la question de la",
        "start": 2595.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "transition des comp\u00e9tences j'ai emmen\u00e9",
        "start": 2597.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "unis demandent est ce que cela ne",
        "start": 2599.35,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "devrait pas \u00eatre le vrai r\u00f4le du",
        "start": 2600.49,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "commissariat une plante de planifier la",
        "start": 2602.2,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "transition des comp\u00e9tences alors \u00e7a",
        "start": 2603.91,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "c'est une bonne question parce que le",
        "start": 2609.58,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "commissariat au plan",
        "start": 2611.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il faut effectivement qu'il est cette",
        "start": 2612.42,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "vision tr\u00e8s macro de savoir dans quels",
        "start": 2614.83,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "secteurs d'activit\u00e9 on va avoir besoin",
        "start": 2617.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de comp\u00e9tences dans les ann\u00e9es qui",
        "start": 2619.2,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "viennent",
        "start": 2621.61,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "donc oui \u00e7a peut \u00eatre dans ses missions",
        "start": 2621.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 petit dans ses missions",
        "start": 2624.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'organiser \u00e7a moi je vous donne un",
        "start": 2625.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sujet moi je travaille beaucoup sur les",
        "start": 2628.27,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sujets sains et saufs dans le clair vous",
        "start": 2630.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "savez qu'on va avoir beaucoup de",
        "start": 2633.46,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses \u00e0 venir",
        "start": 2634.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'abord des d\u00e9penses pour les travaux",
        "start": 2635.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dits post-fukushima",
        "start": 2638.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les travaux de d\u00e9mant\u00e8lement s'\u00e9tait",
        "start": 2639.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 or lorsque j'ai travaill\u00e9 dans la",
        "start": 2641.92,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "commission pour kylie sur la commission",
        "start": 2644.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d' enqu\u00eate sur la s\u00e9curit\u00e9 la s\u00fbret\u00e9",
        "start": 2647.11,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 2648.43,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "on se tient mieux compte au fil des",
        "start": 2649.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "auditions que tous les acteurs",
        "start": 2651.28,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires sont tr\u00e8s inquiet aujourd'hui",
        "start": 2652.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sur le peu de comp\u00e9tences qu'on a pour",
        "start": 2654.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser ces travaux l\u00e0 donc \u00e7a veut",
        "start": 2656.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dire que l\u00e0 il ya absolument et ses",
        "start": 2658.84,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "sites",
        "start": 2660.55,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "parce que pour la s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire du",
        "start": 2660.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pays de savoir combien de personnes on",
        "start": 2663.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "va affecter danser dans ces m\u00e9tiers l\u00e0",
        "start": 2664.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "combien d'\u00e9tudiants on va s\u00e9cher l\u00e0",
        "start": 2667.48,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parce que de toutes les mani\u00e8res",
        "start": 2668.89,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m\u00eame si l\u00e0 on voulait sortir deux",
        "start": 2670.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res on a besoin de comp\u00e9tences",
        "start": 2672.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a on peut le d\u00e9finir",
        "start": 2673.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans tous les secteurs on a besoin de",
        "start": 2675.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences qu'elle est \u00e9videmment dans",
        "start": 2677.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tous les m\u00e9tiers li\u00e9s au b\u00e2timent o\u00f9 l\u00e0",
        "start": 2678.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "o\u00f9 le voit finalement on a des",
        "start": 2681.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "professionnels qui sont s\u00fbres je te",
        "start": 2683.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bouquet d'ailleurs dans les m\u00e9tiers de",
        "start": 2685.78,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9cologique",
        "start": 2687.19,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "donc ceux qui r\u00e9alisent des travaux on",
        "start": 2691.38,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "le voit en moyenne ils ont tous deux",
        "start": 2694.03,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "horaires de travail de tf1 qui est",
        "start": 2696.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne parce qu'en fait",
        "start": 2698.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il n'y a pas ces personnes qui sont dans",
        "start": 2701.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tous ses m\u00e9tiers du b\u00e2timent donc oui un",
        "start": 2702.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "commissariat au plan le plan \u00e7a doit",
        "start": 2705.55,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00eatre la strat\u00e9gie moi je suis d'accord",
        "start": 2707.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "avec lui mais il faut absolument qu'on",
        "start": 2708.49,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "renoue avec cette id\u00e9e d'avoir des",
        "start": 2710.29,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gies sur le long terme donc l\u00e0",
        "start": 2713.14,
        "duration": 12.72
    },
    {
        "text": "aussi o\u00f9 est ce que si je peux rajouter",
        "start": 2716.38,
        "duration": 11.13
    },
    {
        "text": "un mot \u00e0 ce que est ce que vient de dire",
        "start": 2725.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "emilie sur la sur le plan et la",
        "start": 2727.51,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "planification",
        "start": 2729.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je rajouterai qu il faut aussi penser et",
        "start": 2730.56,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "faire confiance au niveau infra",
        "start": 2734.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9tatiques et au niveau r\u00e9gional",
        "start": 2736.75,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9partemental et municipal",
        "start": 2738.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je pense que l'erreur \u00e0 ne pas commettre",
        "start": 2742.23,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "c'est de penser que la planification",
        "start": 2744.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est uniquement le r\u00f4le de l'\u00e9tat et ne",
        "start": 2745.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas faire confiance aux \u00e9lus locaux et",
        "start": 2748.39,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "aux strates interm\u00e9diaires je pense que",
        "start": 2750.16,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vous pensez la planification de mani\u00e8re",
        "start": 2752.97,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralis\u00e9e",
        "start": 2755.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le gros enjeu donc il ya des",
        "start": 2756.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sujets sur lesquels il faut absolument",
        "start": 2759.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "centraliser la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique \u00e7a",
        "start": 2760.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "implique une grande centralisation",
        "start": 2763.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il ya aussi des sujets sur lesquels il",
        "start": 2764.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "faut accepter de d\u00e9centraliser et on en",
        "start": 2766.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sera d'autant plus d'autant plus",
        "start": 2768.85,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "efficace et donc je pense que tout",
        "start": 2770.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'enjeu c'est pas seulement de renouer",
        "start": 2771.55,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avec la planification c'est renouer avec",
        "start": 2773.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la planification intelligente et",
        "start": 2774.82,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralise yannick peut-\u00eatre sur ce",
        "start": 2776.41,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "sujet l\u00e0 sa vision un peu de la",
        "start": 2780.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "planification ou en tout cas de la fa\u00e7on",
        "start": 2782.37,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "dont on peut organiser les transitions",
        "start": 2785.35,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "au niveau national et sur les",
        "start": 2786.88,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "territoires",
        "start": 2788.2,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "merci et bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 2789.48,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je me sens tr\u00e8s \u00e0 l'aise avec",
        "start": 2793.31,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "tout ce qui a \u00e9t\u00e9 dit par emilie par",
        "start": 2795.9,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "arshavin apr\u00e8s l'introduction et l\u00e0 on",
        "start": 2798.84,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "voit bien que il y a deux os il ya deux",
        "start": 2802.74,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "visions en ce moment au niveau europ\u00e9en",
        "start": 2805.59,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "comme au niveau mondial il ya une vision",
        "start": 2809.28,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "qui est au fond un r\u00e9am\u00e9nagement au sein",
        "start": 2813.42,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de la pens\u00e9e n\u00e9olib\u00e9rale que 'pour ce",
        "start": 2816.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "gouvernement \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut",
        "start": 2819.18,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dire qu'on met beaucoup d'argent dans",
        "start": 2821.04,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie beaucoup d'argent public",
        "start": 2822.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "incontestablement on a mis beaucoup sur",
        "start": 2824.34,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'urgence c'\u00e9tait tr\u00e8s bien il faut",
        "start": 2826.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "continuer que ce soit pour les",
        "start": 2829.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "entreprises ou pour les salari\u00e9s mais \u00e0",
        "start": 2830.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "travers le plan de relance l'id\u00e9e est",
        "start": 2833.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame dans m\u00eame beaucoup sur",
        "start": 2835.35,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie mais on saupoudre on en met",
        "start": 2837.81,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "beaucoup et finalement aux acteurs",
        "start": 2841.89,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s au march\u00e9 de d\u00e9cider ce qu'ils",
        "start": 2844.71,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "font de cet argent public",
        "start": 2848.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et puis comme on d\u00e9pense est bien un",
        "start": 2850.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 il faut r\u00e9duire",
        "start": 2852.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "par ailleurs le syst\u00e8me de risque de",
        "start": 2854.46,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "redistribution c'est les r\u00e9formes de",
        "start": 2857.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage qui vont quand m\u00eame",
        "start": 2860.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00eatre plus de 1 million de personnes",
        "start": 2862.2,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "selon m\u00eame les sources de l'unedic en",
        "start": 2864.66,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 sociale financi\u00e8re est",
        "start": 2868.55,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement lourd ou alors on va taper",
        "start": 2871.5,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "sur les salari\u00e9s seniors dans leur fin",
        "start": 2873.51,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "de leur carri\u00e8re et sur les retrait\u00e9s et",
        "start": 2877.71,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "puis la r\u00e9duction du d\u00e9ficit",
        "start": 2880.53,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e9videmment comme l'a dit",
        "start": 2884.58,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "chahine moins de lits d'h\u00f4pitaux moins",
        "start": 2886.56,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "de financement de la recherche publique",
        "start": 2890.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'on va pas pouvoir",
        "start": 2893.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rattraper les retards consid\u00e9rables",
        "start": 2895.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'on a",
        "start": 2897.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que ce soit pour l'\u00e9cole comme pour la",
        "start": 2898.62,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 la justice et l'ensemble des",
        "start": 2901.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "services publics",
        "start": 2904.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous notre vision elle est totalement",
        "start": 2905.07,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente",
        "start": 2907.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la fois effectivement investir",
        "start": 2908.19,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "massivement dans la reconstruction d'une",
        "start": 2911.61,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie",
        "start": 2915.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soucieuse du climat la biodiversit\u00e9 du",
        "start": 2916.19,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s social et de l'\u00e9galit\u00e9 femmes",
        "start": 2919.77,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "hommes et de l\u00e0",
        "start": 2922.92,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "quand les discriminations donc chaque",
        "start": 2924.74,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "euro investi chaque euro public mis dans",
        "start": 2926.93,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie qui s'assoient sur les",
        "start": 2931.4,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "march\u00e9s publics",
        "start": 2932.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche \u00e9videmment",
        "start": 2933.56,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "tous les aspects de plans de relance",
        "start": 2936.35,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "chaque euro doit \u00eatre conditionn\u00e9 du",
        "start": 2938.32,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "point de vue du climat du social et des",
        "start": 2941.869,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "la lutte contre les discriminations",
        "start": 2945.35,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est aussi \u00e9videmment faire en sorte",
        "start": 2947.54,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "que \u00e0 chaque fois qu'on met de l'argent",
        "start": 2950.21,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "public se soit pas d\u00e9cid\u00e9e par bercy et",
        "start": 2953.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a r\u00e9pond un peu \u00e0 la la question qui",
        "start": 2956.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pos\u00e9e aujourd'hui on a 100",
        "start": 2958.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "millions un projet de 100 milliards",
        "start": 2960.38,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d'euros de plans de relance port\u00e9 par",
        "start": 2963.02,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et son gouvernement",
        "start": 2965.81,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait par 20 techno a bercy",
        "start": 2968.14,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "c'est pas possible qu'on continue \u00e0",
        "start": 2973.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fonctionner comme \u00e7a ce que nous",
        "start": 2975.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "proposons nous \u00e9videmment c'est qu'au",
        "start": 2977.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fond on fasse une sorte de ch\u00e8que vert",
        "start": 2979.13,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "aux r\u00e9gions c'est \u00e0 dire que on met les",
        "start": 2982.01,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions en capacit\u00e9 de penser leur",
        "start": 2986.18,
        "duration": 8.91
    },
    {
        "text": "avenir \u00e0 5 10 15 ans entre les \u00e9lus bien",
        "start": 2989.9,
        "duration": 7.91
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais les salari\u00e9s les entreprises",
        "start": 2995.09,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "les associations les acteurs sociaux",
        "start": 2997.81,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "tous les acteurs du terrain et qui est",
        "start": 3001.27,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "une une projection de l'avenir d'un",
        "start": 3003.369,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 3006.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 ce sont plus des pr\u00e9fet qui",
        "start": 3007.57,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "viennent dire depuis paris voil\u00e0 comment",
        "start": 3010.21,
        "duration": 8.399
    },
    {
        "text": "on va pouvoir vous aider ou pas c'est ce",
        "start": 3014.26,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "qu'on a propos\u00e9 aussi dense est dans",
        "start": 3018.609,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "notre plate forme que ce soit des",
        "start": 3020.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "commissaires public \u00e0 la reconstruction",
        "start": 3023.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui soit plus rattach\u00e9e au minist\u00e8re de",
        "start": 3025.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur",
        "start": 3027.73,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "mais qu'ils soient rattach\u00e9s \u00e0 un grand",
        "start": 3028.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re des territoires et qu'ils ne",
        "start": 3030.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "viennent plus pour dire aux territoires",
        "start": 3031.84,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "ce qu'il faut faire mais qui viennent",
        "start": 3033.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comme des animateurs et des soutiens \u00e0",
        "start": 3035.859,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des dynamiques territoriales qui",
        "start": 3038.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "viennent mettre les politiques publiques",
        "start": 3040.359,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "nationales en appui \u00e0 des dynamiques",
        "start": 3041.83,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "deux territoires pour penser la",
        "start": 3046.309,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "reconstruction et puissent \u00e9mettre de la",
        "start": 3048.17,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie pas simplement \u00e0 l'\u00e9chelle du",
        "start": 3050.239,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 3052.369,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ses ma\u00eetres de la d\u00e9mocratie \u00e0 les chefs",
        "start": 3052.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d entreprise",
        "start": 3055.789,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "quand on se bat pour la c\u00f4te",
        "start": 3056.66,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination c'est \u00e9videmment pour",
        "start": 3058.339,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "faire en sorte que les entreprises",
        "start": 3060.289,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s'inscrivent dans une logique qui n'est",
        "start": 3061.309,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "pas simplement le court terme les",
        "start": 3063.589,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "actionnaires ou aux la finance c'est de",
        "start": 3065.9,
        "duration": 7.409
    },
    {
        "text": "dire que les salari\u00e9s sont \u00e9videmment",
        "start": 3069.049,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "des co-auteurs des entreprises",
        "start": 3073.309,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ils sont co auteur de la richesse et qui",
        "start": 3075.469,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre sur les grandes entreprises",
        "start": 3078.229,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 50% dans les conseils d'administration",
        "start": 3079.789,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "comme le syst\u00e8me allemand",
        "start": 3083.229,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "un peu moins pour les entreprises plus",
        "start": 3085.219,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "petites",
        "start": 3088.969,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "ils peuvent avoir \u00e0 travers les laisser",
        "start": 3089.539,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "s ils peuvent aura un droit de veto sur",
        "start": 3093.65,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "un certain nombre de sujets mais l\u00e0 il",
        "start": 3095.809,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "deviendrait l\u00e0 aussi qu'aux acteurs de",
        "start": 3099.019,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "toutes ces conditionnalit\u00e9s con mais si",
        "start": 3102.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on met de l'argent public",
        "start": 3105.259,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "eh ben les salari\u00e9s doivent pouvoir",
        "start": 3106.4,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier que effectivement l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 3108.38,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "femmes-hommes",
        "start": 3110.539,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "effectivement la question de la sant\u00e9 au",
        "start": 3111.049,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "travail des droits sociaux effectivement",
        "start": 3113.989,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "la question du climat la biodiversit\u00e9",
        "start": 3116.599,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "sont au coeur du contr\u00f4le du bon usage",
        "start": 3118.119,
        "duration": 9.61
    },
    {
        "text": "de l'argent public et donc l'id\u00e9e que",
        "start": 3122.709,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "nous portons c'est \u00e0 la fois un projet",
        "start": 3127.729,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de reconstruction",
        "start": 3129.679,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "comment redirige l'\u00e9conomie vers ce qui",
        "start": 3131.239,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous fait du bien ce que certains",
        "start": 3134.15,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "appellent maintenant l'\u00e9conomie de la",
        "start": 3135.799,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "vie les renouvelables",
        "start": 3137.089,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "le b\u00e2timent l'\u00e9conomie circulaire",
        "start": 3139.569,
        "duration": 7.571
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de soins donc tout \u00e7a on",
        "start": 3143.769,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "reconstruit l'\u00e9conomie vers ce qui nous",
        "start": 3147.14,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "fait du bien et puis on r\u00e9pare la",
        "start": 3148.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui est le pendant de la",
        "start": 3150.979,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "reconstruction",
        "start": 3153.38,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "il faut r\u00e9parer la soci\u00e9t\u00e9 c'est pas",
        "start": 3154.13,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "possible qu'il y ait un million de",
        "start": 3156.589,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pauvres dans ce pays et que ce",
        "start": 3158.449,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "gouvernement refuse le rsa jeunes nous",
        "start": 3160.67,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "ce qu'on a propos\u00e9 sa revenu citoyen",
        "start": 3163.849,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9marrer c'est un peu c'est un",
        "start": 3165.769,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "revenu universel mais il se serait le",
        "start": 3169.16,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "rsa plus 100 euros on d\u00e9marre \u00e0 650",
        "start": 3171.979,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "euros comme socle",
        "start": 3174.859,
        "duration": 6.291
    },
    {
        "text": "et on demande aux acteurs sociaux par la",
        "start": 3177.16,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation d'arriver au bout du",
        "start": 3181.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quinquennat \u00e0 855 ce qu'aujourd'hui le",
        "start": 3182.74,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "seuil de pauvret\u00e9",
        "start": 3186.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pour le socle \u00e9videmment apr\u00e8s",
        "start": 3187.359,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comme dans le cadre de la prime",
        "start": 3189.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9 \u00e7a peled peut aller peut",
        "start": 3191.349,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "aller plus loin mais de la m\u00eame fa\u00e7on ce",
        "start": 3195.16,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "que nous proposons c'est qu' il y ait un",
        "start": 3198.549,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3201.08,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "1h01 la prise en charge compl\u00e8te de la",
        "start": 3203.609,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation thermique des logements pour",
        "start": 3208.18,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "les passoires \u00e9nerg\u00e9tiques habit\u00e9 par",
        "start": 3211.299,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "les populations les plus fragiles les",
        "start": 3214.059,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "plus vuln\u00e9rables m'apprit brno c'est un",
        "start": 3215.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "beau slogan mais comme tu l'as dit eva",
        "start": 3218.41,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "on n'a jamais fait aussi peu en terme de",
        "start": 3220.18,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation thermique qu'aujourd'hui le",
        "start": 3222.369,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "logement social sous ce quinquennat",
        "start": 3225.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est moins 30%",
        "start": 3226.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que le budget de l'\u00e9tat",
        "start": 3228.28,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui bercy emmanuel macron",
        "start": 3230.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ponctionne sur des financements",
        "start": 3233.22,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "possibles du logement social plut\u00f4t",
        "start": 3235.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'actionner la construction de logements",
        "start": 3237.43,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sociaux pour favoriser la coh\u00e9sion",
        "start": 3239.98,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sociale et la lutte contre la pauvret\u00e9",
        "start": 3243.01,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "et donc c'est cette perspective l\u00e0 que",
        "start": 3244.96,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "nous devons mener de la m\u00eame fa\u00e7on que",
        "start": 3247.839,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "propose de baisser la tva \u00e0 0% pour les",
        "start": 3249.339,
        "duration": 7.291
    },
    {
        "text": "produits bio et puis baisser aussi pour",
        "start": 3254.289,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "tout ce qui est r\u00e9parable r\u00e9utilisables",
        "start": 3256.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ou recyclables",
        "start": 3259.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tout ce qui nous fait du bien et",
        "start": 3260.74,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "d'augmenter la tva sur ce qui nous fait",
        "start": 3262.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "du mal pour que les produits vertueux",
        "start": 3265.299,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "les services virtuels soit plus",
        "start": 3267.7,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "accessible y compris encore une fois",
        "start": 3270.67,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "dans les segments les plus fragiles de",
        "start": 3273.039,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "la population et que les produits qui",
        "start": 3276.88,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "sont polluants les plus polluants soient",
        "start": 3281.049,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "sanctionn\u00e9s donc c'est un c'est un",
        "start": 3283.69,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "incroyable une incroyable r\u00e9orientation",
        "start": 3286.349,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9conomie",
        "start": 3289.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais en m\u00eame temps sa r\u00e9paration parce",
        "start": 3291.52,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui les tensions sont telles",
        "start": 3294.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les les souffrances sont elles la casse",
        "start": 3296.559,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sociale est elle le sentiment d'abandon",
        "start": 3299.5,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "et tel que nous n'arriverons pas \u00e0",
        "start": 3302.289,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "construire une soci\u00e9t\u00e9 du progr\u00e8s social",
        "start": 3305.019,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "du climat et de l'\u00e9galit\u00e9 si nous",
        "start": 3308.14,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "n'arrivons pas \u00e0 sortir une partie de",
        "start": 3311.259,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "nos concitoyens des situations tellement",
        "start": 3314.64,
        "duration": 7.99
    },
    {
        "text": "difficiles dans lesquelles ils sont et",
        "start": 3317.769,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "hach\u00e9e pour enfoncer le clou et",
        "start": 3322.63,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "effectivement cela la prime r\u00e9nove vers",
        "start": 3324.549,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'encouragement de la r\u00e9novation",
        "start": 3327.489,
        "duration": 1.411
    },
    {
        "text": "thermique",
        "start": 3328.359,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d'autant que c'est important quand on a",
        "start": 3328.9,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "en ce moment et mas d'epargne il est",
        "start": 3330.759,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "possible de mobiliser et qu'il faut donc",
        "start": 3334.059,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "encourager cet investissement au moment",
        "start": 3336.279,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il ya des stades de l'\u00e9pargn\u00e9",
        "start": 3338.38,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a peut pas \u00eatre de d\u00e9fiscaliser",
        "start": 3340.469,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "les deux nations",
        "start": 3343.869,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l\u00e0 quand m\u00eame la proposition du",
        "start": 3345.279,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "gouvernement c'est de d\u00e9fiscaliser un",
        "start": 3347.529,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "peu plus les donations \u00e7a \u00e7a s'appelle \u00e0",
        "start": 3349.39,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "la limite de la une forme de",
        "start": 3353.109,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "redistribution interg\u00e9n\u00e9rationnelle au",
        "start": 3355.089,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sein des familles mais ce dont nous",
        "start": 3357.489,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "avons besoin c'est d'une redistribution",
        "start": 3360.249,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "interg\u00e9n\u00e9rationnel est un vrai",
        "start": 3362.64,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "engagement de solidarit\u00e9 entre des",
        "start": 3364.63,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "citoyens pas simplement au sein des",
        "start": 3367.929,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "familles tant mieux si les jeunes",
        "start": 3369.729,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficient un peu plus de l'argent des",
        "start": 3371.069,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "parents et des grands parents",
        "start": 3373.869,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "mais ce dont nous avons besoin",
        "start": 3374.799,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est de r\u00e9parer et de",
        "start": 3376.179,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "soutenir les \u00e9tudiants qui font la queue",
        "start": 3378.4,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "pour avoir hack\u00e9 alimentaire alors que",
        "start": 3380.949,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "avant il s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s difficile de",
        "start": 3384.369,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "faire leurs \u00e9tudes parce qu'il",
        "start": 3387.279,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "multipliait les petits boulots auto ces",
        "start": 3388.409,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "petits boulots ont disparu il n'arrive",
        "start": 3390.64,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 manger et c'est au sein des",
        "start": 3392.469,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "familles les plus favoris\u00e9s de ce pays",
        "start": 3394.209,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'on va faire de la r\u00e9glisse tribution",
        "start": 3396.009,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est absolument insupportable et",
        "start": 3397.659,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "inacceptable alors roman je crois qu'il",
        "start": 3399.999,
        "duration": 8.33
    },
    {
        "text": "y avait deux autres questions",
        "start": 3405.459,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "alors oui je retiens de question",
        "start": 3408.329,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "effectivement une de dan leclaire plut\u00f4t",
        "start": 3410.919,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour yannick jadot allons nous faire",
        "start": 3413.049,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "dire les entreprises actuelles ou",
        "start": 3415.179,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "encourager de nouvelles activit\u00e9s et la",
        "start": 3416.65,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me c'est sidonie parisot qui la",
        "start": 3419.079,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "posent plut\u00f4t h \u00e0 une balle et quel est",
        "start": 3420.969,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "votre avis sur l'effacement de la dette",
        "start": 3423.429,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "sur la premi\u00e8re qui est sur la premi\u00e8re",
        "start": 3426.7,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "question les deux il faut que par",
        "start": 3428.65,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "exemple quand on se barre - tu l'as dit",
        "start": 3433.75,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "eva je suis rapporteur pour le parlement",
        "start": 3436.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en de ce qu'on appelle commun\u00e9ment",
        "start": 3438.79,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "la taxe carbone aux fronti\u00e8res",
        "start": 3441.22,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que il faut il faut se",
        "start": 3443.849,
        "duration": 6.941
    },
    {
        "text": "doter d'une politique climatique tr\u00e8s",
        "start": 3448.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ambitieuse tr\u00e8s tr\u00e8s ambitieuse beaucoup",
        "start": 3450.79,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "plus ambitieuse qu'aujourd'hui il faut",
        "start": 3453.04,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment en contrepartie prot\u00e9ger nos",
        "start": 3456.24,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "entreprises d'une concurrence",
        "start": 3459.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "internationale par des pays qui",
        "start": 3461.349,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pourraient faire du dumping climatique",
        "start": 3463.18,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "donc c'est l'id\u00e9e de cette taxe ou de",
        "start": 3464.68,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "cet ajustement carbone aux fronti\u00e8res",
        "start": 3469.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a c'est un outil qui n'est pas",
        "start": 3471.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "simplement un outil de protection de nos",
        "start": 3473.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "entreprises pour \u00e9viter qu elles",
        "start": 3475.78,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisent",
        "start": 3476.89,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi potentiellement une",
        "start": 3477.64,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de r\u00e9industrialisation sur la",
        "start": 3480.51,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "base bas carbone de 2 de notre \u00e9conomie",
        "start": 3484.06,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "si on prend la question de l'acier",
        "start": 3488.47,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous avez une entreprise",
        "start": 3490.53,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "su\u00e9doise qui par ailleurs parfois nous",
        "start": 3492.369,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pose d'\u00e9normes probl\u00e8mes sur sa vision",
        "start": 3495.819,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie mais qui s'appelle",
        "start": 3497.589,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "vattenfall qui a fait alliance avec la",
        "start": 3499.66,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "sid\u00e9rurgie pour faire de l'acier z\u00e9ro",
        "start": 3504.369,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "carbone ils vont camper de l'\u00e9nergie",
        "start": 3506.859,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "renouvelables notamment l'\u00e9nergie",
        "start": 3510.42,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "hydraulique ou l'\u00e9olien offshore",
        "start": 3512.64,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "ils font avec sam d'hydrog\u00e8ne et \u00e7a nous",
        "start": 3515.47,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "permet d'avoir de l'acier quasiment z\u00e9ro",
        "start": 3517.96,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "carbone sas et j'allais dire verdir",
        "start": 3520.99,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "transformer des industries qui sont",
        "start": 3524.97,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "l'essentiel \u00e0 notre \u00e9conomie",
        "start": 3527.8,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "et puis il ya aussi ce qui a \u00e9t\u00e9 dit",
        "start": 3529.119,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper de nouveaux secteurs",
        "start": 3532.65,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9 je pense qu'il ya un des ya",
        "start": 3534.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un sujet absolument extraordinaires que",
        "start": 3537.339,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous avons devant nous qu'est l'\u00e9conomie",
        "start": 3539.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "circulaire cette \u00e9conomie qui condamne",
        "start": 3541.329,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "l'obsolescence programm\u00e9e cette \u00e9conomie",
        "start": 3544.03,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "de la sobri\u00e9t\u00e9 sur les ressources et \u00e7a",
        "start": 3546.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9vitera d'aller piller les pays du sud",
        "start": 3548.829,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "cette \u00e9conomie de l'intelligence",
        "start": 3550.78,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "territoriale o\u00f9 on g\u00e8re les flux sur des",
        "start": 3552.97,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "territoires plut\u00f4t que se d\u00e9cha\u00eenent 2",
        "start": 3556.119,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "alors internationale et cette \u00e9conomie",
        "start": 3558.119,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il faut qu'on arrive nous \u00e9cologistes",
        "start": 3560.94,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "\u00e0 la porte et bien davantage qu'on fait",
        "start": 3563.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aujourd'hui parce que c'est une \u00e9conomie",
        "start": 3566.759,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois de l'intelligence c'est une",
        "start": 3568.44,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie du bon sens mais c'est aussi",
        "start": 3570.569,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "une \u00e9conomie extraordinaire de",
        "start": 3573.359,
        "duration": 11.7
    },
    {
        "text": "l'innovation alors sur la sueur sur la",
        "start": 3575.819,
        "duration": 10.341
    },
    {
        "text": "dette",
        "start": 3585.059,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "c'est un c'est un sujet central est en",
        "start": 3586.16,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps sur lequel il ya beaucoup de",
        "start": 3588.66,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "confusion on a d'un c\u00f4t\u00e9 des \u00e9conomistes",
        "start": 3590.67,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "qui nous disent le niveau de la dette",
        "start": 3593.099,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "est horrible il faut absolument que nous",
        "start": 3596.069,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "prenions des engagements fermes de",
        "start": 3598.619,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction de la d\u00e9pense publique \u00e0 moyen",
        "start": 3600.15,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "terme pour pouvoir rembourser cette",
        "start": 3602.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dette et on a de l'autre c\u00f4t\u00e9 les",
        "start": 3603.569,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9conomistes le disent",
        "start": 3605.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "le niveau de la dette est terrible le",
        "start": 3606.779,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "seul moment de le seul moyen de pouvoir",
        "start": 3608.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avancer c'est d'annuler une partie des",
        "start": 3610.289,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "fascines partie de cette t\u00eate pouvoir \u00e0",
        "start": 3612.63,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "nouveau emprunter \u00e0 nouveau investie est",
        "start": 3614.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "moi je pense que ces deux visions du",
        "start": 3616.64,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "monde la font la m\u00eame erreur c'est \u00e0",
        "start": 3618.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dire de consid\u00e9rer que ce qui compte",
        "start": 3621.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est le stock de dettes et moi ce que",
        "start": 3622.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ceux dont j'aimerais vous convaincre",
        "start": 3625.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est que pour un \u00e9tat et c'est \u00e7a la",
        "start": 3626.67,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "grande diff\u00e9rence entre un \u00e9tat une",
        "start": 3629.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "entreprise ou des m\u00e9nages comme comme",
        "start": 3631.859,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "vous et moi c'est pour un \u00e9tat la dette",
        "start": 3633.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sont des gens diff\u00e9remment et se",
        "start": 3636.18,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mesurent diff\u00e9remment pour une raison",
        "start": 3637.92,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "simple c'est que l'\u00e9tat imprime la",
        "start": 3639.21,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "monnaie avec laquelle il peut rembourser",
        "start": 3641.759,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sa dette et donc le stock de dette est",
        "start": 3643.559,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s secondaire qu'est-ce que seul truc",
        "start": 3646.829,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qui compte c'est le taux d'int\u00e9r\u00eat le",
        "start": 3648.539,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "prix auquel on rembourse 700 b\u00eates",
        "start": 3650.67,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous avons une banque",
        "start": 3653.809,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "centrale qui nous assure des conditions",
        "start": 3656.46,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "de financement tr\u00e8s faible et qui fait",
        "start": 3658.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que nous ne devons pas nous soucier en",
        "start": 3660.779,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "tout cas \u00e7a doit pas \u00eatre un souci de",
        "start": 3662.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "premier ordre du niveau de la dette",
        "start": 3664.2,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "quand nous pensons aux politiques",
        "start": 3666.42,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "publiques que nous voulons mettre en",
        "start": 3668.099,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "cause je vous rappelle que on a sign\u00e9 un",
        "start": 3669.329,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 le trait\u00e9 de maastricht dans",
        "start": 3672.63,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "lequel on disait qu'il faut absolument",
        "start": 3674.249,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9viter d'augmenter la dette au-dessus de",
        "start": 3675.21,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "60% du piv on est pass\u00e9 \u00e0 90 % de pub",
        "start": 3677.999,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s me disais oui en fait c'est pas 60",
        "start": 3681.63,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "90",
        "start": 3683.519,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 plus de 100% alors on dit",
        "start": 3684.859,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "oui la vraie limite 100 % le japon \u00e0",
        "start": 3686.779,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "200% d'\u00eatre s\u00fbr pipe",
        "start": 3689.329,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il vit tr\u00e8s bien tout \u00e7a pour dire que",
        "start": 3690.98,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour un \u00e9tat la vraie question n'est pas",
        "start": 3693.559,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la question du stock de dettes mais de",
        "start": 3695.93,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "la question de son financement et de",
        "start": 3697.579,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "temps qu'on assure un financement \u00e0 des",
        "start": 3699.349,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "taux bas on ne devrait pas se poser",
        "start": 3701.749,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cette question et donc moi je pense que",
        "start": 3703.579,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "la question de l'effacement et",
        "start": 3704.749,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "secondaire apr\u00e8s j'ai g\u00e9r\u00e9 envoy\u00e9 de",
        "start": 3706.369,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re un peu m\u00e9chante peut-\u00eatre les",
        "start": 3708.38,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les pourfendeurs de l'annulation de la",
        "start": 3710.289,
        "duration": 7.121
    },
    {
        "text": "dette et les d\u00e9fenseurs d'un r\u00e9gime",
        "start": 3713.63,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "autoritaire",
        "start": 3717.41,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "c'est pas tout \u00e0 fait exact je pense que",
        "start": 3719.289,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tout ce qu'ils d\u00e9fendent",
        "start": 3721.549,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'annulation de la dette partage avec",
        "start": 3722.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous l'ambition d'un programme",
        "start": 3724.309,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'investissement et une relance de",
        "start": 3727.22,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie et donc sommes malgr\u00e9 tout",
        "start": 3728.989,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "plus proche d'eux mais moi je pense que",
        "start": 3730.819,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "la question centrale n'est pas la",
        "start": 3732.92,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "question de l'annulation de la dette la",
        "start": 3734.69,
        "duration": 2.869
    },
    {
        "text": "question centrale et quelle politique",
        "start": 3736.069,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taire emm\u00e8ne et pour \u00e7a et j'ai vu",
        "start": 3737.559,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "que \u00e7a faisait partie des questions qui",
        "start": 3740.569,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avaient \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es avant il faut",
        "start": 3741.739,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "qu'on se pose la question des r\u00e8gles",
        "start": 3743.359,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taires qu'on invente",
        "start": 3744.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous sommes \u00e0 un moment charni\u00e8re",
        "start": 3746.349,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "puisque est maintenant admis de tous que",
        "start": 3747.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles budg\u00e9taires que nos avions",
        "start": 3751.099,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "sont obsol\u00e8tes et doivent \u00eatre r\u00e9\u00e9crite",
        "start": 3752.69,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "et donc la question est de savoir",
        "start": 3755.48,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "comment est-ce qu'on aurait \u00e9crit c'est",
        "start": 3757.309,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ces r\u00e8gles budg\u00e9taires et moi je pense",
        "start": 3759.19,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "que un des crit\u00e8res qui doit \u00eatre",
        "start": 3761.329,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "introduit",
        "start": 3764.569,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est la question de la r\u00e8gle d'or qui",
        "start": 3766.039,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "vise \u00e0 sacraliser une partie de",
        "start": 3769.519,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'investissement public et notamment",
        "start": 3772.43,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "l'investissement public li\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 3773.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "transition \u00e9largi site et donc \u00e7a sera",
        "start": 3775.549,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dire c'est tr\u00e8s bien de mesurer et de",
        "start": 3777.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mod\u00e9rer la croissance de la d\u00e9pense",
        "start": 3780.079,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "publique",
        "start": 3781.43,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "il faut absolument pas que \u00e7a se passe",
        "start": 3781.97,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "au prix de l'investissement public ce",
        "start": 3783.89,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 le cas ces 15 derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 3785.569,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 il ya un grand chantier de",
        "start": 3787.819,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion dans les mois qui viennent sur",
        "start": 3789.559,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est que des nouvelles",
        "start": 3791.839,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles budg\u00e9taires europ\u00e9ennes",
        "start": 3793.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et qu'est ce que la france peut faire",
        "start": 3794.989,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "dans ce d\u00e9bat europ\u00e9en qui s'ouvre je",
        "start": 3797.15,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "pense que les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles",
        "start": 3799.73,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "vont \u00eatre un grand moment \u00e0 un grand",
        "start": 3801.859,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "moment de d\u00e9bat o\u00f9 plusieurs visions de",
        "start": 3803.569,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie plusieurs visions de l'avenir",
        "start": 3805.819,
        "duration": 8.271
    },
    {
        "text": "des r\u00e8gles vont pouvoir se poser ok",
        "start": 3807.23,
        "duration": 17.24
    },
    {
        "text": "euh juste non pas du tout soulign\u00e9 aussi",
        "start": 3814.09,
        "duration": 16.8
    },
    {
        "text": "que \u00e9videmment si on veut que ce plan de",
        "start": 3824.47,
        "duration": 9.24
    },
    {
        "text": "relance ou de reconstruction et de",
        "start": 3830.89,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration puis se tenir",
        "start": 3833.71,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "je les dis il ya un enjeu extraordinaire",
        "start": 3836.47,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "pour localisation de l'\u00e9conomie d'eau",
        "start": 3839.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation de relocalisation de",
        "start": 3842.82,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie \u00e0 travers de la production et",
        "start": 3845.11,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers des services",
        "start": 3847.84,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "j'ai vu le gouvernement contest\u00e9 ce que",
        "start": 3850.71,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "je disais sur france 2 sur l'accord de",
        "start": 3855.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "libre \u00e9change avec le mercosur en disant",
        "start": 3857.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que macron \u00e9t\u00e9 totalement oppos\u00e9s \u00e0 cet",
        "start": 3859.39,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "accord",
        "start": 3861.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ils disent en permanence ils y sont",
        "start": 3861.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9s \u00e0 l'accord en l'\u00e9tat",
        "start": 3864.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en l'\u00e9tat et je peux vous dire qu'au",
        "start": 3866.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en ils sont en train de",
        "start": 3868.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocier une sorte de protocoles",
        "start": 3870.22,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "additionnels qui rappellerait des des",
        "start": 3872.59,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "grands engagements climatiques mais qui",
        "start": 3877.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "n'aurait pas valeur juridique au m\u00eame",
        "start": 3880.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "niveau que l'accord et on reste dans des",
        "start": 3882.67,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "accords qui le br\u00e9sil pourra nous",
        "start": 3884.8,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "attaquer si nous restreignons des",
        "start": 3888.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9changes parce que leur \u00e9levage est",
        "start": 3891.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "absolument d\u00e9gueulasse mais nous on",
        "start": 3893.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pourra pas attaquer le br\u00e9sil s'il br\u00fble",
        "start": 3895.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la for\u00eat donc ces accords sont",
        "start": 3897.25,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "totalement absurde",
        "start": 3899.05,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame fa\u00e7on des outils qui ne cr\u00e9e",
        "start": 3900.9,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "pas de l'endettement sont les march\u00e9s",
        "start": 3905.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "publics les march\u00e9s publics en france",
        "start": 3906.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9conomie de pr\u00e8s de 400",
        "start": 3909.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "milliards d'euros",
        "start": 3911.62,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est 14% du pib' et il n'y a aucune",
        "start": 3913.27,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "raison qu'on introduise pas du contenu",
        "start": 3917.35,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "local dans les march\u00e9s publics ces deux",
        "start": 3920.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est ce que font tous nos partenaires",
        "start": 3923.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tous les pays du monde il ya que",
        "start": 3924.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'europe pour emp\u00eacher qu'on mette du",
        "start": 3927.07,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "contenu local",
        "start": 3929.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qui font que les produits",
        "start": 3931.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans les cantines que",
        "start": 3934.03,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "l'approvisionnement",
        "start": 3935.79,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "ou le r\u00e9ponse aux march\u00e9s publics",
        "start": 3937.94,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "proviennent majoritairement des pme",
        "start": 3940.63,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi on est pour \u00e0 ce qu'on appelle",
        "start": 3943.13,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "un small business act",
        "start": 3945.859,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "le fait de favoriser les pme les pme",
        "start": 3947.119,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans notre pays c'est la moiti\u00e9 des",
        "start": 3950.03,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s la moiti\u00e9 de l'activit\u00e9",
        "start": 3951.319,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 3953.329,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et c'est simplement 25% des march\u00e9s",
        "start": 3954.109,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "publics c'est un peu comme ce que tu as",
        "start": 3956.329,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "dit eva sur les imp\u00f4ts de production ou",
        "start": 3958.13,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les baisses c'est rousse et emilie les",
        "start": 3960.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bears les emilie qui disait \u00e7a les",
        "start": 3963.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "baisses servent essentiellement les",
        "start": 3965.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "grandes multinationales",
        "start": 3967.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "amazon touchera plus que les librairies",
        "start": 3968.48,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "qu amazon d\u00e9truit tout cela est aberrant",
        "start": 3970.49,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "enfin je voulais dire qu'un plan de",
        "start": 3972.94,
        "duration": 7.419
    },
    {
        "text": "relance et quand on se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 ce qu'a",
        "start": 3976.849,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "fait roosevelt dans les ann\u00e9es 30",
        "start": 3980.359,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s vaste en fait dans les ann\u00e9es",
        "start": 3982.49,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "30 roosevelt y compte et c'est ce que",
        "start": 3984.619,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nous voulons faire il compte la culture",
        "start": 3987.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "comme un \u00e9l\u00e9ment absolument essentiel de",
        "start": 3989.569,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "la relance d'une soci\u00e9t\u00e9 et d'une",
        "start": 3992.93,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie",
        "start": 3994.94,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la fois de la cr\u00e9ation c'est",
        "start": 3995.51,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "c'est du plaisir c'est du bonheur c'est",
        "start": 3999.13,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "de la coh\u00e9sion c'est de l'imaginaire",
        "start": 4002.2,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "c'est tout ce qu'on veut la culture mais",
        "start": 4003.819,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "l'un des grands chantiers de roosevelt",
        "start": 4006.42,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "quand ils relancent l'\u00e9conomie dans les",
        "start": 4010.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 30 c'est la culture et ce sont",
        "start": 4011.859,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les parcs naturels les grands parcs",
        "start": 4014.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "naturels am\u00e9ricains sont n\u00e9s de",
        "start": 4015.849,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "roosevelt \u00e0 travers le new deal",
        "start": 4017.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et bien c'est tout \u00e7a c'est qu'on doit",
        "start": 4020.319,
        "duration": 7.161
    },
    {
        "text": "articuler nous les sujets du 21e si\u00e8cle",
        "start": 4022.45,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer la sant\u00e9 environnementale la",
        "start": 4027.48,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 animale la sant\u00e9 humaine",
        "start": 4030.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ses pens\u00e9es la protection de la",
        "start": 4031.599,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 c'est penser la culture",
        "start": 4033.49,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "comme des \u00e9l\u00e9ments essentiels de",
        "start": 4035.28,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "coh\u00e9sion sociale et de r\u00e9conciliation",
        "start": 4038.079,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "merci yannick karma prenez une derni\u00e8re",
        "start": 4041.43,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "question pour ml et indique d'ailleurs",
        "start": 4043.9,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et ensuite",
        "start": 4047.319,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "yannick si tu veux tu conclura notre",
        "start": 4049.48,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "route \u00e9changes",
        "start": 4051.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "oui on a de nombreuses questions sur le",
        "start": 4053.16,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "secteur agricole une question par",
        "start": 4055.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "exemple de dan leclaire sur facebook",
        "start": 4057.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comment faire de l'agriculture paysanne",
        "start": 4059.38,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "un levier pour la cr\u00e9ation d'emplois",
        "start": 4061.27,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "soula des cultures moi je pense qu'au",
        "start": 4065.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9but on avait la place pour plusieurs",
        "start": 4067.809,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "mod\u00e8les avec des petites exploitations d",
        "start": 4069.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "exploitation plus grande mais ce qui est",
        "start": 4071.89,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "s\u00fbr c'est que l'agriculture dans son",
        "start": 4073.18,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ensemble doit \u00e0 muter vers cette",
        "start": 4075.849,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique allait faire moi",
        "start": 4078.7,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "moi d'intrants \u00e7a c'est s\u00fbr - de",
        "start": 4080.829,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "phytosanitaires la demande sociale et",
        "start": 4083.23,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "les gars on a un imp\u00e9ratif de sant\u00e9",
        "start": 4085.869,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "public aussi est d'autant que notre",
        "start": 4088.029,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "agriculture",
        "start": 4091.119,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "globalement elle doit pouvoir trouver sa",
        "start": 4091.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "place dans cette transition alors le",
        "start": 4093.64,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est la r\u00e9mun\u00e9ration des",
        "start": 4095.14,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "agriculteurs aujourd'hui de toute fa\u00e7on",
        "start": 4097.239,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on voit qu'on est all\u00e9 au bout l\u00e0 aussi",
        "start": 4099.219,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "d'un mod\u00e8le de surproduction de",
        "start": 4100.989,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "production \u00e0 outrance qui pousse nos",
        "start": 4103.96,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "agriculteurs avoir des exploitations de",
        "start": 4106.0,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "plus en plus grande avec des cours",
        "start": 4107.949,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "mondiaux qui finalement sont de plus en",
        "start": 4109.659,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "plus bas et donc le bunker s'ils",
        "start": 4111.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "trouvent pas et s'il ne trouve pas",
        "start": 4113.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vraiment donc ce qui peut aider en tous",
        "start": 4115.06,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "les cas sur une agriculture mod\u00e8le",
        "start": 4117.04,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "paysans j'imagine que \u00e7a veut dire",
        "start": 4119.679,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "petite exploitation",
        "start": 4122.009,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "sais tu te pousser \u00e9videmment vers une",
        "start": 4124.69,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 meilleure est ce qu'on arrive \u00e0",
        "start": 4126.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nourrir l'ensemble de la plan\u00e8te vous",
        "start": 4128.199,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "savez ces arguments campoy g\u00e9n\u00e9ralement",
        "start": 4129.88,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "notamment la l'exception nous on doit",
        "start": 4131.77,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "nourrir la plan\u00e8te",
        "start": 4134.679,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "oui mais la plan\u00e8te va se nourrit pas",
        "start": 4135.699,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "uniquement depuis la zone europ\u00e9enne ou",
        "start": 4137.89,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine il faut aussi qu'on fasse du",
        "start": 4140.469,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "co-d\u00e9veloppement il faut absolument",
        "start": 4142.449,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'on aide les pays qui compte qu'ils ne",
        "start": 4143.71,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sont pas en ind\u00e9pendance alimentaire \u00e0",
        "start": 4146.679,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mettre en place les conditions de l'\u00eatre",
        "start": 4149.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce qui est s\u00fbr c'est que notre",
        "start": 4151.779,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "agriculture aujourd'hui et nos",
        "start": 4153.4,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "agriculteurs font des efforts dans cette",
        "start": 4155.319,
        "duration": 2.061
    },
    {
        "text": "transition",
        "start": 4156.759,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ils demandent ils sont ils ont fait",
        "start": 4157.38,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "perturb\u00e9 par les attaques qu'il subit ce",
        "start": 4161.679,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ont l'impression de faire",
        "start": 4164.04,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup d'efforts des jo de",
        "start": 4167.109,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "devoir respecter beaucoup plus de nantes",
        "start": 4169.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alors le fait est que oui il voulait et",
        "start": 4171.159,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "fort oui l'esp\u00e8ce de plus en plus de",
        "start": 4173.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "normes mais qu'on n'a pas encore trouv\u00e9",
        "start": 4174.94,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "le mod\u00e8le",
        "start": 4177.79,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "qui respecte le mieux des \u00e9cosyst\u00e8mes",
        "start": 4180.4,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que ce soit en termes de phytosanitaires",
        "start": 4184.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "par terme de surexploitation des sols en",
        "start": 4185.92,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "termes d'\u00e9rosion des sols en termes de",
        "start": 4188.98,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "usage des r\u00e9serves d'eau on voit bien",
        "start": 4190.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 on a on se retrouve en tension \u00e0",
        "start": 4192.429,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "tous les points de vue \u00e9lu d'un",
        "start": 4195.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement rural qui est la meuse",
        "start": 4198.64,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "on en est \u00e0 la quatri\u00e8me ann\u00e9e de",
        "start": 4200.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s\u00e9cheresse donc la gestion de l'eau est",
        "start": 4201.909,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "devenue un enjeu primordial",
        "start": 4203.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 il va falloir trouver l\u00e0 des",
        "start": 4205.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mod\u00e8les plus vertueux une part moins de",
        "start": 4207.34,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "surproduction mais il va falloir aussi",
        "start": 4209.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'on fasse beaucoup de recherches",
        "start": 4212.23,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "beaucoup de recherches dans une",
        "start": 4214.3,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "agriculture plus r\u00e9siliente moins",
        "start": 4217.929,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "consommatrice en ressources naturelles",
        "start": 4219.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est avec une pure de demain on peut",
        "start": 4221.679,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parler c'est aux agriculteurs tout seul",
        "start": 4224.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "se d\u00e9brouiller dans cette transition",
        "start": 4225.699,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avec on ne peut pas leur dire on va vous",
        "start": 4227.38,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "asservir",
        "start": 4229.239,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "cet apr\u00e8s midi j'\u00e9tais avec matthieu",
        "start": 4229.84,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "orphelin sur des exploitations de cerise",
        "start": 4231.88,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 c'est vrai que les producteurs de",
        "start": 4235.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cerises issement n'a plus droit",
        "start": 4238.9,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'utiliser ce qu'ont utilis\u00e9 jusqu'\u00e0",
        "start": 4240.07,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent moralit\u00e9 on aura plus de cerises",
        "start": 4241.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "en france parce que \u00e7a va co\u00fbter trop",
        "start": 4242.92,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "cher de faire la saison d'autres",
        "start": 4244.51,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "conditions",
        "start": 4245.83,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "il faut absolument qu'on travaille en",
        "start": 4246.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "partenariat tous ensemble pour trouver",
        "start": 4248.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les mod\u00e8les de production qui fasse",
        "start": 4250.9,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "vivre nos agriculteurs \u00e7a c'est le sujet",
        "start": 4252.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des interm\u00e9diaires et l\u00e0 on le voit la",
        "start": 4254.949,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "ligue in est l\u00e0 pas du tout donn\u00e9 les",
        "start": 4256.96,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "effets escompt\u00e9s",
        "start": 4259.57,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui les agriculteurs qui vont",
        "start": 4261.159,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "dans cette paix qu ils s'en sortent un",
        "start": 4263.679,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "peu mieux que ce qui passe par les",
        "start": 4264.79,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "grandes coop\u00e9ratives puis par les",
        "start": 4266.5,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations vous savez avec avec les",
        "start": 4268.449,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "grands distributeurs les fameuses",
        "start": 4270.909,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "grandes n\u00e9gociations annuelles",
        "start": 4272.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on le voit on est arriv\u00e9 \u00e0 un obounou",
        "start": 4273.659,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "moi quand je vois qu'\u00e0 un producteur",
        "start": 4276.46,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "laitier",
        "start": 4278.469,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "il est tout seul avec 200 vaches ou",
        "start": 4278.98,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "alors ils sont \u00e0 deux avec 400 \u00e0 500",
        "start": 4281.98,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "vaches et que au final kolonaki en arr\u00eat",
        "start": 4284.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "maladie c'est tout c'est la catastrophe",
        "start": 4287.469,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "totale on vous sait n'est plus possible",
        "start": 4289.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais pourquoi ils font \u00e7a parce que",
        "start": 4291.67,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il ebay s'ils baissent leurs",
        "start": 4293.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "co\u00fbts de production et ils produisent",
        "start": 4295.449,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des volumes des volumes est d\u00e9volu sur",
        "start": 4297.46,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "les quotas laitiers \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4299.469,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "catastrophique \u00e0 l'ouverture des quotas",
        "start": 4300.429,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on a inond\u00e9 les march\u00e9s mondiaux de",
        "start": 4302.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'est moralit\u00e9 neutre",
        "start": 4304.659,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "production d\u00e8s l \u00e9t\u00e9 elle \u00e9tait trop",
        "start": 4306.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cher par rapport \u00e0 d'autres pays qui",
        "start": 4308.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9taient plus comp\u00e9titifs que nous ont",
        "start": 4309.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "notamment la nouvelle z\u00e9lande on \u00e0",
        "start": 4311.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "stocker des tonnes et des tonnes de",
        "start": 4313.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "poudre de lait au niveau europ\u00e9en qu'on",
        "start": 4314.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "a d\u00e9stock\u00e9 sur l'afrique en tuant les",
        "start": 4316.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "prix des petits producteurs locaux",
        "start": 4318.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donc tout \u00e7a on voit bien qu'on est en",
        "start": 4320.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "train de d\u00e9s\u00e9quilibrer la plan\u00e8te",
        "start": 4321.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re avec cette logique purement",
        "start": 4324.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "productiviste qui en plus de r\u00e9unions",
        "start": 4326.29,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "m\u00eame plus correctement nos agriculteurs",
        "start": 4328.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 il ya toute une r\u00e9flexion \u00e0",
        "start": 4331.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "avoir",
        "start": 4333.61,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "en partenariat avec les agriculteurs moi",
        "start": 4333.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je vous le dis je discute avec eux au",
        "start": 4336.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quotidien et je pense que yannick aussi",
        "start": 4337.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le fait dans son r\u00f4le aujourd'hui deux",
        "start": 4340.03,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s et ils sont volontaires ils",
        "start": 4342.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "veulent avancer nous de l\u00e0 certains",
        "start": 4345.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "acteurs jouent la mauvaise foi",
        "start": 4347.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "certains acteurs notamment de certaines",
        "start": 4349.06,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ratives qui est aussi londres ils",
        "start": 4350.47,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "ach\u00e8tent ils ach\u00e8tent des volumes",
        "start": 4352.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "notamment de c\u00e9r\u00e9ales etc",
        "start": 4353.97,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "ils vendent aussi des phytosanitaires",
        "start": 4356.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donc cela il va falloir aussi qu'ils",
        "start": 4357.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comprennent qu'aujourd'hui c'est plus",
        "start": 4360.16,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "possible \u00e7a on a besoin de la",
        "start": 4361.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementation mais l\u00e0 et et je pense",
        "start": 4362.71,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que yannick aussi \u00e0 \u00e0 son regard sur ce",
        "start": 4365.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sujet les r\u00e9glementations si elles sont",
        "start": 4367.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "franco fran\u00e7ais c'est pas possible parce",
        "start": 4369.79,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'on avait nos agriculteurs en",
        "start": 4371.32,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "concurrence directe avec d'autres",
        "start": 4372.4,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "productions europ\u00e9ennes qui n'appliquent",
        "start": 4373.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas notamment une r\u00e9glementation soit",
        "start": 4375.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t sanitaires donc moi je fais",
        "start": 4377.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vraiment je pense qu'il faut absolument",
        "start": 4378.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'on ait beaucoup plus vite sur",
        "start": 4380.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'harmonisation des r\u00e8glements ce de",
        "start": 4381.88,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "phytosanitaires au niveau europ\u00e9en c'est",
        "start": 4383.89,
        "duration": 8.91
    },
    {
        "text": "vrai c'est vrai qu' \u00e9videmment la",
        "start": 4389.77,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "question de la de l'harmonisation",
        "start": 4392.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et du fait que l'ensemble du",
        "start": 4395.2,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le europ\u00e9en agricole doit aller vers",
        "start": 4398.05,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la sortie des pesticides ou aller vers",
        "start": 4401.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "une une agriculture qui installe les",
        "start": 4404.35,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jeunes c'est les enjeux de la r\u00e9forme du",
        "start": 4407.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "foncier pour favoriser l'installation",
        "start": 4409.6,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "des jeunes",
        "start": 4411.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "beaucoup veulent rejoindre l'agriculture",
        "start": 4412.71,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "en vain en a perdu la moiti\u00e9 de nos",
        "start": 4415.51,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "paysans en france on a perdu aussi la",
        "start": 4417.97,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 des insectes et une bonne partie",
        "start": 4421.42,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "des oiseaux on a un tiers 40% des",
        "start": 4423.51,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "paysans qui vivent avec moins de 350",
        "start": 4427.39,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "euros par mois on a un suicide",
        "start": 4429.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quasiment tous les jours et c'est ce",
        "start": 4431.34,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le l\u00e0 que la fnsea et le",
        "start": 4433.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gouvernement veulent maintenir \u00e0 tout",
        "start": 4435.55,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "prix c'est total",
        "start": 4437.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aberrant et donc alors que l\u00e0 aussi",
        "start": 4438.28,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'innovation les du c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 4441.73,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'agriculture paysanne et nous devons ne",
        "start": 4443.95,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pas nous laisser embarquer sur un d\u00e9bat",
        "start": 4447.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que veut imposer l'agriculture",
        "start": 4449.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "industrielle et le gouvernement qui est",
        "start": 4452.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'agriculture contre l'\u00e9cologie ou",
        "start": 4454.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie contre les agriculteurs c'est",
        "start": 4456.1,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "bien le d\u00e9bat au sein de l'agriculture",
        "start": 4458.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que nous menons et nous sommes",
        "start": 4461.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "probablement la formation politique qui",
        "start": 4462.73,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "fait \u00e9lire le plus de paysans et donc",
        "start": 4465.01,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "nous devons porter ce mod\u00e8le de",
        "start": 4468.01,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9conciliation de de l'agriculture avec",
        "start": 4470.82,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "l'environnement les paysans sont les",
        "start": 4475.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "travailleurs de la nature comme les",
        "start": 4477.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "p\u00eacheurs comme les forestiers nous",
        "start": 4479.44,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "devons trouver l\u00e0 l'intelligence",
        "start": 4481.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "collective de faire \u00e9voluer le syst\u00e8me",
        "start": 4484.81,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais pour faire \u00e9voluer le syst\u00e8me est",
        "start": 4486.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bien effectivement c'est les contrats de",
        "start": 4489.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "transitions agricole que nous proposons",
        "start": 4491.17,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est le fait que nos bl\u00e9s la",
        "start": 4493.21,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "restauration collective soit",
        "start": 4496.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "approvisionn\u00e9 par la guide futur local",
        "start": 4498.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "une agriculture paysanne une agriculture",
        "start": 4500.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "biologique",
        "start": 4503.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est le fait que \u00e9videmment prot\u00e8ge de",
        "start": 4503.86,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "la concurrence internationale et on va",
        "start": 4507.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas emb\u00eater les autres sur les march\u00e9s",
        "start": 4510.31,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "internationaux pour virer nos exc\u00e9dents",
        "start": 4511.96,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "tuant les fili\u00e8re vivri\u00e8re et puis c'est",
        "start": 4516.46,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "la capacit\u00e9 encore une fois \u00e0 innover au",
        "start": 4519.94,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "niveau des pratiques agro\u00e9cologiques",
        "start": 4524.44,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais encore quelques jours avec des",
        "start": 4527.55,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "vignerons qui va quasiment th\u00e9\u00e2tre 90%",
        "start": 4530.4,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "potentiellement de sa r\u00e9colte du fait du",
        "start": 4533.61,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "gel apr\u00e8s une p\u00e9riode tr\u00e8s chaude donc",
        "start": 4536.44,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est l'enjeu des pratiques est",
        "start": 4539.41,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "absolument essentiel et puis \u00e7a peut",
        "start": 4541.96,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "\u00eatre dans la",
        "start": 4545.56,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "l'accompagnement des des paysans le fait",
        "start": 4549.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que quand on passe un contrat de",
        "start": 4553.139,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "transition et bien \u00e9videmment on paye",
        "start": 4554.88,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "des premiers jours de ce contrat le prix",
        "start": 4557.07,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "du bio pour favoriser la transition",
        "start": 4560.52,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "et puis de faire en sorte que une fois",
        "start": 4563.61,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "que cette transition s'engage peut-\u00eatre",
        "start": 4567.69,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "d'avoir une n\u00e9gociation \u00e9videmment sur",
        "start": 4571.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la dette parce que trop de paysans sont",
        "start": 4573.869,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "dans des syst\u00e8mes o\u00f9 ils ont ils sont",
        "start": 4576.27,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "surendett\u00e9s pour ceux sur m\u00e9canis\u00e9e pour",
        "start": 4578.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "faire toujours plus de volume en",
        "start": 4581.579,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rant toucher plus des aides pac",
        "start": 4583.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "notre combat au niveau europ\u00e9en en ce",
        "start": 4585.86,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "moment c'est de faire en sorte que la",
        "start": 4588.0,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pac",
        "start": 4589.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les aides de la pac aille plut\u00f4t sur le",
        "start": 4590.46,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "nombre de paysans haye sur des pratiques",
        "start": 4592.98,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "agro\u00e9cologiques qui servent la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4595.92,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "qui servait paysans qui donne des",
        "start": 4598.86,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "revenus d\u00e9cents et qui font que nos nos",
        "start": 4600.869,
        "duration": 7.861
    },
    {
        "text": "territoires ruraux sont habit\u00e9es sont",
        "start": 4605.969,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "vivants avec des paysans qui sont fiers",
        "start": 4608.73,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de ce qu'ils produisent et fiers de leur",
        "start": 4611.79,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier c'est \u00e7a l'\u00e9cologie au fond c'est",
        "start": 4614.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "retrouver notre capacit\u00e9 \u00e0 nous",
        "start": 4616.469,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier \u00e0 \u00eatre heureux ensemble",
        "start": 4618.75,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "autour y compris de la bonne bouffe et",
        "start": 4621.02,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais je disais \u00e0 quelques jours",
        "start": 4624.679,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "dans le cheveu vernis je peux vous",
        "start": 4627.11,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "assurer que ce petit vin bio en",
        "start": 4629.61,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "biodynamie de cour-cheverny il est",
        "start": 4632.79,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "absolument exc\u00e9dent \u00e0 excellent \u00e0 boire",
        "start": 4636.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avec mod\u00e9ration mais absolument",
        "start": 4639.329,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "excellent yannick est ce que tu veux",
        "start": 4640.71,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "acheter un mot de conclusion la",
        "start": 4645.54,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "promotion du vin de cheverny la",
        "start": 4648.84,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "promotion de 2,2",
        "start": 4652.31,
        "duration": 9.679
    },
    {
        "text": "des vins \u00e9lev\u00e9s en biodynamie en plus",
        "start": 4655.36,
        "duration": 8.279
    },
    {
        "text": "ils font pas mal \u00e0 la t\u00eate quand m\u00eame",
        "start": 4661.989,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "toujours une bonne chose m\u00eame si on en",
        "start": 4663.639,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "boit toujours forc\u00e9ment avec mod\u00e9ration",
        "start": 4665.32,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "non ce que je veux dire c'est que on",
        "start": 4667.119,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "voit bien que la dent le dans le moment",
        "start": 4670.84,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit par par toi et va mais",
        "start": 4673.6,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment par par emilie et par chahine",
        "start": 4677.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et je voudrais vraiment les remercier de",
        "start": 4679.96,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "leur participation",
        "start": 4682.06,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "on est face \u00e0 deux visions aujourd'hui",
        "start": 4683.969,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "deux visions qui sont finalement tr\u00e8s",
        "start": 4686.409,
        "duration": 7.411
    },
    {
        "text": "explicites qui s'affirme dans le d\u00e9bat",
        "start": 4690.61,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 4693.82,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment cette pand\u00e9mie elle est",
        "start": 4694.83,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "terrible si c'est simplement pens\u00e9 comme",
        "start": 4696.639,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "une une crise exog\u00e8nes qui nous est",
        "start": 4699.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9 sur la t\u00eate et finalement",
        "start": 4701.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "retrouvons vite le mod\u00e8le de",
        "start": 4703.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement le mod\u00e8le \u00e9conomique les",
        "start": 4705.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m\u00eames fa\u00e7ons de produire de consommer de",
        "start": 4707.35,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de se d\u00e9placer de partager d'avant eh",
        "start": 4709.63,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "bien ce sera un \u00e9chec collectif et",
        "start": 4713.71,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'avenir sera sacr\u00e9ment chaotique pour",
        "start": 4716.13,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "nous et nos enfants",
        "start": 4719.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "en revanche tout ce qui a \u00e9t\u00e9 dit c'est",
        "start": 4719.83,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "qu'on a une incroyable opportunit\u00e9 parce",
        "start": 4723.34,
        "duration": 8.819
    },
    {
        "text": "que armand une soci\u00e9t\u00e9 a eu dans",
        "start": 4726.639,
        "duration": 7.861
    },
    {
        "text": "l'histoire a eu autant la possibilit\u00e9 de",
        "start": 4732.159,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "choisir un autre chemin en ayant les",
        "start": 4734.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "diagnostics en ayant l'intelligence",
        "start": 4737.409,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "collective en ayant la recherche en",
        "start": 4739.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ayant les technologies en ayant les",
        "start": 4741.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "outils y compris pour la pour la",
        "start": 4744.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "financer en ayant une aspiration",
        "start": 4746.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "populaire et citoyenne \u00e0 ces",
        "start": 4748.69,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "transformations et c'est \u00e0 nous de faire",
        "start": 4750.46,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "vivre cette alternative c'est \u00e0 nous de",
        "start": 4752.949,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faire vivre cet enthousiasme cette",
        "start": 4755.619,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 retrouver un sens collectif",
        "start": 4757.659,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "pour notre pays et \u00e0 une projection dans",
        "start": 4760.449,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "l'avenir et c'est \u00e7a mon avis qui nous",
        "start": 4763.57,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "permettra de gagner en 2022 c'est ma",
        "start": 4767.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "conviction de cas merci infiniment nous",
        "start": 4769.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avoir suivis merci \u00e0",
        "start": 4771.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00eava roma emilie et \u00e0 shine est \u00e0 vous",
        "start": 4773.32,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "toutes et \u00e0 vous tous merci annick cet",
        "start": 4776.86,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "enthousiasme merci \u00e0 emi",
        "start": 4781.15,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "et la cha\u00eene de nous avoir \u00e9paul\u00e9 et de",
        "start": 4783.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous avoir fait partager leurs",
        "start": 4787.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexions merci un roman aussi pour",
        "start": 4788.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'animation et on peut vous dire d\u00e9j\u00e0",
        "start": 4790.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que le prochain webinaire o\u00f9 elle aura",
        "start": 4792.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "lieu le 3 mai donc notez d\u00e9j\u00e0 cette date",
        "start": 4794.54,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "dans votre agenda et surtout d'ici l\u00e0",
        "start": 4797.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "engagez-vous est suivi la campagne de",
        "start": 4799.87,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "yannick jadot",
        "start": 4802.61,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "en vous inscrivant sur la plateforme",
        "start": 4803.39,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "2022 l'\u00e9cologie point fr merci encore et",
        "start": 4805.43,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "bonne soir\u00e9e \u00e0 tous",
        "start": 4810.35,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "salut merci",
        "start": 4811.66,
        "duration": 3.57
    }
]