[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 25.69,
        "duration": 19.279
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 53.33,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 58.94,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "en",
        "start": 65.409,
        "duration": 17.511
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 66.51,
        "duration": 18.41
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 82.92,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 95.27,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "ouais",
        "start": 107.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 109.73,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 111.13,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous et bienvenue",
        "start": 133.2,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "je m'appelle sophie bustier les jeunes",
        "start": 136.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "anim\u00e9 cette conf\u00e9rence d\u00e9bat qu'il ya un",
        "start": 138.64,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "petit peu de la claire \u00e0 l'assiette",
        "start": 140.59,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re il ya eu un tr\u00e8s bon",
        "start": 142.349,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "documentaire de france 2 nous paysans il",
        "start": 144.819,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "ya mobiliser vraiment cons\u00e9quente et",
        "start": 148.15,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "l'expectative t\u00e9l\u00e9spectateurs c'est la",
        "start": 150.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "preuve du regain nous portons \u00e0 notre",
        "start": 152.349,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "alimentation",
        "start": 154.54,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "mais aussi \u00e0 celles d'isuzu \u00e9cologique",
        "start": 155.41,
        "duration": 9.78
    },
    {
        "text": "avec une atteinte \u00e0 la sant\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 162.18,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 et des cons\u00e9quences sur le",
        "start": 165.19,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "climat d'un maxi comment d\u00e8s lors",
        "start": 167.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s'orienter vers une agriculture plus",
        "start": 171.099,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "vertueuse une agriculture paysanne qui",
        "start": 172.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "est au service d'une moyenne des",
        "start": 174.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "citoyens et du vivant nous avons ce soir",
        "start": 176.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec trois amis que je vais vous",
        "start": 179.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter tout d'abord hall et aur\u00e9lie",
        "start": 181.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00e9zi\u00e8res bienvenue un grand merci de",
        "start": 183.94,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "votre pr\u00e9sence",
        "start": 185.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donc quand \u00e7a aur\u00e9lie vous \u00eates",
        "start": 186.72,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieur de formation vous avez milit\u00e9",
        "start": 190.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pendant pas mal de temps dans des",
        "start": 193.299,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "associations notamment pour la",
        "start": 195.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "valorisation des races locales comme la",
        "start": 196.959,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vache nantaise puis vous avez \u00e9t\u00e9",
        "start": 198.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pendant plusieurs ann\u00e9es coordinatrice",
        "start": 200.889,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "au sein d'associations manger bio 44",
        "start": 202.75,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vous \u00eates engag\u00e9 parall\u00e8lement politique",
        "start": 205.84,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e9lue conseill\u00e8re dans la korit\u00e9 en 2014",
        "start": 208.63,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "est devenu maire de la commune de pless\u00e9",
        "start": 211.87,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "en loire atlantique environ 5000",
        "start": 214.359,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "habitants en mai dernier et donc vous",
        "start": 216.579,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "parlerai de ses diverses exp\u00e9riences",
        "start": 218.97,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "beno\u00eet biteau beno\u00eet ing\u00e9nieur de",
        "start": 221.76,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "formation ing\u00e9nieur agronome belize",
        "start": 224.47,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistants tu te technique ou le type de",
        "start": 227.59,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "tourner courage tu es aussi",
        "start": 231.579,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "donc tu as fait la conversion en",
        "start": 233.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "agriculture biologique de cap ferme et",
        "start": 236.29,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "parall\u00e8lement tu engag\u00e9 en politique est",
        "start": 238.75,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "depuis mai 2010 neuf tu\u00e9s d\u00e9put\u00e9",
        "start": 240.849,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et tu portes bien s\u00fbr tous les",
        "start": 243.069,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "combats pour l'agriculture paysanne au",
        "start": 245.68,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "sein du parlement",
        "start": 247.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "yannick jadot tu es connu pour tous tes",
        "start": 248.579,
        "duration": 8.051
    },
    {
        "text": "combats \u00e9cologiques bonsoir yannick tu\u00e9",
        "start": 251.5,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9but",
        "start": 256.63,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en depuis 2009 tu es connu pour",
        "start": 257.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00eatre un pourfendeur des funeste trait\u00e9",
        "start": 260.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9change on se souvient encore de ta",
        "start": 262.05,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "tribune au parlement europ\u00e9en lorsque tu",
        "start": 265.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tues t'adresser la commission europ\u00e9enne",
        "start": 267.5,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "pour leur rappeler que nos citoyennes",
        "start": 269.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cpr nous ne voulons toujours pas du ceta",
        "start": 271.74,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait en 2016 tu continues ces combats",
        "start": 274.62,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "light eu les \u00e9voquera tout \u00e0 l'heure",
        "start": 277.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s vous avoir \u00e9cout\u00e9 bien s\u00fbr nous",
        "start": 279.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "prendrons diverses questions",
        "start": 282.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'alerte tout de suite sur le fait que",
        "start": 284.06,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "nous pourrons pas prendre l'int\u00e9gralit\u00e9",
        "start": 286.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des questions parce qu'ils pensent",
        "start": 287.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'elles sont nombreuses vues le le",
        "start": 289.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sujet qui est tr\u00e8s tr\u00e8s vaste je pr\u00e9cise",
        "start": 291.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enfin que cette conf\u00e9rence d\u00e9bat",
        "start": 293.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s'inscrit dans le cadre d'une plateforme",
        "start": 295.65,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que tu as lanc\u00e9 yannick 2022 l'\u00e9cologie",
        "start": 298.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "vous avez donc le site internet indiqu\u00e9",
        "start": 300.78,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "et qu' il y aura toute une s\u00e9rie de",
        "start": 303.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rences de ce type",
        "start": 307.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bonne soir\u00e9e \u00e0 fuzhou qui laisse la",
        "start": 308.58,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 aur\u00e9lie m\u00e9zi\u00e8res qui va d\u00e9buter",
        "start": 310.74,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "merci beaucoup merci sophy bonsoir \u00e0",
        "start": 314.84,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "toutes et \u00e0 tous donc je vais vous",
        "start": 318.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "parler plus particuli\u00e8rement comme on",
        "start": 321.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "n'est pas tr\u00e8s loin de l'heure du repas",
        "start": 323.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de la restauration collective avec deux",
        "start": 324.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "casquettes la premi\u00e8re comme l'a dit",
        "start": 327.81,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sophie en tant que professionnel en",
        "start": 330.18,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "coordinatrice de manger bio 44 je vous",
        "start": 333.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "en parler plus longuement",
        "start": 335.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et puis apr\u00e8s avec la casquette d'\u00e9lu en",
        "start": 336.78,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "tant que maire de ma commune et vous",
        "start": 339.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "montrer un petit peu ce qui est possible",
        "start": 341.51,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "de faire sur le terrain donc tout",
        "start": 343.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'abord manger bio 44 c'est une",
        "start": 346.14,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "association qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2009",
        "start": 348.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est une association de producteurs",
        "start": 351.14,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "bios qui permet de structurer l'offre et",
        "start": 353.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la commercialisation des produits bio",
        "start": 356.04,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "locaux vers la restauration collective",
        "start": 358.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "alors la restauration collective ces",
        "start": 360.62,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "vastes c'est la cantine scolaire telle",
        "start": 363.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que vous la connaissez mais aussi la",
        "start": 365.82,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "restauration d'entreprise tout le",
        "start": 368.52,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "secteur sant\u00e9 m\u00e9dico social et voil\u00e0",
        "start": 370.68,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est assez large",
        "start": 374.19,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "donc aujourd'hui l'association",
        "start": 375.95,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "regroupe \u00e0 peu pr\u00e8s une soixantaine de",
        "start": 379.58,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "producteurs de loire-atlantique de un",
        "start": 381.53,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "petit peu de mayenne et le",
        "start": 384.259,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "maine-et-loire",
        "start": 385.879,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e est d'avoir un catalogue tr\u00e8s",
        "start": 387.37,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "complet donc avec la soixantaine de",
        "start": 390.02,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "producteurs on a on va de la viande aux",
        "start": 391.879,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l\u00e9gumes aux fruits aux produits laitiers",
        "start": 394.669,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "au pain aux c\u00e9r\u00e9ales ce qui permet",
        "start": 396.319,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "d'avoir une offre compl\u00e8te",
        "start": 398.719,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "on a aussi un partenariat avec biocoop",
        "start": 400.509,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "restauration qui permet de compl\u00e9ter la",
        "start": 404.0,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "gamme et sans supplanter l'offre locale",
        "start": 406.129,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "donc vous allez me dire le manger bio 44",
        "start": 408.46,
        "duration": 7.179
    },
    {
        "text": "c'est vraiment pas dire li\u00e9 au pays de",
        "start": 412.46,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "la loire mais en fait \u00e7a s'inscrit dans",
        "start": 415.639,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "un r\u00e9seau qui s'appelle le r\u00e9seau ou",
        "start": 417.259,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "manger bio et on est 18 regroupement de",
        "start": 419.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plateformes regroupement de producteurs",
        "start": 422.0,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "en france et qui travaillons pour la",
        "start": 423.65,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "restauration collective",
        "start": 427.03,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "donc il ya plusieurs objectifs en fait",
        "start": 428.86,
        "duration": 7.059
    },
    {
        "text": "que les producteurs ont essay\u00e9 de voil\u00e0",
        "start": 432.219,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "deux d'avoir comme cap pour faire cette",
        "start": 435.919,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "association",
        "start": 438.469,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "le tout premier bien s\u00fbr c'est la juste",
        "start": 439.129,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration des producteurs",
        "start": 441.139,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est quelque chose qui est",
        "start": 442.49,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "ind\u00e9niable il faut pouvoir vivre de sa",
        "start": 444.68,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "production",
        "start": 446.509,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ensuite c'est aussi de permettre \u00e0",
        "start": 447.25,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "toutes et tous d'avoir acc\u00e8s \u00e0 des",
        "start": 450.259,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "produits de qualit\u00e9 des produits bio",
        "start": 452.15,
        "duration": 1.919
    },
    {
        "text": "locaux",
        "start": 453.74,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que la restauration",
        "start": 454.069,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "collective a \u00e9t\u00e9 choisi parce qu'on",
        "start": 455.21,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "touche tout un large public",
        "start": 456.77,
        "duration": 6.139
    },
    {
        "text": "ensuite \u00e9videmment il y \u00e0 toute la",
        "start": 459.909,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "promotion de l'agriculture biologique",
        "start": 462.909,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "avec la biodiversit\u00e9 mais qui n'est pas",
        "start": 464.779,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "seulement la biodiversit\u00e9 v\u00e9g\u00e9tale la",
        "start": 468.469,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 telle qu'on la conna\u00eet il",
        "start": 471.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ya toute la biodiversit\u00e9 alimentaire",
        "start": 473.779,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aussi on a un territoire tr\u00e8s riche",
        "start": 475.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "partout en france et avec des",
        "start": 477.229,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9s donc \u00e7a aussi c'est garder",
        "start": 479.18,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "ce savoir faire et puis bien s\u00fbr il ya",
        "start": 481.069,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "toutes ces notions de sant\u00e9 de et de",
        "start": 483.589,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 d'eau c'est un enjeu qui va \u00eatre",
        "start": 486.62,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "majeur dans les ann\u00e9es \u00e0 venir",
        "start": 488.36,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "la qualit\u00e9 de l'eau et la quantit\u00e9 d'eau",
        "start": 489.8,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "aussi m\u00eame si on pourrait dire qu'on",
        "start": 492.169,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pays de la loire on en a un petit peu",
        "start": 494.389,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "plus que dans le sud de la france",
        "start": 495.919,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et puis bien s\u00fbr le fait de se regrouper",
        "start": 497.449,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et travailler avec la restauration",
        "start": 500.599,
        "duration": 1.861
    },
    {
        "text": "collective",
        "start": 501.919,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "c'est aussi le maintien d'une \u00e9conomie",
        "start": 502.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "locale avec",
        "start": 504.11,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "des emplois qui sont non d\u00e9localisables",
        "start": 505.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "alors il ya plein de points positifs",
        "start": 508.0,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "pour les producteurs canton la",
        "start": 509.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "th\u00e9matique est l\u00e0 et est all\u00e9e de la",
        "start": 512.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "terre \u00e0 l'assiette donc pour les",
        "start": 514.22,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "producteurs",
        "start": 515.69,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "le fait de se regrouper et d'aller vers",
        "start": 516.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la restauration collective",
        "start": 518.6,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet d'avoir un d\u00e9bouch\u00e9",
        "start": 519.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire aujourd'hui voil\u00e0 il ya",
        "start": 521.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des amap il ya des magasins sp\u00e9cialis\u00e9s",
        "start": 523.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ya la grande distribution aussi en tout",
        "start": 525.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cas la restauration collective est un",
        "start": 527.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9bouch\u00e9 qui permet d'\u00e9largir son",
        "start": 529.43,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "\u00e9ventail",
        "start": 532.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ensuite quand les producteurs ont",
        "start": 533.53,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "contractualis\u00e9 avec des collectivit\u00e9s",
        "start": 536.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "par exemple avec des march\u00e9s publics et",
        "start": 538.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'y reviendrai un peu plus tard \u00e7a",
        "start": 540.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "permet d'avoir une visibilit\u00e9 sur les",
        "start": 542.6,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "volumes",
        "start": 544.61,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "parce que les march\u00e9s publics peuvent",
        "start": 545.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00eatre sur deux trois quatre ans voil\u00e0",
        "start": 546.47,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "donc on a une visibilit\u00e9 sur les volumes",
        "start": 549.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire une visibilit\u00e9 sur sa",
        "start": 552.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sorerie et donc en cas",
        "start": 554.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'investissement \u00e7a permet d'avoir",
        "start": 556.25,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "quelque chose \u00e0 plus long terme",
        "start": 558.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et puis le fait de s'\u00eatre groupe est",
        "start": 560.62,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il ya toutes les histoires de",
        "start": 563.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mutualisation sur la logistique qui est",
        "start": 565.61,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "un gros point dans les circuits courts",
        "start": 567.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la logistique c'est d'amener les",
        "start": 569.89,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "produits d'un point a \u00e0 un point b mais",
        "start": 572.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est pas si simple que \u00e7a et puis",
        "start": 573.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la mutualisation au niveau",
        "start": 575.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "commercial il ya quinze ans le buteur",
        "start": 577.34,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "tout ce qui est facturation etc",
        "start": 580.13,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s pour les collectivit\u00e9s je dirais",
        "start": 582.91,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "que la restauration collective est",
        "start": 585.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vraiment est v\u00e9ritablement je le pense",
        "start": 587.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un formidable levier mais sur plein de",
        "start": 589.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "points",
        "start": 592.67,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "en fait pour la transition \u00e9cologique",
        "start": 592.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour la souverainet\u00e9 alimentaire pour la",
        "start": 594.97,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 l'alimentation le maintien du",
        "start": 597.68,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "foncier les terres agricoles etc",
        "start": 600.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il faut savoir que les communes on a la",
        "start": 602.29,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "gestion en effet de la cantine de nos",
        "start": 604.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9coles au niveau du d\u00e9partement les",
        "start": 606.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements en la gestion des coll\u00e8ges",
        "start": 609.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et que les r\u00e9gions ont la gestion des",
        "start": 611.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es alors si on enl\u00e8ve voil\u00e0 je me",
        "start": 613.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "focalise un peu sur la restauration",
        "start": 615.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "scolaire parce que les collectivit\u00e9s ont",
        "start": 616.94,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vraiment ce levier l\u00e0 et est surtout l\u00e0",
        "start": 618.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il y avoir des \u00e9ch\u00e9ances en plus",
        "start": 622.58,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "c'est important de",
        "start": 624.26,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "\u00e7a on a compl\u00e8tement la ma\u00eetrise que ce",
        "start": 626.1,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "soit au niveau communal d\u00e9partemental ou",
        "start": 629.55,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional",
        "start": 631.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le fait d'avoir pour les collectivit\u00e9s",
        "start": 632.899,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "des regroupements de producteurs \u00e7a",
        "start": 635.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "permet aussi d'avoir un seul",
        "start": 637.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "interlocuteur une seule facturation \u00e7a",
        "start": 638.79,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "facilite la vie tout voil\u00e0 une fois",
        "start": 640.92,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'on a dit \u00e7a il n'y a pas que des",
        "start": 643.769,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s positifs il ya aussi les c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 645.99,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "n\u00e9gatifs",
        "start": 647.67,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "donc la terre \u00e0 l'assiette au niveau de",
        "start": 648.769,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "la terre et des producteurs",
        "start": 651.899,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "il faut dire que la restauration",
        "start": 653.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "collective n'est pas forc\u00e9ment un",
        "start": 654.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9bouch\u00e9 qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant",
        "start": 656.43,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pourquoi pour plusieurs raisons en fait",
        "start": 658.47,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "la restauration collective a beaucoup de",
        "start": 661.68,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "contraintes sanitaires avec par exemple",
        "start": 664.319,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "pour des producteurs laitiers ou de",
        "start": 667.23,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "viande",
        "start": 669.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quand vous fournissez une cuisine",
        "start": 669.899,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "centrale servir une cuisine o\u00f9 il ya les",
        "start": 672.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "repas qui sont faits de fa\u00e7on un peu",
        "start": 674.67,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "plus importante",
        "start": 676.29,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "il vous faut un agr\u00e9ment sanitaire",
        "start": 677.069,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en bon c'est pas quelque chose qui",
        "start": 678.93,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "est difficile mais \u00e7a demande en effet",
        "start": 681.72,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "des contraintes suppl\u00e9mentaires",
        "start": 684.12,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "et \u00e7a il faut accompagner aussi les",
        "start": 685.529,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "producteurs pour leur montrer que voil\u00e0",
        "start": 687.839,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut para\u00eetre un peu compliqu\u00e9 la",
        "start": 690.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "restauration collective en fait pas du",
        "start": 691.709,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tout mais il faut accompagner",
        "start": 693.18,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "il faut les accompagner il ya aussi donc",
        "start": 694.529,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "en jeu les 10 au niveau des d'hygi\u00e8ne et",
        "start": 699.36,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "des r\u00e8gles sanitaires donc \u00e7a il y a",
        "start": 701.189,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e7a c'est pareil il faut la",
        "start": 702.689,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "formation au niveau des producteurs",
        "start": 704.939,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "et puis on a toutes les probl\u00e9matiques",
        "start": 707.48,
        "duration": 6.729
    },
    {
        "text": "de transmission de la gestion du foncier",
        "start": 710.54,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "et comment on accompagne les conversion",
        "start": 714.209,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en terres bio mais ce sujet l\u00e0 je vais",
        "start": 716.519,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "le laisser \u00e0 beno\u00eet qui sera tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 718.889,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bien en parler moi je vais rester",
        "start": 721.11,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "focalis\u00e9 sur sur mon sujet apr\u00e8s les",
        "start": 722.579,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "donc on a vu que du c\u00f4t\u00e9 des les",
        "start": 726.509,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "producteurs \u00e7a peut \u00eatre un peu",
        "start": 728.73,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "compliquer un peu compliqu\u00e9 d'aller vers",
        "start": 729.93,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "la restauration collective",
        "start": 731.55,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d'un autre c\u00f4t\u00e9 pour les collectivit\u00e9s",
        "start": 732.66,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "il ya aussi des probl\u00e9matiques",
        "start": 735.149,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "je vais faire un tout petit focus tr\u00e8s",
        "start": 736.649,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s rapide sur la loi et galim qui est",
        "start": 739.23,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "une loi ou les collectivit\u00e9s connaissent",
        "start": 742.62,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "bien peut-\u00eatre le grand public un peu",
        "start": 745.23,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "moins",
        "start": 747.209,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "en fait il ya eu des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de",
        "start": 748.04,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "l'alimentation en 2017 qui ont abouti \u00e0",
        "start": 750.41,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "une loi en novembre 2018 qui s'appelle",
        "start": 753.259,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la loi et galine je vais pas rentrer",
        "start": 755.509,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans les d\u00e9tails tr\u00e8s technique de cette",
        "start": 757.519,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "loi mais il ya eu dans les objectifs la",
        "start": 759.199,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "juste r\u00e9mun\u00e9ration des producteurs et ce",
        "start": 762.649,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "qui est un peu plus connus du grand",
        "start": 765.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "public c'est les 50 % de produits bio",
        "start": 766.73,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "fans les 50 % de produits de qualit\u00e9",
        "start": 769.1,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "dont 20% de bio",
        "start": 771.319,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il ya d'autres d'autres objectifs",
        "start": 772.93,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "en termes de plastique qu'il faudrait",
        "start": 776.029,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "plus avoir dans les cantines etc",
        "start": 778.37,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a va pas \u00eatre le sujet ce soir du",
        "start": 779.81,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "coup les objectifs donc voil\u00e0 de 50 % de",
        "start": 783.079,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "produits de qualit\u00e9 donc va % bio \u00e0 deux",
        "start": 786.529,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "ans et demi apr\u00e8s la promulgation cette",
        "start": 788.959,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "loi autant dire que c'est pas terrible",
        "start": 791.48,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "terrible au niveau des chiffres on est",
        "start": 796.04,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s en de\u00e7\u00e0 des objectifs",
        "start": 797.569,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "alors il y a des tr\u00e8s bons \u00e9l\u00e8ves il ya",
        "start": 799.339,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "des collectivit\u00e9s qui sont bien au del\u00e0",
        "start": 801.259,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des de ce pourcentage de 20% de bio",
        "start": 803.24,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "il y en a beaucoup qui sont encore en",
        "start": 806.089,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de\u00e7\u00e0 on peut expliquer ces mauvais",
        "start": 807.829,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "chiffres",
        "start": 812.329,
        "duration": 1.801
    },
    {
        "text": "alors donc d\u00e9j\u00e0 il ya une volont\u00e9",
        "start": 812.99,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "politique ind\u00e9niablement",
        "start": 814.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et puis aussi il ya des aspects tr\u00e8s",
        "start": 816.079,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "techniques qui sont un peu difficiles",
        "start": 818.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alors je les dis en amont les",
        "start": 820.579,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "producteurs ont en effet eu des",
        "start": 821.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matiques pour aller vers la",
        "start": 824.18,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "restauration collective",
        "start": 825.47,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "mais les collectivit\u00e9s en souvent des",
        "start": 826.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matiques pour faire travailler",
        "start": 828.709,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "avec les producteurs locaux",
        "start": 830.48,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "tout simplement parce qu'\u00e0 partir d'un",
        "start": 832.029,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "certain montant d'achat",
        "start": 834.529,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "vous devez passer des march\u00e9s publics et",
        "start": 836.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les march\u00e9s publics",
        "start": 838.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il faut savoir qu on ne peut pas mettre",
        "start": 839.87,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "la notion de localit\u00e9s au sein d'un",
        "start": 842.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "march\u00e9 public c'est \u00e0 dire qu'une",
        "start": 844.639,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 qui veut travailler",
        "start": 845.93,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "producteurs de son territoire ne peut",
        "start": 846.98,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pas les fl\u00e9cher alors pour \u00e7a il",
        "start": 849.889,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faudrait changer la loi europ\u00e9enne",
        "start": 852.38,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "je vais laisser nos d\u00e9bute nos d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 854.389,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "pouvoir en parler apr\u00e8s en tout cas la",
        "start": 858.529,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "libre concurrence fait que ne met pas de",
        "start": 861.56,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "notion de localit\u00e9s bon une fois qu'on a",
        "start": 863.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dress\u00e9 ce tableau l\u00e0 qui peut sembler un",
        "start": 866.66,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "petit peu",
        "start": 869.0,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "un petit peu noir en fait pas du tout on",
        "start": 870.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "peut vraiment travailler sur des",
        "start": 872.17,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "solutions hyper concr\u00e8tes main dans la",
        "start": 874.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "main c'est pour \u00e7a qu'il faut pas",
        "start": 876.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "regarder que le c\u00f4t\u00e9 restauration",
        "start": 878.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "collective que le c\u00f4t\u00e9 collectivit\u00e9s et",
        "start": 880.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ce qu'on met dans l'assiette de nos",
        "start": 882.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "enfants mais faut accompagner toute la",
        "start": 883.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "structuration de fili\u00e8res vraiment de",
        "start": 885.7,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "l'amont \u00e0 l'aval",
        "start": 887.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et pour \u00e7a en fait donc c'est de",
        "start": 889.68,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "l'accompagnement pour les producteurs",
        "start": 892.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vers la restauration collective c'est",
        "start": 894.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "accompagner les collectivit\u00e9s aussi dans",
        "start": 896.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9criture de leurs march\u00e9s publics",
        "start": 898.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce que quand je disais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 899.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient un v\u00e9ritable c'est un",
        "start": 901.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable levier en effet la",
        "start": 904.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "contractualisation avec des march\u00e9s",
        "start": 905.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "publics \u00e7a peut permettre de donner de",
        "start": 908.2,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la visibilit\u00e9 \u00e0 tout le monde et donc",
        "start": 910.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les crit\u00e8res de ces march\u00e9s publics on",
        "start": 913.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peut les contourner entre guillemets",
        "start": 915.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour pas avoir cette notion de localit\u00e9s",
        "start": 917.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ont peu voil\u00e0 travailler sur des",
        "start": 919.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res techniques bien regarder ce",
        "start": 921.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'on a sur territoire les sp\u00e9cificit\u00e9s",
        "start": 923.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des producteurs ya rennes qui a fait un",
        "start": 925.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s beau travail autour de l'eau par",
        "start": 927.64,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "exemple qui a inclus la protection des",
        "start": 929.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "captages d'eau etc",
        "start": 932.89,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "donc il ya vraiment des choses qui",
        "start": 934.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "existent donc face et tout le c\u00f4t\u00e9 on va",
        "start": 935.589,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "dire plut\u00f4t terre et apr\u00e8s je vais",
        "start": 938.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "changer de casquette et je vais partir",
        "start": 940.72,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "sur ma casquette d'\u00e9lu en tant que maire",
        "start": 942.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "donc nous notre commune comme l'a",
        "start": 945.45,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "produit tout \u00e0 l'heure sophie on est",
        "start": 948.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cinq mille un peu plus de 5400 habitants",
        "start": 949.9,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "on a 450 repas jour on a la chance",
        "start": 952.75,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre un territoire rural donc on a dix",
        "start": 957.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mille hectares sur la commune et on a 30",
        "start": 959.32,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "% de teyran bio aujourd'hui on a une",
        "start": 961.54,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "gestion ce qu'on appelle une gestion",
        "start": 965.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "conc\u00e9d\u00e9e donc rapidement en restauration",
        "start": 967.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "collective vous avez la gestion directe",
        "start": 970.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que la collectivit\u00e9 g\u00e8re de",
        "start": 972.67,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "a \u00e0 z",
        "start": 974.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sa restauration c'est \u00e0 dire les achats",
        "start": 975.22,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les agents le cuisinier ou alors vous",
        "start": 977.65,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9guez cette gestion \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 980.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "restauration",
        "start": 983.74,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "donc nous aujourd'hui c'est g\u00e9r\u00e9 par une",
        "start": 984.31,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de restauration",
        "start": 986.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "alors je ne fait aucunement le proc\u00e8s",
        "start": 987.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des soci\u00e9t\u00e9s de restauration mais en",
        "start": 989.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tout cas nous notre volont\u00e9 c'est de",
        "start": 991.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "repasser en r\u00e9gie directe tout",
        "start": 993.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "simplement pour pouvoir ma\u00eetriser en",
        "start": 995.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fait les achats et particuli\u00e8rement le",
        "start": 997.45,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "coup dans ris parce que le co\u00fbt denr\u00e9es",
        "start": 1000.27,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "voyez un peu plus noy\u00e9s quand on est en",
        "start": 1003.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "gestion conc\u00e9d\u00e9e alors la grande",
        "start": 1005.379,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "question qu'on a tr\u00e8s souvent c'est le",
        "start": 1007.72,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "bio \u00e7a va co\u00fbter cher pour les parents",
        "start": 1010.089,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "le prix va augmenter et c'est alors",
        "start": 1012.519,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e7a c'est un c'est un d\u00e9bat",
        "start": 1016.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais je dirais qu'il ya des solutions",
        "start": 1018.85,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "qui existent",
        "start": 1020.17,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "tout simplement parce que on peut",
        "start": 1021.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "travailler sur plein d'action le",
        "start": 1023.199,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "gaspillage alimentaire",
        "start": 1025.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est une fa\u00e7on simple de bien",
        "start": 1026.88,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "regarder \u00e7a une denr\u00e9e qui est jet\u00e9e ben",
        "start": 1030.4,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est de l'argent foutu en l'air",
        "start": 1034.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il ya tout l'introduction des",
        "start": 1036.78,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tales",
        "start": 1038.98,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "je vais pas rentrer dans la pol\u00e9mique",
        "start": 1039.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui agite un petit peu le monde",
        "start": 1041.909,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "politique en ce moment mais en tout cas",
        "start": 1044.11,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "d'introduire des prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tales",
        "start": 1045.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet d'avoir un co\u00fbt mati\u00e8re qui",
        "start": 1047.679,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "est moindre et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a \u00e7a permet",
        "start": 1050.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sur les autres repas de pouvoir",
        "start": 1053.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "introduire de la viande bio locale de",
        "start": 1054.94,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9",
        "start": 1057.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ensuite on a le travail sur la",
        "start": 1058.23,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "saisonnalit\u00e9 bien s\u00fbr on peut rajouter",
        "start": 1060.49,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "aussi tout ce qui est mode de cuisson",
        "start": 1063.429,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est hyper int\u00e9ressant de travailler",
        "start": 1065.289,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "par exemple sur des cuissons basse",
        "start": 1067.059,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "temp\u00e9rature qui permettent au niveau des",
        "start": 1070.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "viandes de perdre moins de gras match l\u00e0",
        "start": 1071.799,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est pareil si on perd -2 g h et moins",
        "start": 1073.6,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "de dor\u00e9 perdu et moins d'argent jet\u00e9 par",
        "start": 1075.909,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la fen\u00eatre et il ya tout le travail",
        "start": 1079.87,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogique \u00e0 faire qui doit inclure",
        "start": 1081.309,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "tout le monde c'est \u00e0 dire les \u00e9lus les",
        "start": 1083.919,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "agents les cuisiniers les parents les",
        "start": 1086.32,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "enfants",
        "start": 1088.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 une fois qu'on a une fois",
        "start": 1089.7,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "qu'on a fait tout \u00e7a donc nous on",
        "start": 1092.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "souhaite vraiment repartir sur une r\u00e9gie",
        "start": 1094.059,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "alimentaire pour pouvoir ou \u00e0 la",
        "start": 1095.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ma\u00eetriser et on voudrait aller un peu",
        "start": 1097.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plus loin sur notre commune c'est",
        "start": 1099.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'avoir une r\u00e9gie agricole donc une",
        "start": 1101.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9gie agricole c'est de pouvoir avoir",
        "start": 1103.27,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "des terres communales sur lesquelles on",
        "start": 1105.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "va installer des mara\u00eechers et auquel on",
        "start": 1108.159,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "quelqu'un on va pouvoir avoir les",
        "start": 1110.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l\u00e9gumes qu'ils vont pouvoir alimenter la",
        "start": 1112.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cantine",
        "start": 1115.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donc il ya d\u00e9j\u00e0 des communes qui ont",
        "start": 1116.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "largement franchis pas donc nous on",
        "start": 1119.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "souhaite le faire justement dans tout",
        "start": 1122.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cet aspect p\u00e9dagogique et pour montrer",
        "start": 1124.15,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "aussi qu'on peut agir sur le foncier et",
        "start": 1125.77,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pas seulement en bout de cha\u00eene sur",
        "start": 1129.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'assiette on peut vraiment aller de la",
        "start": 1131.8,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "terre \u00e0 l'assiette \u00e0 notre petit niveau",
        "start": 1133.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et je conclurai en disant qu'on a une",
        "start": 1134.97,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ambition un peu plus grande c'est de",
        "start": 1137.92,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "faire une pac alors pas une pac version",
        "start": 1139.93,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne mais une politique agricole",
        "start": 1143.52,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "communal de fa\u00e7on \u00e0 quoi travailler avec",
        "start": 1146.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tous les acteurs de favoriser une",
        "start": 1148.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "agriculture paysanne respectueuse de",
        "start": 1151.12,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'environnement",
        "start": 1153.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "agir sur le foncier la transmission donc",
        "start": 1153.79,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a on va mettre en place des outils",
        "start": 1157.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on est en d\u00e9but de mandat j'ai pas",
        "start": 1158.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "encore de bilan par rapport \u00e0 \u00e7a je vous",
        "start": 1161.32,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "invite \u00e0 venir nous voir",
        "start": 1163.09,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "venez dans la ruralit\u00e9 on est \u00e0 des",
        "start": 1164.73,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "vrais laboratoire d'exp\u00e9rimentation en",
        "start": 1168.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s fier on est des terres",
        "start": 1170.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nourrici\u00e8res qui permette voil\u00e0 nouveaux",
        "start": 1171.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "produits la ville consomme et c'est",
        "start": 1173.89,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vraiment tous ensemble pour y arriver et",
        "start": 1175.9,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est pile points dans le temps imparti",
        "start": 1179.35,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ah non avec aur\u00e9lien quart d'heure et",
        "start": 1180.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "puis s'\u00e9tait vraiment passionnant merci",
        "start": 1183.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "beaucoup pour ce tableau lourdes n'avait",
        "start": 1186.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas occulter les difficult\u00e9s aussi et",
        "start": 1188.02,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que peuvent rencontrer les productrices",
        "start": 1189.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et les producteurs dans la restauration",
        "start": 1191.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "collective avec les contraintes mais",
        "start": 1192.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e0 chaque fois des solutions et",
        "start": 1194.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "puis votre projet communal de p\u00e2ques est",
        "start": 1196.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "passionnant et en d\u00e9pit de mandailles",
        "start": 1199.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est des choses qui met un petit peu de",
        "start": 1201.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "temps et merci aussi d'avoir rappel\u00e9 que",
        "start": 1203.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ce qu'on a dans l'assiette notamment",
        "start": 1204.91,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "dans l'assiette de nos enfants et",
        "start": 1206.41,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 1207.37,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "donc les communes qui ne r\u00e9pondent ni l'",
        "start": 1207.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "un des d\u00e9partements pour les coll\u00e8ges",
        "start": 1209.95,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions pour les lyc\u00e9es et les 13 et",
        "start": 1212.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "20 juin prochains",
        "start": 1215.59,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "il ya une double \u00e9lection le m\u00eame jour",
        "start": 1216.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9lections d\u00e9partementales et r\u00e9gionales",
        "start": 1218.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc faut pas h\u00e9siter \u00e0 glisser un",
        "start": 1219.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bulletin vert si on veut pour lui font",
        "start": 1221.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cho logik merci beaucoup",
        "start": 1224.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aur\u00e9lie alors de la pac communal \u00e0 la",
        "start": 1225.58,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "pac europ\u00e9enne",
        "start": 1228.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "yannick va et le niveau l'\u00e9chelon",
        "start": 1229.2,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en qui est tr\u00e8s tr\u00e8s important",
        "start": 1232.03,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "bien \u00e9videmment mati\u00e8re d'agriculture",
        "start": 1233.44,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "merci merci 100 filles et merci aur\u00e9lie",
        "start": 1236.97,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 1240.79,
        "duration": 7.269
    },
    {
        "text": "cette ce moment de p\u00e2ques communal de",
        "start": 1242.72,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "politique agricole commune a laiss\u00e9 ce",
        "start": 1248.059,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "que nous revendiquons depuis tr\u00e8s",
        "start": 1250.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "longtemps ce sont plus simplement des",
        "start": 1251.9,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "politiques agricoles",
        "start": 1253.52,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ce sont des politiques agricoles et",
        "start": 1254.419,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "alimentaires construite dans un esprit",
        "start": 1256.37,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "de souverainet\u00e9 de souverainet\u00e9",
        "start": 1260.5,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "individuelle de souverainet\u00e9 collective",
        "start": 1264.01,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "et c'est vrai que les \u00e9cologistes",
        "start": 1266.74,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "portent depuis tr\u00e8s tr\u00e8s longtemps",
        "start": 1269.63,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "c'est enjeu de souverainet\u00e9 alimentaire",
        "start": 1272.57,
        "duration": 7.739
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 on en discutait avec avec aur\u00e9lie",
        "start": 1275.409,
        "duration": 9.51
    },
    {
        "text": "sophie et beno\u00eet avant de d\u00e9marrer cette",
        "start": 1280.309,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "cette conf\u00e9rence \u00e0 quel point les",
        "start": 1284.919,
        "duration": 7.061
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes ont port\u00e9 la souverainet\u00e9",
        "start": 1288.02,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "alimentaire \u00e0 l'\u00e9chelle internationale",
        "start": 1291.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 80 dans les ann\u00e9es 90",
        "start": 1294.169,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 en essayant d'unifier ou de",
        "start": 1296.48,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "contribu\u00e9 \u00e0 unifier les mouvements",
        "start": 1300.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "paysans en s'inspirant ces mouvements",
        "start": 1302.24,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "paysans qu'ils soient en asie en afrique",
        "start": 1305.03,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "en am\u00e9rique latine",
        "start": 1309.13,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "des mouvements de r\u00e9sistance en am\u00e9rique",
        "start": 1311.33,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "du nord on sait \u00e0 quel point les paysans",
        "start": 1315.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui tente de conserver une agriculture",
        "start": 1317.929,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "paysanne qui sont en difficult\u00e9 en",
        "start": 1320.36,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "am\u00e9rique du nord et puis \u00e9videmment en",
        "start": 1323.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "europe \u00e7a \u00e0 construire des r\u00e9seaux",
        "start": 1325.85,
        "duration": 6.439
    },
    {
        "text": "importants comme com via campesina",
        "start": 1328.49,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "avec \u00e9videmment pour le c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais la",
        "start": 1332.289,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "conf\u00e9d\u00e9ration paysanne",
        "start": 1336.35,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "mais tout \u00e7a pour dire que la solidarit\u00e9",
        "start": 1337.659,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "paysanne",
        "start": 1342.4,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "le fait de porter un mod\u00e8le alternatif",
        "start": 1344.35,
        "duration": 8.74
    },
    {
        "text": "au mod\u00e8le dominant est un combat anciens",
        "start": 1348.74,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "et est un combat qui s'est tr\u00e8s vite",
        "start": 1353.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "inscrit dans une dimension",
        "start": 1355.669,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "internationale",
        "start": 1357.35,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "c'est pas par hasard que la question",
        "start": 1358.929,
        "duration": 6.311
    },
    {
        "text": "alimentaire la question agricole a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1363.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "au coeur des mobilisations contre",
        "start": 1365.24,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale du commerce et",
        "start": 1367.4,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "son agenda tr\u00e8s lib\u00e9ral",
        "start": 1369.679,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 90 c'est pas un hasard",
        "start": 1371.61,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "si le premier forum social mondial",
        "start": 1374.64,
        "duration": 8.76
    },
    {
        "text": "auquel on a en a contribu\u00e9 c'\u00e9tait \u00e0",
        "start": 1378.96,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "porto all\u00e8gre alors c'est \u00e9videmment \u00e0",
        "start": 1383.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ce moment l\u00e0 le parti des travailleurs",
        "start": 1386.46,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui est lula qui dirige le br\u00e9sil mais",
        "start": 1388.38,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "on est dans une r\u00e9gion o\u00f9 le mouvement",
        "start": 1392.16,
        "duration": 8.21
    },
    {
        "text": "des sans terre et via campesina \u00e9taient",
        "start": 1395.37,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "et sont toujours tr\u00e8s actifs et",
        "start": 1400.37,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "participer fortement \u00e0 la mobilisation",
        "start": 1403.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sur la construction de",
        "start": 1405.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'altermondialisme et la d\u00e9fense de la",
        "start": 1407.46,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire kin\u00e9 qui n'a",
        "start": 1409.77,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 construit comme une",
        "start": 1413.309,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance alimentaire la question",
        "start": 1415.679,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "n'est pas qu'il n'y ait pas des champs",
        "start": 1417.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de la question une pas qu'il n'y ait pas",
        "start": 1419.61,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "de lien mais que nous ayons le contr\u00f4le",
        "start": 1421.38,
        "duration": 8.039
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiquement collectivement des",
        "start": 1426.71,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "choix agricoles et alimentaires et ses",
        "start": 1429.419,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "choix s'inscrivent \u00e0 la fois dans la",
        "start": 1431.52,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "durabilit\u00e9 \u00e9videmment la durabilit\u00e9 des",
        "start": 1433.679,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "paysans la durabilit\u00e9 de l'agriculture",
        "start": 1437.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "est \u00e9videmment la durabilit\u00e9 de",
        "start": 1439.799,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "l'environnement de la biodiversit\u00e9 le",
        "start": 1443.28,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "respect des animaux et puis une",
        "start": 1446.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "articulation qui a toujours \u00e9t\u00e9 aux",
        "start": 1448.5,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pommes ce combat une articulation entre",
        "start": 1450.33,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "paysans et citoyens alors on est dans un",
        "start": 1452.549,
        "duration": 8.911
    },
    {
        "text": "moment tu le mentionnait aur\u00e9lie ou un",
        "start": 1457.62,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "peu indirectement sur le d\u00e9bat sur les",
        "start": 1461.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cantines mais on est dans une situation",
        "start": 1463.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui est quand m\u00eame d'une certaine fa\u00e7on",
        "start": 1465.51,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "totalement dingue puisque on a",
        "start": 1468.48,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "incontestablement aujourd'hui une",
        "start": 1471.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "demande citoyenne tr\u00e8s forte pour une",
        "start": 1473.85,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "alimentation de qualit\u00e9",
        "start": 1476.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il y a toujours eu notamment en france",
        "start": 1478.13,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "parce que on a tous l'impression le",
        "start": 1481.59,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "sentiment finalement on a eu un grand",
        "start": 1484.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "p\u00e8re paysan",
        "start": 1488.1,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand c'est pas forc\u00e9ment rennes",
        "start": 1488.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais il ya toujours ce lien tr\u00e8s fort \u00e0",
        "start": 1490.38,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'agriculture \u00e0 la terre aux paysans \u00e0",
        "start": 1493.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'alimentation \u00e9videmment des pays de la",
        "start": 1495.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "bonne bouffe",
        "start": 1498.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais ce qui est pharand c'est que",
        "start": 1498.57,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "depuis des d\u00e9cennies ce mod\u00e8le",
        "start": 1501.51,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "l'agriculture europ\u00e9enne l'agriculture",
        "start": 1505.28,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise b\u00e9n\u00e9ficie d'un extraordinaire",
        "start": 1507.87,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "soutien public",
        "start": 1511.22,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "on est \u00e0 pr\u00e8s de 14 milliards d'euros",
        "start": 1512.9,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "d'argent public qui va en soutien de",
        "start": 1517.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'agriculture en soutien direct je",
        "start": 1520.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "compte pas le traitement de l'eau qu'on",
        "start": 1522.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parle la gestion des algues vertes qu'on",
        "start": 1523.89,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "parle le co\u00fbt des maladies chroniques",
        "start": 1526.86,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "mais en direct quatorze milliards dont",
        "start": 1529.22,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s d'une dizaine d'argent europ\u00e9en et",
        "start": 1532.92,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "en vingt ans on a perdu la moiti\u00e9 de nos",
        "start": 1536.82,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "paysans en 25 ans a perdu 70% des",
        "start": 1539.19,
        "duration": 8.55
    },
    {
        "text": "insectes et une bonne partie des oiseaux",
        "start": 1544.77,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "qui ont aussi disparu",
        "start": 1547.74,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui on a malgr\u00e9 ce plan",
        "start": 1549.56,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "social absolument dramatique on a",
        "start": 1554.1,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "toujours un tiers 40% des paysans qui",
        "start": 1556.92,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "vivent avec moins de 350 euros par mois",
        "start": 1560.82,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "ce qui est absolument dramatique on a un",
        "start": 1563.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "suicide tous les jours tous les deux",
        "start": 1567.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jours et on a dans perspectives dans les",
        "start": 1569.16,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "10 ou 15 ans alors \u00e9videmment \u00e7a ne",
        "start": 1572.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "concerne pas beno\u00eet parce que tu es",
        "start": 1574.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "quasi \u00e9ternel la moiti\u00e9 des paysans qui",
        "start": 1576.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pourraient dispara\u00eetre simplement parce",
        "start": 1580.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'ils partent \u00e0 la retraite",
        "start": 1582.18,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "donc on peut pas accepter d'avoir \u00e0 la",
        "start": 1584.1,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "fois autant de moyens mise sur",
        "start": 1588.66,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'agriculture d'avoir une telle envie un",
        "start": 1591.9,
        "duration": 6.859
    },
    {
        "text": "tel besoin d'une alimentation de qualit\u00e9",
        "start": 1594.75,
        "duration": 7.519
    },
    {
        "text": "la n\u00e9cessit\u00e9 aussi absolue de continuer",
        "start": 1598.759,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 avoir nos campagnes vivantes et on",
        "start": 1602.269,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "s'est souvent que l'installation de",
        "start": 1604.129,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "jeunes paysans ou les conversions en bio",
        "start": 1607.579,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "permettent parfois de remettre",
        "start": 1611.169,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "suffisamment d'habitantes et d'habitants",
        "start": 1614.199,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "dans les villages pour avoir une \u00e9cole",
        "start": 1616.519,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour avoir de la vie donc face \u00e0 cette",
        "start": 1618.199,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "situation d'un mod\u00e8le qui \u00e9choue",
        "start": 1621.679,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "terriblement et d'une envie aussi forte",
        "start": 1624.459,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment notre responsabilit\u00e9 est de",
        "start": 1627.409,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "permettre la transition agricole la",
        "start": 1629.749,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "transition alimentaire verse que les",
        "start": 1632.389,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "citoyens souhaitent et verse que au fond",
        "start": 1634.549,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "l'argent public permet au del\u00e0",
        "start": 1638.989,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment du choix des paysans de",
        "start": 1641.539,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "sortir d'un pi\u00e8ge qui est un pi\u00e8ge",
        "start": 1645.559,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "productiviste que ce soit eux \u00e9videmment",
        "start": 1648.279,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "pour les prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tales comme pour",
        "start": 1651.979,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les prot\u00e9ines animales",
        "start": 1654.499,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors ce combat on la mennais mais on le",
        "start": 1655.459,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "m\u00e8ne \u00e9videmment par par",
        "start": 1659.239,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "internationalisme par solidarit\u00e9 et par",
        "start": 1661.959,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat individuel comme int\u00e9r\u00eats",
        "start": 1664.929,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "collectifs ont le m\u00eame au niveau",
        "start": 1668.659,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "international",
        "start": 1670.429,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "et quand on parle au niveau",
        "start": 1671.329,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "international en mati\u00e8re de commerce on",
        "start": 1672.649,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "parle des accords de libre \u00e9change",
        "start": 1674.69,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "vous savez que notre conception tr\u00e8s t\u00f4t",
        "start": 1677.109,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 de sortir l'agriculture des",
        "start": 1679.849,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations commerciales parce que",
        "start": 1682.999,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'agriculture c'est la vie \u00e0 tout point",
        "start": 1684.909,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "de vue c'est vivant et donc on peut pas",
        "start": 1688.759,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "faire ob\u00e9ir l'agriculture \u00e0 des logiques",
        "start": 1691.639,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res \u00e0 des logiques commerciales",
        "start": 1694.639,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "sans penser parce que l'agriculture",
        "start": 1698.019,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente comme comme bien public comme",
        "start": 1701.389,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "bien commun comme produits essentiels",
        "start": 1703.999,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "puisqu'on parle parfois de produits qui",
        "start": 1707.419,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sont plus qu'essentiel indispensable et",
        "start": 1709.669,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a toujours \u00e9t\u00e9 gel\u00e9e dit un combat",
        "start": 1712.489,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "international un combat li\u00e9s \u00e0",
        "start": 1714.739,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'environnement",
        "start": 1717.109,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "moi j'ai v\u00e9cu plusieurs ann\u00e9es en",
        "start": 1718.94,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "afrique au burkina faso quand il manque",
        "start": 1722.27,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "une pluie \u00e7a peut \u00eatre une s\u00e9cheresse",
        "start": 1725.27,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "darmatique et la famine",
        "start": 1728.21,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "j'ai aussi travaill\u00e9 v\u00e9cu au bangladesh",
        "start": 1729.7,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "quand il ya une parfois une plus trop \u00e7a",
        "start": 1733.39,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre des inondations incroyable et",
        "start": 1737.51,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "des droits des drames humanitaires donc",
        "start": 1739.88,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'articulation entre l'environnement et",
        "start": 1742.66,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "l'agriculture et est \u00e9vident et donc je",
        "start": 1745.01,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "reviens sur nos relations commerciales",
        "start": 1749.39,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "et ces fameux accords de libre \u00e9change",
        "start": 1751.43,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce qui est dans les tuyaux",
        "start": 1755.24,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la fois on l'a d\u00e9j\u00e0 la mise en",
        "start": 1757.55,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "oeuvre de l'accord de libre-\u00e9change avec",
        "start": 1761.75,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "le canada qu'on appelle le ceta il ya eu",
        "start": 1765.62,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "un accord de libre \u00e9change entre l'union",
        "start": 1768.71,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et le mercosur qui regroupe",
        "start": 1771.17,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "le br\u00e9sil l'argentine l'uruguay et le",
        "start": 1774.02,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "paraguay qui a \u00e9t\u00e9 conclu mais qui est",
        "start": 1776.9,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "dans une phase de v\u00e9rification ce qu'on",
        "start": 1781.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "appelle de v\u00e9rifications juridiques et",
        "start": 1784.61,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qui va \u00eatre port\u00e9e aux \u00e9tats europ\u00e9ens",
        "start": 1786.95,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "comme au parlement europ\u00e9en pour \u00eatre",
        "start": 1790.1,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "valider ou rejeter on a aussi un accord",
        "start": 1792.71,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "conclu mais qui l\u00e0 n'est pas encore dans",
        "start": 1796.01,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "le tuyau del\u00e0 de la ratification avec le",
        "start": 1798.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mexique",
        "start": 1801.83,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "et puis on est des accords qui",
        "start": 1802.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "concernent aussi l'agriculture -",
        "start": 1803.96,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le secteur bovin lait",
        "start": 1806.03,
        "duration": 10.29
    },
    {
        "text": "volaille ou le port qui est avec la",
        "start": 1811.82,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "nouvelle-z\u00e9lande et l'australie et",
        "start": 1816.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement avec la nouvelle",
        "start": 1818.66,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "z\u00e9lande vous savez c'est l'enjeu de la",
        "start": 1819.98,
        "duration": 9.14
    },
    {
        "text": "protection de la fili\u00e8re ovine en europe",
        "start": 1823.55,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "h\u00e9las quand on regarde ce qui se passe",
        "start": 1829.12,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi c'est totalement dingue c'est",
        "start": 1832.28,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "totalement dingue parce que aux 45 mille",
        "start": 1835.4,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "tonnes",
        "start": 1838.67,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "de viande bovine qui arriverait du",
        "start": 1840.029,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "canada sur le march\u00e9 europ\u00e9en s'ajoutent",
        "start": 1842.58,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "20 mille tonnes venant du mexique et six",
        "start": 1845.399,
        "duration": 7.561
    },
    {
        "text": "et valid\u00e9 96 mille tonnes venant du",
        "start": 1849.419,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "mercosur sur le march\u00e9 europ\u00e9en l\u00e0 je ne",
        "start": 1852.96,
        "duration": 8.459
    },
    {
        "text": "parle que de la viande bovine faut",
        "start": 1857.549,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "savoir que quand on parle d'importation",
        "start": 1861.419,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "de viande bovine de ces pays l\u00e0 on parle",
        "start": 1864.869,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "pas de steaks hach\u00e9s",
        "start": 1868.169,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "on parle pas de bas morceaux on parle du",
        "start": 1870.109,
        "duration": 8.89
    },
    {
        "text": "train arri\u00e8re des animaux on parle des",
        "start": 1875.429,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "grillades et c'est sur ces produits",
        "start": 1878.999,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "qu'on appelle des produits de haute",
        "start": 1882.21,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "valeur ajout\u00e9e que les paysans de",
        "start": 1884.969,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale les \u00e9leveurs font une",
        "start": 1888.779,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bonne partie de leurs revenus",
        "start": 1892.799,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et quand on a un march\u00e9 europ\u00e9en de la",
        "start": 1894.179,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "viande de qualit\u00e9 qui est autour de 700",
        "start": 1898.499,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "mille huit cent mille tonnes",
        "start": 1901.32,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "quand vous importez vous voyez pr\u00e8s de",
        "start": 1902.58,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "cent cinquante mille deux cent mille",
        "start": 1906.359,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "tonnes d'autres pays",
        "start": 1907.889,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous voyez bien que vous bousculez",
        "start": 1910.08,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement un march\u00e9 qui est le",
        "start": 1912.779,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "march\u00e9 qui permet \u00e0 beaucoup d'\u00e9leveurs",
        "start": 1915.629,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "de survivre et ou de vivre donc on est",
        "start": 1917.909,
        "duration": 7.411
    },
    {
        "text": "alors dans une concurrence sur un march\u00e9",
        "start": 1921.96,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s r\u00e9duit est ce qu'on voit",
        "start": 1925.32,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "malheureusement c'est que ces accords de",
        "start": 1928.44,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "libre-\u00e9change viennent percuter",
        "start": 1931.529,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les \u00e9leveurs les agriculteurs",
        "start": 1934.499,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens notamment ceux celles et ceux",
        "start": 1937.979,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "qui essayent de faire la viande de",
        "start": 1940.679,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 parce que \u00e9videmment les",
        "start": 1943.2,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "conditions de production au canada les",
        "start": 1945.179,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "conditions de production au br\u00e9sil ou en",
        "start": 1948.059,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "argentine n'ont pas grand chose \u00e0 voir",
        "start": 1950.429,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avec les conditions de production en",
        "start": 1952.259,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "europe",
        "start": 1954.869,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "il faut sortir des images d'\u00e9pinal du",
        "start": 1955.349,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "canada avec les grandes for\u00eats et il n'y",
        "start": 1959.489,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "a quasiment pas d'habitants il ya",
        "start": 1963.359,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quelques animaux etc et ses magnifiques",
        "start": 1964.799,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les paysans portent des chemises",
        "start": 1967.409,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "rouges",
        "start": 1969.389,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "caro il faut sortir de l'image des gars",
        "start": 1970.74,
        "duration": 8.069
    },
    {
        "text": "ocho en argentine et au br\u00e9sil qui \u00e0",
        "start": 1974.91,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "cheval surveillent des troupeaux qui",
        "start": 1978.809,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "profitent de la nature \u00e0 perte de vue",
        "start": 1983.13,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "non l\u00e0 on parle de fidhop parfois sont",
        "start": 1985.559,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des \u00e9levages qu'on n'imagine m\u00eame pas en",
        "start": 1988.83,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "europe de 30 mille quarante mille",
        "start": 1990.929,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "cinquante mille animaux que \u00e9videmment",
        "start": 1993.059,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "l'europe interdit l'importation de boeuf",
        "start": 1996.5,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "aux hormones",
        "start": 1999.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mais l'europe interdit \u00e0 ses \u00e9leveurs et",
        "start": 2000.23,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "c'est une bonne nouvelle",
        "start": 2004.49,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "toute une s\u00e9rie de m\u00e9dicaments de qui",
        "start": 2005.77,
        "duration": 9.67
    },
    {
        "text": "permettent d'accro\u00eetre d'acc\u00e9l\u00e9rer la",
        "start": 2012.53,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "croissance la prise de poids des animaux",
        "start": 2015.44,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "notamment les antibiotiques mais on peut",
        "start": 2017.99,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les importer on peut pas les utiliser en",
        "start": 2021.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "europe mais on peut les apporter",
        "start": 2024.11,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "il faut voir dans quelle condition de",
        "start": 2025.67,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "bien \u00eatre animal ces animaux sont",
        "start": 2029.929,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "souvent \u00e9lev\u00e9s parce que les normes sont",
        "start": 2031.67,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "elles sont toujours am\u00e9lior\u00e9es en europe",
        "start": 2034.3,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "mais l'europe est tr\u00e8s en avance sur le",
        "start": 2036.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre animal",
        "start": 2040.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 tous ces pays au del\u00e0 de",
        "start": 2041.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la corruption des scandales sanitaires",
        "start": 2044.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et vous savez que une bonne partie des",
        "start": 2045.92,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "scandales politiques au br\u00e9sil sont",
        "start": 2049.76,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "li\u00e9es notamment \u00e0 la fili\u00e8re bovine donc",
        "start": 2052.129,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "ces accords de libre-\u00e9change",
        "start": 2054.919,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement c'est la mondialisation de",
        "start": 2056.8,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "la malbouffe",
        "start": 2060.859,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "c'est la mondialisation du mme de la",
        "start": 2061.52,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "souffrance animale et c'est la",
        "start": 2065.51,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "mondialisation de la disparition des",
        "start": 2067.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "paysans",
        "start": 2070.429,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "chez nous comme l\u00e0 bas au del\u00e0 du fait",
        "start": 2070.94,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "que quand on parle du mercosur",
        "start": 2074.09,
        "duration": 6.799
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment la contribution massive",
        "start": 2076.09,
        "duration": 7.569
    },
    {
        "text": "\u00e0 la d\u00e9forestation parce que dans cet",
        "start": 2080.889,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "accord avec le br\u00e9sil notamment mais pas",
        "start": 2083.659,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "seulement avec l'argentine il ya",
        "start": 2087.5,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment aussi",
        "start": 2089.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2091.15,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "l'augmentation des importations de soja",
        "start": 2092.86,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "et de bio\u00e9thanol est par exemple",
        "start": 2095.99,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9valuation qui est fait de l'accord",
        "start": 2101.08,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "entre l'union europ\u00e9enne et le mercosur",
        "start": 2103.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est 25% d'augmentation de la",
        "start": 2105.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation",
        "start": 2109.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "on sait que si bolt somaro continue ce",
        "start": 2110.06,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "massacre de la for\u00eat amazonienne est",
        "start": 2114.53,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re la r\u00e9pression et parfois",
        "start": 2116.93,
        "duration": 8.88
    },
    {
        "text": "l'assassin\u00e2t de leader qu'ils soient",
        "start": 2121.03,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "syndicaux qu'ils soient environnementaux",
        "start": 2125.81,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "qu'ils soient des des peuples indig\u00e8nes",
        "start": 2128.14,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "d'amazonie",
        "start": 2130.99,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "il faut savoir que l\u00e0 on est \u00e0 quelques",
        "start": 2132.17,
        "duration": 8.88
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es de ce qu'on appelle un pic o\u00f9 le",
        "start": 2135.44,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "niveau de d\u00e9forestation en amazonie",
        "start": 2141.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "serait tel que l'ensemble de",
        "start": 2142.79,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cosyst\u00e8me amazonien serait",
        "start": 2144.95,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment biais\u00e9e profond\u00e9ment",
        "start": 2147.52,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9 et que la masoni pourrait perdre",
        "start": 2150.5,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "cette qualit\u00e9 \u00e9videmment de deux d'\u00eatre",
        "start": 2154.34,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "le le premier poumon terrestre de la",
        "start": 2158.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te",
        "start": 2162.23,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "donc notre combat depuis avec beno\u00eet",
        "start": 2162.68,
        "duration": 9.29
    },
    {
        "text": "avec avec jos\u00e9 avec tellement d'autres",
        "start": 2167.93,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "et depuis",
        "start": 2171.97,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "depuis quelques d\u00e9cennies aujourd'hui de",
        "start": 2173.59,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "lutter contre ces accords de libre",
        "start": 2177.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9change qui casse",
        "start": 2178.46,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "notre capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9cider qu'ils cassent",
        "start": 2182.48,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "nos choix collectifs et qui \u00e9videmment",
        "start": 2187.13,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de la fa\u00e7on de d'ab\u00eemer",
        "start": 2189.68,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l'agriculture de participer aux",
        "start": 2194.05,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glements climatiques de g\u00e9n\u00e9rer de",
        "start": 2196.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la souffrance animale de faire",
        "start": 2198.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetre les paysans sont des accords",
        "start": 2200.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui vont nous emp\u00eacher progressivement",
        "start": 2203.15,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "et compris d'am\u00e9liorer l'agriculture",
        "start": 2205.79,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dans notre en europe dans notre pays",
        "start": 2207.859,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "dans nos r\u00e9gions parce que de plus en",
        "start": 2211.31,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "plus d'agriculteurs europ\u00e9ens diront",
        "start": 2214.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mais vous me demandez de faire mieux",
        "start": 2216.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous me demandez de prot\u00e9ger",
        "start": 2219.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'environnement mais vous laisser entrer",
        "start": 2221.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sur le march\u00e9 europ\u00e9en des produits qui",
        "start": 2223.31,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sont 30 \u00e0 40% moins cher parce qu'il ne",
        "start": 2226.04,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "respecte ni les paysans ni",
        "start": 2229.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'environnement et \u00e7a \u00e9videmment \u00e7a pose",
        "start": 2231.23,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "un \u00e9norme probl\u00e8me donc on est dans ce",
        "start": 2234.26,
        "duration": 9.69
    },
    {
        "text": "combat l\u00e0 l\u00e0 les soci\u00e9t\u00e9s civiles sont",
        "start": 2237.38,
        "duration": 9.54
    },
    {
        "text": "mobilis\u00e9s contre ces accords de libre",
        "start": 2243.95,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9change est particuli\u00e8rement l'accord",
        "start": 2246.92,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "avec le mercosur",
        "start": 2249.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "on essaye toujours dans ces",
        "start": 2250.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mobilisations de bien montrer que c'est",
        "start": 2252.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas l'union europ\u00e9enne contre le",
        "start": 2254.06,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "mercosur",
        "start": 2256.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais c'est au fond le combat des",
        "start": 2256.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s civiles le combat des paysans",
        "start": 2259.22,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "combat des consommateurs le combat des",
        "start": 2261.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s contre et le combat de",
        "start": 2264.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral contre les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 2267.05,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s contre les multinationales contre",
        "start": 2269.33,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "la guerre de tous contre tous et le",
        "start": 2272.29,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique et la disparition",
        "start": 2275.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des paysans",
        "start": 2278.119,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le combat que nous menons on",
        "start": 2278.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "essaye de le faire avec force c'est pas",
        "start": 2281.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9vident dans cette p\u00e9riode o\u00f9",
        "start": 2283.07,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la question de la pand\u00e9mie",
        "start": 2285.26,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "nous permet pas de travailler comme",
        "start": 2289.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'habitude mais pour ma part je suis",
        "start": 2292.14,
        "duration": 7.639
    },
    {
        "text": "convaincu que y compris pour conclure",
        "start": 2294.96,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "sur ce qui se fait sur le terrain pour",
        "start": 2299.779,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "aller dans la suite de ce qu'a dit de ce",
        "start": 2302.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "qu'elle dit aur\u00e9lie de ski et la demande",
        "start": 2305.64,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "citoyenne tr\u00e8s forte",
        "start": 2308.22,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "nous avons la capacit\u00e9",
        "start": 2310.369,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de mettre en oeuvre des",
        "start": 2312.829,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "outils politiques publiques qui non",
        "start": 2315.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "seulement nous \u00e9vite la caricature et le",
        "start": 2317.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "drame des accords de libre \u00e9change",
        "start": 2319.98,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "mais surtout nous permettent de cr\u00e9er",
        "start": 2322.2,
        "duration": 9.149
    },
    {
        "text": "des emplois d'installer des jeunes de",
        "start": 2327.38,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "retrouver la vitalit\u00e9 aller dans nos",
        "start": 2331.349,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "campagnes pour nourrir les campagnes",
        "start": 2334.26,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "pour nourrir les villes pour que nous",
        "start": 2336.99,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "ayons ce sentiment de fiert\u00e9 de ce que",
        "start": 2340.529,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous produisons et de ce que nous",
        "start": 2343.68,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "mangeons voil\u00e0 et donc c'est un c'est un",
        "start": 2345.299,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "bel et beau projet on aura l'occasion",
        "start": 2347.849,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "dans la discussion de parler et beno\u00eet",
        "start": 2349.95,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "va le faire l\u00e0 de propositions tr\u00e8s",
        "start": 2352.95,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes",
        "start": 2355.109,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour rendre cet avenir non",
        "start": 2355.619,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "seulement enthousiasmant mais possible",
        "start": 2360.299,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "merci merci beaucoup yannick tutu a",
        "start": 2361.89,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "soulign\u00e9 donc le paradoxe qu'il y avait",
        "start": 2366.18,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "avec cette demande citoyenne de me",
        "start": 2368.819,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "manque j'ai d'avoir une alimentation de",
        "start": 2371.549,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 avec le fait qu'il y \u00e0 beaucoup",
        "start": 2373.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'argent public en au jeu tu as parl\u00e9 de",
        "start": 2375.839,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "plusieurs milliards au niveau europ\u00e9en",
        "start": 2377.76,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "et ce paradoxe le fait qu'on est",
        "start": 2379.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "toujours en fait non ce pi\u00e8ge pr\u00e8s de",
        "start": 2381.869,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "l'agro industrie tu a conclu sur une",
        "start": 2384.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "note plus positive il existe",
        "start": 2386.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "effectivement des outils de politique",
        "start": 2388.89,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "publique",
        "start": 2390.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je pense que beno\u00eet van par les connais",
        "start": 2391.319,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "bien \u00e0 tous les \u00e9chelons j'allais dire",
        "start": 2394.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s'il va rentrer dans le d\u00e9tail",
        "start": 2395.97,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "heureusement il ya des trois heures qui",
        "start": 2398.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "existe plein de choses \u00e0 faire",
        "start": 2400.529,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il manque une volont\u00e9 politique qui",
        "start": 2402.42,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "manque majorit\u00e9 communiste au pouvoir",
        "start": 2404.279,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "merci sophy c'est effectivement l\u00e0",
        "start": 2408.47,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "dessus que je vais engager le d\u00e9bat",
        "start": 2411.69,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 2414.21,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "on a fait des constats mais il faut",
        "start": 2415.48,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "aussi parler des solutions donc je vais",
        "start": 2419.029,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "revenir sur quelqu'un de quelques-uns",
        "start": 2420.859,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "des constats mais surtout m'attarder sur",
        "start": 2422.21,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "les solutions on a souvent tendance \u00e0",
        "start": 2424.43,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "pointer la responsabilit\u00e9 individuelle",
        "start": 2426.859,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des uns et des autres dans la fa\u00e7on de",
        "start": 2428.059,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "choisir sur l'alimentation et est",
        "start": 2431.299,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "souvent moi j'aime bien citer coluche",
        "start": 2433.549,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui en 78 10 et si on en achetait pas \u00e7a",
        "start": 2435.44,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "se vendrait plus et \u00e7a et \u00e7a provoque",
        "start": 2437.329,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "effectivement la responsabilit\u00e9",
        "start": 2439.999,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "individuelle mais \u00e7a a tendance aussi \u00e0",
        "start": 2440.869,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "faire culpabiliser le citoyen de base",
        "start": 2445.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sur la fa\u00e7on dont ils consomment entre",
        "start": 2447.079,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "guillemets l\u00e0 il fait les choix de sa",
        "start": 2450.68,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "nourriture et donc pour d\u00e9passer un peu",
        "start": 2454.279,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "ce cette situation o\u00f9 le citoyen",
        "start": 2456.65,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "pourrait se sentir un petit peu coupable",
        "start": 2460.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de ce qui se passe il faut absolument",
        "start": 2462.559,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "impulser des politiques publiques qui",
        "start": 2464.63,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "aille dans le sens d'une alimentation",
        "start": 2466.549,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "responsable \u00e0 l'\u00e9gard de la biodiversit\u00e9",
        "start": 2468.279,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "yannick en a parl\u00e9 aur\u00e9lie en a parl\u00e9 au",
        "start": 2471.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "6 mai mais au constat est redoutable sur",
        "start": 2474.049,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la biodiversit\u00e9 \u00e0 l'endroit du climat",
        "start": 2476.42,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "\u00e9galement le d\u00e9fi climatique est un d\u00e9fi",
        "start": 2478.999,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "que doit relever l'agriculture est un",
        "start": 2481.549,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "enjeu central sur le sujet climatique",
        "start": 2483.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'abord parce que l'agriculture m et des",
        "start": 2486.17,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "gaz \u00e0 effet de serre elle-m\u00eame c'est",
        "start": 2487.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'ailleurs une des activit\u00e9s humaines",
        "start": 2489.619,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "qui est la plus forte \u00e9mettrices de gaz",
        "start": 2490.91,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "\u00e0 effet de serre notamment par rapport \u00e0",
        "start": 2492.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la d\u00e9pendance au p\u00e9trole sur les engrais",
        "start": 2495.079,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de synth\u00e8se par exemple o\u00f9 l\u00e0 on a une",
        "start": 2496.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 dont qui est qui aimait",
        "start": 2500.119,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "beaucoup de gaz \u00e0 effet de serre et \u00e7a",
        "start": 2501.47,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "il faut qu'on n'arrive absolument avec",
        "start": 2502.759,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "des pratiques agro\u00e9cologiques \u00e0 r\u00e9duire",
        "start": 2505.009,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 2506.63,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "mais on l'agriculture donc \u00e9t\u00e9 coupable",
        "start": 2508.279,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "du changement climatique n'est pas",
        "start": 2511.369,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "contestable alors on est aussi victime",
        "start": 2512.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mais on doit aussi travailler sur les",
        "start": 2513.789,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "solutions que peu que peuvent porter",
        "start": 2517.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'agriculture tout simplement en",
        "start": 2519.529,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "utilisant les espaces occup\u00e9s par les",
        "start": 2522.2,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s agricoles dans la",
        "start": 2524.569,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "s\u00e9questration de gaz \u00e0 effet de serre et",
        "start": 2526.009,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "vendre 60 ou 70% des espaces tout autour",
        "start": 2527.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de nous sont terres sont occup\u00e9es par",
        "start": 2530.18,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "des activit\u00e9s agricoles",
        "start": 2531.47,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "on peut imaginer que l'activit\u00e9 agricole",
        "start": 2532.609,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "soit soit au rendez vous de ce d\u00e9fi",
        "start": 2535.519,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 2538.519,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et puis elle d\u00e9fie de la sant\u00e9 du bien",
        "start": 2539.119,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "manger hippocrate disait que notre",
        "start": 2541.489,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "premier m\u00e9dicament c'est notre nom",
        "start": 2544.19,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "th\u00fcr eh bien nous devons revenir ce que",
        "start": 2545.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce genre de fondamental l\u00e0 et faire en",
        "start": 2547.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sorte que la nourriture qu'on met dans",
        "start": 2549.87,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "nos assiettes",
        "start": 2551.19,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "la nourriture qu'on met dans les",
        "start": 2551.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "assiettes de nos enfants mais aussi de",
        "start": 2553.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nos a\u00een\u00e9s \u00e7a renvoie sur ce que ce que",
        "start": 2555.24,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ce que nous disait aur\u00e9lie avec la",
        "start": 2558.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "commande publique la commande publique",
        "start": 2560.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est c'est les cantines scolaires mais",
        "start": 2562.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est aussi les maisons de retraite",
        "start": 2564.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est aussi les h\u00f4pitaux",
        "start": 2566.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quel paradoxe quel paradoxe que de",
        "start": 2568.11,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mettre dans l'assiette des malades dans",
        "start": 2571.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des h\u00f4pitaux de la nourriture qui sort",
        "start": 2573.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'une agriculture qui a utilis\u00e9",
        "start": 2575.46,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "massivement des pesticides et des",
        "start": 2576.54,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "engrais de synth\u00e8se",
        "start": 2578.25,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "enfin vous voyez un peu la situation",
        "start": 2579.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans laquelle on est et donc cet \u00e9tat",
        "start": 2580.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des lieux l\u00e0 doit nous amener \u00e0",
        "start": 2582.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 d'autres politiques",
        "start": 2584.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "publiques et c'est le boulot d'un \u00e9lu",
        "start": 2585.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment mais c'est aussi le boulot des",
        "start": 2588.24,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "paysans et des consommateurs qui doivent",
        "start": 2590.55,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "en quelque sorte donn\u00e9 le la c'est \u00e0",
        "start": 2594.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dire que dans les choix de consommation",
        "start": 2596.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que font les des consommateurs bien",
        "start": 2598.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "entendu les mangeurs moi je pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 2601.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parler des mangeurs dans les choix",
        "start": 2602.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'orientation agricole que font les",
        "start": 2604.86,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "paysans et qui font la d\u00e9monstration",
        "start": 2606.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'on peut produire autrement on a le",
        "start": 2607.92,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "socle robuste de politiques publiques",
        "start": 2610.89,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour essayer de faire bouger de faire",
        "start": 2613.34,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "bouger les lignes et donc pour revenir",
        "start": 2616.26,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "rapidement sur les raisons pour",
        "start": 2619.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lesquelles on est sur des constats aussi",
        "start": 2622.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dramatique parce que sans vouloir",
        "start": 2624.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plomber l'ambiance c'est quand m\u00eame 70 %",
        "start": 2626.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des insectes disparu \u00e0 cause des",
        "start": 2628.38,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s agricoles",
        "start": 2629.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le cort\u00e8ge qui va derri\u00e8re qui est celui",
        "start": 2630.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des oiseaux puisqu'il se nourrissent",
        "start": 2633.66,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'insectes 40% des oiseaux qui",
        "start": 2634.86,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "disparaissent",
        "start": 2636.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 c'est plus contestable que il",
        "start": 2637.34,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "ya des liens forts entre l'utilisation",
        "start": 2640.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des pesticides et des engrais de",
        "start": 2643.44,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "synth\u00e8se en agriculture et la sant\u00e9 ne",
        "start": 2644.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "serait ce que par l'air qu'on respire \u00e0",
        "start": 2646.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "chaque instant par look en bois au",
        "start": 2648.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quotidien et bien s\u00fbr par la nourriture",
        "start": 2649.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'on met dans nos assiettes",
        "start": 2652.02,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est pas contestable non plus",
        "start": 2653.01,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "et donc on doit regarder pourquoi on est",
        "start": 2654.6,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 \u00e0 des telles situations",
        "start": 2659.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et puis il faut parler des paysans ci",
        "start": 2660.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce que les paysans sont pas \u00e0 l'\u00e9cart",
        "start": 2662.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de tout \u00e7a et yannick a fait le constat",
        "start": 2665.55,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "350 euros pour le plus du tiers des",
        "start": 2667.38,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "paysans en revenus mensuels c'est juste",
        "start": 2670.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "inacceptables un cinqui\u00e8me d'entre eux",
        "start": 2672.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ne d\u00e9gage m\u00eame aucun revenu",
        "start": 2674.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "un suicide par jour quand est-ce qu'on",
        "start": 2676.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "arr\u00eate le massacre et les politiques",
        "start": 2678.39,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "publiques on a sur la table aujourd'hui",
        "start": 2680.4,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 l'origine",
        "start": 2681.8,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "moi je le dis sans d\u00e9tour je vais m\u00eame",
        "start": 2683.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas peut-\u00eatre sont \u00e0 l'origine de ces",
        "start": 2685.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "constats redoutable pour des raisons",
        "start": 2688.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simples que je vais expliquer",
        "start": 2689.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "maintenant c'est con \u00e0 en distribuer les",
        "start": 2691.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aides publiques de la politique agricole",
        "start": 2693.03,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "commune \u00e0 dos et avec quelques",
        "start": 2694.44,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "politiques locales qui fait qu",
        "start": 2695.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "effectivement en france en a 14",
        "start": 2697.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "milliards d'euros \u00e0 peu pr\u00e8s yannick a",
        "start": 2699.0,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 les chiffres et c'est le bon",
        "start": 2700.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'argent public tourn\u00e9 vers",
        "start": 2701.63,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "l'agriculture",
        "start": 2703.5,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sauf que aujourd'hui quand on y regarde",
        "start": 2704.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de pr\u00e8s 80% de cette enveloppe les",
        "start": 2706.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "consommer par 20 % des agriculteurs et",
        "start": 2708.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les 20% de ces agriculteurs c'est les",
        "start": 2710.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus grosses structures et c'est celle",
        "start": 2712.17,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui sont les plus grosse consommatrice",
        "start": 2714.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de pesticides et d'engrais de synth\u00e8se",
        "start": 2715.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc on mobilise une enveloppe dans la",
        "start": 2716.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "perfusion d'un mod\u00e8le \u00e9conomique qui s'y",
        "start": 2719.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sent ces enveloppes qui si ces",
        "start": 2722.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "enveloppes n'existait pas dispara\u00eetre",
        "start": 2724.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est probablement donc \u00e7a c'est un",
        "start": 2726.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "premier constat on distribue ces",
        "start": 2728.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "enveloppes public par unit\u00e9 de surface",
        "start": 2729.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui fait que plus on a d'hectares plus",
        "start": 2731.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on a dead vous avez compris la m\u00e9canique",
        "start": 2734.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que \u00e7a met en marche et donc plus on a",
        "start": 2735.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des talents cach\u00e9s de lecteurs et c'est",
        "start": 2737.55,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ce que j'appelle la politique",
        "start": 2739.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "animalistes des agriculteurs qui se",
        "start": 2740.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bouffent entre eux parce que derri\u00e8re",
        "start": 2742.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "chaque hectares de foncier agricole",
        "start": 2743.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il ya une rampe d'argent public qui fait",
        "start": 2745.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu' on n'a qu'une envie quand on a un",
        "start": 2747.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "peu de dette publique",
        "start": 2749.46,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "en cons\u00e9quence c'est d'aller chercher",
        "start": 2750.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les hectares du voisin qui est peut-\u00eatre",
        "start": 2752.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en difficult\u00e9 pour r\u00e9cup\u00e9rer en m\u00eame",
        "start": 2753.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "temps que les hectares les aides",
        "start": 2756.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "publiques qui vont avec et aur\u00e9lie",
        "start": 2757.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parler de l'installation qui \u00e9tait en",
        "start": 2759.99,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "panne dans ce pays l\u00e0 c'est aussi pour",
        "start": 2762.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cette raison l\u00e0 c'est \u00e0 dire que parce",
        "start": 2765.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que il ya cette rente d'argent public",
        "start": 2767.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re chaque hectare agricole les",
        "start": 2768.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "agriculteurs qui part \u00e0 la retraite et",
        "start": 2771.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "il n'y a ni cap arte a parl\u00e9 d de 50 %",
        "start": 2772.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des agriculteurs qui allait partir en",
        "start": 2775.98,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "retraite dans les dix prochaines ann\u00e9es",
        "start": 2777.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 de te ga\u00efani je risque",
        "start": 2778.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre dans cette tranche l\u00e0 aussi on a",
        "start": 2780.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le m\u00eame \u00e2ge donc tu sais que je suis",
        "start": 2783.36,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "concern\u00e9e et le les agriculteurs qui",
        "start": 2785.37,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "partent en retraite ne ne ne rendent pas",
        "start": 2788.79,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le foncier agricole",
        "start": 2792.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout simplement parce que il ya cette",
        "start": 2793.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rente d'argent public derri\u00e8re et donc",
        "start": 2796.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ils bloquent la possibilit\u00e9 \u00e0 des plus",
        "start": 2797.61,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "jeunes de reprendre ces structures l\u00e0 \u00e0",
        "start": 2799.71,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "cause de cette fronde d'argent",
        "start": 2802.74,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "et donc on peut changer ses politiques",
        "start": 2804.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "publiques il en faut il faut du courage",
        "start": 2806.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il faut de l'audace ont chang\u00e9 ses",
        "start": 2809.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "politiques publiques c'est ce qu'on",
        "start": 2811.27,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "essaie de faire dans l'actuel d\u00e9bat",
        "start": 2812.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "autour de la pac mais par exemple en",
        "start": 2813.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "changeant ce m\u00e9canisme la dedd par unit\u00e9",
        "start": 2815.62,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de surface en le mettant par des aides",
        "start": 2818.47,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "par actif",
        "start": 2821.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on voit bien qu'on inverse une tendance",
        "start": 2821.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lourde c'est \u00e0 dire qu'on fait",
        "start": 2824.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetre cette rente d'argent public",
        "start": 2825.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re chaque hectares de foncier",
        "start": 2827.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "agricole et donc on lib\u00e8re du foncier",
        "start": 2828.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour de l'installation il n'y a plus de",
        "start": 2830.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "raisons de th\u00e9sauriser le foncier",
        "start": 2832.39,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quelque part",
        "start": 2834.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et puis il ya plus de raisons s'agrandir",
        "start": 2835.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "non plus donc on voit bien que ce",
        "start": 2837.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisme la fonctionnaire fabien et",
        "start": 2839.59,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "surtout \u00e0 chaque fois qu'un agriculteur",
        "start": 2842.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "un nouvel agriculteur cr\u00e9er son propre",
        "start": 2844.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "emploi",
        "start": 2847.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il est aid\u00e9 parce que on distribue des",
        "start": 2847.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "zep dans l'unit\u00e9 d'actifs et donc l\u00e0 on",
        "start": 2850.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "change fondamentalement les choses",
        "start": 2852.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et puis l'autre \u00e9cueil de cette",
        "start": 2853.42,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "politique agricole commune",
        "start": 2855.13,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "c'est qu'on distribue des aides",
        "start": 2856.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "publiques sans conditionnalit\u00e9 je les",
        "start": 2857.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dis tout ter 80% des aides vont 20 %",
        "start": 2859.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'agriculteurs qui sont les plus gros",
        "start": 2862.72,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "consommateur de pesticides et d'engrais",
        "start": 2864.49,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "de synth\u00e8se",
        "start": 2865.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je vous invite \u00e0 consulter l'excellente",
        "start": 2866.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9tude qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par la",
        "start": 2869.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fondation pour l'homme et la nature qui",
        "start": 2870.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "met en perspective justement le fait que",
        "start": 2872.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est les plus grosses structures",
        "start": 2875.2,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "agricoles qui sont les plus grosse",
        "start": 2876.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "consommatrice de pesticides",
        "start": 2877.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et bien si demain on conditionne toutes",
        "start": 2879.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ces aides publiques d\u00e8s le premier euro",
        "start": 2881.32,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 des pratiques qui soutiennent",
        "start": 2883.36,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'att\u00e9nuation du changement climatique \u00e0",
        "start": 2886.8,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "des pratiques qui endigue l'effondrement",
        "start": 2888.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de la biodiversit\u00e9 \u00e0 des pratiques qui",
        "start": 2891.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "respecte les ressources vitales comme",
        "start": 2893.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'air comme l'eau \u00e0 des pratiques qui",
        "start": 2894.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "font que la nourriture qu'on est dans",
        "start": 2896.86,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "notre assiette et de la nourriture de",
        "start": 2898.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "bonne qualit\u00e9 on voit tout de suite",
        "start": 2899.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'on va entra\u00eener une dynamique on va",
        "start": 2901.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "entra\u00eener une transition en agriculture",
        "start": 2904.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui va faire qu'on va satisfaire un",
        "start": 2906.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "certain nombre de d\u00e9fis un certain",
        "start": 2908.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nombre d'enjeux mais qu' on va s'engager",
        "start": 2910.18,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "non plus dans la compensation de revenus",
        "start": 2913.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ou les agriculteurs parfois se sentent",
        "start": 2915.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "assister mais dans de la r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 2916.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des agriculteurs on r\u00e9mun\u00e8re",
        "start": 2919.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'agriculteur pour des services rendus",
        "start": 2921.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sur le climat sur la biodiversit\u00e9 sur",
        "start": 2923.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "notre sant\u00e9 sur la pr\u00e9servation des",
        "start": 2926.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ressources des ressources vitales et",
        "start": 2928.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 on change compl\u00e8tement de deux",
        "start": 2930.43,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "logiques",
        "start": 2932.56,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "et en plus on soutient une vraie",
        "start": 2933.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "politique de l'emploi puisque si on",
        "start": 2934.46,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "distribue des \u00eatres actifs et bien \u00e0",
        "start": 2936.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'on cr\u00e9e un emploi on est",
        "start": 2939.19,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "aid\u00e9 et ont peu ado sait et c'est l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 2941.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e7a devient compl\u00e8tement int\u00e9ressant et",
        "start": 2943.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on redescend peut-\u00eatre \u00e0 une \u00e9chelle",
        "start": 2946.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plus locale",
        "start": 2948.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on peut adoss\u00e9s \u00e0 ces politiques",
        "start": 2949.22,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "publiques europ\u00e9ennes de la pac des",
        "start": 2951.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "politiques nationales et yannick l'a dit",
        "start": 2954.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aussi c'est \u00e0 dire qu'aujourd'hui on",
        "start": 2956.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mobilise des volumes financiers",
        "start": 2958.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "colossaux dans des politiques curative",
        "start": 2959.93,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dans des politiques de r\u00e9paration des",
        "start": 2963.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par ce mod\u00e8le agricole l\u00e0",
        "start": 2965.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sur la biodiversit\u00e9 sur le climat je",
        "start": 2967.61,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vais pas refaire la lys",
        "start": 2969.2,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "je les ai d\u00e9j\u00e0 fait \u00e0 plusieurs reprises",
        "start": 2970.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et donc sur le sujet de l'eau par",
        "start": 2971.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "exemple on a un rapport du conseil",
        "start": 2973.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9cologie d\u00fb d\u00e9veloppement",
        "start": 2975.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "durable qui nous explique que la",
        "start": 2976.61,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servation en dans la qualit\u00e9 telle",
        "start": 2980.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'on la conna\u00eet aujourd'hui des masses",
        "start": 2982.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'eau pour continuer d'avoir de l'eau",
        "start": 2983.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "potable en france co\u00fbte aux",
        "start": 2985.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "contribuables aux usagers de l'eau entre",
        "start": 2987.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "54 et 91 milliards d'euros est ce que",
        "start": 2989.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous vous rendez compte que c'est entre",
        "start": 2992.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cinq et neuf fois la pac",
        "start": 2993.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et bien si demain parce que on aura fait",
        "start": 2995.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le choix d'un bon pr\u00e9sident de la",
        "start": 2998.69,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 2999.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "si demain parce que on aura donn\u00e9 la",
        "start": 3000.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 dans les r\u00e9gions et dans les",
        "start": 3003.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements \u00e0 des \u00e9lus \u00e9cologistes on",
        "start": 3005.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s'autorise \u00e0 attraper ces enveloppes qui",
        "start": 3007.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "existent qui sont sur la table qui",
        "start": 3009.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'entra\u00eene pas un euro suppl\u00e9mentaire de",
        "start": 3011.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 non plus dans des logiques",
        "start": 3013.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "curative qui sont hors de prix etc ont",
        "start": 3015.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un co\u00fbt pharaonique mais qu'on les ait",
        "start": 3017.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "en l\u00e9on les remobilisons les red\u00e9ploie",
        "start": 3019.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sur des politiques d'anticipation sur",
        "start": 3022.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les politiques pr\u00e9ventives qui",
        "start": 3024.13,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "participent \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 3025.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'agriculteurs qui prennent soin de ses",
        "start": 3027.66,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "ressources qui prennent soin de notre",
        "start": 3029.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 qui prennent soin du climat qui",
        "start": 3031.36,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "prennent soin de l'adversit\u00e9",
        "start": 3032.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc on change compl\u00e8tement de",
        "start": 3034.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "perception l'agriculteur n'a plus",
        "start": 3036.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'impression d'\u00eatre un assist et il est",
        "start": 3037.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comme un m\u00e9decin o\u00f9 on utilise de",
        "start": 3039.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'envelope le public de la s\u00e9cu parce",
        "start": 3041.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'il prend soin de notre sant\u00e9 bien l\u00e0",
        "start": 3043.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on comprend une enveloppe publique qui",
        "start": 3044.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "existe et on r\u00e9mun\u00e8re des agriculteurs",
        "start": 3047.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui prennent soin de deux de ses",
        "start": 3049.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ressources fondamentales pour notre",
        "start": 3052.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 donc vous voyez bien que les",
        "start": 3053.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "solutions existent c'est juste du",
        "start": 3056.02,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "courage et de l'audace et les \u00e9lus",
        "start": 3057.79,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 3059.61,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "on ce courage et ses audaces l\u00e0 et donc",
        "start": 3061.04,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous am\u00e8ne \u00e0 nous pas nous tromper de",
        "start": 3063.65,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "bulletin de vote je le r\u00e9p\u00e8te sur les la",
        "start": 3066.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire parce que c'est",
        "start": 3069.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aussi un des sujets qu'on doit aborder",
        "start": 3070.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce soir et je vais et je vais terminer",
        "start": 3072.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus la souverainet\u00e9 alimentaire",
        "start": 3074.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est menac\u00e9e aussi par les politiques",
        "start": 3077.6,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "publiques",
        "start": 3079.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "yannick a fait le tableau des accords de",
        "start": 3080.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "libre \u00e9change",
        "start": 3083.39,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "je vous donne juste un exemple pour",
        "start": 3083.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tacler un petit peu monsieur je viens de",
        "start": 3086.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "normandie et monsieur macron qui nous",
        "start": 3088.07,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "disent dans ce pays on veut retrouver la",
        "start": 3089.87,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 prot\u00e9ique dans notre pays",
        "start": 3092.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et ils nous disent on va lancer un vaste",
        "start": 3094.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "plan prot\u00e9ines",
        "start": 3096.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "moi je suis paysan je fais des prot\u00e9ines",
        "start": 3097.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "depuis 15 ans maintenant sur la",
        "start": 3099.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "structure est depuis quinze ans ce que",
        "start": 3101.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'observe c'est qu'au fur \u00e0 mesure que",
        "start": 3103.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les surfaces augmentent en prot\u00e9ines sur",
        "start": 3105.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le territoire national eh bien les aides",
        "start": 3107.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui accompagne les agriculteurs qui",
        "start": 3109.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "produisent des prot\u00e9ines sont en baisse",
        "start": 3111.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tout simplement parce qu'on est sur une",
        "start": 3113.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "enveloppe ferm\u00e9e",
        "start": 3114.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc on conna\u00eet le volume disponible",
        "start": 3116.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour accompagner les prot\u00e9ines et que au",
        "start": 3118.7,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fur et \u00e0 mesure que les surfaceuses",
        "start": 3120.56,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "morte",
        "start": 3121.73,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "eh bien on divise cette enveloppe par",
        "start": 3122.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "les surfaces et donc il ya de moins en",
        "start": 3123.62,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "moins d de leur surface pour les",
        "start": 3124.85,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "agriculteurs qui produisent des",
        "start": 3126.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ines chute je veux jouer je le vis",
        "start": 3127.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sur ma propre structure",
        "start": 3130.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et puis surtout surtout c'est que dans",
        "start": 3131.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le cadre de ces accords de libre-\u00e9change",
        "start": 3134.54,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "journal un accord qui s'appelle l'accord",
        "start": 3135.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de blair house qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 en 92 qui",
        "start": 3137.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "limite la surface en prot\u00e9ines \u00e0",
        "start": 3139.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelon de l'union europ\u00e9enne \u00e0 5,2",
        "start": 3141.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "millions d'hectares 5,2 millions",
        "start": 3143.63,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d'hectares ha \u00e0 comparer aux 15 \u00e0 18",
        "start": 3145.58,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "millions d'hectares qu'il faudrait pour",
        "start": 3149.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "atteindre l'autonomie prot\u00e9ique sur",
        "start": 3151.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne est donc temps que",
        "start": 3153.83,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "nos amis macro et de normandie",
        "start": 3155.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "continuerons de nous parler d'un plan",
        "start": 3158.77,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ique s'en allait s'attaquer \u00e0 cet",
        "start": 3160.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "accord de blair house qui limite \u00e0 5,2",
        "start": 3163.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "millions d'hectares les surfaces en",
        "start": 3165.29,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ines",
        "start": 3166.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est de l'enfumage c'est de l'enfumage",
        "start": 3166.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re \u00e9tape \u00e0 respecter pour",
        "start": 3169.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que effectivement retrouve l'autonomie",
        "start": 3172.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ique sur notre territoire et donc",
        "start": 3174.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "quand on parle de souverainet\u00e9",
        "start": 3176.69,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "alimentaire",
        "start": 3177.47,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est de \u00e7a qu'on parle aussi c'est \u00e0",
        "start": 3178.22,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dire que dans ces accords de",
        "start": 3179.96,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "libre-\u00e9change dans les choix faits pour",
        "start": 3180.95,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "la pac",
        "start": 3182.81,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "eh bien on continue de soutenir une",
        "start": 3183.29,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "agriculture tourner vers des logiques",
        "start": 3185.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "exportatrices et non plus de",
        "start": 3187.0,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "l'agriculture",
        "start": 3189.5,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "quiconque qui alimente des logiques de",
        "start": 3191.079,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire qui fait qu'on",
        "start": 3193.119,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "produit ici pour nourrir ici et qu'on",
        "start": 3194.829,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "produit l\u00e0-bas pour nourrir l\u00e0 bas et",
        "start": 3196.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la vertu de la souverainet\u00e9",
        "start": 3199.029,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "alimentaire voil\u00e0 donc des sujets qui",
        "start": 3201.19,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "sont qui sont \u00e9minemment important l\u00e0 je",
        "start": 3205.539,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "vais finir sur la crise de la colite",
        "start": 3209.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "puisque je pense que la crise de l'aco",
        "start": 3211.39,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "vide",
        "start": 3213.64,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "annie en lumi\u00e8re la fragilit\u00e9 de notre",
        "start": 3213.999,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire et et si on",
        "start": 3216.039,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "n'avait pas eu le maillon transport qui",
        "start": 3219.249,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est un maillon important",
        "start": 3221.499,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on aurait pu assister \u00e0 sur certaines",
        "start": 3222.369,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "zones le m\u00eame de l'union europ\u00e9enne a",
        "start": 3226.869,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "des difficult\u00e9s pour que nos citoyens",
        "start": 3228.91,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "s'alimente donc le chantier est vaste le",
        "start": 3231.119,
        "duration": 7.99
    },
    {
        "text": "chantier est important mais si on veut",
        "start": 3234.91,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "regarder droit dans les yeux les",
        "start": 3239.109,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations futures et je ne reviens pas",
        "start": 3240.339,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sur les d\u00e9fis que doit relever dans les",
        "start": 3242.349,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "dix prochaines ann\u00e9es maximum il faut",
        "start": 3244.329,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'on ait le courage et l'audace de",
        "start": 3246.43,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "changer ses politiques publiques",
        "start": 3247.719,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il faut le faire \u00e0 tous les \u00e9chelons \u00e0",
        "start": 3248.979,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelon europ\u00e9en on essaie de le faire",
        "start": 3250.959,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais le groupe auquel on appartient avec",
        "start": 3252.67,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "yannick on p\u00e8se que 10 % donc il faut",
        "start": 3255.039,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "aller chercher nos coll\u00e8gues pour",
        "start": 3257.259,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "essayer de gagner des majorit\u00e9s mais on",
        "start": 3258.64,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "peut le faire aussi \u00e0 l'\u00e9chelon national",
        "start": 3261.16,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "on peut le faire d\u00e8s le mois de juin",
        "start": 3262.839,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelon r\u00e9gional \u00e0",
        "start": 3264.789,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelon d\u00e9partemental",
        "start": 3267.009,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "parce que des d\u00e9cisions sont prises \u00e0",
        "start": 3267.999,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "cette \u00e9chelle-l\u00e0 sur ces sujets de",
        "start": 3269.65,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire et donc il faut",
        "start": 3271.39,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "donner le pouvoir \u00e0 ces \u00e9lus qui ont les",
        "start": 3274.239,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "bonnes id\u00e9es qui ont le courage et",
        "start": 3277.779,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'audace de le faire on me reproche",
        "start": 3279.999,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "souvent depuis que je suis heureux",
        "start": 3281.619,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s de ne pas renverser la table",
        "start": 3283.089,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais en v\u00e9rit\u00e9 renverser la table s'est",
        "start": 3284.949,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 la majorit\u00e9 \u00e0 ceux qui ont",
        "start": 3286.959,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vraiment la volont\u00e9 de la renverser",
        "start": 3288.789,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "et c'est pas en continuant de donner la",
        "start": 3290.289,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 \u00e0 ceux qui sont dans la dans le",
        "start": 3292.15,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "conservatisme dans le corporatisme",
        "start": 3294.279,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "agricole et qui continuent d'\u00eatre les",
        "start": 3296.199,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ventriloques de la fnsea par exemple sur",
        "start": 3298.269,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le sujet sur le sujet de l'agriculture",
        "start": 3300.249,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'on va changer fondamentalement les",
        "start": 3301.959,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "choses",
        "start": 3304.449,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc les citoyens ont les moyens de",
        "start": 3304.69,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "renverser la table il suffit que ils le",
        "start": 3308.289,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "veulent",
        "start": 3310.539,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "il suffit qu'il donne le pouvoir \u00e0 ceux",
        "start": 3310.959,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "qui en ont la volont\u00e9 et la",
        "start": 3312.579,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination",
        "start": 3314.65,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "j'ai essay\u00e9 de me brosser un tableau",
        "start": 3315.489,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "assez g\u00e9n\u00e9rales et revenir sur des",
        "start": 3317.979,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "notions plus local",
        "start": 3321.069,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re avoir contribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion",
        "start": 3322.99,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et je suis pr\u00eat \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 vos",
        "start": 3326.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "questions et j'ai je pense avoir tenu le",
        "start": 3328.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "temps qui m'\u00e9tait imparti le sophie",
        "start": 3331.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 merci \u00e0 vous en tout cas merci",
        "start": 3333.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "beaucoup beno\u00eet effectivement qui a",
        "start": 3335.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parfaitement respect\u00e9 le temps tu as",
        "start": 3338.14,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aussi dress\u00e9 un constat dramatique mais",
        "start": 3339.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 3343.39,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudes scientifiques d\u00e9montrent les",
        "start": 3344.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "liens entre l'agriculture et le",
        "start": 3346.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique par exemple la",
        "start": 3348.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "perte de biodiversit\u00e9 les impacts sur la",
        "start": 3349.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 m\u00eame sur la clusaz samedi pour qui",
        "start": 3351.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le disaient mais tu as qui sait des",
        "start": 3353.71,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "solutions \u00e9tudi\u00e9es des solutions elles",
        "start": 3355.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont leurs aux f\u00eates et sur terrible ce",
        "start": 3356.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que tu disais que par exemple tout cet",
        "start": 3359.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "argent public ces aides publiques il n'y",
        "start": 3361.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "a aucune conditionnalit\u00e9",
        "start": 3362.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a para\u00eet fou ce constat est de dire",
        "start": 3364.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s simple il suffit d\u00e8s le",
        "start": 3367.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "premier euro de mettre des",
        "start": 3368.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "conditionnalit\u00e9s \u00e0 l'argent public est",
        "start": 3370.51,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vers\u00e9 dans l'aviculture",
        "start": 3372.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais comme tu a effectivement dit pour",
        "start": 3373.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "renverser la table il faut pouvoir les",
        "start": 3375.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moyens de le faire et tu rappeler les",
        "start": 3377.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales \u00e0 venir",
        "start": 3379.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous avons pass\u00e9 sauf que j'ai juste un",
        "start": 3381.25,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mot c'est m\u00eame la double peine parce",
        "start": 3384.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'on continue de mettre l'argent public",
        "start": 3386.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans la perfusion d'un mod\u00e8le \u00e9conomique",
        "start": 3388.45,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qui devrait dispara\u00eetre",
        "start": 3389.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et pendant qu'on mobilise cet argent",
        "start": 3391.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "public sur le la perfusion de ce mod\u00e8le",
        "start": 3392.83,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on n'en dispose pas pour accompagner",
        "start": 3394.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la transition donc quelque part c'est",
        "start": 3396.67,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "une forme de w",
        "start": 3397.99,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "exactement et comme tu disais tout \u00e0",
        "start": 3399.09,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "l'heure aussi il ya appris faut il ya un",
        "start": 3401.109,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "impact financier sur la sant\u00e9 etc",
        "start": 3403.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "acc\u00e9dez \u00e0 donc c'est compl\u00e8tement",
        "start": 3405.22,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aberrant enfants l'impression d'\u00eatre",
        "start": 3406.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans un peu un pi\u00e8ge monde de folie on",
        "start": 3408.07,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "va passer donc aux questions qu'il y",
        "start": 3410.74,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "avait quelqu'un pour qui peut tout le",
        "start": 3412.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "monde on va commencer avec kouriles une",
        "start": 3414.609,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "question tr\u00e8s pr\u00e9cise qui ceux qui",
        "start": 3416.08,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "s'adressent \u00e0 l'\u00e9lu que vous \u00eates donc",
        "start": 3419.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les collectivit\u00e9s ont-elles des droits",
        "start": 3421.66,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9emption sur les terres agricoles",
        "start": 3423.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "afin de les centraliser pour par exemple",
        "start": 3425.16,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "les orientaux en bio c'est une tr\u00e8s",
        "start": 3427.69,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "bonne question on est en train de",
        "start": 3431.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "travailler dessus justement avec tous",
        "start": 3433.48,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "les organismes pour pouvoir",
        "start": 3435.19,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "essayez en effet de de pouvoir pr\u00e9senter",
        "start": 3437.39,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "et on a la chance d'avoir sur le",
        "start": 3440.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement de loire-atlantique l'",
        "start": 3444.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "agence fonci\u00e8re qui pr\u00e9empte pour les",
        "start": 3445.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s quand elles ne le peuvent",
        "start": 3449.45,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pas parce qu'il ya aussi une question",
        "start": 3450.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tout simplement financi\u00e8re de moyens",
        "start": 3451.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce que quand on est une petite",
        "start": 3455.51,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "commune on n'a pas forc\u00e9ment de tr\u00e8s",
        "start": 3456.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "gros moyens mais de faire porter le",
        "start": 3458.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "voile \u00e0 le portage foncier justement par",
        "start": 3461.09,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cette agence et on est en train de",
        "start": 3463.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "travailler dessus \u00e7a fait partie des",
        "start": 3466.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "moyens qu'on peut mettre en place \u00e0",
        "start": 3467.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "notre \u00e9chelle avec les diff\u00e9rents",
        "start": 3470.54,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "acteurs",
        "start": 3472.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "justement pour ma\u00eetriser ce foncier qui",
        "start": 3473.47,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "est capital on en parle beaucoup au",
        "start": 3476.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "niveau des collectivit\u00e9s pour les",
        "start": 3478.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "centres bourgs la revitalisation des",
        "start": 3480.2,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "bourses et je pense que il faut plat",
        "start": 3482.0,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "justement il faut pas oublier cet aspect",
        "start": 3484.27,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "foncier qui est quand m\u00eame une",
        "start": 3488.93,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "caract\u00e9ristique portes du monde rural",
        "start": 3490.46,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "en attendant \u00e7a va je pense que le",
        "start": 3493.76,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "clivage ville campagne est compl\u00e8tement",
        "start": 3497.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "obsol\u00e8te aujourd'hui voil\u00e0 ce que je",
        "start": 3499.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "disais tout \u00e0 l'heure on travaille",
        "start": 3501.83,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vraiment main dans la main et donc ce",
        "start": 3502.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "foncier il est aussi important sur des",
        "start": 3504.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "terres agricoles que dans le centre",
        "start": 3506.84,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "bourg par exemple merci beaucoup",
        "start": 3508.82,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "aur\u00e9lie pour cette r\u00e9ponse et de",
        "start": 3513.47,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "rappeler l'importance du foncier il ya",
        "start": 3516.56,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les outils qui existent il ya plusieurs",
        "start": 3518.36,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "questions pour yannick questions tr\u00e8s",
        "start": 3521.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cises",
        "start": 3524.66,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que faire pour prendre en compte la",
        "start": 3525.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pollution au chlord\u00e9cone alors qu'elle",
        "start": 3527.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que tu vas cliqu\u00e9 tout le monde conna\u00eet",
        "start": 3530.0,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "pas je me souviens juste dans la dans la",
        "start": 3531.56,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "suite de ce que disait aur\u00e9lie si je",
        "start": 3536.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peux si je peux me permettre c'est le",
        "start": 3538.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "combat par exemple qu'on m\u00e8ne \u00e0 la fois",
        "start": 3540.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "contre l'artificialisation des sols",
        "start": 3543.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "quand les \u00e9cologistes sont mobilis\u00e9s",
        "start": 3545.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger les terres agricoles \u00e0",
        "start": 3548.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gonesse par exemple c'est \u00e9videmment un",
        "start": 3549.77,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "enjeu \u00e0 la fois tr\u00e8s concret tr\u00e8s",
        "start": 3553.22,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "locales parmi les meilleures terres",
        "start": 3556.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d'ile-de-france qui serait vou\u00e9e \u00e0",
        "start": 3558.29,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetre",
        "start": 3562.22,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "et puis c'est un enjeu symbolique ce",
        "start": 3563.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "combat pour maintenir des terres",
        "start": 3565.75,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "agricoles",
        "start": 3567.04,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 une partie du combat aussi \u00e0",
        "start": 3567.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "notre dame des landes ailleurs ce",
        "start": 3569.68,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas simplement un contre un",
        "start": 3571.42,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "a\u00e9roport",
        "start": 3573.069,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas simplement un combat contre",
        "start": 3573.609,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "c'est un combat pour des terres",
        "start": 3575.77,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "agricoles pour des zones humides pour",
        "start": 3578.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'alimentation pour l'installation et",
        "start": 3580.349,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "c'est vrai que cette question fonci\u00e8re",
        "start": 3583.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je pense que beno\u00eet qui on pourra",
        "start": 3585.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "revenir dessus c'est un enjeu tellement",
        "start": 3587.02,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "essentiel aujourd'hui le l'attribution",
        "start": 3588.91,
        "duration": 7.889
    },
    {
        "text": "des terres la gestion de la safer qui",
        "start": 3594.64,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "est l'organisme qui g\u00e8re \u00e7a est",
        "start": 3596.799,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "totalement parfois j'allais dire",
        "start": 3599.5,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "gangr\u00e9n\u00e9 par les logiques de la fnsea",
        "start": 3603.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui vise davantage \u00e0 concentrer les",
        "start": 3606.25,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "terres gdt \u00e0 permettre l'installation",
        "start": 3608.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des jeunes qui sont bloqu\u00e9s dans leur",
        "start": 3610.359,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9e dans l'agriculture non pas parce",
        "start": 3613.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'ils portent pas un mod\u00e8le non pas",
        "start": 3615.01,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parce qu'ils sont pas comp\u00e9tents mais",
        "start": 3616.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "simplement parce que l'acc\u00e8s \u00e0 la terre",
        "start": 3618.04,
        "duration": 8.539
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e8s voil\u00e0 la capacit\u00e9 \u00e0 produire",
        "start": 3620.44,
        "duration": 9.21
    },
    {
        "text": "lors et laure est bloqu\u00e9 par le co\u00fbt de",
        "start": 3626.579,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "la terre ou la disponibilit\u00e9 de la terre",
        "start": 3629.65,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "sur la question du du chlord\u00e9cone",
        "start": 3632.28,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "le chlord\u00e9cone c'est une mol\u00e9cule qui a",
        "start": 3635.559,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour les bananeraies",
        "start": 3638.2,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "notamment dans le monde entier pendant",
        "start": 3641.609,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "longtemps mais les am\u00e9ricains ont d\u00fb",
        "start": 3644.77,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "interdire de chlord\u00e9cone",
        "start": 3648.099,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "si je dis pas de b\u00eatises \u00e0 partir des",
        "start": 3649.299,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 70 quand le centre international",
        "start": 3651.19,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "de recherche sur le cancer a bien",
        "start": 3656.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "indiqu\u00e9 \u00e0 quel point le chlord\u00e9cone et",
        "start": 3658.66,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "est une saloperie absolue mais sous la",
        "start": 3660.94,
        "duration": 7.889
    },
    {
        "text": "pression l\u00e0 aussi des agriculteurs et",
        "start": 3663.91,
        "duration": 10.199
    },
    {
        "text": "des firmes banani\u00e8re de nos en tirent il",
        "start": 3668.829,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "ya eu des d\u00e9rogations qui se sont",
        "start": 3674.109,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "prolong\u00e9s jusqu'au d\u00e9but des ann\u00e9es 90",
        "start": 3675.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "en france",
        "start": 3677.829,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "en outre mer et donc c'est terrible",
        "start": 3679.15,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "parce que en martinique et en guadeloupe",
        "start": 3683.38,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "sur certains cancers",
        "start": 3686.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on a des records du monde c'est",
        "start": 3687.849,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "absolument dramatiques sont les sols qui",
        "start": 3690.43,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sont pollu\u00e9es pour des d\u00e9cennies et des",
        "start": 3693.46,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies o\u00f9 il faut je m'\u00e9tais rendu en",
        "start": 3695.71,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "guadeloupe et en martinique il ya",
        "start": 3700.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quelques mois",
        "start": 3703.44,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "il ya deux ans pour constater \u00e0 quel",
        "start": 3704.74,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "point ils compris l\u00e0 pour le coup",
        "start": 3709.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "convertir les terres m\u00eames en",
        "start": 3711.099,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "agriculture biologique c'est tr\u00e8s",
        "start": 3712.42,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 parce que les sols sont",
        "start": 3713.89,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "totalement pollu\u00e9e que dans certains",
        "start": 3715.119,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "endroits il faut cultiver tr\u00e8s haut des",
        "start": 3717.609,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "arbres fruitiers parce que le clan des",
        "start": 3720.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "comme on part \u00e0 cette hauteur l\u00e0 et",
        "start": 3723.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est des vies saccag\u00e9 des terres",
        "start": 3726.04,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "saccag\u00e9 et m\u00eame les activit\u00e9s de p\u00eache",
        "start": 3728.2,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "sont remises en cause parce que le",
        "start": 3732.55,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "chlord\u00e9cone a attaqu\u00e9 tout est l\u00e0 on est",
        "start": 3735.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans une situation qui est absolument",
        "start": 3738.88,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "dramatique",
        "start": 3740.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il ya des plans qui sont pas suffisants",
        "start": 3741.04,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "de lutte \u00e0 la fois pour essayer d\u00e9",
        "start": 3743.44,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "polluer les sols mais trop souvent la",
        "start": 3748.03,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "logique de l'\u00e9tat dans ces cas l\u00e0 c'est",
        "start": 3751.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de commencer \u00e0 sortir certains produits",
        "start": 3753.52,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "des \u00e9valuations en mati\u00e8re de pollution",
        "start": 3755.44,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a c'est simple vous sortez un",
        "start": 3760.63,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "produit il ya plus de contaminations",
        "start": 3762.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "puisqu'on et valait plus la",
        "start": 3765.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "contamination dans les produits dans",
        "start": 3766.78,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "certains produits alimentaires",
        "start": 3769.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donc il ya des plan chlord\u00e9cone qui",
        "start": 3770.339,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "existent mais qui sont insuffisants dans",
        "start": 3774.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les montants et puis surtout l\u00e0 on est",
        "start": 3776.26,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "face \u00e0 un scandale potentiel dramatique",
        "start": 3778.3,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qui est qui serait de rendre d'accorder",
        "start": 3780.0,
        "duration": 7.589
    },
    {
        "text": "la prescription \u00e0 celles et ceux qui ont",
        "start": 3784.39,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 en responsabilit\u00e9 sur ce scandale",
        "start": 3787.589,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "sanitaire humain environnemental",
        "start": 3790.99,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "absolument dramatique donc c'est une",
        "start": 3793.859,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi c'est un combat qui qui doit",
        "start": 3796.089,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "nous occuper qui montre parfois il faut",
        "start": 3800.349,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "le dire aussi",
        "start": 3802.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le m\u00e9pris de la m\u00e9tropole pour",
        "start": 3803.46,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "l'outre-mer ce qu'on a autoris\u00e9 en",
        "start": 3806.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "guadeloupe en martinique on ne l'aurait",
        "start": 3808.599,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "pas autoris\u00e9e en loire atlantique",
        "start": 3810.91,
        "duration": 9.36
    },
    {
        "text": "aur\u00e9lie merci ganic",
        "start": 3814.15,
        "duration": 7.709
    },
    {
        "text": "il ya une autre question pour toi",
        "start": 3820.27,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "j'allais dire qui est un petit peu en",
        "start": 3821.859,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "lisi\u00e8re de notre sujet sur sur les",
        "start": 3822.849,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "for\u00eats",
        "start": 3825.91,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "que penses-tu la mobilisation en",
        "start": 3827.099,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "particulier et venant des agents de",
        "start": 3830.069,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "lohan f sur le risque de mauvaise prise",
        "start": 3832.78,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "en compte des apports des fourrures ces",
        "start": 3835.0,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "questions d'actualit\u00e9 donc c'est une",
        "start": 3837.099,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "question d'actualit\u00e9",
        "start": 3839.619,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait un certain nombre a particip\u00e9",
        "start": 3841.44,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "aux marches organis\u00e9es par des salari\u00e9s",
        "start": 3844.27,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "et syndicats de l'eau nf justement pour",
        "start": 3849.01,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9noncer la pr\u00e9carisation et la",
        "start": 3852.04,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "transformation de cette institution \u00e0 la",
        "start": 3855.88,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "fois l'office national des for\u00eats r\u00e9duit",
        "start": 3859.03,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ses effectifs mais est consid\u00e9r\u00e9 de plus",
        "start": 3862.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en plus par le minist\u00e8re de",
        "start": 3864.91,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'agriculture comme une agence qui doit",
        "start": 3866.05,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "\u00eatre rentable",
        "start": 3867.76,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les for\u00eats doit \u00eatre rentable",
        "start": 3868.65,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "donc non seulement on supprime des",
        "start": 3872.319,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "postes",
        "start": 3874.66,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "mais les agents de l'eau \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 3875.109,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "deviennent de plus en plus des des",
        "start": 3878.589,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vendeurs de parcelles \u00e0 des priv\u00e9s",
        "start": 3881.319,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qu'ils sont cens\u00e9s en m\u00eame temps",
        "start": 3884.589,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler et donc on a \u00e0 la fois des",
        "start": 3886.599,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "agents qui sont de moins en moins form\u00e9s",
        "start": 3889.599,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "aux enjeux d'agroforesterie des agents",
        "start": 3892.03,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "de moins en moins nombreux et en plus",
        "start": 3896.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dont une partie de la mission n'est pas",
        "start": 3898.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de prot\u00e9ger la for\u00eat mais une partie de",
        "start": 3900.88,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "la mission et de la vendre et donc on a",
        "start": 3903.49,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "l\u00e0 un \u00e9norme probl\u00e8me effectivement",
        "start": 3907.0,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "qu'il a aussi montre toute la duplicit\u00e9",
        "start": 3909.3,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "des discours et des actes",
        "start": 3913.68,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "un gouvernement qui dit prot\u00e9ger la",
        "start": 3916.14,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "for\u00eat augmenter les zones natura 2000",
        "start": 3919.99,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "les aires prot\u00e9g\u00e9es",
        "start": 3924.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est en r\u00e9alit\u00e9 on met de plus en",
        "start": 3926.05,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "plus nos for\u00eats sous la coupe des",
        "start": 3929.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "forestiers alors il ya une accro",
        "start": 3932.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "foresterie parfaitement l\u00e9gitime",
        "start": 3934.24,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "huningue haut fort historique durable un",
        "start": 3936.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "peu comme en agriculture mais il est",
        "start": 3939.43,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l'eau nf ne peut pas devenir",
        "start": 3941.41,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "simplement un bureau de vente des for\u00eats",
        "start": 3944.4,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "y compris parfois de for\u00eat de grandes de",
        "start": 3948.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grande qualit\u00e9",
        "start": 3952.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je vous renvoie tous les \u00e9crits",
        "start": 3953.38,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "magnifique de francis hall\u00e9 qui y",
        "start": 3956.68,
        "duration": 6.169
    },
    {
        "text": "compris derni\u00e8rement disait \u00e0 quel point",
        "start": 3959.77,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "on peut pas qu'on peut pas m\u00e9langer dans",
        "start": 3962.849,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "le techno ch'ti qu'on a sur les for\u00eats",
        "start": 3967.089,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "des for\u00eats qui m'ont n'ya plus vraiment",
        "start": 3970.569,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "de for\u00eat primaire en france mais des",
        "start": 3972.88,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "for\u00eats qui sont l\u00e0 depuis des d\u00e9cennies",
        "start": 3974.98,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "voire des si\u00e8cles avec des \u00e9levages o\u00f9",
        "start": 3977.52,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "on fait pousser certains arbres parce",
        "start": 3981.43,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qu'il pousse tr\u00e8s vite et tout \u00e7a ne",
        "start": 3984.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "correspond \u00e9videmment pas la m\u00eame",
        "start": 3986.95,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9",
        "start": 3988.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a peut entra\u00eener parfois des",
        "start": 3989.559,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "ravages quand on met trop de conif\u00e8res",
        "start": 3992.47,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sur des terrains on n'arrive plus \u00e0",
        "start": 3994.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faire pousser un ch\u00eane apr\u00e8s pendant",
        "start": 3997.48,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "pendant des ann\u00e9es des ann\u00e9es o\u00f9 on",
        "start": 3998.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quand on fait du peuplier",
        "start": 4001.349,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment souvent un drame du",
        "start": 4003.63,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "point de vue de l'eau donc il faut faire",
        "start": 4007.05,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s attention effectivement \u00e0 nos",
        "start": 4009.45,
        "duration": 9.06
    },
    {
        "text": "for\u00eats merci beaucoup",
        "start": 4012.599,
        "duration": 7.861
    },
    {
        "text": "yannick une derni\u00e8re question pour toi",
        "start": 4018.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "puis il ya toute une s\u00e9rie de questions",
        "start": 4020.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour beno\u00eet comment accompagner les",
        "start": 4022.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "agricultures is les agriculteurs \u00e0",
        "start": 4025.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sortir des pesticides et deuxi\u00e8me",
        "start": 4026.94,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "question de la m\u00eame personne comment",
        "start": 4029.52,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "faire rupture pour sauver la",
        "start": 4031.049,
        "duration": 7.651
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 sans casse sociale c'est de",
        "start": 4032.849,
        "duration": 7.801
    },
    {
        "text": "massacrer la biodiversit\u00e9 qui g\u00e9n\u00e8re la",
        "start": 4038.7,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "casse sociale faut pas se tromper",
        "start": 4040.65,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me qui prend qui traite mal les",
        "start": 4043.04,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes est un syst\u00e8me qui",
        "start": 4047.16,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "traite mal l'environnement et",
        "start": 4049.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9ciproquement un syst\u00e8me qui traite mal",
        "start": 4051.059,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "l'environnement finit toujours par",
        "start": 4053.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "maltraiter les femmes et des hommes est",
        "start": 4055.5,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "donc cette cette contradiction",
        "start": 4057.48,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "cette opposition qu'on leur envoie en",
        "start": 4060.619,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "permanence entre environnement et social",
        "start": 4063.21,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "est absolument c'est une contre v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 4065.069,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "absolue on voit \u00e9videmment dans toutes",
        "start": 4068.52,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "les secteurs quand on fait de",
        "start": 4071.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'agriculture biologique",
        "start": 4074.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quand on fait de la gouaille cologie",
        "start": 4076.2,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "c'est riche en emplois vous avez \u00e0 et",
        "start": 4078.21,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "beno\u00eet biteau qui est l\u00e0 il \u00e0 beno\u00eet",
        "start": 4082.109,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "biteau innove 100 fois plus que monsanto",
        "start": 4085.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re",
        "start": 4088.559,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "cure de dire entre round up un herbicide",
        "start": 4089.7,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "total et une paysanne un paysan qui \u00e0 la",
        "start": 4092.94,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "fois",
        "start": 4098.16,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "va comprendre toucher \u00e0 la vue la",
        "start": 4098.58,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 de sa terre les probl\u00e8mes qu'il",
        "start": 4103.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "peut y avoir et auquel il devra o\u00f9 elle",
        "start": 4106.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "devra faire face et qui en m\u00eame temps \u00e0",
        "start": 4108.75,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "foix va se connecter sur internet pour",
        "start": 4110.73,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "parler assez assez voisin ou un paysan",
        "start": 4114.75,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 du monde confront\u00e9s aux",
        "start": 4118.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "m\u00eames difficult\u00e9s",
        "start": 4120.06,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "c'est un espace d un champ d'innovation",
        "start": 4120.93,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "extraordinaire la modernit\u00e9 l'innovation",
        "start": 4124.52,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "elle est l\u00e0 elle est certainement pas",
        "start": 4129.15,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dans les pesticides de l'agrochimie et",
        "start": 4130.86,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "donc les propositions qu'on fait nous",
        "start": 4134.82,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la fois comme le disait aur\u00e9lie",
        "start": 4136.52,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "faire basculer toute la restauration",
        "start": 4140.15,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "collective en commen\u00e7ant par les",
        "start": 4143.16,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cantines publics \u00e9coles h\u00f4pitaux et pas",
        "start": 4145.2,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9 tous \u00e0 l'\u00e9tablissement public alors",
        "start": 4148.62,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "les \u00e9pate pas forc\u00e9ment public mais en",
        "start": 4152.79,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "agriculture locale et biologique \u00e0",
        "start": 4156.41,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "travers des contrats et c'est vrai que",
        "start": 4160.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce que disait aur\u00e9lie est essentiel il",
        "start": 4162.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ya que un paysan une paysanne qui veut",
        "start": 4164.46,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "changer de syst\u00e8me doit \u00eatre accompagn\u00e9e",
        "start": 4167.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le d\u00e9but \u00e0 la fois par les aides de",
        "start": 4170.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la pac mais id\u00e9alement si vous avez un",
        "start": 4171.87,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "contrat avec une collectivit\u00e9 qui comme",
        "start": 4174.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le disait aur\u00e9lie vous ach\u00e8te",
        "start": 4177.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement votre production au prix",
        "start": 4178.41,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "du bio ce qui fait que vous passez la",
        "start": 4181.17,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de transition avec samper votre",
        "start": 4183.84,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "revenu sans \u00eatre en difficult\u00e9 \u00e7a c'est",
        "start": 4187.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "essentiel",
        "start": 4190.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ce qu'on a propos\u00e9 aussi dans la",
        "start": 4191.1,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "plateforme 2022 l'\u00e9cologie c'est la tva",
        "start": 4193.35,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "0% sur le bio pour que le bio soient",
        "start": 4197.94,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "plus facilement accessible \u00e0 toutes et \u00e0",
        "start": 4201.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tous",
        "start": 4204.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment dans ces contrats de",
        "start": 4204.63,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "transitions agricole garantir la sortie",
        "start": 4207.51,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "des pesticides mais assurer des",
        "start": 4210.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "contreparties et moi je n'aurai pas de",
        "start": 4213.0,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "souci",
        "start": 4215.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'endettement parfois terribles dans",
        "start": 4216.38,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "lesquelles se retrouvent les les",
        "start": 4219.75,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "agriculteurs les agricultrices qui sont",
        "start": 4222.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "souvent une cause de suicide",
        "start": 4224.97,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de la solitude qu'on puisse",
        "start": 4227.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "traiter cet endettement",
        "start": 4231.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 il ya un",
        "start": 4232.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "engagement \u00e0 changer de syst\u00e8me",
        "start": 4234.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parce que sinon vous voyez bien la",
        "start": 4236.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "machine qui a derri\u00e8re entre les",
        "start": 4239.1,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "contrats que les betteraviers ont avec",
        "start": 4242.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les usines qui les blogs pendant des",
        "start": 4245.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es des ann\u00e9es des ann\u00e9es et m\u00eame si",
        "start": 4247.38,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "vous voulez je sortir de la betterave",
        "start": 4249.69,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "bourr\u00e9 de n\u00e9onicotino\u00efdes c'est tr\u00e8s",
        "start": 4252.77,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "difficile financi\u00e8rement donc on qu'on",
        "start": 4255.81,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "assure \u00e0 travers ces contrats \u00e9videmment",
        "start": 4259.02,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "un accompagnement permanent des",
        "start": 4260.88,
        "duration": 9.51
    },
    {
        "text": "agriculteurs c'est aussi on l'a dit tu",
        "start": 4264.3,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "l'as dit sophie en lien avec les faut le",
        "start": 4270.39,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "dire aussi avec la pand\u00e9mie",
        "start": 4273.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les pand\u00e9mies la pand\u00e9mie auquel on est",
        "start": 4274.67,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "confront\u00e9 est quand m\u00eame une pand\u00e9mie",
        "start": 4277.8,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "qui vient de la d\u00e9forestation",
        "start": 4279.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on est dans un syst\u00e8me et je conclurai",
        "start": 4281.18,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus dans un syst\u00e8me par exemple",
        "start": 4283.68,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "totalement absurde",
        "start": 4284.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a des \u00e9leveurs de porcs \u00e0",
        "start": 4285.78,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "qui on a dit c'est g\u00e9nial",
        "start": 4289.86,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "il ya la crise porcine en chine comme il",
        "start": 4291.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ya eu quelques ann\u00e9es la crise porcine",
        "start": 4295.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en russie parce que c'est des \u00e9levages",
        "start": 4296.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tellement d\u00e9gueulasse que d\u00e8s qu'il ya",
        "start": 4299.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une saloperie qui arrive \u00e7a devient une",
        "start": 4301.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "crise souvent c'est chris dyer sont",
        "start": 4302.85,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "li\u00e9es \u00e0 ce qu'on a vu avec les zones aux",
        "start": 4305.82,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "avec le nak au vide mais qui sont des",
        "start": 4308.85,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "virus issus de la faune sauvage qui",
        "start": 4312.6,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "viennent attaquer les \u00e9levages porcins",
        "start": 4315.15,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dans le probl\u00e8me est de faible",
        "start": 4318.15,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance immunitaire de ces \u00e9levages",
        "start": 4321.33,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et un moment dit super aller en russie",
        "start": 4323.91,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "allait en chine produisait en masse dans",
        "start": 4326.55,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "des \u00e9levages qu'on va financer \u00e0 coup",
        "start": 4329.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'euros europ\u00e9en pour faire du port et",
        "start": 4331.07,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "puis d'un seul coup on se retrouve avec",
        "start": 4334.44,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le kilo de porc \u00e0 1,020 sait m\u00eame pas",
        "start": 4336.18,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est en dessous du prix de production y",
        "start": 4339.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "compris dans des conditions abominables",
        "start": 4341.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et puis en \u00e9change on dit mais vous",
        "start": 4343.86,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas on va importer du soja du",
        "start": 4345.18,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "les \u00eeles qu'on va pas payer cher qui va",
        "start": 4347.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "participer de la d\u00e9forestation",
        "start": 4349.82,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est totalement fou en fait ce",
        "start": 4351.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me est totalement dingue et donc",
        "start": 4353.989,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "nous avons une responsabilit\u00e9 de donner",
        "start": 4355.88,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "les moyens aux agriculteurs qui sont",
        "start": 4359.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans un pi\u00e8ge de les sortir",
        "start": 4362.21,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "de l\u00e0 et les sages je sais qu'on partage",
        "start": 4364.55,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ce combat toutes et tous",
        "start": 4368.93,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "on a gagn\u00e9 culturellement la bataille de",
        "start": 4371.0,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'agriculture et de l'agro \u00e9cologie",
        "start": 4374.69,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est qu'aujourd'hui on",
        "start": 4377.09,
        "duration": 7.379
    },
    {
        "text": "n'arrive pas \u00e0 convertir cette victoire",
        "start": 4381.53,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "culturelle dans un changement massif des",
        "start": 4384.469,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "pratiques et \u00e7a notre responsabilit\u00e9",
        "start": 4387.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la fois de d\u00e9montrer par",
        "start": 4389.63,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "l'exemple",
        "start": 4391.55,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "toutes celles et tous ceux qui ont",
        "start": 4392.239,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 faire cette conversion et que",
        "start": 4394.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a marche",
        "start": 4396.83,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "et puis de prendre le pouvoir",
        "start": 4397.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "effectivement pour que tout ce qui",
        "start": 4399.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "marche c'est en marge des politiques",
        "start": 4401.84,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "publiques deviennent au coeur des",
        "start": 4403.31,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "politiques lui",
        "start": 4404.69,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 4406.69,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "yannick alors il reste une s\u00e9rie de",
        "start": 4408.4,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "questions il y en a de nombreuses donc",
        "start": 4411.14,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui s'adresse \u00e0 beno\u00eet le sp\u00e9cialiste la",
        "start": 4413.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "lady alors ce qu'on vous propose c'est",
        "start": 4416.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'en traiter seulement deux puisqu'on",
        "start": 4418.64,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "avait on s'est engag\u00e9 \u00e0 finir \u00e0 20",
        "start": 4420.11,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "heures on peut effectivement nous avons",
        "start": 4421.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 18h30",
        "start": 4423.739,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "mais toutes les questions qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 4424.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pos\u00e9es les r\u00e9ponses seront sur le site",
        "start": 4426.62,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "2022 l'\u00e9cologie point fr et puis on se",
        "start": 4430.16,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "situe l\u00e0 le but c'est qu'il est",
        "start": 4432.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "interactif et donc n'h\u00e9sitez surtout pas",
        "start": 4433.969,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "poser d'autres questions et et interagir",
        "start": 4436.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et puis il y aura des \u00e9changes et donc",
        "start": 4438.95,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "toutes les personnes propos\u00e9es de",
        "start": 4440.57,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "questions vous trouverez les r\u00e9ponses",
        "start": 4442.16,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sur le site",
        "start": 4443.719,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question pour beno\u00eete",
        "start": 4444.83,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "quelle part des paysans des paysannes",
        "start": 4448.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "partage l'opinion que vous d\u00e9veloppez",
        "start": 4450.35,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "dans vos propositions",
        "start": 4452.51,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le probl\u00e8me c'est que c'est une",
        "start": 4455.5,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "forme je veux pas \u00eatre trop dur avec mes",
        "start": 4459.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues mais il ya quand m\u00eame une",
        "start": 4461.75,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "forme de syndrome de stockholm c'est \u00e0",
        "start": 4462.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dire que on fait des constats qui sont",
        "start": 4464.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame pas tr\u00e8s bon et on continue",
        "start": 4466.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de vouloir prolonger",
        "start": 4469.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ce mod\u00e8le l\u00e0 o\u00f9 ces pratiques l\u00e0 qui",
        "start": 4471.5,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "conduisent les agriculteurs dans dans",
        "start": 4474.44,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "ses difficult\u00e9s et c'est \u00e7a \u00e7a c'est un",
        "start": 4477.98,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "vrai obstacle l'obstacle il n'est pas",
        "start": 4481.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "technique l'obstacle il n'est pas de",
        "start": 4483.68,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences il est vraiment",
        "start": 4486.32,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "psychologique eux et moi j'ai v\u00e9cu \u00e7a",
        "start": 4488.65,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avec mon propre p\u00e8re c'est-\u00e0-dire que",
        "start": 4492.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "quand moi j'ai repris la structure qui",
        "start": 4493.93,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "\u00e9tait qui \u00e9tait une structure \u00e9tait all\u00e9",
        "start": 4496.82,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s loin dans le d\u00e9veloppement du d'un",
        "start": 4498.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le industriel ou moi je les reprises",
        "start": 4499.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 d\u00e9tendre de cultures de ma\u00efs irrigu\u00e9",
        "start": 4502.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "depuis 35 ans d'abord ils n'y croyaient",
        "start": 4503.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas parce qu'il a \u00e9t\u00e9 berc\u00e9e par ses",
        "start": 4506.9,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "promesses d'une agriculture chimique",
        "start": 4508.49,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "industriel m\u00e9canis\u00e9e et donc ils",
        "start": 4511.18,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "pensaient que ce que je proposais",
        "start": 4514.88,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le retour en arri\u00e8re alors",
        "start": 4517.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "certains vont nous traiter d'aniche mais",
        "start": 4520.1,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "on est habitu\u00e9 maintenant mais mais mais",
        "start": 4521.96,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pas du tout c'est \u00e0 dire que et il a",
        "start": 4525.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "compris mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement",
        "start": 4527.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "douloureux pour lui c'est \u00e0 dire que il",
        "start": 4528.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m'explique un moment donn\u00e9 ils ont",
        "start": 4531.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9 le balancier tr\u00e8s loin parce",
        "start": 4533.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'il fuyait la p\u00e9nibilit\u00e9 du travail de",
        "start": 4534.86,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "leurs parents",
        "start": 4536.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et \u00e7a on peut le comprendre sauf que ils",
        "start": 4536.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ont adopt\u00e9 des pratiques li\u00e9es \u00e0 la",
        "start": 4540.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisation et on conna\u00eet les d\u00e9g\u00e2ts de",
        "start": 4542.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisation et notamment et le",
        "start": 4544.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rendement en environnement pardon la",
        "start": 4545.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "disparition des vous connaissez des",
        "start": 4548.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9caniques que \u00e7a que \u00e7a entra\u00een\u00e9 mais",
        "start": 4549.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aussi l'utilisation massive des",
        "start": 4552.08,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pesticides et des engrais de synth\u00e8se",
        "start": 4553.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avec tous les d\u00e9g\u00e2ts qu'on a d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9",
        "start": 4554.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sauf qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0 il connaissait",
        "start": 4557.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas les d\u00e9g\u00e2ts collat\u00e9raux tout \u00e7a",
        "start": 4559.4,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la question que je pose",
        "start": 4560.66,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est est ce qu'on peut continuer \u00e0 la",
        "start": 4562.13,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re des connaissances dont on",
        "start": 4563.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dispose aujourd'hui est ce que je",
        "start": 4564.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "propose moi c'est de remettre le",
        "start": 4566.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "balancier un peu au centre c'est \u00e0 dire",
        "start": 4567.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de ne pas revenir non plus un m\u00e9tier",
        "start": 4569.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement p\u00e9nible et on peut avoir des",
        "start": 4571.88,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "solutions efficaces pour \u00e9viter que le",
        "start": 4574.07,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "betti\u00e9 soit p\u00e9nible mais mais reprendre",
        "start": 4577.73,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "dans un dans des solutions modernes ce",
        "start": 4580.46,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "qu'on appelle le bon sens paysan est en",
        "start": 4585.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 moi ce que je fais sur ma propre",
        "start": 4586.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ferme je les ai pas invent\u00e9s c'est \u00e0",
        "start": 4588.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dire que mes grands-parents faisait \u00e7a",
        "start": 4590.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 c'est \u00e0 dire que l'on m\u00e9lange des",
        "start": 4592.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ces avec des ressources g\u00e9n\u00e9tiques",
        "start": 4593.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui sont des ressources g\u00e9n\u00e9tiques",
        "start": 4595.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "locale que que l'agriculteur mais",
        "start": 4597.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame au point et qui donc sont des",
        "start": 4600.26,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "\u00e9chos type qui r\u00e9pondent pas",
        "start": 4602.54,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "v\u00eatements aux conditions p\u00e9doclimatiques",
        "start": 4604.26,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "de la zone sur laquelle ils \u00e9voluent et",
        "start": 4605.869,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "donc sont parfaitement adapt\u00e9s pour",
        "start": 4608.579,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "atteindre des niveaux de productivit\u00e9 et",
        "start": 4610.349,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "lui et on ne travaille plus le sol comme",
        "start": 4612.389,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "on le travaille quand on a des machines",
        "start": 4614.789,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement puissante qui viole la terre",
        "start": 4616.67,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "travaux je vais jusque-l\u00e0 et et donc du",
        "start": 4619.889,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "coup on est respectueux du sol de sa",
        "start": 4623.579,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "fertilit\u00e9 de la vie du sol et donc la",
        "start": 4625.32,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "nature nous le rend bien c'est-\u00e0-dire",
        "start": 4628.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "concret \u00e0 l'\u00e9cosyst\u00e8me agricole qui est",
        "start": 4629.969,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "parfaitement pertinent et qui s'appuie",
        "start": 4632.88,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "non pas sur la mise au pas de la vie et",
        "start": 4637.199,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sur la coop\u00e9ration avec la vie et \u00e7a \u00e7a",
        "start": 4639.21,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "fonctionne plut\u00f4t bien et et puis apr\u00e8s",
        "start": 4641.639,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on met des infrastructures agro",
        "start": 4644.429,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique voire \u00e9cologique au milieu",
        "start": 4646.559,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des parcelles qui font que plut\u00f4t que de",
        "start": 4648.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "traiter des pucerons avec des",
        "start": 4651.539,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "n\u00e9onicotino\u00efdes on h\u00e9berge des des",
        "start": 4653.4,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "acteurs qui vont r\u00e9guler les populations",
        "start": 4657.389,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "de pucerons comme des crises hommes qui",
        "start": 4661.53,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "sont des petits des petits insectes",
        "start": 4663.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "comme des coccinelles qui sont plus",
        "start": 4665.51,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "connus comme des syrphes qui sont des",
        "start": 4667.71,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "petites gu\u00eapes et qui permettent de",
        "start": 4669.179,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "lutter efficacement contre contre tout",
        "start": 4671.219,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "\u00e7a est donc cet \u00e9cosyst\u00e8me fonctionne je",
        "start": 4673.8,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "parle souvent de l'agroforesterie c'est",
        "start": 4676.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que moi je plante des arbres mes",
        "start": 4677.639,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "parcelles et \u00e0 chaque fois que j'ai un",
        "start": 4679.05,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "alignement d'art et bien j'h\u00e9berge cette",
        "start": 4680.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 qui en v\u00e9rit\u00e9 un vrai",
        "start": 4682.679,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "partenaire de la culture on peut parler",
        "start": 4684.75,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de la pollinisation et du r\u00f4le des",
        "start": 4686.309,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "abeilles mais pas que d'ailleurs les",
        "start": 4687.63,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "abeilles on en parle beaucoup mais c'est",
        "start": 4689.639,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "pas les seuls pollinisateurs mais qui",
        "start": 4690.809,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "remplissent aussi des fonctions sur la",
        "start": 4692.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matique d'une meilleure gestion de",
        "start": 4694.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'eau quantitative et qualitative qui",
        "start": 4695.94,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "nous \u00e9loigne des besoins d'irrigation et",
        "start": 4698.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui nous \u00e9loigne aussi de l'acc\u00e9l\u00e9ration",
        "start": 4700.619,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "du changement climatique donc on voit",
        "start": 4702.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bien que c'est presque manich\u00e9en yannick",
        "start": 4704.489,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "parlais tout \u00e0 l'heure du cercle vicieux",
        "start": 4706.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'entra\u00eener toutes les logiques des",
        "start": 4709.34,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "importations de soja de d\u00e9forestation de",
        "start": 4711.51,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'\u00e9levages industriels qui vont avec",
        "start": 4714.69,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "et puis quand on commence \u00e0 tirer le fil",
        "start": 4717.03,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de la pelote par le par le bout sant\u00e9",
        "start": 4719.909,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "par le mou biodiversit\u00e9 par le go\u00fbt",
        "start": 4722.67,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "meilleur respect des ressources vitales",
        "start": 4725.23,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "comme l'air et l'eau eh bien on se rend",
        "start": 4727.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "compte qu'on tire le fil de la pelote",
        "start": 4728.989,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour faire tourner le cercle dans le",
        "start": 4730.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sens vertueux et donc c'est manich\u00e9en",
        "start": 4732.199,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 il ya un cercle vicieux un",
        "start": 4734.3,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "cercle vertueux est quand on arr\u00eate",
        "start": 4735.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'utiliser des pesticides quand on",
        "start": 4737.179,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "arr\u00eate d'utiliser des engrais de",
        "start": 4738.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "synth\u00e8se et bien on a une nature qui",
        "start": 4740.449,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "nous le rend bien et qui permet aux",
        "start": 4743.96,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "agriculteurs de beaucoup mieux s'en",
        "start": 4745.37,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sortir si beaucoup de nos apps il ya une",
        "start": 4746.659,
        "duration": 7.861
    },
    {
        "text": "toute derni\u00e8re fois dans une s\u00e9rie de",
        "start": 4751.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "questions et je vous rappelle que vous",
        "start": 4754.52,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pourrez retrouver sur le site les",
        "start": 4755.57,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "questions et des r\u00e9ponses alors elle",
        "start": 4757.07,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "peut choisir",
        "start": 4758.929,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "vous comprenez pourquoi n'ai je vais la",
        "start": 4760.699,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "lire mais j'ai envie de dire que yami",
        "start": 4764.06,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "qui a r\u00e9pondu \u00e0 la fin de son dernier",
        "start": 4765.86,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re intervention",
        "start": 4767.659,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "la question est la suivante comment",
        "start": 4768.969,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir \u00e0 dupliquer la chambre",
        "start": 4771.11,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "alternative donc d' alice au pays basque",
        "start": 4773.57,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "la dupliquer parfois je vais me",
        "start": 4777.469,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "permettre",
        "start": 4779.179,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "yannick il disait tout \u00e0 l'heure il",
        "start": 4782.35,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "existe plein de choses en fait mais qui",
        "start": 4784.639,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "sont en marge des critiques publiques et",
        "start": 4786.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "maintenant toutes ces solutions ces",
        "start": 4788.21,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "alternatives",
        "start": 4789.8,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "il faut les mettre au coeur des",
        "start": 4790.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "politiques publiques donc j'ai envie de",
        "start": 4792.409,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dire que yannick a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu \u00e0 cette",
        "start": 4793.82,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "question beno\u00eet est ce que tu veux",
        "start": 4795.949,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait sa fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 4798.52,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience de cette chambre",
        "start": 4802.989,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "d'agriculture \u00e0 l'\u00e9difiante dans le sens",
        "start": 4804.409,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on replace le d\u00e9bat de l'agriculture",
        "start": 4805.969,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "au bon endroit c'est \u00e0 dire que on dit",
        "start": 4809.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'on ne doit plus confisquer le d\u00e9bat",
        "start": 4812.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "agricole dans une cause ch\u00e8re \u00e0 guy",
        "start": 4813.77,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "koller \u00e9coles et la force de cette",
        "start": 4815.54,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "chambre d'agriculture s\u00e9quelles ren\u00e9 \u00e0",
        "start": 4816.92,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "elle replace l'enjeu de l'agriculture",
        "start": 4818.719,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "dans un d\u00e9bat de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4820.969,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que l\u00e0 on n'est pas",
        "start": 4822.26,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "uniquement dans l'exercice que que que",
        "start": 4824.6,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "de cette chambre d'agriculture on est on",
        "start": 4829.12,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "est pas uniquement dans la satisfaction",
        "start": 4832.4,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "de d'attendre corporatiste on est on est",
        "start": 4833.75,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bien dans une attente soci\u00e9tal c'est \u00e0",
        "start": 4837.139,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "dire qu'on on \u00e9largit la prospective et",
        "start": 4839.0,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "la perspective aussi de du r\u00f4le de",
        "start": 4843.08,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "l'agriculture \u00e0 la probl\u00e9matique",
        "start": 4846.32,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "climatique biodiversit\u00e9 fin on va pas",
        "start": 4847.639,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "refaire la liste et on essaie",
        "start": 4849.469,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d'accompagner l'agriculture qui permet",
        "start": 4851.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de satisfaire tous ces enjeux et le",
        "start": 4854.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "constat il est int\u00e9ressant parce",
        "start": 4856.46,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quand on accompagne les pratiques",
        "start": 4858.11,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "agricoles et les agriculteurs dans ces",
        "start": 4861.17,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "logiques l\u00e0 eh bien on se rend compte",
        "start": 4863.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que les r\u00e9sultats sont au rendez vous y",
        "start": 4865.159,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "compris et \u00e7a rejoint la dimension de la",
        "start": 4868.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "casse sociale qui \u00e9taient dans la",
        "start": 4871.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "question juste avant poser \u00e0 yannick",
        "start": 4873.08,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que en v\u00e9rit\u00e9 quand on y",
        "start": 4874.61,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "regarde de pr\u00e8s on se rend compte que",
        "start": 4877.219,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "cette agriculture l\u00e0 qui embrassent des",
        "start": 4879.469,
        "duration": 7.471
    },
    {
        "text": "vrais des vrais sujets contemporains et",
        "start": 4884.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui apporte des solutions r\u00e8gne aussi",
        "start": 4886.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les probl\u00e9matiques sociales qui sont",
        "start": 4889.4,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement difficiles en agriculture on",
        "start": 4891.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "a rappel\u00e9 des chiffres plus d'un tiers",
        "start": 4893.239,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "des agriculteurs vivent avec moins de",
        "start": 4894.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "350 euros par mois c'est en \u00e7a que je",
        "start": 4896.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dis qu'il ya une forme de syndrome de",
        "start": 4898.73,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "stockholm parce que quand on est dans",
        "start": 4900.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cette situation l\u00e0 on doit essayer de de",
        "start": 4901.429,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "rechercher des solutions pour s'en",
        "start": 4903.8,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "sortir des agriculteurs qui se suicide",
        "start": 4905.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et on se rend compte que finalement",
        "start": 4908.659,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est la r\u00e9ponse c'est \u00e0 dire",
        "start": 4910.04,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "que les agriculteurs qui sont engag\u00e9s",
        "start": 4912.92,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "dans l'agro \u00e9cologie sont des",
        "start": 4915.469,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "agriculteurs qui \u00e9conomiquement s'en",
        "start": 4916.969,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "sortent beaucoup mieux beaucoup mieux",
        "start": 4918.469,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "parce que ils travaillent sur des co\u00fbts",
        "start": 4920.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de production qui sont nettement plus",
        "start": 4922.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faibles ils ont plus recours aux",
        "start": 4924.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pesticides qui co\u00fbte tr\u00e8s cher ils ont",
        "start": 4925.94,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "plus recours aux engrais de synth\u00e8se qui",
        "start": 4927.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sont index\u00e9s au cours du p\u00e9trole et donc",
        "start": 4929.719,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "qui co\u00fbte tr\u00e8s cher depuis quelques",
        "start": 4931.34,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es maintenant ils ont plus recours",
        "start": 4933.29,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "au sens aux semences certifi\u00e9es",
        "start": 4935.179,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "quand il met au point des \u00e9chos type est",
        "start": 4936.889,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "donc le poste ce moment c'est aussi un",
        "start": 4938.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "poste extr\u00eamement co\u00fbteux et donc ils",
        "start": 4940.13,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "ont ils ont ils ont avec cet automne aux",
        "start": 4943.46,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "missions devanci\u00e8re compl\u00e8tement",
        "start": 4946.76,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "affaibli le poste se lance dans leur",
        "start": 4948.619,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "comptabilit\u00e9",
        "start": 4950.239,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "ils ont travaill\u00e9 sur des co\u00fbts de",
        "start": 4950.9,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "production qui s'est nettement plus",
        "start": 4952.429,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "faibles tout en pr\u00e9servant des niveaux",
        "start": 4953.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de productivit\u00e9 des chiffres d'affaires",
        "start": 4955.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui sont au moins \u00e9quivalent moi c'est",
        "start": 4957.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "troublant sur ma ferme",
        "start": 4959.3,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que le chiffre d'affaires",
        "start": 4960.65,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "que je fais aujourd'hui il est \u00e0",
        "start": 4962.06,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "quelques dizaines d'euros pr\u00e8s centaines",
        "start": 4963.739,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'euros aller exactement le m\u00eame que",
        "start": 4965.719,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "celui que faisait mon p\u00e8re",
        "start": 4967.639,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sauf que la diff\u00e9rence c'est que les",
        "start": 4969.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "co\u00fbts de production n'ont aucune commune",
        "start": 4971.389,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "mesure aucune commune me dire et donc",
        "start": 4973.1,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "quand on fait la soustraction entre",
        "start": 4975.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "chiffre d'affaires et \u00e9coute production",
        "start": 4976.489,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "est bien ce qui reste pour r\u00e9mun\u00e9rer le",
        "start": 4978.8,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "paysan est au rendez vous et les alibis",
        "start": 4982.34,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "fallacieux et c'est comme \u00e7a que l\u00e0",
        "start": 4985.55,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 des chambres les chambres",
        "start": 4988.68,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "d'agriculture tenu par la fnsea continue",
        "start": 4990.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de tenir les agriculteurs dans ce mod\u00e8le",
        "start": 4992.75,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la libye fallacieux qui consiste \u00e0",
        "start": 4995.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dire on est dans une \u00e9conomie",
        "start": 4997.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mondialis\u00e9e et les agriculteurs doivent",
        "start": 4999.33,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "rester comp\u00e9titifs mais mais quand on y",
        "start": 5002.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "regarde de pr\u00e8s l'agriculture la plus",
        "start": 5005.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titive c'est celle qui fait",
        "start": 5007.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'agro\u00e9cologie celle qui",
        "start": 5009.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'\u00e9cologie et donc il",
        "start": 5011.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater de se dope os\u00e9 \u00e9conomie",
        "start": 5013.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie puisque aujourd'hui le meilleur",
        "start": 5016.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "alli\u00e9 de l'\u00e9conomie agricole c'est",
        "start": 5017.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "justement l'\u00e9cologie il faut arr\u00eater",
        "start": 5019.7,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'opposer comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9cologie puisque",
        "start": 5021.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on se rend compte que les",
        "start": 5025.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "agriculteurs les plus comp\u00e9titifs sont",
        "start": 5026.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les agriculteurs qui font r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la",
        "start": 5028.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gouaille \u00e9cologie donc ce discours l\u00e0",
        "start": 5030.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est un discours du 20e si\u00e8cle mais qui",
        "start": 5032.3,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "conna\u00eet parfaitement accul\u00e9s aujourd'hui",
        "start": 5034.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'autant plus qu' on doit capitaliser et",
        "start": 5035.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'exemple de la chambre d'agriculture du",
        "start": 5038.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pays basque est un bon exemple",
        "start": 5040.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on doit capitaliser sur toutes ces",
        "start": 5042.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "structures qui ont fait la d\u00e9monstration",
        "start": 5044.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'on peut porter un autre mod\u00e8le",
        "start": 5046.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "agricole",
        "start": 5048.77,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "on a les r\u00e9f\u00e9rences aujourd'hui je pense",
        "start": 5049.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon ami f\u00e9lix nauviale tron est \u00e0 peu",
        "start": 5051.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s sur les m\u00eames sur la m\u00eame fa\u00e7on de",
        "start": 5053.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "concevoir la culture ont fait partie de",
        "start": 5055.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ces gens qui avant des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0",
        "start": 5058.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "proposer sur lesquels on peut",
        "start": 5060.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "capitaliser pour b\u00e2tir le mod\u00e8le",
        "start": 5062.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "agricole de demain et c'est comme \u00e7a que",
        "start": 5064.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu'on y arrive en mai",
        "start": 5067.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais l'histoire qui consiste \u00e0 vouloir",
        "start": 5069.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et \u00e7a nous renvoie sur la souverainet\u00e9",
        "start": 5071.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alimentaire trop dur beaucoup dans les",
        "start": 5073.61,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pays du nord pour aller d\u00e9verser les",
        "start": 5075.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9coltes dans les pays du sud \u00e0 d\u00e9tail",
        "start": 5078.02,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ceux qui font que en plus on flingue les",
        "start": 5080.54,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "paysans des pays du sud parce qu'on a",
        "start": 5083.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9es l'enveloppent public de",
        "start": 5085.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'argent ou de l'argent de la pac pour",
        "start": 5086.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "soutenir les productions qui quand elles",
        "start": 5089.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "arrivent dans les pays du sud sont moins",
        "start": 5090.68,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "chers que les productions produites",
        "start": 5093.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "localement c'est valable pour les",
        "start": 5096.08,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "c\u00e9r\u00e9ales et c'est surtout valable pour",
        "start": 5097.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le lait et bien c'est comme \u00e7a que ont",
        "start": 5098.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "conduit des paysans des pays du sud dans",
        "start": 5100.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les bidonvilles des grandes villes",
        "start": 5102.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc faut arr\u00eater avec tout \u00e7a il faut",
        "start": 5103.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'on cesse ce genre de pratique et on",
        "start": 5106.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "doit pour revenir sur la chambre",
        "start": 5108.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'agriculture s'appuyer sur ces",
        "start": 5110.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riences l\u00e0 qui donne des r\u00e9ponses de",
        "start": 5112.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire qui donne des",
        "start": 5114.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses de comp\u00e9titivit\u00e9 moi c'est pas",
        "start": 5116.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un gros mot de comp\u00e9titivit\u00e9 pour les",
        "start": 5118.25,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "agriculteurs qui",
        "start": 5120.32,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "donne des r\u00e9ponses de revenu d\u00e9cent pour",
        "start": 5121.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les agriculteurs au regard du travail",
        "start": 5123.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'ils fournissent et cesser de relayer",
        "start": 5125.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le message de madame lambert qui nous",
        "start": 5128.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dit que c'est pas quand on est dans le",
        "start": 5130.38,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "rouge qu'on peut faire plus vert parce",
        "start": 5131.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que c'est l'exact inverse c'est \u00e0 dire",
        "start": 5133.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que quand on est dans le rouge et qu'on",
        "start": 5135.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fait tr\u00e8s vert eh bien on sort tr\u00e8s vite",
        "start": 5136.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "du rouge et on en sort surtout",
        "start": 5138.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement et donc c'est \u00e7a le",
        "start": 5139.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "message \u00e0 retenir",
        "start": 5141.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et pour finir sur nos s\u00fbrement propos",
        "start": 5142.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "moi j'aime j'aime beaucoup une citation",
        "start": 5145.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de gandhi et et c'est pas par hasard que",
        "start": 5147.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je choisis grandi aujourd'hui parce que",
        "start": 5149.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on voit bien ce qui se passe globalement",
        "start": 5151.5,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'ailleurs en asie autour d'eux des",
        "start": 5154.23,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "mouvements paysans une citation que mon",
        "start": 5157.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ami damien car\u00eame qui cite souvent mais",
        "start": 5160.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui on a des exemples et la",
        "start": 5161.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "chambre d'agriculture en \u00e9tat des",
        "start": 5164.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "agriculteurs comme f\u00e9lix comme je",
        "start": 5166.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'autorise \u00e0 mettre dedans montre",
        "start": 5168.45,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'exemple et donc grandi disais et je",
        "start": 5170.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "crois que \u00e7a c'est c'est un adage que",
        "start": 5173.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "peuvent reprendre les \u00e9cologistes qui",
        "start": 5175.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "veulent changer les choses avec audace",
        "start": 5176.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et courage montrer l'exemple n'est pas",
        "start": 5178.23,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "une mani\u00e8re de convaincre",
        "start": 5180.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est la seule et \u00e7a nous on est capable",
        "start": 5181.26,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de s'appuyer sur ces exemples l\u00e0 pour",
        "start": 5184.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "changer les choses et pour convaincre",
        "start": 5186.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'on peut faire autrement et \u00e7a renvoie",
        "start": 5188.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sur la question d'avant comment est ce",
        "start": 5190.29,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'on fait pour convaincre les paysans",
        "start": 5191.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de faire autrement et d'un justement en",
        "start": 5193.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "montrant l'exemple",
        "start": 5195.66,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "c'est ce que j'ai essay\u00e9 de faire quand",
        "start": 5196.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9crit le livre qui est sorti il ya",
        "start": 5198.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "trois ans maintenant que s'appelle",
        "start": 5200.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "paysans r\u00e9sistants qui retrace les dix",
        "start": 5201.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res ann\u00e9es de mon parcours de",
        "start": 5204.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "paysans et qui montre bien s\u00fbr de temps",
        "start": 5205.92,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en temps en met un genou \u00e0 terre mais",
        "start": 5209.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comment on repart et comment au bout de",
        "start": 5211.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dix ans on arrive \u00e0 avoir \u00e0 b\u00e2tir un",
        "start": 5213.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le un mod\u00e8le qui tient la route qui",
        "start": 5215.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tient la distance et qui fait la",
        "start": 5217.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration qu'on peut le transposer",
        "start": 5218.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et qu'on est con on a des vraies",
        "start": 5221.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses pour sortir l'agriculture de",
        "start": 5222.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'est de l'orni\u00e8re pas tr\u00e8s bonne dans",
        "start": 5224.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "laquelle elle est aujourd'hui en tout",
        "start": 5227.46,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "cas les sortir de cette impasse",
        "start": 5228.99,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "un grand merci",
        "start": 5230.13,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "beno\u00eet effectivement cette citation de",
        "start": 5236.24,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "gandhi pour guider dans nombre de",
        "start": 5238.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "domaines et surtout en agriculture on",
        "start": 5240.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'a vu avec les solutions que tu as",
        "start": 5243.66,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 concr\u00e8tes jeu",
        "start": 5245.37,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "rappelle ce que disait yannick tout \u00e0",
        "start": 5247.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'heure tout beaucoup de choses qui",
        "start": 5249.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "existent c'est \u00e0 la marge on parle d'",
        "start": 5251.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alternatives et \u00e7a devrait devenir",
        "start": 5254.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "maintenant au coeur des politiques",
        "start": 5256.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "publiques pour devenir le mod\u00e8le",
        "start": 5257.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dominant qui elle sera un mod\u00e8le pour la",
        "start": 5259.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vie future nourricier vertueux qui",
        "start": 5261.76,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "prot\u00e9gera le vivant et puis entre le",
        "start": 5264.61,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le majoritaire on va dire moi jory",
        "start": 5266.83,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "terre oui c'est vrai que le mot le mot",
        "start": 5268.9,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "domino est toujours un mois un peu moche",
        "start": 5272.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "p\u00e9joratif tout \u00e0 fait majoritaire c\u00f4t\u00e9",
        "start": 5274.38,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "des dominants ya toujours des domin\u00e9s on",
        "start": 5276.85,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "n'est pas dans cette logique l\u00e0 on n'est",
        "start": 5280.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas qu'avec dommage mais gare tout cas",
        "start": 5281.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a devrait \u00eatre le seul mod\u00e8le pas je",
        "start": 5283.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "veux dire c'est la seule ville \u00e0 auxerre",
        "start": 5285.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour aussi que nous prenions",
        "start": 5287.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "toutes et tous plaisir \u00e0 manger de la",
        "start": 5288.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nourriture saine",
        "start": 5291.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "je voulais vous remercier tous les trois",
        "start": 5292.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour vos interventions compl\u00e9mentaires",
        "start": 5294.28,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "je vais me permettre un dernier mot dans",
        "start": 5296.35,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "la s\u00e9rie des lanceuses et des danseurs",
        "start": 5300.4,
        "duration": 10.11
    },
    {
        "text": "d'alert souvent d'ailleurs des femmes je",
        "start": 5304.39,
        "duration": 10.38
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 homps et in\u00e8s 0 et son travail",
        "start": 5310.51,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "sur les algues vertes",
        "start": 5314.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "marie monique robin je pense \u00e0 ma",
        "start": 5316.44,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "compagne isabelle saporta",
        "start": 5319.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais il ya vall\u00e9e mais val\u00e9rie murat que",
        "start": 5320.86,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "beno\u00eet que les biens qui est aujourd'hui",
        "start": 5323.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en grande difficult\u00e9 parce qu'elle a",
        "start": 5326.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonc\u00e9 les \u00e9pandages de pesticides et",
        "start": 5328.45,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "le fait que le vin contenaient des",
        "start": 5331.57,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "pesticides et on est tous \u00e9taient",
        "start": 5333.94,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "toujours en soutien des danseurs et des",
        "start": 5337.23,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "danseuses d' alerte on a arrach\u00e9 des ogm",
        "start": 5340.93,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "on a combattu comme tu disais beno\u00eet les",
        "start": 5344.01,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "exportations \u00e0 mon \u00e9poque c'\u00e9tait moi",
        "start": 5347.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quand j'ai commenc\u00e9 c'\u00e9tait les",
        "start": 5349.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "capara\u00e7on on exportait de la viande",
        "start": 5351.4,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "grasse de boeuf qui tue et toutes les",
        "start": 5354.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res on va exporter les croupions de",
        "start": 5356.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "poulet et des ailes de poulet en afrique",
        "start": 5358.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui tuaient les fili\u00e8re vivri\u00e8re et donc",
        "start": 5360.85,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "on a \u00e9t\u00e9 il ya beaucoup de danseurs et",
        "start": 5363.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des danseuses d'alert ya des r\u00e9sistantes",
        "start": 5365.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et des r\u00e9sistants effectivement",
        "start": 5368.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aujourd'hui notre responsabilit\u00e9 c'est",
        "start": 5370.27,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "de prendre le pouvoir pour que",
        "start": 5372.55,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vu l'urgence on transforme toutes ces",
        "start": 5374.699,
        "duration": 6.131
    },
    {
        "text": "mod\u00e8les est con on est des campagnes",
        "start": 5378.34,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "plein de paysannes et paysans et qu'on",
        "start": 5380.83,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "mange bien et j'esp\u00e8re bient\u00f4t ensemble",
        "start": 5383.65,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "avec un bon verre de vin en biodynamie",
        "start": 5386.8,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 5391.53,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "yannick et \u00e0 am\u00e9lie et beno\u00eet pourquoi",
        "start": 5392.949,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "ces \u00e9changes vraiment int\u00e9ressants",
        "start": 5395.889,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 les prolonger sur 2022",
        "start": 5397.06,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie coin fr on rejoignez nous et",
        "start": 5399.73,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "vengeons effectivement changeons \u00e9chelle",
        "start": 5402.61,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "et de mod\u00e8le pour plus de plaisir aussi",
        "start": 5405.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "bonne soir\u00e9e",
        "start": 5408.659,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "merci c'est",
        "start": 5410.17,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5414.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 5417.77,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 5419.08,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5423.52,
        "duration": 9.909
    }
]