[
    {
        "text": "vous \u00eates sur rtl",
        "start": 12.889,
        "duration": 7.381
    },
    {
        "text": "rtl matin \u00e0 viking",
        "start": 17.01,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "il est 7 heures 43 excellente journ\u00e9e \u00e0",
        "start": 20.27,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "vous tous qui \u00e9couter rtl alba ventura",
        "start": 22.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "recevez des donc ce matin yannick jadot",
        "start": 24.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en europe ecologie les",
        "start": 26.55,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "verts",
        "start": 28.5,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "bonjour yannick jadot mangeant toutes",
        "start": 28.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les 12 minutes un habitants",
        "start": 30.84,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'ile-de-france est admis en r\u00e9animation",
        "start": 31.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est olivier ferrand qui s'est exprim\u00e9",
        "start": 33.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ainsi on atteint ce qu'on appelle un",
        "start": 35.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "seuil critique avec des d\u00e9programmations",
        "start": 37.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'op\u00e9ration des transferts de malades",
        "start": 39.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pensez que finalement on",
        "start": 41.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "arrive au groupe qu'on a \u00e9puis\u00e9 toutes",
        "start": 43.44,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "tous nos recours et qu'il faudrait",
        "start": 45.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "reconfirmer cette r\u00e9gion on voit",
        "start": 47.33,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que on perd le contr\u00f4le de",
        "start": 50.16,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "la situation notamment en ile de france",
        "start": 52.35,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "on a un variant qui est arriv\u00e9 \u00e0 un tel",
        "start": 54.449,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "niveau que on voit l' acc\u00e9l\u00e9ration des",
        "start": 57.57,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "entr\u00e9es en r\u00e9animation on voit que ce",
        "start": 61.559,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "sont des personnes plus jeunes parfois",
        "start": 64.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas de facteurs de comorbidit\u00e9",
        "start": 66.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme on dit avec un variant qui plus",
        "start": 68.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dangereux au del\u00e0 d'\u00eatre plus contamin\u00e9s",
        "start": 70.95,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "non et on voit les r\u00e9animations exploser",
        "start": 72.99,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "donc on voit bien qu'il va falloir",
        "start": 77.729,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "prendre des mesures plus dures prendre",
        "start": 78.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des mesures plus strictes",
        "start": 81.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "moi j'ai pas d'avis \u00e0 ce stade sur quel",
        "start": 82.77,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "type de mesures plus strictes puisque",
        "start": 85.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas associ\u00e9s ou d\u00e9cision",
        "start": 87.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et que nous n'avons pas \u00e0 ce stade une",
        "start": 89.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9valuation compl\u00e8te vaudrait s\u00e9rieuse",
        "start": 92.22,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00eatre toujours moi je pense toujours que",
        "start": 95.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'intelligence collective dans ces",
        "start": 97.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moments d'incertitude c'est une",
        "start": 99.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mique rejoindre les knicks \u00e0",
        "start": 101.19,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "orlando les sens c'est une tant",
        "start": 102.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'experts et les olives une raison plus",
        "start": 104.04,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "quand il ya beaucoup d'incertitudes la",
        "start": 107.43,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re la plus efficace de trancher et",
        "start": 110.25,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "d'emmener la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise qui est",
        "start": 113.82,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "fractur\u00e9e qui est ab\u00eem\u00e9e stress\u00e9s qui",
        "start": 116.55,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "capte et syco logiquement a battu la",
        "start": 119.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "meilleure fa\u00e7on de l'emmener c'est",
        "start": 122.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'avoir au maximum un diagnostic partag\u00e9",
        "start": 123.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sur la situation d' assumer",
        "start": 126.21,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "collectivement les incertitudes et de",
        "start": 128.61,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "choisir on le sait en la mati\u00e8re il n'y",
        "start": 131.879,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "a pas de bonnes et de mauvaises",
        "start": 134.22,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "solutions le plus souvent c'est de",
        "start": 135.239,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "choisir la moins mauvaise",
        "start": 136.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 moi ma question si on vous",
        "start": 138.06,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "demandait votre avis est-ce qu'il faut",
        "start": 139.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "confiner les week-ends en ile-de-france",
        "start": 141.569,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 nice ou dans la",
        "start": 143.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "salle on doit y arriver il faut y",
        "start": 145.26,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "arriver savez personne n'a envie de",
        "start": 146.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "confiner personne ne vous pr\u00e9f\u00e9rez les",
        "start": 148.469,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "week-ends que confin\u00e9 totalement mais",
        "start": 150.54,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "moi j'ai draps",
        "start": 152.459,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "j'ai pas aujourd'hui \u00e0 dire ce qu'il",
        "start": 153.23,
        "duration": 5.899
    },
    {
        "text": "faut faire puisque je n'ai non non non",
        "start": 155.42,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "oui mais parce que faut \u00eatre consult\u00e9s",
        "start": 159.129,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre faut construire autour des",
        "start": 161.629,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "\u00e9valuations est-ce que vous est ce qu'on",
        "start": 163.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "a ce matin l'\u00e9valuation pr\u00e9cise de",
        "start": 165.86,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "l'impact d\u00e9confinement le week-end l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 168.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 mis en oeuvre en tout cas moi",
        "start": 171.709,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je n'ai pas cette \u00e9valuation pr\u00e9cise qui",
        "start": 173.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "permet de voir dans quelle mesure \u00e7a",
        "start": 175.489,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "permet d'all\u00e9ger la propagation et donc",
        "start": 177.56,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "la charge sur les les urgences mais ce",
        "start": 181.19,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que je sais c'est qu'il nous faut",
        "start": 185.06,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vacciner vacciner vacciner ce que je",
        "start": 187.16,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "demande depuis des semaines ce que ce",
        "start": 190.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que nous demandons y compris au",
        "start": 193.519,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en j'appelle le",
        "start": 194.72,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 196.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois nous devons arr\u00eater des",
        "start": 198.379,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "badauds bouscul\u00e9s par les laboratoires",
        "start": 201.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques",
        "start": 204.5,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "si oui comment c'est pour \u00e7a que je vous",
        "start": 205.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dis qu'il faut aux nih ont fait au",
        "start": 208.489,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en on a des scientifiques",
        "start": 209.87,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ont trouv\u00e9 des cons inventer des vaccins",
        "start": 213.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dans des temps c'est extraordinaire",
        "start": 215.72,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "bravo on a des laboratoires",
        "start": 218.06,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques qui ont d\u00e9j\u00e0 fait",
        "start": 220.519,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "beaucoup d'argent sur les vaccins",
        "start": 222.049,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il nous faut r\u00e9cup\u00e9rer les",
        "start": 224.599,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "formules il nous faut r\u00e9cup\u00e9rer les",
        "start": 227.72,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "brevets",
        "start": 229.549,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "c'est dans la loi il s'agit pas de le",
        "start": 230.359,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "voler il s'agit pas d'exproprier il",
        "start": 232.4,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "s'agit simplement de faire un deal avec",
        "start": 235.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les laborantins ont les compense mais on",
        "start": 237.56,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e8re les brevets et ont produit",
        "start": 239.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "massivement trois jeux dans le domaine",
        "start": 241.579,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "public mais surtout pour pouvoir",
        "start": 243.62,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "massifier la production moi je ne me",
        "start": 245.72,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "r\u00e9sous pas \u00e0 ce que la france qui n'a",
        "start": 247.849,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "pas de vaccin soit simplement un pays de",
        "start": 250.069,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "la mise en flacon des vaccins vous",
        "start": 252.95,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "rendez compte dans quelle situation n\u00e9e",
        "start": 255.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on a on apprend que sanofi va faire un",
        "start": 257.209,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "accord avec eux moderna ou pfizer pour",
        "start": 260.45,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre d\u00e9velopper des cha\u00eenes de",
        "start": 264.889,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "production non et \u00e7a c'est la faute des",
        "start": 266.479,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "manuels macro non non je dis que les",
        "start": 268.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dirigeants europ\u00e9ens doivent imposer un",
        "start": 270.289,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "agenda aux laboratoires pharmaceutiques",
        "start": 273.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'aller chercher partout on peut",
        "start": 275.53,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "produire du vaccin et d'imposer et",
        "start": 277.76,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'imposer que l'on produise massivement",
        "start": 280.49,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "des vaccins pour",
        "start": 283.43,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "europe et le reste du monde c'est la",
        "start": 284.79,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "seule porte de sortie c'est la seule",
        "start": 286.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pendant son assignation \u00e0 mich\u00e8le rivasi",
        "start": 287.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "votre ancien num\u00e9ro 2 conna\u00eet connu pour",
        "start": 289.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00eatre plut\u00f4t anti vaccins s'inqui\u00e8te du",
        "start": 292.2,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vaccin astrazeneca vous vous en effet si",
        "start": 294.3,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on me propose de pouvoir",
        "start": 297.57,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der \u00e0 un vaccin astrazeneca je",
        "start": 301.08,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "n'h\u00e9siterai pas une seconde on a besoin",
        "start": 303.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de se faire vacciner",
        "start": 306.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le risque voil\u00e0 il ya des cas de",
        "start": 307.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "thrombose de choses comme \u00e7a qui sont",
        "start": 311.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "identifi\u00e9s dans sa trempe et 2 1 \u00e7a",
        "start": 313.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "tombe deux pays",
        "start": 315.3,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mais la comparaison b\u00e9n\u00e9fice risque",
        "start": 315.93,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "autour d'astrazeneca et tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 320.31,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s favorable \u00e0 la vaccination",
        "start": 323.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vaccinons nous vaccinerons b\u00e2timent",
        "start": 324.95,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "yannick jadot le parlement europ\u00e9en dont",
        "start": 327.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 enclench\u00e9 la semaine",
        "start": 329.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re la mise en place d'une taxe",
        "start": 330.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "carbone aux fronti\u00e8res de l'europe",
        "start": 332.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "est ce que l'id\u00e9e c'est de taxer des",
        "start": 334.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "produits qu'on importe et qui serait",
        "start": 336.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "moins exigeants sur le plan \u00e9cologique",
        "start": 338.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est bien \u00e7a c'est exactement \u00e7a voil\u00e0",
        "start": 340.59,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "une exemple par exemple aujourd'hui une",
        "start": 343.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "entreprise sid\u00e9rurgique europ\u00e9enne",
        "start": 346.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois que l aimer une tonne de",
        "start": 348.09,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "carbone c'est tr\u00e8s \u00e9metteurs de carbone",
        "start": 351.09,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "la sid\u00e9rurgie elle paye 40 euros la",
        "start": 353.91,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "tonne et une \u00e0 une entreprise qui",
        "start": 356.85,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "exporte sur le march\u00e9 europ\u00e9en",
        "start": 360.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ne paye pas 40 euros la",
        "start": 362.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tonne ne paye pas sa pollution et nous",
        "start": 364.41,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce qu'on veut faire",
        "start": 366.84,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne nous les",
        "start": 367.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes et de cr\u00e9er un cercle",
        "start": 369.0,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "vertueux entre la n\u00e9cessit\u00e9 absolue de",
        "start": 370.53,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "lutter contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 373.43,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "on \u00e0 la pand\u00e9mie",
        "start": 375.62,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "on n'a pas besoin de se taper le chaos",
        "start": 377.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "climatique dans les ann\u00e9es qui viennent",
        "start": 379.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donc lutter avec ambition conclut",
        "start": 380.4,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique et prot\u00e9ger",
        "start": 382.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "toutes nos industries qui font des",
        "start": 385.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "efforts en mati\u00e8re de d\u00e9r\u00e8glement de",
        "start": 387.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 et m\u00eame mieux on va r\u00e9ussir \u00e0",
        "start": 389.31,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser l'europe avoue retour",
        "start": 391.89,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "de l'innovation internet bien s\u00fbr c'est",
        "start": 395.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est d'en p\u00eacher c'est",
        "start": 398.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'emp\u00eacher des entreprises de quitter le",
        "start": 399.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "territoire europ\u00e9en",
        "start": 402.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parce qu'on en ferait on aurait cette",
        "start": 402.84,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ambition pour l'humanit\u00e9 pour notre",
        "start": 405.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "jeunesse de lutter contre le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 408.36,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 409.71,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "on peut pas faire et que le climat ce",
        "start": 410.4,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'on a fait que le co\u00fbt de la main",
        "start": 412.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'oeuvre avait abandonn\u00e9 on a abandonn\u00e9",
        "start": 413.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les classes populaires ici pour les",
        "start": 415.32,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "exploiter de",
        "start": 416.94,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de la plan\u00e8te il n'est pas question",
        "start": 417.7,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de perdre nos industries parce que on",
        "start": 419.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "voudrait on lutterait contre le",
        "start": 422.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement alors sauf que yannick jadot",
        "start": 424.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce pro de protectionnisme augmente d'une",
        "start": 425.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "certaine mani\u00e8re le co\u00fbt des produits si",
        "start": 428.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on taxe s'est produit \u00e7a se r\u00e9percute",
        "start": 430.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sur le prix tr\u00e8s donc c'est super on",
        "start": 432.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parle de la sinologie on parle du nom on",
        "start": 434.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s loin de \u00e7a on parle de la",
        "start": 437.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sid\u00e9rurgie on parle du ciment on parle",
        "start": 439.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des engrais des voix de l'automobile non",
        "start": 441.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l\u00e0 l'id\u00e9e ce serait pas \u00e0 ce stade",
        "start": 443.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "puisque on pense la mettre en oeuvre \u00e0",
        "start": 445.6,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "partir de 2023 \u00e0 ce stade sa porte pas",
        "start": 448.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sur les voitures mais moi ce que je vois",
        "start": 450.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je vois une entreprise un g\u00e9ant de",
        "start": 452.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie et de la sid\u00e9rurgie qui",
        "start": 455.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s'appelle bataille factice su\u00e9dois il a",
        "start": 457.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 l'acier z\u00e9ro carbone qu'est ce",
        "start": 459.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire qu'ils inventent la",
        "start": 462.13,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "saison car il lui contre le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 463.24,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 464.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il maintient les emplois en europe il",
        "start": 465.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppe son industrie en europe",
        "start": 468.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 exactement ce qu'il faut faire les",
        "start": 469.57,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "chinois une tra\u00eene cette direction by",
        "start": 472.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donne aux \u00e9tats unis prend cette",
        "start": 474.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "direction je veux que l'europe soit",
        "start": 476.05,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de l'innovation l'\u00e9conomie",
        "start": 478.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui va cr\u00e9er des emplois l'\u00e9conomie qui",
        "start": 481.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "va se r\u00e9industrialiser vous \u00eates d\u00e9\u00e7us",
        "start": 483.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "par la loi de climat examin\u00e9 \u00e0",
        "start": 485.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e ce que vous irez march\u00e9 le",
        "start": 486.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "28 mars pour elie ma\u00efdo contre cette loi",
        "start": 488.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je trouve qu'il ya l\u00e0 un d\u00e9ni d'urgence",
        "start": 490.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 493.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on voit \u00e0 quel point le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 494.56,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "climatique percute d\u00e9j\u00e0 deux soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 497.14,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "not\u00e9es loi ou la france on met moins aux",
        "start": 499.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "faibles ah bah l\u00e0 on est pas on est m\u00eame",
        "start": 502.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le haut conseil pour garnir dans cette",
        "start": 504.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "loi qui qui qui vous convient mais je",
        "start": 506.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dis pas qu'il n'y a pas rien c'est mieux",
        "start": 508.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que rien mais quand vous \u00eates \u00e0 10 % de",
        "start": 510.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce qu'il faudrait faire",
        "start": 513.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "celle au conseil pour le climat install\u00e9",
        "start": 514.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "par emmanuel m\u00e2con qui le dit quand on",
        "start": 517.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voit combien on pourrait cr\u00e9er des",
        "start": 519.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "emplois relocaliser mettre dans de",
        "start": 520.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'agriculture paysanne dans nos",
        "start": 524.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "campagnes qui se qui se d\u00e9sertifient met",
        "start": 525.43,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de l'emploi pour nos artisans ma\u00eetres de",
        "start": 528.52,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "l'enfer de la r\u00e9paration de l'\u00e9conomie",
        "start": 530.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 du boulot \u00e0 nos chercheurs ces",
        "start": 532.68,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "salles ambition d' \u00e9cologie yannick",
        "start": 535.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jadot ph\u00e9nom\u00e8ne incroyable \u00e0 gauche",
        "start": 536.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "toutes les forces ont r\u00e9ussi \u00e0 s'unir",
        "start": 538.81,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9gion des hauts de france pour",
        "start": 540.37,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "la bataille des r\u00e9gionales",
        "start": 541.54,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "incroyable et il sans doute unique",
        "start": 542.94,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "je vois que la gauche c'est se r\u00e9unir",
        "start": 545.649,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "autour de l'\u00e9cologie",
        "start": 549.129,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "elle sait se r\u00e9unir face au danger de",
        "start": 550.089,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite dans les hauts de",
        "start": 552.399,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "france et \u00e0 se r\u00e9unir autour d'un bon",
        "start": 553.959,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "projet j'\u00e9coutais hier xavier bertrand",
        "start": 555.939,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et toute sa haine qu'ils avaient de",
        "start": 558.61,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olien vous rendez compte la r\u00e9gion",
        "start": 560.949,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "finance des associations des actions",
        "start": 562.379,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "anti \u00e9olien de corinthe \u00e9conomique au",
        "start": 565.48,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "texas au texas",
        "start": 567.879,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ils investissent sur l'\u00e9olien c'est",
        "start": 570.309,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "totalement d\u00e9lirant donc il faut se",
        "start": 572.619,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "rassembler wauquiez bertrand",
        "start": 574.899,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "il finance les associations de chasseurs",
        "start": 577.569,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que les associations de",
        "start": 579.67,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "protection de la nature et ils",
        "start": 580.779,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisent toutes les haies mais ils",
        "start": 582.22,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "veulent pas d'\u00e9olien c'est totalement",
        "start": 583.6,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ab\u00e9rrant o\u00f9 on est en train de rater",
        "start": 585.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9part et industriels incroyable ce qui",
        "start": 586.959,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "est possible en dans les hauts de france",
        "start": 588.73,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "n'est pas possible en rh\u00f4ne-alpes et",
        "start": 590.74,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "n'est pas possible en ile de france et",
        "start": 592.059,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "n'est pas possible en nouvelles",
        "start": 593.589,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "aquitaine et je pourrais vous citer bien",
        "start": 594.519,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'autres \u00e9v\u00e9nements et bien dans les",
        "start": 595.839,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9lections nationales dans les r\u00e9gionales",
        "start": 598.119,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous savez il ya deux tours l'\u00e9cologie",
        "start": 600.519,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "est forte vous voyez l real gagne en",
        "start": 603.429,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "allemagne le maire de milan qui est la",
        "start": 605.559,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "joie fran\u00e7ois lenglet me lancer la",
        "start": 608.559,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "capitale \u00e9conomique de l'italie y",
        "start": 611.079,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rejoint la famille \u00e9colo ce que je veux",
        "start": 613.24,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "dire c'est que on a la capacit\u00e9",
        "start": 615.429,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "s'il y est de r\u00e9concilier les fran\u00e7ais",
        "start": 618.269,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "autour d'un beau projet qu'est l'\u00e9cole",
        "start": 620.889,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "en allemagne yannick jadot",
        "start": 622.54,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "les verts se sont alli\u00e9s \u00e0 la droite",
        "start": 623.98,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "dans le bade-w\u00fcrtemberg la premi\u00e8re",
        "start": 625.899,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9lection du pr\u00e9sident kretschmann saitek",
        "start": 628.509,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "les sociaux-d\u00e9mocrates la deuxi\u00e8me avec",
        "start": 631.059,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les conservateurs on verra pour son",
        "start": 633.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me mandat",
        "start": 636.129,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "mais vous savez le le syst\u00e8me politique",
        "start": 636.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "allemand y contraint et c'est plut\u00f4t",
        "start": 639.22,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "intelligent il contraint des coalitions",
        "start": 641.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que en fait il ya toujours",
        "start": 643.779,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "plus de 50% des \u00e9lecteurs qui sont les",
        "start": 646.42,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "antennes mais nous ce qu'on veut c'est",
        "start": 649.569,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "gouverner trouver des coalitions avec la",
        "start": 652.449,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "droite c'est marrant aujourd'hui je vous",
        "start": 654.249,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "ai dit qu'elle \u00e9tait la droite dans",
        "start": 655.839,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "notre pays elle est id\u00e9ologiquement",
        "start": 657.04,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "contre l'\u00e9cologie mais moi ce que je",
        "start": 658.54,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "veux pour savez pour 2022 jeu",
        "start": 661.509,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "rassembl\u00e9s je veux rassembler les",
        "start": 664.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ils ont besoin de se",
        "start": 666.27,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier",
        "start": 667.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ils ont besoin d'un beau projet ils ont",
        "start": 668.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "besoin de croire en eux ils ont besoin",
        "start": 670.68,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de croire en la france",
        "start": 672.72,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "eh ben \u00e7a c'est l'\u00e9cologie merci",
        "start": 673.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ghaninejad merci merci \u00e0 l'un et \u00e0",
        "start": 675.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'autre ne sur les vaccins yannick jadot",
        "start": 677.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "viennent le dire nous devons arr\u00eater",
        "start": 679.56,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre bouscul\u00e9s par les laboratoires",
        "start": 680.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques nous devons r\u00e9cup\u00e9rer",
        "start": 682.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les brevets pour acc\u00e9l\u00e9rer la production",
        "start": 684.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9chelle de l'europe l'int\u00e9gralit\u00e9 de",
        "start": 686.34,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "l'entretien",
        "start": 688.38,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "vous \u00eates sur rt",
        "start": 692.579,
        "duration": 3.23
    }
]