[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 13.77,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "bonjour yannick jadot",
        "start": 19.31,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "je le disais tout cela aujourd'hui aux",
        "start": 20.85,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s des policiers qui se rassemblent",
        "start": 22.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9noncer notamment les violences",
        "start": 23.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dont ils sont la cible les invite les",
        "start": 25.68,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "citoyens d'ailleurs all\u00e9 rejoindre c'est",
        "start": 27.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "inattendu quand m\u00eame de voir un \u00e9colo",
        "start": 30.119,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aux c\u00f4t\u00e9s des syndicats de policiers",
        "start": 32.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que les \u00e9cologistes ne",
        "start": 34.079,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "partagerait pas avec les fran\u00e7ais la",
        "start": 37.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 d'un n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 40.02,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9fense des libert\u00e9s jel on est",
        "start": 42.27,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "dans une situation o\u00f9 les policiers",
        "start": 47.67,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "manifestent y compris pour dire leur",
        "start": 50.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "souffrance",
        "start": 53.1,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "il ya l'ensemble des forces syndicales",
        "start": 53.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui appellent \u00e0 cette manifestation",
        "start": 55.59,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "cgt cfdt unsa comprise et que c'est un",
        "start": 57.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "moment de deuil",
        "start": 62.039,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est un moment de solidarit\u00e9 par un",
        "start": 62.85,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "terme \u00e0 son par rapport \u00e0 st\u00e9phanie ont",
        "start": 65.369,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 dramatiquement",
        "start": 69.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "violemment assassin\u00e9 et donc moi je veux",
        "start": 71.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dire au nom des \u00e9cologistes notre",
        "start": 74.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 notre attachement \u00e0 la police",
        "start": 76.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine quand toutes les forces",
        "start": 78.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "syndicales appellent \u00e0 cette",
        "start": 81.06,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "manifestation",
        "start": 83.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ces pourparlers il faut \u00e9couter et puis",
        "start": 84.229,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "il faut leur dire il faut leur dire",
        "start": 87.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quelles sont nos propositions pour la",
        "start": 88.86,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 dans ce domaine propre parti",
        "start": 91.2,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "europe ecologie les verts yannick jadot",
        "start": 93.689,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "met en garde contre la r\u00e9cup\u00e9ration",
        "start": 95.189,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "politicienne alors chaque membre",
        "start": 96.799,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "d'europe \u00e9cologie est libre de se rendre",
        "start": 98.759,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce rassemblement et meilhan et et met",
        "start": 101.31,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "en garde contre la mise en cause de la",
        "start": 103.56,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "justice parce que l'un d\u00e9s motifs de ce",
        "start": 105.659,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rassemblement de la part des syndicats",
        "start": 108.299,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de policiers ces deux c'est une mise en",
        "start": 109.799,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "cause de la justice",
        "start": 112.229,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "est-ce que vos associ\u00e9s \u00e0 cette mise en",
        "start": 113.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cause mais moi je fais ce que je crois",
        "start": 115.049,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "\u00eatre juste de faire et c'est participer",
        "start": 117.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette manifestation",
        "start": 120.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'entends les r\u00e9serves des uns et des",
        "start": 121.71,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "autres par rapport aux mots d'ordre",
        "start": 124.38,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la pr\u00e9sence du rassemblement",
        "start": 126.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "national ou du ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 128.33,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mais je refuse justement que ce que la",
        "start": 130.91,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "police soit livr\u00e9 aux manipulations de",
        "start": 133.91,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite",
        "start": 136.13,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "je refuse qu'elle soit livr\u00e9e \u00e0",
        "start": 136.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'instrumentalisation de ce gouvernement",
        "start": 138.97,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "et vous parliez des mots d'ordre qui ne",
        "start": 141.62,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "sont pas d'ailleurs partag\u00e9e par toutes",
        "start": 144.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les forces syndicales qui appellent \u00e0 ce",
        "start": 146.209,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "rassemblement",
        "start": 147.95,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "moi je veux dire ici effectivement notre",
        "start": 148.55,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "attachement \u00e0 la police aux policiers et",
        "start": 151.459,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "aux magistrats et \u00e0 la justice c'est",
        "start": 154.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "essentiel on a besoin de d\u00e9fendre la",
        "start": 157.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 159.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on a besoin de d\u00e9fendre nos libert\u00e9s",
        "start": 160.22,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mais je ne savais pas je ne partage pas",
        "start": 162.98,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "un certain nombre de revendications ou",
        "start": 166.01,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "de sortes cette sorte d'ambiance ans qui",
        "start": 168.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "s'est install\u00e9 qui est de taper taper",
        "start": 171.739,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "taper mais non il n'y a pas de laxisme",
        "start": 174.05,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "de la justice regarder les peines qui",
        "start": 177.83,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "sont donn\u00e9s dans notre pays elles n'ont",
        "start": 181.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 de cro\u00eetre ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 183.65,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "mais si la police a \u00e9t\u00e9 trop longtemps",
        "start": 185.84,
        "duration": 9.119
    },
    {
        "text": "mise en difficult\u00e9 avec assez peu de",
        "start": 190.81,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "budget trop peu de recrutement des",
        "start": 194.959,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de formation et d'\u00e9quipement",
        "start": 197.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de commandement et des responsabilit\u00e9s",
        "start": 199.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s lourdes dans les politiques de",
        "start": 202.37,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 qu'on leur met la justice est",
        "start": 204.62,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "pire",
        "start": 208.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pardonnez-moi la justice c'est pire vous",
        "start": 208.54,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "rendez compte que le budget de la",
        "start": 211.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "justice en france c'est la moiti\u00e9 du",
        "start": 213.019,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "budget de la justice en \u00e0 la question",
        "start": 215.9,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s symbolique jadot faut-il durcir les",
        "start": 217.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sanctions quand il s'agit de violences",
        "start": 219.769,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "contre les policiers jusqu'o\u00f9 faut-il",
        "start": 221.06,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "aller poser la question c dont le dow",
        "start": 222.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "termine ma question parce que fabien",
        "start": 225.4,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "roussel notamment candidat communiste a",
        "start": 227.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidentielle propose de",
        "start": 229.85,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "punir de 30 ans de prison",
        "start": 232.07,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les auteurs d'assassinats contre les",
        "start": 233.209,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "personnes d\u00e9positaires de l'autorit\u00e9",
        "start": 234.95,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "publique et consid\u00e8rent comme des",
        "start": 236.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "policiers d'ailleurs qu'il fois des",
        "start": 237.68,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sanctions plus fortes quand on s'en",
        "start": 239.12,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "prend \u00e0 un policier",
        "start": 240.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 dans le droit bahia c'est",
        "start": 241.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dans le droit la peine de s\u00fbret\u00e9 \u00e0",
        "start": 245.12,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "30 ans et d\u00e9j\u00e0 dans le droit le",
        "start": 247.25,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "renforcement des peines pour les d\u00e9lits",
        "start": 249.709,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les crimes commis contre des",
        "start": 252.98,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "policiers",
        "start": 256.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 dans le droit donc la",
        "start": 256.669,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "question et",
        "start": 259.19,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "ce que disent d'ailleurs un certain",
        "start": 260.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nombre de syndicats de police c'est",
        "start": 261.32,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "qu'il faut mieux appliquer le droit mais",
        "start": 263.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je veux dire aussi l\u00e0 rien la justice je",
        "start": 265.669,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "veux dire aussi que quand les",
        "start": 268.04,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes proposent d'organiser une",
        "start": 271.58,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence autour de la police avec les",
        "start": 274.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "magistrats",
        "start": 278.87,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "avec les acteurs de terrain avec les",
        "start": 279.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9lus locaux pour qu'on red\u00e9finisse pas",
        "start": 282.199,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "simplement les moyens mais aussi la",
        "start": 284.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mission de la police vous rendez compte",
        "start": 286.82,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "que il va y avoir des \u00e9lections",
        "start": 288.32,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales",
        "start": 289.52,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "si vous avez cru si vous voulez faire",
        "start": 290.389,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "une procuration vous avez vous vous",
        "start": 291.949,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "allez au commissariat de police",
        "start": 293.81,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "ce que je propose c'est que le minist\u00e8re",
        "start": 294.919,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "de l'int\u00e9rieur soit recentrer sur ses",
        "start": 298.669,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "missions de s\u00e9curit\u00e9 j'appelle \u00e7a le",
        "start": 301.76,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de la protection juste",
        "start": 304.25,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pardonnez moi vous parler des moyens",
        "start": 308.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous parlez de la coordination de",
        "start": 310.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'action entre la police et la justice",
        "start": 312.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les policiers s'est pas uniquement ce",
        "start": 313.91,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "qu'ils disent ils disent il ya un",
        "start": 315.41,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me dans ce pays d'auteur \u00e9tait de",
        "start": 316.639,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat est-ce que vous iriez est ce que",
        "start": 318.229,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "vous le vous le dites vous aussi quelle",
        "start": 320.27,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "est la r\u00e9ponse que vous apportez \u00e0 cela",
        "start": 321.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais quand on red\u00e9finit la mission de la",
        "start": 323.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "police quand on lui donne les moyens et",
        "start": 325.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je propose une grande loi de",
        "start": 327.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "programmation sur les moyens la",
        "start": 328.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "formation de la police",
        "start": 331.22,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "quand on investit dans les quartiers o\u00f9",
        "start": 332.33,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la s\u00e9curit\u00e9 est un probl\u00e8me",
        "start": 336.229,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour les habitantes et les habitants et",
        "start": 339.11,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "on en voit des policiers mal form\u00e9s",
        "start": 341.389,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "souvent les moins exp\u00e9riment\u00e9s au front",
        "start": 343.669,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "de ces probl\u00e8mes sociaux ont fait pas",
        "start": 346.49,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "notre boulot l\u00e0 l\u00e0 l'\u00e9tat les",
        "start": 348.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "gouvernements ne font pas leur travail",
        "start": 351.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comment on r\u00e9tablit cette autorit\u00e9 de",
        "start": 353.21,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat",
        "start": 355.91,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 on tient la",
        "start": 356.18,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "promesse r\u00e9publicaine",
        "start": 358.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quand on investit dans l'\u00e9cole quand on",
        "start": 359.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "investit dans l'h\u00f4pital quand on",
        "start": 362.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "investit dans la justice et dans la",
        "start": 363.74,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "police quand enfin il ya une v\u00e9ritable",
        "start": 365.09,
        "duration": 8.82
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 sur l'\u00e9ducation sur l'acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 368.539,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "l'emploi",
        "start": 373.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quand on se bat nous \u00e9cologistes pour",
        "start": 374.45,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "qu'il y ait des entreprises dans les",
        "start": 377.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quartiers dans les petites villes dans",
        "start": 379.039,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les campagnes quand je ris de fermet\u00e9",
        "start": 381.02,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "c'est plus de moyens dans les quartiers",
        "start": 383.419,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "\u00e0 bas aujourd'hui le droit permet la",
        "start": 384.889,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 \u00e0 l'arm\u00e9e la difficult\u00e9 qu'on",
        "start": 388.25,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "assure l'autorit\u00e9 c'est qu'\u00e9videmment",
        "start": 390.65,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 elle est reconnue \u00e0 partir du",
        "start": 393.43,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 la d\u00e9cision vous \u00eates sur",
        "start": 396.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "keller \u00e0 partir du moment la d\u00e9cision",
        "start": 399.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "politique est l\u00e9gitime et cal\u00e9 juste",
        "start": 400.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'anglais vaille temps de remettre de la",
        "start": 403.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "justice dans ce disque est tr\u00e8s avec",
        "start": 405.19,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "certains policiers qui se rassemblent",
        "start": 406.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui disent que chaque jour dans la dans",
        "start": 408.42,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "leur quotidien et sont victimes",
        "start": 411.07,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'agressions",
        "start": 412.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "si je vais \u00e0 ce rassemblement c'est que",
        "start": 413.98,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "j'entends bien la souffrance les",
        "start": 417.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s les attaques contre les",
        "start": 419.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "policiers et les policiers \u00e0 l'arm\u00e9e",
        "start": 422.11,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "c'est aussi pour faire des propositions",
        "start": 424.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est aussi pour les intentions est-ce",
        "start": 425.43,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "que sur la carte est ce que c'est la",
        "start": 427.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "place du ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 429.67,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "non non lui sa responsabilit\u00e9 c'est agir",
        "start": 430.84,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "quand le ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 433.92,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "aujourd'hui comme \u00e0 l'\u00e9poque de sarkozy",
        "start": 436.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et sur la politique du chiffre",
        "start": 439.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a emp\u00eache les policiers de faire le",
        "start": 441.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "travail d'investigation de faire le",
        "start": 443.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "travail de d\u00e9mant\u00e8lement des pratiques",
        "start": 445.33,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "quand le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur comme",
        "start": 447.07,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ne veulent",
        "start": 450.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas aller vers la l\u00e9galisation la",
        "start": 452.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation du cannabis pour casser les",
        "start": 454.42,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "trafics et pg nos enfants l\u00e0 aussi les",
        "start": 457.39,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "biens via nick shadow est ce que vous",
        "start": 461.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncez l'attitude de jean luc",
        "start": 463.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon il dit lui je veux pas me",
        "start": 464.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00eater \u00e0 cette surench\u00e8re s\u00e9curitaire",
        "start": 466.39,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est une instrumentalisation politique",
        "start": 467.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans la morge la mort d'un fonctionnaire",
        "start": 468.97,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "je les dis je ne veux pas que la police",
        "start": 471.31,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soit livr\u00e9 aux manipulations de",
        "start": 474.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite et \u00e0",
        "start": 476.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'instrumentalisation du guano si demain",
        "start": 477.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le rassemblement national va dans une",
        "start": 479.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "manifestation pour le climat on arr\u00eate",
        "start": 481.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de lutter pour la lima ou pour l'\u00e9cole",
        "start": 484.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on arr\u00eate de jute et j'en parlais de",
        "start": 486.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon pourquoi parce que je",
        "start": 487.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "voulais vraiment et je pense parce que",
        "start": 489.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je voulais vous passez vous parlez quand",
        "start": 491.17,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "m\u00eame et l\u00e0 vous allez comme on sait ce",
        "start": 492.49,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qui se passe en paca les \u00e9cologistes ont",
        "start": 493.54,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ils emp\u00eacher l'union de la gauche en",
        "start": 495.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "paca en excluant la france insoumise et",
        "start": 496.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "non se rassemblent autour d'un projet",
        "start": 499.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fort en paca pour r\u00e9soudre",
        "start": 501.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on se rassemble sans la france \u00e0 son",
        "start": 502.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "choix \u00e9coutez la porte a \u00e9t\u00e9 la main a",
        "start": 504.43,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 tendue sur un projet \u00e9cologiste",
        "start": 507.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "social r\u00e9publicain",
        "start": 510.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "un projet qui relance l'industrie un",
        "start": 512.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "projet qui a au coeur les services",
        "start": 515.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "publics qui est au coeur une agriculture",
        "start": 517.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "durable une alimentation de qualit\u00e9",
        "start": 519.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a notre projet que la france",
        "start": 520.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "insoumise se met en dehors de ces",
        "start": 523.93,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "accords l\u00e0 c'est \u00e7a",
        "start": 525.43,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "disque en fait vous \u00eates vous pr\u00e9par\u00e9 un",
        "start": 526.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ralliement un front r\u00e9publicain pour",
        "start": 528.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rejoindre la liste de renaud muselier",
        "start": 530.03,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour faire front face au racing en",
        "start": 531.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "national je ne vais pas commenter les",
        "start": 533.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "commentaires de la france insoumise",
        "start": 535.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous savez que j'ai appel\u00e9 \u00e0 ce que les",
        "start": 536.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "responsables de gauche et \u00e9cologistes",
        "start": 539.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "arr\u00eate de se disqualifier dans les",
        "start": 541.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias de s'invectiver je m'en tiens \u00e0",
        "start": 543.8,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9marche l\u00e0 si d'autres",
        "start": 546.86,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "choisissent de continuer \u00e0 brutaliser le",
        "start": 549.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat public",
        "start": 552.17,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas ma prison vous savez les",
        "start": 552.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faux jeton des hypocrites vous voyez \u00e7a",
        "start": 554.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est sur le volet c'est sur le registre",
        "start": 556.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de l'inde etc type on a besoin dans ce",
        "start": 558.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prix d'apaisement on a besoin de",
        "start": 560.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "solutions pour la police pour la",
        "start": 562.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 des fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais",
        "start": 564.74,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 566.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "climatique pour la protection d'abidjan",
        "start": 567.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et sur l'emploi et l'emploi les plans",
        "start": 569.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'intervention aux ir et c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 c'est",
        "start": 572.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour arriver dans votre \u00e9mission c'\u00e9tait",
        "start": 574.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "un peu t\u00f4t mais j'esp\u00e8re bien manger",
        "start": 577.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "esp\u00e8re bien en profiter aujourd'hui elle",
        "start": 579.53,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "est belle journ\u00e9e",
        "start": 581.36,
        "duration": 2.63
    }
]