{ "dateRequete" : "2021/12/01", "candidat" : "Jean Lassalle" , "parti" : "RÃ©sistons" , "courant" : "divers", "YoutubeChannel" : {
    "UCdUat4f2yol7iMpCYoFUmNg": {
        "channel_info": {
            "title": "Jean Lassalle",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2016-09-14T22:24:29Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "4755379",
                "subscriberCount": "17600",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "268"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "2IMsXmq1Y8E": {
                "title": "Mes impressions sur la campagne pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2021-11-19T17:41:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2IMsXmq1Y8E",
                "viewCount": "4338",
                "likeCount": "327",
                "dislikeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "52",
                "duration": "PT2M38S"
            },
            "jqT276Hs1qw": {
                "title": "Lancement de notre site de campagne JL2022",
                "publishedAt": "2021-11-09T11:24:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jqT276Hs1qw",
                "viewCount": "1808",
                "likeCount": "145",
                "dislikeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "26",
                "duration": "PT1M3S"
            },
            "3MRLj_L86Z4": {
                "title": "Appel aux maires : Parrainez ma candidature pour revitaliser nos communes de France",
                "publishedAt": "2021-11-08T14:32:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3MRLj_L86Z4",
                "viewCount": "2573",
                "likeCount": "128",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "32",
                "duration": "PT7M37S"
            },
            "Ifx3q6NN3Wk": {
                "title": "Mot du pr\u00e9sident lettre d'information R\u00e9sistons! novembre 2021",
                "publishedAt": "2021-11-08T13:45:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ifx3q6NN3Wk",
                "viewCount": "406",
                "likeCount": "45",
                "dislikeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT8M2S"
            },
            "p1Q7_cCmsPo": {
                "title": "Appel \u00e0 dons campagne pr\u00e9sidentielle Jean Lassalle",
                "publishedAt": "2021-11-08T13:45:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p1Q7_cCmsPo",
                "viewCount": "929",
                "likeCount": "70",
                "dislikeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT4M17S"
            },
            "0rIy5BYm7NM": {
                "title": "Commission de la d\u00e9fense - intervention du 03/11/2021",
                "publishedAt": "2021-11-03T12:22:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0rIy5BYm7NM",
                "viewCount": "2179",
                "likeCount": "74",
                "dislikeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT2M4S"
            },
            "rEoM8SJ07uw": {
                "title": "QAG  du 26/10/2021 sur le recours aux m\u00e9decins int\u00e9rimaires dans les h\u00f4pitaux",
                "publishedAt": "2021-10-26T15:52:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rEoM8SJ07uw",
                "viewCount": "1874",
                "likeCount": "101",
                "dislikeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT4M11S"
            },
            "zV54dKpxFvo": {
                "title": "Vaccination des enfants plac\u00e9s \u00e0 l'ASE - respect des droits parentaux - 20/10/2021",
                "publishedAt": "2021-10-22T10:35:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zV54dKpxFvo",
                "viewCount": "1202",
                "likeCount": "75",
                "dislikeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT2M17S"
            },
            "Jr583H-GUF8": {
                "title": "Ma r\u00e9action au dernier sondage Odoxa du 15 octobre dernier",
                "publishedAt": "2021-10-21T12:44:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Jr583H-GUF8",
                "viewCount": "2740",
                "likeCount": "164",
                "dislikeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT3M33S"
            },
            "-L7a4nGerxM": {
                "title": "Intervention du 7/10/2021  - Strat\u00e9gie fili\u00e8re fran\u00e7aise de production de masques",
                "publishedAt": "2021-10-08T16:25:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-L7a4nGerxM",
                "viewCount": "858",
                "likeCount": "46",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT3M59S"
            },
            "uX6aYJJSKmE": {
                "title": "Intervention de Jeanine Dubi\u00e9 pour le groupe Libert\u00e9s et Territoires   7-10-2021",
                "publishedAt": "2021-10-07T16:45:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uX6aYJJSKmE",
                "viewCount": "502",
                "likeCount": "30",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT5M36S"
            },
            "yv6qPWKfWiU": {
                "title": "Invitation aux Rencontres Resistons! les 9 et 10 octobre 2021",
                "publishedAt": "2021-10-06T20:05:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yv6qPWKfWiU",
                "viewCount": "545",
                "likeCount": "76",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "31",
                "duration": "PT3M"
            },
            "QGE5x4kZQYM": {
                "title": "R\u00e9action suite \u00e0 la panne mondiale de r\u00e9seaux sociaux le 4 octobre 2021",
                "publishedAt": "2021-10-06T13:50:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QGE5x4kZQYM",
                "viewCount": "1397",
                "likeCount": "111",
                "dislikeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT4M17S"
            }
        }
    }
}}