{ "dateRequete" : "2021/12/01", "candidat" : "Jean-Luc Mélenchon" , "parti" : "La France insoumise" , "courant" : "Extrême gauche", "YoutubeChannel" : {
    "UCk-_PEY3iC6DIGJKuoEe9bw": {
        "channel_info": {
            "title": "JEAN-LUC M\u00c9LENCHON",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2012-01-01T15:05:16Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "126993733",
                "subscriberCount": "605000",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "1177"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "EOA-8eFztCE": {
                "title": "EN DIRECT : Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 l'\u00e9cole Centrale de Nantes - #M\u00e9lenchonNantes",
                "publishedAt": "2021-11-30T21:15:44Z",
                "tags": [
                    "Nantes",
                    "conf\u00e9rence",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "centrale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EOA-8eFztCE",
                "viewCount": "50355",
                "likeCount": "3542",
                "dislikeCount": "133",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "165",
                "duration": "PT1H52M40S"
            },
            "jAcx3B3fi0I": {
                "title": "EN DIRECT - Meeting de l'Union Populaire avec Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Paris - #M\u00e9lenchonParis",
                "publishedAt": "2021-11-30T13:56:07Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "paris",
                    "la d\u00e9fense",
                    "meeting"
                ],
                "livebroadcast": "upcoming",
                "vidid": "jAcx3B3fi0I",
                "viewCount": "0",
                "likeCount": "148",
                "dislikeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "P0D"
            },
            "-XLXIeyi-oQ": {
                "title": "Ta\u00efwan : je refuse la guerre froide avec la Chine",
                "publishedAt": "2021-11-29T18:13:19Z",
                "tags": [
                    "ta\u00efwan",
                    "chine",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-XLXIeyi-oQ",
                "viewCount": "59882",
                "likeCount": "4182",
                "dislikeCount": "306",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "973",
                "duration": "PT11M5S"
            },
            "YRFUymOXUlQ": {
                "title": "Je veux plafonner les frais bancaires",
                "publishedAt": "2021-11-28T19:31:07Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "zemmour",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "espace",
                    "femmes",
                    "guadeloupe",
                    "calais",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YRFUymOXUlQ",
                "viewCount": "129803",
                "likeCount": "5366",
                "dislikeCount": "252",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "872",
                "duration": "PT53M2S"
            },
            "biAkymA__aA": {
                "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon face \u00e0 BFM",
                "publishedAt": "2021-11-26T00:04:37Z",
                "tags": [
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "immigration",
                    "migrants",
                    "calais",
                    "logement",
                    "smic",
                    "isf",
                    "imp\u00f4ts",
                    "police",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "constitution",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "biAkymA__aA",
                "viewCount": "523871",
                "likeCount": "13202",
                "dislikeCount": "916",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3555",
                "duration": "PT2H40M47S"
            },
            "VtRqwnlyNl0": {
                "title": "\u00c9nergie, carburant, alimentation : il faut bloquer les prix !",
                "publishedAt": "2021-11-23T16:29:32Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "prix",
                    "finances"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VtRqwnlyNl0",
                "viewCount": "56925",
                "likeCount": "4055",
                "dislikeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "448",
                "duration": "PT9M55S"
            },
            "jcMToZv3zkc": {
                "title": "Guadeloupe : il faut r\u00e9pondre \u00e0 l'exasp\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale de la population",
                "publishedAt": "2021-11-23T13:37:00Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "presse",
                    "guadeloupe",
                    "assembl\u00e9e",
                    "pass sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jcMToZv3zkc",
                "viewCount": "100647",
                "likeCount": "5640",
                "dislikeCount": "127",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "864",
                "duration": "PT12M35S"
            },
            "ifEjl4rVjFY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Sciences Po Rennes",
                "publishedAt": "2021-11-22T20:01:24Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "rennes",
                    "sciences po",
                    "guadeloupe",
                    "\u00e9tudiant",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ifEjl4rVjFY",
                "viewCount": "93760",
                "likeCount": "4578",
                "dislikeCount": "151",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "484",
                "duration": "PT1H49M49S"
            },
            "J-mDf8-BC2s": {
                "title": "Je vous appelle \u00e0 la mobilisation",
                "publishedAt": "2021-11-18T15:05:18Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme",
                    "meeting"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J-mDf8-BC2s",
                "viewCount": "98437",
                "likeCount": "8060",
                "dislikeCount": "387",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1303",
                "duration": "PT7M57S"
            },
            "bgp_tcxRF8M": {
                "title": "La maltraitance sociale doit cesser ! - #MelenchonTF1",
                "publishedAt": "2021-11-17T19:47:39Z",
                "tags": [
                    "programme",
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "smic",
                    "retraite",
                    "\u00e9tudiants",
                    "prix",
                    "carburants",
                    "entreprises"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bgp_tcxRF8M",
                "viewCount": "105028",
                "likeCount": "6469",
                "dislikeCount": "203",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1050",
                "duration": "PT5M43S"
            },
            "qrpf1IJwyhY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 l'ESSEC",
                "publishedAt": "2021-11-16T21:06:12Z",
                "tags": [
                    "essec",
                    "programme",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "europe",
                    "retraite",
                    "\u00e9conomie",
                    "ric",
                    "opt-out",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qrpf1IJwyhY",
                "viewCount": "120110",
                "likeCount": "5300",
                "dislikeCount": "207",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "664",
                "duration": "PT1H42M56S"
            },
            "vOXTryecScA": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lille",
                "publishedAt": "2021-11-15T19:10:49Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "lille",
                    "universit\u00e9",
                    "isf",
                    "jeune",
                    "\u00e9tudiant",
                    "cop26",
                    "\u00e9cologie",
                    "dette"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vOXTryecScA",
                "viewCount": "215450",
                "likeCount": "6507",
                "dislikeCount": "293",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "682",
                "duration": "PT1H42M37S"
            },
            "_s0XJDCQWQM": {
                "title": "Pour relocaliser, il faut sortir des trait\u00e9s europ\u00e9ens",
                "publishedAt": "2021-11-14T12:37:32Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "protectionnisme",
                    "pass sanitaire",
                    "retraite",
                    "pologne",
                    "bi\u00e9lorussie",
                    "russie",
                    "edf",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_s0XJDCQWQM",
                "viewCount": "175116",
                "likeCount": "6212",
                "dislikeCount": "354",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1569",
                "duration": "PT26M5S"
            },
            "FoyYYOdV5aY": {
                "title": "#RDLS147 : Macron candidat, Pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, Thomas Pesquet",
                "publishedAt": "2021-11-11T17:59:40Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "pesquet",
                    "thomas pesquet",
                    "espace",
                    "froid",
                    "pauvret\u00e9",
                    "pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
                    "ch\u00f4mage",
                    "nucl\u00e9aire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FoyYYOdV5aY",
                "viewCount": "81720",
                "likeCount": "8414",
                "dislikeCount": "151",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "649",
                "duration": "PT38M49S"
            },
            "ANRWMjPpDBI": {
                "title": "Macron est candidat-pr\u00e9sident !",
                "publishedAt": "2021-11-09T21:06:28Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "retraites",
                    "ch\u00f4mage",
                    "vaccin",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "candidat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ANRWMjPpDBI",
                "viewCount": "231812",
                "likeCount": "6929",
                "dislikeCount": "320",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1394",
                "duration": "PT22M44S"
            },
            "3rdY5B9pBXg": {
                "title": "#AlloM\u00e9lenchon : \u00c9tudiants, cann\ud83c\udd70\ufe0fbis, nucl\u00e9aire, chasse, soignants, v\u00e9g\u00e9tarisme",
                "publishedAt": "2021-11-09T10:57:41Z",
                "tags": [
                    "\u00e9tudiants",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "soignants",
                    "h\u00f4pital",
                    "chasse",
                    "v\u00e9g\u00e9tarisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3rdY5B9pBXg",
                "viewCount": "134086",
                "likeCount": "5713",
                "dislikeCount": "231",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "907",
                "duration": "PT1H53M19S"
            },
            "tWLVGF07tMs": {
                "title": "2022 : Nous voulons faire reculer la r\u00e9signation - #ProgrammeAEC",
                "publishedAt": "2021-11-08T14:19:51Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme",
                    "twitch",
                    "twitter",
                    "action populaire",
                    "avenir en commun",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tWLVGF07tMs",
                "viewCount": "108253",
                "likeCount": "4266",
                "dislikeCount": "178",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "596",
                "duration": "PT1H5M18S"
            },
            "3_it7iPcYgc": {
                "title": "Je veux qu'on cesse d'abandonner les pauvres",
                "publishedAt": "2021-11-08T09:14:29Z",
                "tags": [
                    "sdf",
                    "pauvre",
                    "prix",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "essence",
                    "gaz",
                    "\u00e9lectricit\u00e9",
                    "le pen",
                    "zemmour",
                    "montebourg"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3_it7iPcYgc",
                "viewCount": "172493",
                "likeCount": "6563",
                "dislikeCount": "365",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1346",
                "duration": "PT44M15S"
            },
            "zpVrtq3Vezk": {
                "title": "Je reproche \u00e0 Macron de mentir",
                "publishedAt": "2021-11-07T14:29:50Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "cop26",
                    "\u00e9conomie",
                    "s\u00e9curit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zpVrtq3Vezk",
                "viewCount": "248782",
                "likeCount": "7373",
                "dislikeCount": "452",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1479",
                "duration": "PT40M39S"
            },
            "dn597MTfJU8": {
                "title": "\u00c9conomie : mon programme face aux patrons",
                "publishedAt": "2021-11-04T20:12:02Z",
                "tags": [
                    "\u00e9conomie",
                    "programme",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "entreprises",
                    "patrons",
                    "retraites",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "smic",
                    "recherche",
                    "espace",
                    "isf",
                    "macron",
                    "imp\u00f4ts",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dn597MTfJU8",
                "viewCount": "664092",
                "likeCount": "13059",
                "dislikeCount": "1235",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3799",
                "duration": "PT1H52M15S"
            },
            "LjGtVz5Z1T0": {
                "title": "Seules les brutes s'habituent au pass sanitaire",
                "publishedAt": "2021-11-04T09:19:37Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "libert\u00e9",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LjGtVz5Z1T0",
                "viewCount": "101977",
                "likeCount": "5986",
                "dislikeCount": "145",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "927",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "VM-bm_bk46g": {
                "title": "Pass sanitaire : absurde et dangereux",
                "publishedAt": "2021-11-03T16:28:28Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "covid",
                    "dangereux",
                    "absurde",
                    "confinement",
                    "d\u00e9confinement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VM-bm_bk46g",
                "viewCount": "142758",
                "likeCount": "7969",
                "dislikeCount": "204",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1495",
                "duration": "PT5M17S"
            },
            "Kv_Z0T88QUA": {
                "title": "Je d\u00e9fends la langue fran\u00e7aise en Europe",
                "publishedAt": "2021-11-03T10:22:33Z",
                "tags": [
                    "fran\u00e7ais",
                    "anglais",
                    "europe",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Kv_Z0T88QUA",
                "viewCount": "26554",
                "likeCount": "2295",
                "dislikeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "486",
                "duration": "PT4M37S"
            },
            "wG2IcNFgPo8": {
                "title": "Pour les jeunes : je propose une allocation d'autonomie de 1.063\u20ac / mois",
                "publishedAt": "2021-11-02T18:41:31Z",
                "tags": [
                    "jeunes",
                    "zemmour",
                    "entreprises",
                    "macron",
                    "cop 26"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wG2IcNFgPo8",
                "viewCount": "88460",
                "likeCount": "5011",
                "dislikeCount": "262",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1469",
                "duration": "PT18M23S"
            },
            "vuXu5cd7aBY": {
                "title": "Les p\u00f4les sont un enjeu g\u00e9opolitique pour la France",
                "publishedAt": "2021-10-29T18:14:38Z",
                "tags": [
                    "p\u00f4les",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "p\u00f4le nord",
                    "p\u00f4le sud"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vuXu5cd7aBY",
                "viewCount": "40608",
                "likeCount": "2642",
                "dislikeCount": "80",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "551",
                "duration": "PT9M58S"
            },
            "RTvbHZ5dUG8": {
                "title": "Essence : bloquons les prix, Total doit payer !",
                "publishedAt": "2021-10-28T12:27:52Z",
                "tags": [
                    "essence",
                    "total",
                    "prix",
                    "salaires",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "cannabis",
                    "smic",
                    "guyane"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RTvbHZ5dUG8",
                "viewCount": "182555",
                "likeCount": "6218",
                "dislikeCount": "302",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1357",
                "duration": "PT29M6S"
            },
            "nucZtcaTn-8": {
                "title": "L\u2019\u00e9ducation est la cl\u00e9 de tout en Guyane",
                "publishedAt": "2021-10-26T17:05:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nucZtcaTn-8",
                "viewCount": "45615",
                "likeCount": "2802",
                "dislikeCount": "102",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "455",
                "duration": "PT1H3M11S"
            },
            "CZtoClFDtzE": {
                "title": "Je d\u00e9fends la souverainet\u00e9 alimentaire",
                "publishedAt": "2021-10-25T08:10:39Z",
                "tags": [
                    "guyane",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "p\u00eache",
                    "\u00e9cole",
                    "scolarit\u00e9",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CZtoClFDtzE",
                "viewCount": "57202",
                "likeCount": "3395",
                "dislikeCount": "110",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "380",
                "duration": "PT7M53S"
            },
            "fdB-uwgH5Dc": {
                "title": "\u00abChaque g\u00e9n\u00e9ration est un peuple nouveau\u00bb - Avec les lyc\u00e9ens de Saint-Laurent-du-Maroni en Guyane",
                "publishedAt": "2021-10-24T18:35:21Z",
                "tags": [
                    "guyane",
                    "\u00e9cole",
                    "zemmour",
                    "lyc\u00e9e",
                    "r\u00e9volution",
                    "r\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fdB-uwgH5Dc",
                "viewCount": "90633",
                "likeCount": "3886",
                "dislikeCount": "128",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "684",
                "duration": "PT1H29M24S"
            },
            "7ij46-AySf4": {
                "title": "Intervention de Jean-Luc M\u00e9lenchon devant l'Assembl\u00e9e de Guyane - #MelenchonGuyane",
                "publishedAt": "2021-10-22T18:44:20Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "guyane",
                    "serville",
                    "espace",
                    "ariane",
                    "kourou"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7ij46-AySf4",
                "viewCount": "94198",
                "likeCount": "3984",
                "dislikeCount": "123",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "464",
                "duration": "PT1H26M19S"
            },
            "riALjlQ12G4": {
                "title": "Documentaire : Les coulisses de la pr\u00e9sidentielle 2022 - \u00c9pisode 5",
                "publishedAt": "2021-10-20T15:59:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "riALjlQ12G4",
                "viewCount": "65295",
                "likeCount": "4230",
                "dislikeCount": "122",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "756",
                "duration": "PT43M27S"
            },
            "ySyRbPCC3Xc": {
                "title": "Macron est le tire-fesses des riches",
                "publishedAt": "2021-10-19T09:12:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ySyRbPCC3Xc",
                "viewCount": "322393",
                "likeCount": "10058",
                "dislikeCount": "594",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2585",
                "duration": "PT26M10S"
            },
            "cqSkARumJqQ": {
                "title": "La victoire est possible - Meeting de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Reims",
                "publishedAt": "2021-10-17T10:12:54Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "meeting",
                    "reims",
                    "union populaire",
                    "insoumis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cqSkARumJqQ",
                "viewCount": "201528",
                "likeCount": "9326",
                "dislikeCount": "563",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1855",
                "duration": "PT1H55M28S"
            },
            "QHNaP5lVCxI": {
                "title": "EN DIRECT : Suivez la Convention de L'Union Populaire - #ConventionPopulaire",
                "publishedAt": "2021-10-16T17:47:46Z",
                "tags": [
                    "convention",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "reims",
                    "france insoumise",
                    "union populaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QHNaP5lVCxI",
                "viewCount": "45476",
                "likeCount": "2693",
                "dislikeCount": "128",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "256",
                "duration": "PT4H43M55S"
            },
            "OSnZzHiefvc": {
                "title": "Essence : il faut bloquer les prix !",
                "publishedAt": "2021-10-15T19:13:14Z",
                "tags": [
                    "essence",
                    "prix",
                    "diesel",
                    "gasoil",
                    "alimentation",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OSnZzHiefvc",
                "viewCount": "38827",
                "likeCount": "2720",
                "dislikeCount": "83",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "330",
                "duration": "PT6M1S"
            },
            "u20OBY1vsF0": {
                "title": "Si les milieux populaires votent, nous gagnons !",
                "publishedAt": "2021-10-15T16:44:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "u20OBY1vsF0",
                "viewCount": "154634",
                "likeCount": "6111",
                "dislikeCount": "338",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1052",
                "duration": "PT48M23S"
            },
            "mwndE-THyQk": {
                "title": "#RDLS146 - OAS : l'extr\u00eame droite condamn\u00e9e / Sommet Afrique-France",
                "publishedAt": "2021-10-14T16:04:57Z",
                "tags": [
                    "extr\u00eame droite",
                    "macron",
                    "afrique",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mwndE-THyQk",
                "viewCount": "161643",
                "likeCount": "9404",
                "dislikeCount": "429",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1031",
                "duration": "PT32M20S"
            },
            "UW1OeYEj9Eo": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Sciences Po Saint-Germain-en-Laye",
                "publishedAt": "2021-10-13T19:34:22Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "saint germain",
                    "sciences po",
                    "conf\u00e9rence",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "europe",
                    "r\u00e8gle verte"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UW1OeYEj9Eo",
                "viewCount": "164282",
                "likeCount": "5849",
                "dislikeCount": "283",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "689",
                "duration": "PT2H11M40S"
            },
            "pvzNcE9QLi4": {
                "title": "Europe : la France paye pour les \u00c9tats \u00e9go\u00efstes",
                "publishedAt": "2021-10-13T10:53:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pvzNcE9QLi4",
                "viewCount": "39150",
                "likeCount": "2385",
                "dislikeCount": "75",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "327",
                "duration": "PT3M41S"
            },
            "vq0vagLR7nE": {
                "title": "Macron a d\u00e9vast\u00e9 le pays",
                "publishedAt": "2021-10-07T07:05:47Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "europe",
                    "OTAN",
                    "zemmour",
                    "france 2",
                    "ONU"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vq0vagLR7nE",
                "viewCount": "298499",
                "likeCount": "9106",
                "dislikeCount": "540",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2069",
                "duration": "PT10M30S"
            },
            "UNV272clOLY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Sciences Po Paris",
                "publishedAt": "2021-10-06T19:18:55Z",
                "tags": [
                    "melenchon",
                    "sciences po",
                    "paris",
                    "conf\u00e9rence"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UNV272clOLY",
                "viewCount": "218069",
                "likeCount": "8412",
                "dislikeCount": "504",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1090",
                "duration": "PT1H27M6S"
            },
            "hLdMu6RrYBY": {
                "title": "Je propose un d\u00e9bat \u00e0 Macron",
                "publishedAt": "2021-10-02T23:36:59Z",
                "tags": [
                    "zemmour",
                    "religion",
                    "macron",
                    "europe",
                    "agriculture",
                    "gaz",
                    "\u00e9lectricit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hLdMu6RrYBY",
                "viewCount": "486256",
                "likeCount": "12663",
                "dislikeCount": "1297",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3857",
                "duration": "PT37M49S"
            },
            "ijlD_PtoUDI": {
                "title": "#RDLS145 - D\u00e9bat contre Zemmour / Prix de l\u2019\u00e9nergie / Urgence sociale",
                "publishedAt": "2021-10-01T16:35:03Z",
                "tags": [
                    "zemmour",
                    "d\u00e9bat",
                    "immigration",
                    "gaz",
                    "\u00e9lectricit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ijlD_PtoUDI",
                "viewCount": "160816",
                "likeCount": "11819",
                "dislikeCount": "1026",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1520",
                "duration": "PT35M56S"
            }
        }
    }
}}