{ "dateRequete" : "2021/12/01", "candidat" : "Marine Le Pen" , "parti" : "Rassemblement national" , "courant" : "ExtrÃªme droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCU3z3px1_RCqYBwrs8LJVWg": {
        "channel_info": {
            "title": "Marine Le Pen",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2016-07-12T13:10:14Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "5481825",
                "subscriberCount": "51600",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "204"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "EzWxbhjbXuQ": {
                "title": "Mon discours devant la F\u00e9d\u00e9ration nationale de l\u2019immobilier (FNAIM) | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-30T14:40:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EzWxbhjbXuQ",
                "viewCount": "2565",
                "likeCount": "287",
                "dislikeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "68",
                "duration": "PT14M21S"
            },
            "_5exPuKvlhI": {
                "title": "Vous rendre la France ! | Foire de la Sainte-Catherine \u00e0 Vesoul | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-28T16:08:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_5exPuKvlhI",
                "viewCount": "5531",
                "likeCount": "541",
                "dislikeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "112",
                "duration": "PT1M15S"
            },
            "7n88A8qPxnI": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse \u00e0 Vesoul | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-26T16:48:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7n88A8qPxnI",
                "viewCount": "8385",
                "likeCount": "615",
                "dislikeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "95",
                "duration": "PT32M50S"
            },
            "400Ji56Wlro": {
                "title": "Journ\u00e9e internationale de lutte contre les violences faites aux femmes | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-25T18:00:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "400Ji56Wlro",
                "viewCount": "2642",
                "likeCount": "378",
                "dislikeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "73",
                "duration": "PT1M24S"
            },
            "9RxwfmP5Xno": {
                "title": "Marseille : je ferai la guerre aux voyous ! | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-22T17:08:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9RxwfmP5Xno",
                "viewCount": "5883",
                "likeCount": "498",
                "dislikeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "101",
                "duration": "PT2M35S"
            },
            "cTyBRmKm6qc": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen \u00e0 Marseille | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-22T16:17:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cTyBRmKm6qc",
                "viewCount": "14080",
                "likeCount": "783",
                "dislikeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "177",
                "duration": "PT22M40S"
            },
            "rsrUYFDDRwU": {
                "title": "M l'entretien #04 | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-17T16:59:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rsrUYFDDRwU",
                "viewCount": "10734",
                "likeCount": "708",
                "dislikeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "196",
                "duration": "PT36M11S"
            },
            "0WGuvSx97dw": {
                "title": "Vive l'industrie fran\u00e7aise ! | Visite au Salon du Made in France | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-16T18:00:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0WGuvSx97dw",
                "viewCount": "4268",
                "likeCount": "404",
                "dislikeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "87",
                "duration": "PT9M32S"
            },
            "1UlKmDMZOz4": {
                "title": "Bayeux : hommage au Lib\u00e9rateur de la France | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-14T11:19:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1UlKmDMZOz4",
                "viewCount": "1834",
                "likeCount": "221",
                "dislikeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT50S"
            },
            "7X9NxJsUTDQ": {
                "title": "Message pour les six ans de l'attentat du Bataclan | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-13T09:48:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7X9NxJsUTDQ",
                "viewCount": "5162",
                "likeCount": "544",
                "dislikeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "140",
                "duration": "PT3M29S"
            },
            "ZVH9HJoSfjg": {
                "title": "C\u00e9r\u00e9monies du 11 novembre \u00e0 H\u00e9nin-Beaumont | Allocution de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-11-12T07:23:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZVH9HJoSfjg",
                "viewCount": "2699",
                "likeCount": "289",
                "dislikeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "52",
                "duration": "PT7M55S"
            },
            "7SU5kyuWmVI": {
                "title": "Allocution de Marine Le Pen \u00e0 Bayeux (09/11/2021) |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-11-09T13:57:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7SU5kyuWmVI",
                "viewCount": "8913",
                "likeCount": "579",
                "dislikeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "199",
                "duration": "PT15M25S"
            },
            "mGE0-Glh0MU": {
                "title": "M l'entretien #03 | 04/11/2021 | M la France",
                "publishedAt": "2021-11-04T17:00:45Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mGE0-Glh0MU",
                "viewCount": "17509",
                "likeCount": "905",
                "dislikeCount": "54",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "284",
                "duration": "PT33M24S"
            },
            "gQ9oqMDmRLE": {
                "title": "Sauvegardons et valorisons notre patrimoine ! | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-31T17:53:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gQ9oqMDmRLE",
                "viewCount": "3893",
                "likeCount": "401",
                "dislikeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "62",
                "duration": "PT2M52S"
            },
            "C9Cm8pkXhMQ": {
                "title": "D\u00e9placement de Marine Le Pen \u00e0 Alen\u00e7on (28/10/2021) | M la France",
                "publishedAt": "2021-10-30T17:14:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C9Cm8pkXhMQ",
                "viewCount": "3440",
                "likeCount": "330",
                "dislikeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M22S"
            },
            "cUe3UebuXg8": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse | Marine Le Pen et Viktor Orb\u00e1n | Budapest - 26/10/2021 |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-27T17:40:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cUe3UebuXg8",
                "viewCount": "12464",
                "likeCount": "651",
                "dislikeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "170",
                "duration": "PT43M23S"
            },
            "jk65uXPrfYE": {
                "title": "Ensemble pour la France ! Foire agricole de Poussay (88) | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-27T09:20:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jk65uXPrfYE",
                "viewCount": "4143",
                "likeCount": "412",
                "dislikeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "87",
                "duration": "PT50S"
            },
            "O9aPW5LUnEM": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse \u00e0 Bruxelles : soutien \u00e0 la Pologne et \u00e0 la Hongrie | Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-10-22T18:24:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O9aPW5LUnEM",
                "viewCount": "8994",
                "likeCount": "642",
                "dislikeCount": "34",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "395",
                "duration": "PT26M38S"
            },
            "wzqN_rJ7bug": {
                "title": "CONTRE LA PROLONGATION DU PASS SANITAIRE ! |\u00a0Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-10-20T17:11:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wzqN_rJ7bug",
                "viewCount": "13131",
                "likeCount": "1310",
                "dislikeCount": "34",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "319",
                "duration": "PT1M48S"
            },
            "qwblKznQOg8": {
                "title": "M l'entretien #02 |\u00a020/10/2021 |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-20T16:05:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qwblKznQOg8",
                "viewCount": "9720",
                "likeCount": "686",
                "dislikeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "223",
                "duration": "PT23M42S"
            },
            "z9F3AlM9beY": {
                "title": "La s\u00e9curit\u00e9 est la premi\u00e8re des libert\u00e9s ! |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-19T15:38:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "z9F3AlM9beY",
                "viewCount": "3333",
                "likeCount": "376",
                "dislikeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "63",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "iC6HKnqemEw": {
                "title": "Je veux rendre du pouvoir d'achat aux Fran\u00e7ais !\u00a0|\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-19T13:52:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iC6HKnqemEw",
                "viewCount": "3333",
                "likeCount": "399",
                "dislikeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "81",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "MneK2MjfAQ4": {
                "title": "Hommage \u00e0 Samuel Paty |\u00a0Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-10-15T10:02:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MneK2MjfAQ4",
                "viewCount": "5210",
                "likeCount": "581",
                "dislikeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "102",
                "duration": "PT2M41S"
            },
            "zGQy6G4r0dk": {
                "title": "Mon message pour la Journ\u00e9e mondiale du Handicap | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-09T10:50:46Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zGQy6G4r0dk",
                "viewCount": "4288",
                "likeCount": "442",
                "dislikeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "110",
                "duration": "PT3M24S"
            },
            "rXf3eY-_0ho": {
                "title": "Ma visite au Sommet de l'Elevage de Cournon | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-08T19:18:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rXf3eY-_0ho",
                "viewCount": "7453",
                "likeCount": "439",
                "dislikeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "84",
                "duration": "PT3M58S"
            },
            "NccAp0dUbk4": {
                "title": "\ud83d\udd34 M l'entretien #01 | 06/10/2021",
                "publishedAt": "2021-10-06T16:29:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NccAp0dUbk4",
                "viewCount": "17297",
                "likeCount": "1004",
                "dislikeCount": "77",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "512",
                "duration": "PT26M52S"
            },
            "-gmCxL_Nzfk": {
                "title": "Face \u00e0 l'Alg\u00e9rie, il faut faire respecter la France !",
                "publishedAt": "2021-10-04T16:38:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-gmCxL_Nzfk",
                "viewCount": "77121",
                "likeCount": "1597",
                "dislikeCount": "1314",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1030",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "HTE6WCSJ8ps": {
                "title": "\ud83e\uddd1\u200d\ud83d\ude92 Soutien total \u00e0 nos sapeurs-pompiers !",
                "publishedAt": "2021-10-02T13:58:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HTE6WCSJ8ps",
                "viewCount": "4192",
                "likeCount": "441",
                "dislikeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "55",
                "duration": "PT2M50S"
            },
            "ogWP4Aw-LYM": {
                "title": "D\u00e9placement de Marine Le Pen en Gironde | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-02T08:49:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ogWP4Aw-LYM",
                "viewCount": "4566",
                "likeCount": "352",
                "dislikeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "81",
                "duration": "PT4M28S"
            }
        }
    }
}}