{ "dateRequete" : "2021/12/01", "candidat" : "Nathalie Arthaud" , "parti" : "Lutte ouvrière" , "courant" : "Extrême gauche", "YoutubeChannel" : {
    "UCZsh-MrJftAOP_-ZgRgLScw": {
        "channel_info": {
            "title": "Nathalie Arthaud",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2012-03-26T19:50:32Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "292648",
                "subscriberCount": "2270",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "377"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "feLM0hMcFTw": {
                "title": "Interview sur France 2 Gironde",
                "publishedAt": "2021-11-29T20:02:02Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "feLM0hMcFTw",
                "viewCount": "184",
                "likeCount": "24",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M"
            },
            "--y3ref8VcI": {
                "title": "Interview de France3 Aquitaine",
                "publishedAt": "2021-11-29T20:00:07Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "--y3ref8VcI",
                "viewCount": "69",
                "likeCount": "2",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M21S"
            },
            "D9rUoyz6hFg": {
                "title": "Invit\u00e9e de TV Sud Ouest sur ma campagne",
                "publishedAt": "2021-11-29T19:58:43Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D9rUoyz6hFg",
                "viewCount": "68",
                "likeCount": "9",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT13M27S"
            },
            "9DM5kIVsuI4": {
                "title": "27 morts dans la Manche : \u00e0 bas les fronti\u00e8res, libert\u00e9 de circulation et d'installation pour tous !",
                "publishedAt": "2021-11-25T15:53:05Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9DM5kIVsuI4",
                "viewCount": "197",
                "likeCount": "30",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "5J-aIck0zjg": {
                "title": "Guadeloupe : qui s\u00e8me la mis\u00e8re r\u00e9colte la col\u00e8re !",
                "publishedAt": "2021-11-23T12:38:51Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5J-aIck0zjg",
                "viewCount": "391",
                "likeCount": "52",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M19S"
            },
            "n6NFkI9MtC8": {
                "title": "\u00c0 bas l'Europe forteresse, travailleurs unissons-nous !",
                "publishedAt": "2021-11-15T20:49:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n6NFkI9MtC8",
                "viewCount": "369",
                "likeCount": "42",
                "dislikeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M39S"
            },
            "tWVS2iXjJuc": {
                "title": "Dans cette campagne nous faisons entendre des objectifs de lutte pour les travailleurs.",
                "publishedAt": "2021-11-15T15:27:39Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tWVS2iXjJuc",
                "viewCount": "193",
                "likeCount": "29",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M55S"
            },
            "ZgK0PCtgfl4": {
                "title": "Notre campagne est une campagne militante",
                "publishedAt": "2021-11-12T08:25:10Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZgK0PCtgfl4",
                "viewCount": "217",
                "likeCount": "31",
                "dislikeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M43S"
            },
            "s-8lDqeED-0": {
                "title": "L'\u00e9tat des h\u00f4pitaux est le fruit de la lutte de classe. L'argent a servi \u00e0 arroser les capitalistes",
                "publishedAt": "2021-11-12T08:20:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s-8lDqeED-0",
                "viewCount": "115",
                "likeCount": "10",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "K4IPWn7TsSU": {
                "title": "\"Racis\u00e9s\" ou non, nous sommes une seule classe ouvri\u00e8re !",
                "publishedAt": "2021-11-12T08:14:53Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "NPA",
                    "R\u00e9volution Permanente",
                    "racis\u00e9s",
                    "Poutou",
                    "Kazib"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K4IPWn7TsSU",
                "viewCount": "221",
                "likeCount": "17",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M47S"
            },
            "zzAt2VAA9X8": {
                "title": "La soci\u00e9t\u00e9 capitaliste ne peut \u00eatre l'avenir de l'humanit\u00e9 (f\u00eate de Reims)",
                "publishedAt": "2021-11-08T21:30:04Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zzAt2VAA9X8",
                "viewCount": "244",
                "likeCount": "31",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M50S"
            },
            "0SAO9IV0RIA": {
                "title": "En campagne \u00e0 E\u0301chirolles \u00e0 la f\u00eate grenobloise de Lutte ouvri\u00e8re",
                "publishedAt": "2021-11-08T08:37:24Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0SAO9IV0RIA",
                "viewCount": "235",
                "likeCount": "23",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M45S"
            },
            "_cTxvAthuhY": {
                "title": "Ils nous pompent !",
                "publishedAt": "2021-10-25T16:50:42Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "salaires",
                    "prix",
                    "inflation",
                    "pouvoir d'achat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_cTxvAthuhY",
                "viewCount": "625",
                "likeCount": "64",
                "dislikeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M25S"
            },
            "24geEW--BEo": {
                "title": "Il faut augmenter les salaires en prenant sur les profits",
                "publishedAt": "2021-10-21T08:59:47Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "24geEW--BEo",
                "viewCount": "576",
                "likeCount": "48",
                "dislikeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT5M17S"
            },
            "AcehK72o2lc": {
                "title": "Hausse des prix : les travailleurs n'ont pas \u00e0 payer la note !",
                "publishedAt": "2021-10-18T18:55:09Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AcehK72o2lc",
                "viewCount": "314",
                "likeCount": "48",
                "dislikeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M18S"
            },
            "giq6XFH03Xo": {
                "title": "Il faut indexer les salaires sur l'inflation r\u00e9elle, sur l'augmentation des prix.",
                "publishedAt": "2021-10-15T22:00:14Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "giq6XFH03Xo",
                "viewCount": "178",
                "likeCount": "26",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "P89eDQka3iE": {
                "title": "Face \u00e0 la catastrophe \u00e9cologique : renverser le capitalisme",
                "publishedAt": "2021-10-14T22:00:10Z",
                "tags": [
                    "COP26",
                    "climat",
                    "\u00e9cologie",
                    "pollution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P89eDQka3iE",
                "viewCount": "167",
                "likeCount": "20",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT3M13S"
            },
            "lXV4PGFUwt0": {
                "title": "Les immigr\u00e9s sont dans le camp des exploit\u00e9s. La soci\u00e9t\u00e9 leur appartient autant qu'\u00e0 un Zemmour.",
                "publishedAt": "2021-10-13T22:00:17Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lXV4PGFUwt0",
                "viewCount": "179",
                "likeCount": "28",
                "dislikeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M18S"
            },
            "yc7KvBP9kKc": {
                "title": "Je suis candidate pour d\u00e9fendre la perspective d'une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9barass\u00e9e du capitalisme",
                "publishedAt": "2021-10-12T22:00:32Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yc7KvBP9kKc",
                "viewCount": "184",
                "likeCount": "24",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M6S"
            },
            "cvFufjPDAVs": {
                "title": "Sur RT France, je r\u00e9affirme mon camp, celui des travailleurs",
                "publishedAt": "2021-10-12T13:56:16Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "retraites",
                    "prix",
                    "inflation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cvFufjPDAVs",
                "viewCount": "173",
                "likeCount": "26",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT9M23S"
            },
            "TNREg2ONRbI": {
                "title": "Je me pr\u00e9sente pour porter les int\u00e9r\u00eats du monde du travail.",
                "publishedAt": "2021-10-11T22:00:08Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TNREg2ONRbI",
                "viewCount": "126",
                "likeCount": "20",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M42S"
            },
            "Dq_JKuMtDvg": {
                "title": "Je suis oppos\u00e9e \u00e0 tout recul des retraites. Il faut financer les retraites \u00e0 partir des profits.",
                "publishedAt": "2021-10-10T22:00:08Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Dq_JKuMtDvg",
                "viewCount": "132",
                "likeCount": "17",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M49S"
            },
            "VNGKrYUcIBs": {
                "title": "Meeting du 9 octobre 2021 - Mon intervention",
                "publishedAt": "2021-10-10T08:26:01Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VNGKrYUcIBs",
                "viewCount": "461",
                "likeCount": "42",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT50M19S"
            },
            "h4gqWDU0KAM": {
                "title": "Il faut r\u00e9partir le travail entre tous : certains se tuent au travail et d'autres en sont priv\u00e9s.",
                "publishedAt": "2021-10-09T22:00:12Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h4gqWDU0KAM",
                "viewCount": "114",
                "likeCount": "18",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M33S"
            },
            "tToYTs5YrXA": {
                "title": "Je suis communiste-r\u00e9volutionnaire, je n'ai rien \u00e0 voir avec ceux qui veulent g\u00e9rer cette soci\u00e9t\u00e9",
                "publishedAt": "2021-10-08T22:00:31Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "union de la gauche"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tToYTs5YrXA",
                "viewCount": "323",
                "likeCount": "35",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M21S"
            },
            "HyXCW5RbgqM": {
                "title": "Zemmour surfe sur les pr\u00e9jug\u00e9s et les alimente. Moi je le combats.",
                "publishedAt": "2021-10-08T16:02:58Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HyXCW5RbgqM",
                "viewCount": "305",
                "likeCount": "32",
                "dislikeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "7KF6ySR797U": {
                "title": "Rassemblement de soutien aux gr\u00e9vistes de Transdev et des transports",
                "publishedAt": "2021-10-05T13:58:59Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Transdev"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7KF6ySR797U",
                "viewCount": "252",
                "likeCount": "33",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M54S"
            },
            "KCEywr6VUAE": {
                "title": "Je combats Zemmour,  Le Pen : ce sont des ennemis des travailleurs, c'est le poison de la division.",
                "publishedAt": "2021-10-04T22:00:10Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KCEywr6VUAE",
                "viewCount": "295",
                "likeCount": "30",
                "dislikeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT47S"
            },
            "eHU2wgO8oqA": {
                "title": "Qu'est-ce qu'\u00eatre communiste-r\u00e9volutionnaire ?",
                "publishedAt": "2021-10-03T22:00:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eHU2wgO8oqA",
                "viewCount": "195",
                "likeCount": "15",
                "dislikeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT59S"
            },
            "EnTT_G6sxpY": {
                "title": "Les migrants sont nos fr\u00e8res de classe : il faut les associer \u00e0 notre combat contre le patronat.",
                "publishedAt": "2021-10-02T22:00:09Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EnTT_G6sxpY",
                "viewCount": "169",
                "likeCount": "24",
                "dislikeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M7S"
            },
            "7Asy38zM2Aw": {
                "title": "Pourquoi le camp des travailleurs ?",
                "publishedAt": "2021-10-01T22:00:02Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7Asy38zM2Aw",
                "viewCount": "116",
                "likeCount": "17",
                "dislikeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M53S"
            },
            "eVvYGkpwiqE": {
                "title": "La \"r\u00e9industrialisation de la France\", une solution ?",
                "publishedAt": "2021-10-01T08:00:14Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eVvYGkpwiqE",
                "viewCount": "138",
                "likeCount": "23",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M52S"
            }
        }
    }
}}