{ "dateRequete" : "2021/12/01", "candidat" : "Valérie Pécresse" , "parti" : "Soyons libres " , "courant" : "droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCXAKlEXGwoavQuOMaNBeaXw": {
        "channel_info": {
            "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2015-01-25T23:00:12Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "120030",
                "hiddenSubscriberCount": true,
                "videoCount": "302"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "X4MkXON-bSI": {
                "title": "Les t\u00e9moignages d'Agnes Evren et Rachida Dati",
                "publishedAt": "2021-11-30T22:45:26Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X4MkXON-bSI",
                "viewCount": "143",
                "likeCount": "7",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT43S"
            },
            "VXydhXNn4mY": {
                "title": "Le t\u00e9moignage de Nicolas Sarkozy",
                "publishedAt": "2021-11-30T22:34:44Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VXydhXNn4mY",
                "viewCount": "37",
                "likeCount": "0",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT20S"
            },
            "SEyFL_8BpQk": {
                "title": "Le soutien de Brice Hortefeux",
                "publishedAt": "2021-11-30T22:26:54Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SEyFL_8BpQk",
                "viewCount": "19",
                "likeCount": "1",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT18S"
            },
            "UGU7rQU-cCY": {
                "title": "Le t\u00e9moignage de Bruno Retailleau",
                "publishedAt": "2021-11-30T22:18:34Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UGU7rQU-cCY",
                "viewCount": "35",
                "likeCount": "2",
                "dislikeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT29S"
            },
            "I-WddYTVDVE": {
                "title": "Le t\u00e9moignage de G\u00e9rard Larcher",
                "publishedAt": "2021-11-30T22:10:32Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I-WddYTVDVE",
                "viewCount": "66",
                "likeCount": "5",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT26S"
            },
            "IqblnuKuIaw": {
                "title": "Le t\u00e9moignage de Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9",
                "publishedAt": "2021-11-30T21:51:46Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IqblnuKuIaw",
                "viewCount": "33",
                "likeCount": "2",
                "dislikeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT23S"
            },
            "6UpUNGvuKyk": {
                "title": "Le soutien d'Eric Pauget, d\u00e9put\u00e9 des Alpes-Maritimes",
                "publishedAt": "2021-10-27T13:30:51Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6UpUNGvuKyk",
                "viewCount": "992",
                "likeCount": "22",
                "dislikeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT29S"
            },
            "b-24VO-Eih8": {
                "title": "Le soutien de Franc\u0327oise Dumont, s\u00e9natrice du Var",
                "publishedAt": "2021-10-27T13:26:27Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Congr\u00e8s LR"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "b-24VO-Eih8",
                "viewCount": "376",
                "likeCount": "11",
                "dislikeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT40S"
            },
            "EvINeHU47xA": {
                "title": "Bilan Macron : un quinquennat pour presque rien",
                "publishedAt": "2021-10-19T15:26:48Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EvINeHU47xA",
                "viewCount": "1030",
                "likeCount": "31",
                "dislikeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT34M3S"
            },
            "VGGxUIvNHHM": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je souhaite qu'au p\u00e9nal, la comparution imm\u00e9diate devienne la r\u00e8gle pour les flagrants d\u00e9lits\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-10-18T09:38:10Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VGGxUIvNHHM",
                "viewCount": "3747",
                "likeCount": "53",
                "dislikeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT53M31S"
            },
            "ZnRkM7WfSK4": {
                "title": "Discours pour \u00ab Nation \u00c9ducative \u00bb",
                "publishedAt": "2021-10-12T18:02:36Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZnRkM7WfSK4",
                "viewCount": "472",
                "likeCount": "20",
                "dislikeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT29M36S"
            },
            "zAyiUFserQ0": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je serai la Pr\u00e9sidente qui fera confiance aux territoires\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-10-07T13:45:26Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zAyiUFserQ0",
                "viewCount": "625",
                "likeCount": "23",
                "dislikeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT13M12S"
            },
            "j9hW4z9vUk8": {
                "title": "\u00ab\u00a0Pour une souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique qui allie \u00e9nergie et pouvoir d'achat\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-10-06T09:54:23Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j9hW4z9vUk8",
                "viewCount": "352",
                "likeCount": "17",
                "dislikeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT21M30S"
            },
            "3CqUkZ5Ncxk": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse pr\u00e9sente son projet de loi constitutionnelle pour stopper l'immigration incontr\u00f4l\u00e9e",
                "publishedAt": "2021-10-05T11:02:25Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3CqUkZ5Ncxk",
                "viewCount": "1353",
                "likeCount": "48",
                "dislikeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT13M53S"
            }
        }
    }
}}