{ "dateRequete" : "2021/12/01", "candidat" : "Eric Zemmour" , "parti" : "Aucun" , "courant" : "ExtrÃªme droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCjTbZBXEw-gplUAnMXLYHpg": {
        "channel_info": {
            "title": "\u00c9ric Zemmour",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2021-04-08T18:40:42.020894Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "15288437",
                "subscriberCount": "293000",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "43"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "k8IGBDK1BH8": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : \u00ab Je suis candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00bb",
                "publishedAt": "2021-11-30T11:00:09Z",
                "tags": [
                    "chaine zemmour",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "allocution zemmour",
                    "candidature eric zemmour",
                    "zemmour campagne 2022",
                    "\u00c9ric Zemmour : \u00ab Je suis candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00bb",
                    "il est temps d'agir"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "k8IGBDK1BH8",
                "viewCount": "2009209",
                "likeCount": "122376",
                "dislikeCount": "16700",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "37128",
                "duration": "PT10M12S"
            },
            "ePjGEV9VFBM": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez franceinfo",
                "publishedAt": "2021-11-23T10:51:03Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez franceinfo",
                    "zemmour franceinfo",
                    "zemmour fauvelle",
                    "eric zemmour franceinfo",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "face \u00e0 l'info zemmour",
                    "christine kelly",
                    "actualit\u00e9",
                    "franceinfo"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ePjGEV9VFBM",
                "viewCount": "521683",
                "likeCount": "17695",
                "dislikeCount": "972",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6475",
                "duration": "PT27M3S"
            },
            "2ZO7Ae2dFqA": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Londres",
                "publishedAt": "2021-11-21T07:30:09Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Londres",
                    "conf\u00e9rence zemmour Londres",
                    "zemmour Londres",
                    "eric zemmour Londres",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Londres",
                    "zemmour \u00e0 Londres",
                    "radio notre dame",
                    "info"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2ZO7Ae2dFqA",
                "viewCount": "274012",
                "likeCount": "12156",
                "dislikeCount": "517",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3038",
                "duration": "PT29M3S"
            },
            "ZsTaZViMITo": {
                "title": "C'\u00e9tait Bordeaux !",
                "publishedAt": "2021-11-20T20:47:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Bordeaux",
                    "zemmour Bordeaux",
                    "zemmour \u00e0 Bordeaux",
                    "conference zemmour Bordeaux",
                    "c'\u00e9tait Bordeaux",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Bordeaux",
                    "bordeaux zemmour",
                    "zemmour bordeaux 2021",
                    "eric zemmour bordeaux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZsTaZViMITo",
                "viewCount": "43554",
                "likeCount": "3720",
                "dislikeCount": "108",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "862",
                "duration": "PT1M49S"
            },
            "ypNoRO1cOfU": {
                "title": "\u00c9ric zemmour : Ce que je veux dire aux Gilets Jaunes",
                "publishedAt": "2021-11-17T17:31:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour ce que je veux dire aux gilets jaunes",
                    "zemmour gilets jaunes",
                    "eric zemmour repond aux gilets jaunes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "identit\u00e9 francaise",
                    "gilet jaune",
                    "allocution zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ypNoRO1cOfU",
                "viewCount": "388649",
                "likeCount": "24225",
                "dislikeCount": "1662",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5494",
                "duration": "PT10M26S"
            },
            "Yg4ftiVh5jA": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Bordeaux",
                "publishedAt": "2021-11-15T17:49:54Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Bordeaux",
                    "conf\u00e9rence zemmour Bordeaux",
                    "zemmour Bordeaux",
                    "eric zemmour Bordeaux",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Bordeaux",
                    "zemmour \u00e0 bordeaux",
                    "radio notre dame"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Yg4ftiVh5jA",
                "viewCount": "196333",
                "likeCount": "10469",
                "dislikeCount": "438",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2463",
                "duration": "PT34M39S"
            },
            "vLS31WxEXoU": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour au Salon \u00ab Made in France \u00bb",
                "publishedAt": "2021-11-15T08:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 la MIFEXPO",
                    "zemmour MIFEXPO",
                    "zemmour \u00e0 MIFEXPO",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "MIFEXPO",
                    "\u00c9ric Zemmour au Salon \u00ab Made in France \u00bb",
                    "eric zemmour made in france",
                    "made in france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vLS31WxEXoU",
                "viewCount": "135559",
                "likeCount": "8313",
                "dislikeCount": "180",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1927",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "DrM3u7e-BWg": {
                "title": "C'\u00e9tait Charvieu-Chavagneux !",
                "publishedAt": "2021-11-10T07:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "conference zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "c'\u00e9tait Charvieu-Chavagneux",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Charvieu-Chavagneux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DrM3u7e-BWg",
                "viewCount": "79568",
                "likeCount": "5407",
                "dislikeCount": "145",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1705",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "0HfcLnOsLho": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                "publishedAt": "2021-11-08T14:14:44Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "conf\u00e9rence zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "eric zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Charvieu-Chavagneux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0HfcLnOsLho",
                "viewCount": "237175",
                "likeCount": "12669",
                "dislikeCount": "431",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3452",
                "duration": "PT1H26S"
            },
            "gsO0E9aAwKs": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Christine Kelly",
                "publishedAt": "2021-11-04T21:49:33Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez christine kelly",
                    "zemmour christine kelly cnews",
                    "zemmour kelly",
                    "zemmour face \u00e0 l'info",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "face \u00e0 l'info zemmour",
                    "christine kelly"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gsO0E9aAwKs",
                "viewCount": "901632",
                "likeCount": "24151",
                "dislikeCount": "1679",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9638",
                "duration": "PT1H25M10S"
            },
            "Ax_IrgDYg_U": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Nantes",
                "publishedAt": "2021-11-01T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Nantes",
                    "conf\u00e9rence zemmour Nantes",
                    "zemmour Nantes",
                    "eric zemmour Nantes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "Nantes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ax_IrgDYg_U",
                "viewCount": "297277",
                "likeCount": "14397",
                "dislikeCount": "634",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5420",
                "duration": "PT1H27M"
            },
            "MXuol0UG2vM": {
                "title": "C'\u00e9tait Biarritz !",
                "publishedAt": "2021-11-01T12:30:31Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 biarritz",
                    "zemmour biarritz",
                    "zemmour \u00e0 biarritz",
                    "conference zemmour biarritz",
                    "c'\u00e9tait biarritz",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "biarritz"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MXuol0UG2vM",
                "viewCount": "94344",
                "likeCount": "7093",
                "dislikeCount": "187",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1444",
                "duration": "PT1M54S"
            },
            "0_nZlbs2RnI": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Pleurtuit",
                "publishedAt": "2021-10-31T13:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Pleurtuit",
                    "conf\u00e9rence zemmour pleurtuit",
                    "zemmour pleurtuit",
                    "eric zemmour pleurtuit",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "pleurtuit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0_nZlbs2RnI",
                "viewCount": "254770",
                "likeCount": "12459",
                "dislikeCount": "357",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2955",
                "duration": "PT1H21M30S"
            },
            "jbBknHS1QUw": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Biarritz",
                "publishedAt": "2021-10-29T10:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Biarritz",
                    "conf\u00e9rence zemmour biarritz",
                    "zemmour biarritz",
                    "eric zemmour biarritz",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "biarritz"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jbBknHS1QUw",
                "viewCount": "209824",
                "likeCount": "12357",
                "dislikeCount": "415",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3910",
                "duration": "PT22M47S"
            },
            "6YantUeOuhM": {
                "title": "C'\u00e9tait Rouen !",
                "publishedAt": "2021-10-27T10:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 rouen",
                    "zemmour rouen",
                    "zemmour \u00e0 rouen",
                    "conference zemmour rouen",
                    "c'\u00e9tait rouen",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "rouen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6YantUeOuhM",
                "viewCount": "108748",
                "likeCount": "7617",
                "dislikeCount": "236",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1317",
                "duration": "PT1M59S"
            },
            "uYsmOJG5jB4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Rouen",
                "publishedAt": "2021-10-25T16:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Rouen",
                    "conf\u00e9rence zemmour rouen",
                    "zemmour rouen",
                    "eric zemmour rouen",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "rouen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uYsmOJG5jB4",
                "viewCount": "166566",
                "likeCount": "10805",
                "dislikeCount": "276",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2441",
                "duration": "PT30M1S"
            },
            "FYHh9qZSAF4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez le Grand Jury",
                "publishedAt": "2021-10-25T13:35:39Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 au Grand Jury",
                    "zemmour grand jury",
                    "zemmour le grand jury",
                    "zemmour rtl",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "Sportouch",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "le grand jury",
                    "rtl zemmour",
                    "rtl le grand jury 24 octobre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FYHh9qZSAF4",
                "viewCount": "279057",
                "likeCount": "11524",
                "dislikeCount": "438",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3684",
                "duration": "PT56M33S"
            },
            "sPX6cnQL21c": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez les Eveilleurs",
                "publishedAt": "2021-10-20T10:00:12Z",
                "tags": [
                    "Eric Zemmour invit\u00e9 chez les Eveilleurs",
                    "conf\u00e9rence zemmour versailles",
                    "zemmour les eveilleurs",
                    "les eveilleurs zemmour",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "les \u00e9veilleurs",
                    "zemmour versailles",
                    "eveilleurs d'esp\u00e9rance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sPX6cnQL21c",
                "viewCount": "310971",
                "likeCount": "13438",
                "dislikeCount": "513",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4803",
                "duration": "PT1H50M32S"
            },
            "lp61WUveKS8": {
                "title": "C'\u00e9tait N\u00eemes et B\u00e9ziers !",
                "publishedAt": "2021-10-19T13:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 N\u00eemes",
                    "zemmour n\u00eemes",
                    "zemmour b\u00e9ziers",
                    "conference zemmour n\u00eemes",
                    "c'\u00e9tait n\u00eemes et b\u00e9ziers",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Eric Zemmour \u00e0 B\u00e9ziers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lp61WUveKS8",
                "viewCount": "77552",
                "likeCount": "6363",
                "dislikeCount": "186",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1139",
                "duration": "PT2M"
            },
            "6PCEQft15OE": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 Alain Duhamel",
                "publishedAt": "2021-10-19T09:40:18Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 Alain Duhamel",
                    "zemmour contre duhamel",
                    "debat zemmour duhamel",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "debat melenchon zemmour",
                    "bfmtv",
                    "debat zemmour bfmtv"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6PCEQft15OE",
                "viewCount": "284652",
                "likeCount": "12088",
                "dislikeCount": "404",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3424",
                "duration": "PT1H7M12S"
            },
            "1j9P6SMSeJ0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 B\u00e9ziers",
                "publishedAt": "2021-10-18T13:00:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 B\u00e9ziers",
                    "conf\u00e9rence zemmour beziers",
                    "zemmour beziers",
                    "eric zemmour b\u00e9ziers",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "b\u00e9ziers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1j9P6SMSeJ0",
                "viewCount": "233326",
                "likeCount": "12366",
                "dislikeCount": "385",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3736",
                "duration": "PT1H20M5S"
            },
            "N5XVlNzRlDM": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 N\u00eemes",
                "publishedAt": "2021-10-16T15:45:46Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 N\u00eemes",
                    "conf\u00e9rence zemmour n\u00eemes",
                    "zemmour n\u00eemes",
                    "eric zemmour n\u00eemes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "n\u00eemes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N5XVlNzRlDM",
                "viewCount": "258529",
                "likeCount": "15142",
                "dislikeCount": "427",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4678",
                "duration": "PT1H16M17S"
            },
            "aYvtbQKHOu0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Pascal Praud",
                "publishedAt": "2021-10-15T09:51:16Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de pascal praud",
                    "zemmour pascal praud cnews",
                    "zemmour praud",
                    "zemmour l'heure des pros",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "l'heure des pros zemmour",
                    "l'heure des pros zemmour bhl"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aYvtbQKHOu0",
                "viewCount": "473931",
                "likeCount": "17870",
                "dislikeCount": "801",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5422",
                "duration": "PT51M5S"
            },
            "_idqQoj8L6I": {
                "title": "C'\u00e9tait la Corse !",
                "publishedAt": "2021-10-12T14:52:34Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en corse",
                    "zemmour corse",
                    "zemmour en corse",
                    "conference zemmour corse",
                    "c'\u00e9tait la corse",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_idqQoj8L6I",
                "viewCount": "133960",
                "likeCount": "9952",
                "dislikeCount": "329",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1776",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "cCH2_EKSlJk": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 d'Andr\u00e9 Bercoff",
                "publishedAt": "2021-10-11T15:19:39Z",
                "tags": [
                    "Eric Zemmour invit\u00e9 d'Andr\u00e9 Bercoff",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour bercoff",
                    "zemmour sud radio",
                    "zemmour chez bercoff",
                    "eric zemmour sud radio",
                    "andr\u00e9 bercoff sud radio",
                    "andr\u00e9 bercoff",
                    "bercoff",
                    "sud radio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cCH2_EKSlJk",
                "viewCount": "233148",
                "likeCount": "15038",
                "dislikeCount": "322",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3433",
                "duration": "PT54M39S"
            },
            "NVs5PWHJOn8": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence en Corse",
                "publishedAt": "2021-10-10T10:12:29Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence en Corse",
                    "conf\u00e9rence zemmour corse",
                    "eric zemmour corse",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour corse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NVs5PWHJOn8",
                "viewCount": "236948",
                "likeCount": "15668",
                "dislikeCount": "534",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5358",
                "duration": "PT21M17S"
            },
            "iNOBSldlIfk": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de Punchline",
                "publishedAt": "2021-10-07T14:40:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de Punchline",
                    "zemmour ferrari cnews",
                    "zemmour ferrari",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "punchline",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour cnews",
                    "interview zemmour",
                    "laurence ferrari",
                    "zemmour punchline"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iNOBSldlIfk",
                "viewCount": "339011",
                "likeCount": "14969",
                "dislikeCount": "521",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4595",
                "duration": "PT49M12S"
            },
            "paPKnx4j-dk": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour et Michel Onfray : le Grand D\u00e9bat",
                "publishedAt": "2021-10-06T09:31:03Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 michel onfray",
                    "zemmour onfray",
                    "debat zemmour onfray",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "debat onfray zemmour",
                    "front populaire",
                    "debat zemmour front populaire",
                    "michel onfray",
                    "onfray"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "paPKnx4j-dk",
                "viewCount": "647004",
                "likeCount": "20452",
                "dislikeCount": "1074",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4955",
                "duration": "PT1H50M21S"
            },
            "rmRWM85wwfE": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 des Grandes Gueules",
                "publishedAt": "2021-10-04T15:45:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour chez RMC",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "rmc",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Eric Zemmour invit\u00e9 des Grandes Gueules",
                    "zemmour rmc",
                    "zemmour les grandes gueules",
                    "eric zemmour les grandes gueules",
                    "les grandes gueules rmc"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rmRWM85wwfE",
                "viewCount": "359633",
                "likeCount": "17478",
                "dislikeCount": "582",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5338",
                "duration": "PT55M22S"
            },
            "9juG41_X5Wo": {
                "title": "C'\u00e9tait Lille !",
                "publishedAt": "2021-10-03T15:35:21Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 lille",
                    "c'\u00e9tait lille",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour \u00e0 lille",
                    "conference zemmour lille",
                    "zemmour lille"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9juG41_X5Wo",
                "viewCount": "156043",
                "likeCount": "9509",
                "dislikeCount": "422",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2618",
                "duration": "PT1M29S"
            },
            "AHUs0x2vMBs": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Lille",
                "publishedAt": "2021-10-03T09:30:15Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour conf\u00e9rence \u00e0 Lille",
                    "conf\u00e9rence zemmour lille",
                    "eric zemmour lille",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "entretien zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AHUs0x2vMBs",
                "viewCount": "370919",
                "likeCount": "20161",
                "dislikeCount": "735",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4891",
                "duration": "PT1H21M24S"
            }
        }
    }
}}