[
    {
        "text": "de lutte ouvri\u00e8re depuis une dizaine",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es et elle est notre invit\u00e9",
        "start": 1.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud bonjour bonjour vous",
        "start": 2.939,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "\u00eates candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle pour",
        "start": 4.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me fois vous \u00eates en campagne",
        "start": 6.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans le sud ouest alors vous voulez",
        "start": 8.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faire entendre la voix des travailleurs",
        "start": 10.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on commence par par le domaine de la",
        "start": 12.24,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 vous critiquez beaucoup notamment",
        "start": 14.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la gestion de cette crise sanitaire dans",
        "start": 16.289,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "les h\u00f4pitaux oui l\u00e0 \u00e0 ce que j'entends y",
        "start": 18.39,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "compris sur ces 7 5e vague assez",
        "start": 20.97,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "finalement de nouvelles contraintes",
        "start": 25.019,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "toujours enfin bon le gouvernement",
        "start": 26.97,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "exerce une pression sur sur la",
        "start": 29.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "population et le vaccin n'en comprenait",
        "start": 31.859,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "met la pression sur l'accent moi moi",
        "start": 33.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous savez en mati\u00e8re de sant\u00e9 j'\u00e9coute",
        "start": 35.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce que disent les m\u00e9decins je me",
        "start": 37.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "conforme \u00e0 leurs prescriptions mais ce",
        "start": 40.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que j'observe c'est que le gouvernement",
        "start": 42.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "lui ne fait aucune pression sur lui m\u00eame",
        "start": 43.5,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pour pour enfin sortir de cette crise",
        "start": 46.41,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "hospitali\u00e8re parce qu'en fait depuis la",
        "start": 49.5,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re vague le gros probl\u00e8me si",
        "start": 51.539,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'engorgement des h\u00f4pitaux c'est le fait",
        "start": 53.879,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que nos h\u00f4pitaux sont sur le fil du",
        "start": 55.649,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "rasoir en temps normal et \u00e7a \u00e7a fait des",
        "start": 57.239,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es que \u00e7a dure vous savez les",
        "start": 59.34,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "urgences satur\u00e9es qui doit fermer faute",
        "start": 60.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de lits photo fait faute de personnel",
        "start": 62.969,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc et l'argument pourtant il a soutenu",
        "start": 64.89,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "il a soutenu l'h\u00f4pital durant cette",
        "start": 67.229,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "crise canine emp\u00eache qu'on en sort ao\u00fbt",
        "start": 68.909,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "on parle beaucoup on en sort avec mon",
        "start": 70.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lit vous vous rendez compte on en sort",
        "start": 72.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avec - moins de lits et l\u00e0 le fait est",
        "start": 74.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que il y a deux il y a une forme de",
        "start": 76.59,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "panique aujourd'hui",
        "start": 78.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "au gouvernement pr\u00e9cis\u00e9ment parce que",
        "start": 79.97,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "avec la bronchiolite avec le retour de",
        "start": 82.74,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "la grippe est bien une arriv\u00e9e de deux",
        "start": 85.409,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "nouveaux malades de 2co vide risque de",
        "start": 89.549,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire exploser l'h\u00f4pital envol c'est \u00e7a",
        "start": 91.89,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 est l\u00e0 donc il faudrait et",
        "start": 93.299,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moi c'est ce que je veux je milite l\u00e0",
        "start": 94.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dessus il faudrait bien s\u00fbr embauch\u00e9 il",
        "start": 97.229,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faudrait des formations pour les",
        "start": 99.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux et augmenter les salaires de",
        "start": 100.439,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on \u00e0 ce que les conditions de travail",
        "start": 102.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "changent dans les h\u00f4pitaux alors les",
        "start": 103.68,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "salaires le pouvoir d'achat tous vos",
        "start": 105.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "concurrents durant cette campagne en",
        "start": 107.579,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "parle qu'est ce que vous apportez plus",
        "start": 109.68,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "abat clairement ce que nous apportons de",
        "start": 111.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plus c'est que nous disons nous qu'il",
        "start": 113.399,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "faut prendre sur les profits il faut",
        "start": 114.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "prendre sur les profits des entreprises",
        "start": 116.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est pas normal de voir que d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 117.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les milliardaires s'enrichissent",
        "start": 120.06,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "toujours plus que les actionnaires sont",
        "start": 121.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "servis en veux tu en voil\u00e0 et que",
        "start": 123.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "toujours toujours c'est le m\u00eame discours",
        "start": 125.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'on nous sert \u00e0 nous travailleurs 1",
        "start": 127.2,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "c'est qu'il faut travailler plus et se",
        "start": 129.03,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contenter de moi parce que ce y compris",
        "start": 130.619,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les salaires qui sont bloqu\u00e9s voire voir",
        "start": 133.17,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qu'ils sont diminu\u00e9s parce que c'est le",
        "start": 135.329,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "blocage des salaires et c'est",
        "start": 137.219,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "l'allongement du temps de travail donc",
        "start": 138.299,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "des cadences infernales \u00e0 ce discours l\u00e0",
        "start": 139.98,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "il est tenu par la gauche aussi qu'elle",
        "start": 141.54,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "regarde ans exactement sur vos",
        "start": 142.859,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "concurrents de la gauche je pense par",
        "start": 144.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 un certain philippe poutou",
        "start": 146.01,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "chez nous ah oui pour la vie philippe",
        "start": 147.06,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "poutou on est d'accord avec lui pour",
        "start": 149.159,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "dire que tout \u00e7a c'est une question de",
        "start": 150.989,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "combat c'est une question de rapport de",
        "start": 152.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "force mais voil\u00e0 nous nous allons",
        "start": 153.84,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "concentrer notre campagne sur justement",
        "start": 155.7,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes et les int\u00e9r\u00eats vitaux du",
        "start": 158.099,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "monde du travail parce que nous pensons",
        "start": 159.959,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "qu en effet si il ne renoue pas avec les",
        "start": 161.43,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "luttes et avec cette combativit\u00e9 qui a",
        "start": 164.28,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "toujours permis de faire avancer nos",
        "start": 165.989,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "droits et bien nous serons est un",
        "start": 167.489,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "allemand sacrifi\u00e9 dans le cas de cette",
        "start": 168.93,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie dont vous s'il faut la changer",
        "start": 170.37,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volution en fait le poste de",
        "start": 171.78,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique c'est parce",
        "start": 173.519,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "que vous convoitez \u00e9videmment vous avez",
        "start": 175.109,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "fait vous faites 1% \u00e0 chaque fois du",
        "start": 176.31,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "coup qu'est ce que vous cherchez mais je",
        "start": 178.65,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pense que les travailleurs ils ont une",
        "start": 180.269,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "politique cette politique c'est",
        "start": 181.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "effectivement de se battre de",
        "start": 182.7,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "s'organiser de s'unir et de ne pas",
        "start": 184.68,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "croire dans ces promesses de politiciens",
        "start": 186.629,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui ne change rien d'\u00e9lection en",
        "start": 188.639,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9lection donc il faut renouer avec la",
        "start": 190.109,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "marge de la gauche ou pas d'ailleurs il",
        "start": 191.909,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "faut renouer avec ce qui a march\u00e9 c'est",
        "start": 193.53,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire le rapport de force et les luttes",
        "start": 195.0,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "collectives merci beaucoup nathalie",
        "start": 196.169,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "arthaud est revenu sur ce plateau une",
        "start": 197.609,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "marche au",
        "start": 199.949,
        "duration": 2.421
    }
]