[
    {
        "text": "non",
        "start": 7.49,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "trop d\u00e9bat salutaire",
        "start": 10.32,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "ces designs et poss\u00e9der",
        "start": 17.69,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9pos\u00e9",
        "start": 21.55,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "donc tu as v\u00e9cu des politiques dans les",
        "start": 23.89,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "pharmacies et aux chefs des pr\u00e9sences \u00e0",
        "start": 26.789,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "vie dans les quartiers",
        "start": 28.92,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 32.65,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "il n'\u00e9crivait sont pas forc\u00e9ment ceux",
        "start": 38.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui vont le plus \u00eatre \u00e0 risque par",
        "start": 40.2,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la fiction \u00e0 coronavirus",
        "start": 42.21,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "je me pr\u00e9sente au nom du camp des",
        "start": 52.88,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "travailleurs parce que dans cette",
        "start": 55.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 il y a deux camps voil\u00e0 il ya",
        "start": 56.58,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "deux camps il ya ce 1 qui qui doivent",
        "start": 58.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "travailler pour vivre le camp des",
        "start": 61.98,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "travailleurs c'est \u00e0 la fois ceux qui",
        "start": 63.45,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "sont en activit\u00e9 ceux qui ont un emploi",
        "start": 64.589,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "mais aussi tous ceux qui sont en",
        "start": 65.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 qui gal\u00e8re entre p\u00e9riodes de",
        "start": 67.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage de petits boulots c'est aussi je",
        "start": 69.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pense les femmes au foyer qui sont je",
        "start": 72.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pense est aussi les premi\u00e8res de corv\u00e9e",
        "start": 74.94,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "en tout cas elles sont \u00e0 mettre \u00e0 ceux \u00e0",
        "start": 77.19,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "ceux",
        "start": 79.229,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "d'antan dans le camp des travailleurs je",
        "start": 80.57,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "pense vraiment et puis c'est l'ensemble",
        "start": 82.86,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "des retrait\u00e9s donc tout cela est bien on",
        "start": 85.02,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "voit qu'ils sont confront\u00e9s \u00e0 une vie de",
        "start": 88.59,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "plus en plus dur c'est des conditions de",
        "start": 90.509,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "travail qui se d\u00e9gradent ces des",
        "start": 94.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "salaires qui sont insuffisants des",
        "start": 95.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pensions de retraite qui permettent plus",
        "start": 97.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de vivre et puis \u00e0 l'autre p\u00f4le \u00e0",
        "start": 99.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'autre paul bailly place capitaliste",
        "start": 101.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui v\u00e9ritablement un cumul accumule",
        "start": 102.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "toujours toujours plus bon c'est quand",
        "start": 105.09,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "m\u00eame tout \u00e0 fait significatif de voir",
        "start": 107.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que apr\u00e8s deux ans de pand\u00e9mie qui a",
        "start": 110.34,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "aggrav\u00e9",
        "start": 112.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une crise \u00e9conomique et sociale est bien",
        "start": 113.84,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "de voir que les grandes fortunes cr\u00e8vent",
        "start": 116.7,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "les plafonds voil\u00e0 donc on est dans une",
        "start": 118.05,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 il ya une lutte des",
        "start": 120.569,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "classes et nous nous sommes dans le camp",
        "start": 123.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des travailleurs et nous disons que les",
        "start": 125.009,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats des travailleurs et bien ils",
        "start": 126.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "doivent s'imposer on pense que les",
        "start": 127.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "salaires doivent passer avant les",
        "start": 129.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "profits que les emplois doivent passer",
        "start": 131.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avant les dividendes que les retraites",
        "start": 133.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que les conditions de 2,2 soins",
        "start": 135.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation doivent passer avant les",
        "start": 137.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "grandes fortunes voil\u00e0 donc c'est un",
        "start": 140.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "programme de combat un programme de",
        "start": 141.66,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "lutte que je porterai une fois de plus \u00e0",
        "start": 143.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 145.709,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "au cours de l'assaut les bettencourt",
        "start": 147.87,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "jours pour niel cours aillent en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 150.739,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "gouverne pour les affaires des",
        "start": 153.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "capitalistes et les int\u00e9r\u00eats les",
        "start": 155.549,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes des travailleurs et leurs",
        "start": 157.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sentiments il entend absolument rien \u00e0",
        "start": 159.81,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "faire alors nous on parle bien bel et",
        "start": 161.94,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "bien vu quand des travailleurs parce que",
        "start": 165.209,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "comprenait ouvriers quand on est salari\u00e9",
        "start": 167.519,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "quand on est pr\u00e9caire et bien on sait",
        "start": 169.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu' il faut se battre tous les jours",
        "start": 171.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tous les jours pour d\u00e9fendre notre",
        "start": 172.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat int\u00e9r\u00eats des travailleurs",
        "start": 174.87,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est d'avoir un travail qui fait sens",
        "start": 177.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et non pas pour voir un grand tout",
        "start": 179.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chercher nourriture et grand sens",
        "start": 182.19,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "profond de lui m\u00eame une r\u00e9ponse qu'on",
        "start": 183.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nous pr\u00e9sente comme une vingtaine parce",
        "start": 186.239,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "qu'ils aiment",
        "start": 188.25,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 189.56,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "effectivement des femmes et des jeunes",
        "start": 191.72,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "qui cherchent du sens dans leur travail",
        "start": 193.59,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "je reprends l'expression du camarade",
        "start": 195.989,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mais il y en a plein en appelant qui",
        "start": 198.659,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "voudrait se consacrer \u00e0 ces m\u00e9tiers mais",
        "start": 201.299,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est qu'aujourd'hui ils",
        "start": 203.939,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "permettent m\u00eame pas d'avoir un salaire",
        "start": 206.22,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "digne",
        "start": 208.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "combien yat-il d'infirmi\u00e8res dans les",
        "start": 209.569,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "grandes villes qui sont tellement mal",
        "start": 213.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pay\u00e9s qu'elle n'arrive pas \u00e0 se loger",
        "start": 214.62,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "sur la ville",
        "start": 215.97,
        "duration": 2.78
    }
]