[
    {
        "text": "L'ann\u00e9e 2022 sera ce que les travailleurs en feront.",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.906
    },
    {
        "text": "Il faut qu'ils profitent de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle pour se faire entendre.",
        "start": 3.9,
        "duration": 3.524
    },
    {
        "text": "Les pol\u00e9miques sur les pr\u00e9noms des uns ou des autres ou sur le drapeau accroch\u00e9 \u00e0 l'Arc de Triomphe",
        "start": 7.6,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "ne sont que diversions et d\u00e9magogies nationalistes,",
        "start": 13.36,
        "duration": 3.696
    },
    {
        "text": "contraires aux int\u00e9r\u00eats des classes populaires et \u00e0 mille lieues de nos pr\u00e9occupations.",
        "start": 17.216,
        "duration": 4.768
    },
    {
        "text": "Le personnel des h\u00f4pitaux, les aides \u00e0 domicile, comme tous les premiers de corv\u00e9e,",
        "start": 22.186,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas cess\u00e9 de travailler, le vivent dans leur chair depuis des mois.",
        "start": 27.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Il n'y a aucune reconnaissance \u00e0 attendre du grand patronat ou du gouvernement.",
        "start": 31.584,
        "duration": 6.076
    },
    {
        "text": "Si nous ne mettons pas nous-m\u00eames en avant la question des augmentations de salaire,",
        "start": 37.66,
        "duration": 4.724
    },
    {
        "text": "et des petites retraites, personne ne le fera.",
        "start": 42.416,
        "duration": 2.784
    },
    {
        "text": "Si nous ne d\u00e9non\u00e7ons pas l'aggravation des conditions de travail,",
        "start": 45.264,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "les cadences et les rythmes de travail.",
        "start": 48.368,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Si nous ne protestons pas contre le ch\u00f4mage, la mis\u00e8re, la pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 51.248,
        "duration": 4.048
    },
    {
        "text": "le recul des retraites et des droits sociaux, personne ne le fera.",
        "start": 55.376,
        "duration": 4.464
    },
    {
        "text": "Dans cette campagne pr\u00e9sidentielle, nous devons nous rendre visibles",
        "start": 60.032,
        "duration": 3.188
    },
    {
        "text": "en affirmant notre fiert\u00e9 de faire tourner toute la soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 63.22,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "Nous devons affirmer nos besoins, nos int\u00e9r\u00eats ",
        "start": 66.336,
        "duration": 2.752
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e0 l'oppos\u00e9 de la classe capitaliste qui nous exploite et aspire toutes les richesses.",
        "start": 69.152,
        "duration": 4.464
    },
    {
        "text": "Nous devons affirmer la n\u00e9cessit\u00e9 de s'affronter au grand patronat et aux financiers.",
        "start": 73.712,
        "duration": 5.248
    },
    {
        "text": "Plus les entreprises sont rentables et profitables,",
        "start": 79.104,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "plus les grands actionnaires sont rapaces et s'attaquent aux travailleurs.",
        "start": 82.112,
        "duration": 3.424
    },
    {
        "text": "Quand certains tr\u00e8s riches d\u00e9pensent des fortunes pour faire un tour dans l'espace,",
        "start": 85.648,
        "duration": 4.512
    },
    {
        "text": "il y a des salari\u00e9s et des retrait\u00e9s qui peinent \u00e0 se chauffer, se nourrir ou se loger.",
        "start": 90.16,
        "duration": 4.656
    },
    {
        "text": "Alors que les trusts pharmaceutiques r\u00e9alisent des milliards de profits sur la pand\u00e9mie.",
        "start": 94.928,
        "duration": 4.496
    },
    {
        "text": "La politique de casse des h\u00f4pitaux publics et la financiarisation de la sant\u00e9 continuent.",
        "start": 99.536,
        "duration": 5.552
    },
    {
        "text": "L'humanit\u00e9 est engag\u00e9e dans une fuite en avant compl\u00e8tement folle",
        "start": 105.184,
        "duration": 3.472
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'y en a que pour les profits, les capitaux et la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e capitaliste.",
        "start": 108.784,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "C'est ce qui nous rend incapables de pr\u00e9server la plan\u00e8te et la biodiversit\u00e9.",
        "start": 112.688,
        "duration": 4.656
    },
    {
        "text": "C'est ce qui explique aussi la d\u00e9sorganisation \u00e9conomique, la sp\u00e9culation, les menaces de krach.",
        "start": 117.488,
        "duration": 5.664
    },
    {
        "text": "Et puis aussi le d\u00e9nuement, une grande partie de la plan\u00e8te,",
        "start": 123.328,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "les rivalit\u00e9s et les tensions internationales quand il ne s'agit pas de guerre tout court.",
        "start": 126.4,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "Alors, il faut combattre ces lois capitalistes, non seulement pour faire reculer l'exploitation mais pour changer la soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 131.696,
        "duration": 7.704
    },
    {
        "text": "Le programme de lutte et la perspective communiste r\u00e9volutionnaire que je d\u00e9fends",
        "start": 139.48,
        "duration": 4.152
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle peuvent se r\u00e9sumer en une phrase:",
        "start": 143.744,
        "duration": 4.112
    },
    {
        "text": "La soci\u00e9t\u00e9 doit d'abord r\u00e9pondre aux besoins du monde du travail.",
        "start": 148.016,
        "duration": 4.864
    },
    {
        "text": "Et si le syst\u00e8me capitaliste n'en est pas capable, il faut le renverser.",
        "start": 153.024,
        "duration": 3.824
    },
    {
        "text": "Il n'y a jamais eu et il n'y aura pas de bon pr\u00e9sident pour les exploit\u00e9s dans le cadre du capitalisme.",
        "start": 156.912,
        "duration": 5.744
    },
    {
        "text": "Les travailleurs changeront leur sort eux-m\u00eames, en reprenant confiance dans la force de leur camp.",
        "start": 162.752,
        "duration": 4.992
    },
    {
        "text": "Nous d\u00e9ployons des tr\u00e9sors d'\u00e9nergie, de comp\u00e9tence et de d\u00e9vouement au travail.",
        "start": 167.968,
        "duration": 5.432
    },
    {
        "text": "Si nous en faisons autant pour nous, pour nous organiser, pour nous faire respecter",
        "start": 173.406,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et r\u00e9organiser la soci\u00e9t\u00e9 sur des bases collectives, ",
        "start": 178.336,
        "duration": 3.808
    },
    {
        "text": "elle pourra r\u00e9pondre aux besoins de tous et assurer un avenir \u00e0 l'humanit\u00e9.",
        "start": 183.746,
        "duration": 4.58
    }
]