[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.22,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "bonsoir twitch bonsoir bonsoir j'\u00e9tais",
        "start": 4.759,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fort bonsoir vous regardez la",
        "start": 8.189,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "cha\u00eene de mademoiselle et je suis",
        "start": 12.389,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00e9lanie huang \u00e0 la directrice des",
        "start": 14.4,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "r\u00e9dactions de mademoiselle",
        "start": 15.839,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "madmoizelle.com qui est un m\u00e9dia",
        "start": 17.449,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministe en ligne et qui traite de",
        "start": 19.08,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et aujourd'hui on est en 2022 et",
        "start": 22.05,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "en 2022 effectivement on est toujours",
        "start": 25.949,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans une pand\u00e9mie mondiale global mais",
        "start": 27.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on est aussi dans une ann\u00e9e qui est tr\u00e8s",
        "start": 30.539,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "importante puisque c'est une ann\u00e9e",
        "start": 32.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale en france on a une \u00e9lection",
        "start": 33.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle avec de grands enjeux qui",
        "start": 36.12,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "se pr\u00e9pare et du coup chez mademoiselle",
        "start": 37.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9cid\u00e9 de couvrir cette \u00e9lection",
        "start": 39.809,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "dans une s\u00e9rie de lives switch qui vont",
        "start": 42.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "poser aux candidates les questions que",
        "start": 44.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le lectorat de mademoiselle se pose \u00e0",
        "start": 46.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "savoir d\u00e9j\u00e0 quel est leur programme mais",
        "start": 48.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aussi quelles sont les mesures autour",
        "start": 50.25,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "des droits des personnes hinault ryter",
        "start": 52.14,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "donc les femmes les personnes lgbt les",
        "start": 54.329,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "personnes racis\u00e9es mais aussi autour du",
        "start": 56.879,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "travail de l'\u00e9conomie de l'\u00e9cologie de",
        "start": 58.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la jeunesse et ce soir on re\u00e7oit la",
        "start": 61.26,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 63.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud de lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 65.18,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "bonsoir bonsoir merci d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 67.47,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "et c'est une soir\u00e9e qui est \u00e9galement",
        "start": 71.0,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "anim\u00e9 en partenariat avec le m\u00e9dia",
        "start": 73.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "urbain",
        "start": 76.229,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "streetpress qui est aussi un m\u00e9dia",
        "start": 77.18,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "dedans piette et avec moi pour cette",
        "start": 79.439,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e sp\u00e9ciale on retrouve mal le corps",
        "start": 81.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui est notre journaliste soci\u00e9t\u00e9 chez",
        "start": 83.759,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mademoiselle monsois france soir qui va",
        "start": 85.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mener cette interview avec moi et le",
        "start": 87.479,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "tchad contre al quant \u00e0 lui sera pris en",
        "start": 89.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "main par la r\u00e9dactrice en chef de",
        "start": 91.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mademoiselle qui est mimi eagle \u00e0 la",
        "start": 93.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9gie mimi tu nous entends mais oui je",
        "start": 95.1,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "vous entends je vous vois cette",
        "start": 97.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "incroyable bonsoir internet bonsoir",
        "start": 99.329,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "twitch je suis donc mis miguel et je",
        "start": 101.49,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "serai la voix du chat ce soir donc vous",
        "start": 103.56,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "pouvez poser vos questions vos r\u00e9actions",
        "start": 105.509,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans le chat et jean compilerait le plus",
        "start": 107.159,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "possible pour qu'on puisse ensuite les",
        "start": 108.899,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "poser en plateau bien s\u00fbr merci me et du",
        "start": 110.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "coup alors juste pour expliquer comment",
        "start": 113.189,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a va se passer nathalie arthaud sera",
        "start": 114.45,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "avec nous durant une heure puis on",
        "start": 115.799,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "passera une phase de d\u00e9brief o\u00f9 on",
        "start": 117.27,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "reviendra sur tout ce qui a \u00e9t\u00e9 dit et",
        "start": 118.909,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "on discutera avec vous le chat mais en",
        "start": 121.079,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "attendant il faut pas h\u00e9siter \u00e0",
        "start": 123.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 mettre des commentaires",
        "start": 124.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans le tchat ils seront lus ils seront",
        "start": 126.93,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "\u00e9tudi\u00e9s",
        "start": 129.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sont transmis vous pouvez aussi envoyer",
        "start": 129.899,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "des emotes vous pouvez suivre la cha\u00eene",
        "start": 132.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et vous abonner si le coeur vous en dit",
        "start": 133.47,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi je pense que j'ai tout dis",
        "start": 135.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "donc mal est l\u00e0 tu vas pouvoir commencer",
        "start": 137.549,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr merci beaucoup data on est",
        "start": 139.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ravis de vous accueillir pour cette",
        "start": 141.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re d\u00e9j\u00e0 je vais commencer par vous",
        "start": 142.86,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter un petit peu peut-\u00eatre pour",
        "start": 145.56,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pauler viewer keane qui ne vous",
        "start": 146.909,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "connaissent pas et qui sont l\u00e0 ce soir",
        "start": 148.709,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "avec nous donc vous \u00eates nathalie",
        "start": 150.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "arthaud vous avez 51 ans vous \u00eates",
        "start": 151.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "agr\u00e9g\u00e9 d'\u00e9conomie et de gestion et vous",
        "start": 153.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00eates aussi prof en lyc\u00e9e \u00e0 aubervilliers",
        "start": 156.03,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en seine-saint-denis tout bon jusqu'ici",
        "start": 157.65,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "exact alors c'est parti on continue",
        "start": 159.81,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous \u00eates en campagne pour",
        "start": 162.569,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'est la",
        "start": 164.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me fois que vous vous pr\u00e9senter",
        "start": 165.93,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "et vous porter la voix de lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 167.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donc un parti d'extr\u00eame gauche",
        "start": 169.379,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "communiste r\u00e9volutionnaire y revenir un",
        "start": 171.06,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "internationaliste international bon",
        "start": 173.879,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "normalement c'est inclus dans le",
        "start": 176.129,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "communisme mais par les temps qui",
        "start": 177.78,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "courent je pense que \u00e7a fait du bien",
        "start": 179.489,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "dans une postfinance importance avant \u00e7a",
        "start": 181.049,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9t\u00e9 porte parole d'une figure",
        "start": 184.56,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "incontournable de lutte ouvri\u00e8re arlette",
        "start": 186.599,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "laguiller qui a \u00e9t\u00e9 six fois candidate \u00e0",
        "start": 188.459,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 190.59,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "un record qui a \u00e9t\u00e9 aussi la premi\u00e8re",
        "start": 191.67,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "femme \u00e0 se pr\u00e9senter en 1974 donc en",
        "start": 193.949,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "2008 c'est vous qui avez repris le",
        "start": 197.79,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "flambeau derri\u00e8re elle depuis on vous",
        "start": 200.37,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re un petit peu comme son",
        "start": 202.079,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "h\u00e9riti\u00e8re encore un peu aujourd'hui oui",
        "start": 203.549,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il peut crisser officiel actuel un petit",
        "start": 205.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "peu il ya de \u00e7a voil\u00e0 vos livres sont",
        "start": 207.629,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "h\u00e9riti\u00e8res politique voil\u00e0 oui bien s\u00fbr",
        "start": 210.06,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "et on concert que vous cultivez bah",
        "start": 212.54,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 une forme de ressemblance dans le",
        "start": 214.889,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "style dans la posture voil\u00e0 vous",
        "start": 216.629,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "reprenez toujours ce fameux",
        "start": 217.949,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "travailleuses travailleurs",
        "start": 218.94,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 qui \u00e9tait un peu l\u00e0 la punchline",
        "start": 220.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "politique qu'on qu'on accole toujours",
        "start": 222.599,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "arlette laguiller alors aujourd'hui en",
        "start": 224.79,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "2012 vous avez fait 02 56 % de voix \u00e0",
        "start": 228.03,
        "duration": 8.039
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2017 vous avez",
        "start": 232.68,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "atteint 0 64% vous avez d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 236.069,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "rempiler c'est pareil en 2022 au repos",
        "start": 239.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est ce dire pourquoi parce qu'il ya d\u00e9j\u00e0",
        "start": 242.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "une flop\u00e9e de candidatures \u00e0 gauche",
        "start": 243.78,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "encore il ya pas mal pas mal de monde",
        "start": 245.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alors c'est une question qu'on vous a",
        "start": 247.94,
        "duration": 3.159
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9 donc vous r\u00e9torqu\u00e9 en",
        "start": 249.9,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "substance que vous pr\u00e9sentez non pas",
        "start": 251.099,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour vous asseoir dans le fauteuil \u00e0",
        "start": 253.409,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e mais parce que vous savez tr\u00e8s",
        "start": 255.449,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bien que vous allez pas atteindre le",
        "start": 258.329,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "second tour expliquez-nous nathalie",
        "start": 259.529,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "arthaud",
        "start": 261.87,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "roy vous y retournez quand m\u00eame parce",
        "start": 262.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que j'aspire effectivement \u00e0 bien plus",
        "start": 264.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu \u00eatre pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique moi",
        "start": 267.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut renverser cette",
        "start": 268.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 capitaliste et je pense qu'il",
        "start": 270.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "faut on peut le dire on peut le dire y",
        "start": 272.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "compris dans une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 274.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on peut dire dans une \u00e9lection",
        "start": 275.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle qu'on est r\u00e9volutionnaire",
        "start": 277.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moi je suis r\u00e9volutionnaire oui je pense",
        "start": 279.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que il y as tout a chang\u00e9 en fait dans",
        "start": 282.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 voil\u00e0 parce que qu'on",
        "start": 284.96,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "regarde",
        "start": 286.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 gauche \u00e0 droite il n'y a que le fric",
        "start": 288.22,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "qui compte dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 291.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "capitaliste pur on y reviendra mais vous",
        "start": 292.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avez vu le dernier scandale des ehpad",
        "start": 294.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bon ben vous voyez il arrive m\u00eame \u00e0",
        "start": 296.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 transformer des maisons de",
        "start": 297.95,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "retraite en pompe \u00e0 fric dans ce syst\u00e8me",
        "start": 300.74,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 pour moi il ne m\u00e9rite qu'une",
        "start": 303.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "chose c'est d'\u00eatre d'\u00eatre supprim\u00e9s",
        "start": 306.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "alors vous pr\u00e9sentait donc pas \u00eatre",
        "start": 308.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment avec cette volont\u00e9 de d'\u00eatre",
        "start": 310.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un parti de gouvernement pas une volont\u00e9",
        "start": 312.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de diriger mais voil\u00e0 vous pr\u00e9senter et",
        "start": 314.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 316.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle il faut r\u00e9colter des",
        "start": 318.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parrainages on va peut-\u00eatre revenir",
        "start": 320.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rapidement sur ce que c'est que \u00e7a fait",
        "start": 321.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce syst\u00e8me de parrainage on pourrait",
        "start": 323.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00eatre candidat aujourd'hui il faut",
        "start": 325.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9colter 500 signatures ces signatures",
        "start": 327.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "elles ne viennent pas d'eux du tout",
        "start": 329.75,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "venant de vous et moi mais voil\u00e0 elles",
        "start": 331.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "viennent des grands \u00e9lecteurs donc les",
        "start": 332.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "maires des \u00e9lus voil\u00e0 qui donne leur",
        "start": 334.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parrainage \u00e0 d'un candidat justement",
        "start": 336.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour le soutenir et il en faut il faut",
        "start": 338.69,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9colter 500 vous vous en avez 419 ce",
        "start": 340.25,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu'on ait un raccord est-ce qu'on est \u00e0",
        "start": 344.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "jour sur le comptable c'est exactement",
        "start": 345.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'elles sont d'inattention donc il",
        "start": 347.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ne s'agit pas d'un soutien il s'agit bel",
        "start": 349.52,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "et bien d'un parrainage c'est \u00e0 dire de",
        "start": 351.53,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dents",
        "start": 354.7,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "comment dire d'exprimer le fait que ce",
        "start": 357.08,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "parti",
        "start": 360.05,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "correspond \u00e0 un courant qui tous toute",
        "start": 361.03,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "sa l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 \u00eatre dans le d\u00e9bat donc",
        "start": 364.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "en fait les parrains de nathalie arthaud",
        "start": 367.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ne partage pas forc\u00e9ment ses id\u00e9es ne",
        "start": 369.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soutiennent pas forc\u00e9ment notre",
        "start": 371.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "organisation ils vont pas forc\u00e9ment vot\u00e9",
        "start": 373.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour nathalie arthaud en revanche je",
        "start": 375.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "trouve normal que notre courants",
        "start": 377.33,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "puissent s'exprimer qu'\u00e0 cette occasion",
        "start": 379.64,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "beaucoup de femmes et d'hommes exploiter",
        "start": 381.7,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9volt\u00e9s des bas salaires r\u00e9volt\u00e9s de",
        "start": 385.15,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "l'expo voil\u00e0 de ce qu'ils vivent \u00e0 ma",
        "start": 387.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "puisse le dire aussi et du coup vous",
        "start": 389.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00eates quand m\u00eame vous approchez tr\u00e8s",
        "start": 391.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fortement des 500 vous n'\u00eates pas loin",
        "start": 394.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous \u00eates m\u00eame presque alors qu'il ya",
        "start": 396.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'autres candidats pour qui c'est un",
        "start": 398.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "petit peu plus compliqu\u00e9 nador qui gagne",
        "start": 399.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame c'est quoi votre secret",
        "start": 401.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui fait que vous candidate de",
        "start": 403.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re vous arrivez quand m\u00eame \u00e0",
        "start": 405.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9crocher voil\u00e0 tous ces parrainages ce",
        "start": 406.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "facilement presque non ce n'est pas du",
        "start": 409.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tout facile et est-ce qu'ils gal\u00e8rent",
        "start": 412.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plus que nous je ne suis m\u00eame pas s\u00fbr",
        "start": 414.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "simplement c'est vrai que nous les",
        "start": 415.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "maires qui s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0 nous par",
        "start": 418.04,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "a\u00een\u00e9s nous leur avons demand\u00e9 de remplir",
        "start": 419.57,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "rapidement justement leur parrainage de",
        "start": 423.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on \u00e0 ce qu'on puisse savoir assez",
        "start": 425.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vite o\u00f9 nous en sommes sinon il aurait",
        "start": 427.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fallu et il faudrait peut-\u00eatre retourner",
        "start": 428.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sur les routes pour aller chercher des",
        "start": 431.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parrainages vous voyez donc en fait le",
        "start": 433.79,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "comment dire le tierc\u00e9 de d'arriv\u00e9e ne",
        "start": 436.04,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "ne dit rien de la difficult\u00e9 \u00e0 laquelle",
        "start": 439.88,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "on est confront\u00e9 nous nous sommes une",
        "start": 442.64,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "petite organisation",
        "start": 445.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9par\u00e9 mais les militantes",
        "start": 447.22,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "surtout elle est militante on est",
        "start": 449.48,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent dans tout le pays o\u00f9 on a des",
        "start": 450.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes militantes qui est avec des",
        "start": 452.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "convictions et et puis nous nous",
        "start": 453.95,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9pla\u00e7ons alors \u00e7a c'est une sp\u00e9cialit\u00e9",
        "start": 455.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re c'est \u00e0 dire que nous",
        "start": 457.66,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "allons voir physiquement nous avons",
        "start": 460.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 avec les maires nous avons nous",
        "start": 461.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "allons expliquer en quoi consiste le",
        "start": 463.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parrainage et puis on trouve",
        "start": 465.71,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "effectivement des oreilles qui sont",
        "start": 467.33,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "assez",
        "start": 468.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "comment dire des gens ouverts des gens",
        "start": 470.95,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "ouverts d\u00e8s des mers parce que parce",
        "start": 473.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'ils reconnaissent en fait notre",
        "start": 475.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "courant comme un courant l\u00e9gitime qui",
        "start": 476.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui qui a sa place justement dans le",
        "start": 478.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat politique puis je crois aussi",
        "start": 480.44,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "parce qu'ils n'ont pas du tout envie que",
        "start": 482.12,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "des partis institutionnels",
        "start": 483.64,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "estampill\u00e9 par la bourgeoisie et par le",
        "start": 485.86,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me voire choisit parfois par",
        "start": 489.05,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "bollor\u00e9 bouygues ou jeunes c'est qu'ils",
        "start": 491.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ne veulent pas que ces partis monopolise",
        "start": 493.33,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "la vie politique il estime que le",
        "start": 496.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pluralisme pass\u00e9 autre chose et c'est",
        "start": 498.38,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "aussi que des des",
        "start": 500.3,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 501.81,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "petites organisations comme la n\u00f4tre",
        "start": 503.17,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "issus des classes populaires puissent",
        "start": 505.21,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "aussi \u00eatre pr\u00e9sents alors dans le chat",
        "start": 507.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on nous dit les huit militants",
        "start": 509.48,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "disciplin\u00e9s et motiv\u00e9s oui \u00e7a alors 8000",
        "start": 510.83,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "ans n'est pas 8000 je crois pas quoi",
        "start": 514.88,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "si on \u00e9tait huit mille \u00e0 aller chercher",
        "start": 517.32,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "des maires je pense pour les aurait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 519.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais mais en tout cas oui je pense que",
        "start": 520.979,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "ce sont nos convictions et je pense que",
        "start": 523.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a touche aussi pas mal les maires parce",
        "start": 525.96,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que en fait ils sont issus des classes",
        "start": 528.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "populaires eux m\u00eames je parle des maires",
        "start": 530.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des petites communes en fait ils soient",
        "start": 532.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "issus des classes populaires ce sont des",
        "start": 533.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "anciens des techniciens des employ\u00e9s",
        "start": 535.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parfois des anciens ouvriers des petits",
        "start": 537.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "haricots des petits agriculteurs et la",
        "start": 540.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voie que nous portons elle les touche",
        "start": 542.37,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 543.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ouais c'est int\u00e9ressant parce que j'ai",
        "start": 545.75,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "vu en tout cas moi sur les r\u00e9seaux",
        "start": 547.59,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "sociaux j'ai eu plein de gens qui disent",
        "start": 548.82,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "aimer comment ils font ch et lutte",
        "start": 549.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re il y en a qui sont \u00e0 50",
        "start": 550.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "signatures ils sont d\u00e9j\u00e0 400 c'est quoi",
        "start": 553.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le c'est quoi le secret non mais c'est",
        "start": 555.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant de voir que c'est oui mais",
        "start": 556.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je tiens encore \u00e0 quoi je tiens aussi \u00e0",
        "start": 559.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser que ceux qui sont \u00e0 assen o\u00f9 \u00e0",
        "start": 560.7,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "150 peut-\u00eatre demain ils seront \u00e0 300 ou",
        "start": 563.82,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "as400 envoy\u00e9 enfin apr\u00e8s il ya un",
        "start": 568.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de rythme pour certains je",
        "start": 569.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 jado par exemple \u00e0 mon avis il",
        "start": 571.71,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "n'a il a z\u00e9ro souci il a z\u00e9ro",
        "start": 574.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tudes il sait qu'il va les avoir",
        "start": 577.05,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voyez donc il n'est pas forc\u00e9ment tr\u00e8s",
        "start": 579.27,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "press\u00e9s \u00e0 ce que les m\u00e8res remplie cela",
        "start": 581.58,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "leur formulaire et c'est donc un mail",
        "start": 584.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que c'est le 2 ou le cas voil\u00e0 c'est le",
        "start": 587.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre le canada ce camp est la limite",
        "start": 588.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est le 4 mars donc voila moi je pense",
        "start": 590.67,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que faut pas trop en tirer des",
        "start": 592.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "conclusions non plus nous on les a pas",
        "start": 593.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "encore et on continue de se battre",
        "start": 595.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'accord bah du coup moi je voulais",
        "start": 596.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parler un peu plus pr\u00e9cis\u00e9ment de",
        "start": 598.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'autre ouvri\u00e8re parce que mademoiselle",
        "start": 601.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc c'est un m\u00e9dia f\u00e9ministe et du coup",
        "start": 602.76,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "on va parler droits des femmes alors",
        "start": 604.26,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "historiquement en france lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 605.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame un symbole important du",
        "start": 607.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "f\u00e9minisme parce que la pr\u00e9c\u00e9dente porte",
        "start": 608.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas porte parole du parti dont on a",
        "start": 610.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 pendant 35 ans \u00e9tait relate",
        "start": 612.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "laguiller et arlette laguiller \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 614.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re femme candidate \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 615.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en 1974 ou",
        "start": 617.67,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "alors obtenu 2,3 pour cent des votes et",
        "start": 620.67,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "on a un petit petites images d'archiv\u00e9s",
        "start": 623.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "a montr\u00e9 un de ses discours o\u00f9 elle",
        "start": 626.37,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "explique pourquoi elle est candidate",
        "start": 628.62,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "eh bien oui je suis une femme et j'ose",
        "start": 632.11,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "me pr\u00e9senter comme candidate \u00e0 la",
        "start": 635.98,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de cette r\u00e9publique d'homme",
        "start": 638.529,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e9gal et pourtant cela choque cela",
        "start": 640.269,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "para\u00eet \u00e9trange m\u00eame aux hommes de gauche",
        "start": 643.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et cela doit l'\u00eatre puisque je suis la",
        "start": 645.67,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "seule",
        "start": 647.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est hyper fort je trouve comme quand",
        "start": 650.04,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "image un bail a pas que la lame",
        "start": 652.45,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "accumul\u00e9s et puis le look des ann\u00e9es",
        "start": 653.98,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "soixante dix mais je trouve que c'est",
        "start": 655.149,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "hyper fort effectivement elle le dit",
        "start": 656.62,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame les hommes de gauche en fait",
        "start": 658.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e7a alors sembler bizarre d'avoir d'avoir",
        "start": 659.44,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "une femme candidate et du coup elle a",
        "start": 661.24,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame tout de suite port\u00e9 des",
        "start": 664.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "revendications f\u00e9ministes sur le statut",
        "start": 665.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 667.18,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "leurs conditions de travail les",
        "start": 668.74,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s salariales par rapport aux",
        "start": 669.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "hommes m\u00eame la question de lives et j'ai",
        "start": 671.589,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "du coup qui sera l\u00e9galis\u00e9e l'ann\u00e9e",
        "start": 673.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "suivante en 1975 et je sais pas si vous",
        "start": 675.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avez la r\u00e9ponse \u00e0 cette question mais",
        "start": 678.37,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "moi je trouve \u00e7a int\u00e9ressant qu'est ce",
        "start": 679.42,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "qui fait que lutte ouvri\u00e8re a \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 680.29,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "premier parti \u00e0 pr\u00e9senter une femme \u00e0",
        "start": 681.579,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et bien parce",
        "start": 683.14,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "que le tour ya \u00e9t\u00e9 une organisation",
        "start": 685.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire pr\u00e9cis\u00e9ment voil\u00e0 parce",
        "start": 686.709,
        "duration": 7.231
    },
    {
        "text": "qu'elle rassemblait des des militants et",
        "start": 689.41,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "des militantes mais des militants",
        "start": 693.94,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "j'insiste c'est \u00e0 dire des hommes",
        "start": 695.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "militants en \u00e9crasante majorit\u00e9 parce",
        "start": 696.64,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "que en r\u00e9alit\u00e9 m\u00eame dans les dents les",
        "start": 699.73,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "partis politiques comme dans les",
        "start": 701.529,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "syndicats il ya plus d'hommes que de",
        "start": 702.579,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "femmes et c'\u00e9tait vrai aussi d\u00e9j\u00e0 \u00e0",
        "start": 703.66,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "cette \u00e9poque l\u00e0 mais qui qui avait sept",
        "start": 705.16,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e chevill\u00e9e \u00e0",
        "start": 708.579,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "queue il devait y avoir une \u00e9galit\u00e9 et",
        "start": 711.51,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "que et qui y compris les femmes eh bien",
        "start": 714.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on devait les mettre en avant on devait",
        "start": 716.709,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "leur faire confiance et qu'elle pouvait",
        "start": 718.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "diriger une organisation \u00e0 \u00eatre \u00eatre",
        "start": 719.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "porte-parole qu'elle pouvait",
        "start": 722.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "effectivement faire aussi bien que les",
        "start": 724.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "hommes voil\u00e0 et donc autant vous savez",
        "start": 726.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quand on est une petite organisation",
        "start": 728.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comme nous on ne peut pas changer la",
        "start": 730.0,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 mais on peut au moins \u00e0 agir en",
        "start": 731.74,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "fonction de ses convictions et au moins",
        "start": 734.649,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "dans son parti dans son organisation est",
        "start": 736.779,
        "duration": 6.291
    },
    {
        "text": "bien instaurer de v\u00e9ritables rapports",
        "start": 740.23,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e9galitaires et c'est vrai que l'on garde",
        "start": 743.07,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "toujours cette pr\u00e9occupation l\u00e0 parce",
        "start": 746.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'en fait on sait que y compris les",
        "start": 747.82,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "femmes qui les jeunes filles 1 qui",
        "start": 750.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rentre dans ce dans toutes les",
        "start": 753.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "organisations et bien en fait elles sont",
        "start": 754.57,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9es par par la soci\u00e9t\u00e9 et souvent",
        "start": 757.42,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "elle manque de confiance en elle elle",
        "start": 760.329,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "manque de confiance en elle et bien faut",
        "start": 762.97,
        "duration": 2.859
    },
    {
        "text": "les encourager il faut leur et cette",
        "start": 764.26,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "confiance l\u00e0 et voil\u00e0 c'est \u00e7a aussi",
        "start": 765.829,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose qu'on a \u00e0 coeur de",
        "start": 768.74,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "faire alors on a admis qu'il y ait un",
        "start": 770.329,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "rebond sur le chat qui peut \u00eatre",
        "start": 772.309,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant sur cette question l\u00e0",
        "start": 774.23,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "oui tout \u00e0 fait il ya l'ex next 56 fiers",
        "start": 775.899,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants ou repr\u00e9sentantes npa sur",
        "start": 779.809,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le chat qui dit dans les ann\u00e9es 90 les",
        "start": 781.91,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "documents d'\u00e9poque \u00e9voquent des syst\u00e8mes",
        "start": 784.339,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s directif sur la vie personnelle et",
        "start": 785.749,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "familiale enfant famille etc chez lutte",
        "start": 787.429,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re est ce que les m\u00e9thodes ont",
        "start": 789.949,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 depuis cette p\u00e9riode l\u00e0 et ils",
        "start": 791.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "demandent aussi l'homosexualit\u00e9 \u00e9tait",
        "start": 793.279,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aussi regard\u00e9 avec m\u00e9fiance comme une",
        "start": 795.35,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d\u00e9viance bourgeoise quelle \u00e9volution du",
        "start": 796.699,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de cette ligne l\u00e0 mais je sais que",
        "start": 798.949,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'est un sujet qu'on abordera un peu",
        "start": 800.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "plus tard peut-\u00eatre plus profond\u00e9ment",
        "start": 801.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais en tout cas sur la les syst\u00e8mes",
        "start": 803.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s directif sur la vie personnelle et",
        "start": 805.91,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "familiale chez lutte ouvri\u00e8re est ce que",
        "start": 807.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les choses ont chang\u00e9 non mais d\u00e9j\u00e0 dans",
        "start": 808.49,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "les temps les ann\u00e9es 30 il est question",
        "start": 811.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es 90 et s \u00e9tait pas le cas",
        "start": 814.249,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas le cas et souvent il ya une",
        "start": 816.11,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "confusion entre comment dire",
        "start": 817.97,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "l'engagement militant et des choix des",
        "start": 819.649,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "choix importants des choix de vie qu'on",
        "start": 821.839,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "peut faire et puis l'id\u00e9e que tout \u00e7a \u00e7a",
        "start": 823.519,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "serait impos\u00e9e par une discipline",
        "start": 827.029,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "non tout \u00e7a c'est des engagements choisi",
        "start": 829.689,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "arlette laguiller l'a expliqu\u00e9 beaucoup",
        "start": 832.36,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "de fois elle a expliqu\u00e9 qu'elle avait",
        "start": 834.649,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "fait le choix de ne pas avoir d'enfants",
        "start": 836.059,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "elle met dans notre organisation n'a",
        "start": 838.04,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "beaucoup de femmes beaucoup d'hommes qui",
        "start": 840.41,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "ont des enfants d'ailleurs enfants",
        "start": 841.459,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "maintenant qui souffrent qui parfois",
        "start": 843.199,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "milite aussi enfin vous voyez mes ailes",
        "start": 844.999,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un choix c'est un choix de de se",
        "start": 846.98,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "consacrer \u00e0 son combat au combat de",
        "start": 849.769,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "changer la soci\u00e9t\u00e9 et bon moi en tout",
        "start": 852.41,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "cas j'ai ressenti la m\u00eame la m\u00eame envie",
        "start": 854.99,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "la m\u00eame",
        "start": 856.809,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vraiment",
        "start": 858.67,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "moi ce qui me fait vivre c'est \u00e7a c'est",
        "start": 860.259,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "7 pouces et 7 cette conviction profonde",
        "start": 862.579,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 865.129,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est possible de faire autre chose de",
        "start": 866.499,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "toutes les possibilit\u00e9s qui existent",
        "start": 869.299,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d'instaurer une soci\u00e9t\u00e9 plus",
        "start": 870.499,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "humaine voil\u00e0 plus \u00e9galitaire plus juste",
        "start": 873.529,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et c'est vrai que j'ai envie de mai 2002",
        "start": 875.509,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9 ma vie voil\u00e0 et je ne pourrai",
        "start": 877.819,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pas comment dire vivre 100 ans on fait",
        "start": 879.92,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "vivre son militer vivre sans essayer de",
        "start": 881.66,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "convaincre sans essayer de",
        "start": 884.329,
        "duration": 6.021
    },
    {
        "text": "voile \u00e0 2",
        "start": 886.959,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d'entra\u00eener derri\u00e8re cette perspective",
        "start": 891.09,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "l\u00e0 donc ce sont des choix alors souvent",
        "start": 893.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ou alors nous a alors il ya eu une",
        "start": 895.51,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "expression tr\u00e8s en vogue \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 897.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'\u00e9taient des moines soldats voil\u00e0 des",
        "start": 898.36,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "moines soldats mais moi je",
        "start": 900.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sais qu'il y \u00e0 des scientifiques il y \u00e0",
        "start": 902.91,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "des passionn\u00e9s de la nature et mais qui",
        "start": 905.8,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "consacrent leur vie et qu'ils organisent",
        "start": 909.07,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "toute leur vie autour de leur passion",
        "start": 911.38,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "des grands navigateurs de et qui vouent",
        "start": 913.08,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "leur vie \u00e0 tout cela et bien en",
        "start": 917.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "politique \u00e7a peut \u00eatre \u00e7a peut exister",
        "start": 918.52,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "aussi \u00e7a peut exister aussi alors apr\u00e8s",
        "start": 921.04,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "hot grande discussion c'\u00e9tait \u00e0 huy",
        "start": 924.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re ils sont contre le",
        "start": 926.59,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mariage ils sont pour l'union libre oui",
        "start": 927.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est vrai mais alors \u00e7a c'\u00e9tait une",
        "start": 929.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "grande id\u00e9e des ann\u00e9es justement \u00e7a va",
        "start": 931.09,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "oui et c'\u00e9tait vraiment voil\u00e0 le",
        "start": 933.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "justement bah \u00e9coutez c'\u00e9tait aussi",
        "start": 935.68,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "brassens \u00e0",
        "start": 937.39,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "brassens qui expliquait qu' il ya il",
        "start": 939.87,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "avait fait une chanson c'est la non",
        "start": 942.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "demande en mariage c'est la non demande",
        "start": 944.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en mariage en expliquant que voil\u00e0 il ne",
        "start": 946.36,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "voulait pas",
        "start": 948.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et que y est je crois la marguerite dans",
        "start": 949.26,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "le pot-au-feu enfin voil\u00e0 et que c'\u00e9tait",
        "start": 952.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tous les jours tous les jours qu'il",
        "start": 955.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "serait engag\u00e9e aupr\u00e8s de sa compagne etc",
        "start": 956.44,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "etc bon voil\u00e0 mais c'est plus des",
        "start": 959.14,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "visions une vision des rapports humains",
        "start": 961.99,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "de ce que doit \u00eatre un couple et c'est",
        "start": 965.68,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "une adh\u00e9sion enfin voila c'est vrai que",
        "start": 968.74,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "beaucoup de fins la plupart de nos",
        "start": 972.03,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "camarades il voit aussi les choses comme",
        "start": 974.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a et que l'homosexualit\u00e9 d\u00e9viance",
        "start": 976.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "bourgeoise non mais non mais non c'est",
        "start": 978.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "une caricature oui c'est une caricature",
        "start": 980.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est une caricature alors je pense",
        "start": 982.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aussi que l\u00e0 dessus il ya eu aussi une",
        "start": 984.7,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "\u00e9volution de toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 987.4,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "entre les ann\u00e9es 60 70",
        "start": 989.31,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "mais oui bien s\u00fbr et",
        "start": 993.4,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "enfin voila moi je demande pas aux aux",
        "start": 996.33,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "camarades allaient qui je milite leur",
        "start": 999.6,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "orientation sexuelle je m'en moque",
        "start": 1002.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement un mais je crois savoir que",
        "start": 1004.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il ya tout le monde est repr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 1006.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 tout le monde est repr\u00e9sent\u00e9 ne",
        "start": 1008.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous inqui\u00e9tez pas on par y revenir tout",
        "start": 1010.62,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure",
        "start": 1012.81,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "oui bah du coup c'est vrai que",
        "start": 1014.839,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "on a regard\u00e9 un peu sur sur votre site",
        "start": 1018.11,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "et votre blog notamment tout ce qui",
        "start": 1020.939,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "entoure la question de la lutte des",
        "start": 1023.04,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "violences sexistes et sexuelles",
        "start": 1025.169,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "ce qu'on a vu ce qu'on a retenu c'est",
        "start": 1027.049,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "l'oppression de la femme prendra fin un",
        "start": 1029.97,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "jour mais elle ne pourra \u00eatre totale",
        "start": 1031.289,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'avec la disparition de l'exploitation",
        "start": 1033.059,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "capitaliste c'est \u00e0 dire l'av\u00e8nement du",
        "start": 1034.679,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "socialisme",
        "start": 1037.169,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "alors moi je me suis pos\u00e9 une question",
        "start": 1037.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous n'avez jamais rencontr\u00e9 des",
        "start": 1039.209,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "socialistes sexistes parce que moi o\u00f9 il",
        "start": 1041.01,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "ya des socialistes",
        "start": 1042.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a d\u00e9pend ce qu'on entend par",
        "start": 1044.789,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "socialiste bah je sais pas des gens des",
        "start": 1046.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "hommes de gauche sexistes l\u00e0 alors on",
        "start": 1049.5,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "nous on est bon on se place pas dans",
        "start": 1051.51,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "cette cat\u00e9gorie attention hein d'accord",
        "start": 1053.669,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "je dis pas que voil\u00e0 on est on a toutes",
        "start": 1055.799,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "les vertus ou je ne sais quoi mais tr\u00e8s",
        "start": 1058.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "clairement tout \u00e0 l'heure d\u00e9j\u00e0 vous avez",
        "start": 1060.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aussi vous nous avez \u00e0 la fois vous avez",
        "start": 1062.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9marr\u00e9 en temps vous \u00eates \u00e0 l'extr\u00eame",
        "start": 1064.83,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "gauche et puis apr\u00e8s vous nous avez",
        "start": 1066.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "remis dans le paquet avec la gauche non",
        "start": 1067.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous clairement on ne fait pas partie de",
        "start": 1069.72,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "ces de ces politiciens professionnels",
        "start": 1072.36,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "mais qui ont tous qui ont exactement les",
        "start": 1075.23,
        "duration": 7.329
    },
    {
        "text": "m\u00eames moeurs 1 que ce tous ceux qui sont",
        "start": 1079.23,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "pires conservateur etc etc donc",
        "start": 1082.559,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "c'est c'est pas la question est",
        "start": 1086.36,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "d'ailleurs l\u00e0 je ne parle pas des",
        "start": 1088.919,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "socialistes d'aujourd'hui puis encore",
        "start": 1090.33,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "une fois faut savoir ce que l'on met",
        "start": 1092.399,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re le terme socialiste alors moi",
        "start": 1093.779,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre clair je pr\u00e9f\u00e8re dire",
        "start": 1095.549,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "communiste mais non ce qu'on veut dire",
        "start": 1097.5,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "par l\u00e0 c'est que",
        "start": 1100.799,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "l'oppression de la femme elle n'a pas",
        "start": 1102.679,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par le capitalisme elle est",
        "start": 1105.39,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "comment dire charri\u00e9s depuis des",
        "start": 1108.24,
        "duration": 7.289
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naires un des mill\u00e9naires elle a",
        "start": 1111.96,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "exist\u00e9 en fait dans tous les types de",
        "start": 1115.529,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s enfin moi ya eu un basculement",
        "start": 1117.72,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "avec l'approprient avec la naissance de",
        "start": 1119.039,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "l'agriculture",
        "start": 1121.679,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e des terres etc ou l\u00e0",
        "start": 1122.69,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "le ventre de la femme est devenue",
        "start": 1125.85,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 en fait de son",
        "start": 1127.169,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de l'homme il ya eu un basculement \u00e0 ce",
        "start": 1130.309,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "niveau l\u00e0 \u00e0 ce moment l\u00e0 et puis depuis",
        "start": 1132.539,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "c'est une oppression qui s'est perp\u00e9tu\u00e9e",
        "start": 1134.789,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais ce qu'on voit c'est que le",
        "start": 1136.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "capitalisme malgr\u00e9 tout ce qu'on nous",
        "start": 1138.929,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "dit",
        "start": 1140.97,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "de son progressisme de son caract\u00e8re",
        "start": 1141.74,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "\u00e9mancipateur etc etc parce qu'on voit",
        "start": 1145.46,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "c'est que cette sauce des capitalistes",
        "start": 1148.26,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "aller perp\u00e9tue c'est cette oppression",
        "start": 1149.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "elle la perp\u00e9tue et elle perp\u00e9tue ces",
        "start": 1150.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9jug\u00e9s en effet et en fait nous on",
        "start": 1153.21,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "pense qu'elle la perp\u00e9tuent parce que",
        "start": 1155.46,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "son m\u00e9canisme profond c'est un m\u00e9canisme",
        "start": 1158.54,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "d'exploitation et donc on a des rapports",
        "start": 1162.56,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "de domination et des rapports",
        "start": 1164.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "in\u00e9galitaires qui se cr\u00e9ent dans cette",
        "start": 1166.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 est \u00e9videmment \u00e7a retombe",
        "start": 1167.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'abord et avant tout sur les femmes",
        "start": 1170.55,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donc en r\u00e9alit\u00e9 tant qu'on a comment",
        "start": 1172.14,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dire cette cette esp\u00e8ce de deux machines",
        "start": 1175.56,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "riquiqui qui attise \u00e0 chaque fois les",
        "start": 1178.17,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s les les diff\u00e9rences dans les",
        "start": 1181.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es les in\u00e9galit\u00e9s elles sont",
        "start": 1184.77,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "creus\u00e9es sur le terrain \u00e9conomique",
        "start": 1185.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement vous vous savez comme moi",
        "start": 1188.0,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "que les salaires ils sont 16 17 %",
        "start": 1190.02,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieurs pour les femmes que ce sont",
        "start": 1194.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "elles qui ont le plus de temps partiels",
        "start": 1196.26,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "contraints que ce sont elles qui font",
        "start": 1197.97,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "les emplois les plus les plus mal pay\u00e9s",
        "start": 1200.72,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "les moins qualifi\u00e9s bon prenez un prenez",
        "start": 1204.8,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "un h\u00f4pital par exemple c'est assez",
        "start": 1208.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "impressionnant de voir que dans les",
        "start": 1209.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux tous les m\u00e9tiers les moins",
        "start": 1211.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9s c'est 90 % de femmes mais plus",
        "start": 1214.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous montez chef de service plus ce sont",
        "start": 1216.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des hommes \u00e7a c'est parier mais oui oui",
        "start": 1219.21,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est parce que l'on sait marca vous",
        "start": 1220.86,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "prenez le lait les grandes les grands",
        "start": 1222.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "cuisiniers c'est quand m\u00eame dingue parce",
        "start": 1226.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que la cuisine \u00e0 la couture c'est la",
        "start": 1227.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cuisine c'est quand m\u00eame la couture",
        "start": 1230.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame le domaine des femmes",
        "start": 1231.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'est ce pas faim laourou les faveurs",
        "start": 1233.37,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des pouvoirs est bien mais voil\u00e0 il",
        "start": 1236.01,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vient et et nous nous pensons qu'en",
        "start": 1238.44,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "effet tout \u00e7a \u00e7a \u00e7a entretient sa",
        "start": 1241.35,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "entretien",
        "start": 1244.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "7,7 cette in\u00e9galit\u00e9 est donc cette",
        "start": 1246.08,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "oppression et si vous voulez quand on",
        "start": 1248.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dit qu'on pense que avec en faisant la",
        "start": 1250.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution et en renversant cette",
        "start": 1252.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0 cette exploitation en",
        "start": 1254.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "instaurant des rapports \u00e9galitaires et",
        "start": 1257.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bien on fera sauter l'oppression des",
        "start": 1259.59,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "femmes on pense que en tout cas on en",
        "start": 1262.53,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "fermera une une source importante une",
        "start": 1264.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "source tr\u00e8s importante en fermera un",
        "start": 1267.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "robinet en quelque sorte alors je dis",
        "start": 1269.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pas que je pense qu'il faudra que les",
        "start": 1271.77,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "hommes",
        "start": 1274.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faudra sans doute du temps pour que les",
        "start": 1275.18,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "hommes se d\u00e9barrasse de tous les",
        "start": 1277.35,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "pr\u00e9jug\u00e9s",
        "start": 1279.27,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "de tout ce conditionnement de tous ses",
        "start": 1280.33,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexes presque",
        "start": 1283.149,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "mai mais en tout cas moi je vois je vois",
        "start": 1285.09,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "aucune raison ainsi si si on on sait",
        "start": 1289.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cela avec avec ses rapports de",
        "start": 1292.84,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "domination pour que pour que pour qu'on",
        "start": 1295.24,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "puisse pas je vois pas pourquoi \u00e7a",
        "start": 1297.309,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "continuerait mai mais du coup c'est vrai",
        "start": 1299.559,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "que ce que je disais c'est que dans",
        "start": 1301.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "votre programme on a cherch\u00e9 en pratique",
        "start": 1304.0,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "par exemple ce que vous pouviez propos\u00e9",
        "start": 1306.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "par exemple vous avez tr\u00e8s justement",
        "start": 1308.159,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 en fait de la classe des femmes du",
        "start": 1310.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui s'occupe des m\u00e9tiers du caire donc",
        "start": 1313.029,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de prendre soin des autres donc voil\u00e0",
        "start": 1314.74,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "elles sont dans les soins aux personnes",
        "start": 1316.179,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9es dans le m\u00e9nage vous l'avez dit",
        "start": 1317.35,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 l'h\u00f4pital qu'est ce que vous",
        "start": 1319.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "proposez en pratique pour elle parce que",
        "start": 1321.309,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "par exemple",
        "start": 1322.84,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon et monsieur roussel",
        "start": 1324.84,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "aussi propose un milliard d'euros pour",
        "start": 1328.149,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "\u00e9radiquer les violences sexistes et",
        "start": 1329.86,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "sexuelles yannick jadot il propose la",
        "start": 1331.36,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "formation la capacit\u00e9 \u00e0 intervenir et le",
        "start": 1333.309,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement des capacit\u00e9s",
        "start": 1335.289,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "d'h\u00e9bergement pour les femmes victimes",
        "start": 1336.159,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "de violences et vous \u00e0 lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 1337.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors d'abord moi je n'ai pas un",
        "start": 1340.09,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "programme o\u00f9 je",
        "start": 1341.23,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "distribue une promesse par ci une",
        "start": 1344.22,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "promesse par l\u00e0 un temps pour les jeunes",
        "start": 1347.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tant pour les personnes handicap\u00e9es est",
        "start": 1350.11,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "temps pour les femmes etc moi je sais",
        "start": 1351.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas comme \u00e7a que je con\u00e7ois ma campagne",
        "start": 1353.529,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "d'abord parce que ce serait assez",
        "start": 1356.47,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "ridicule puisque j'ai assez peu de",
        "start": 1358.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "chances d'\u00eatre \u00e9lu vous en conviendrez",
        "start": 1359.799,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "donc moi dans cette campagne je ne fais",
        "start": 1361.36,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pas semblant je d\u00e9fends vraiment une",
        "start": 1363.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politique mais c'est clairement c'est",
        "start": 1364.809,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "clairement on dit je d\u00e9fends une",
        "start": 1367.45,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "politique de lutte c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1368.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "j'insiste pour dire que de toute fa\u00e7on",
        "start": 1370.33,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "tout ce qu on obtiendra un il faudra",
        "start": 1372.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'arrach\u00e9 et m\u00eame si on veut un milliard",
        "start": 1375.159,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pour qu'ils aient des h\u00e9bergements",
        "start": 1377.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'urgence pour que pour lutter contre",
        "start": 1379.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les violences qui sont faites aux femmes",
        "start": 1381.46,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "ce que je trouverai tout \u00e0 fait normal",
        "start": 1383.71,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "et logique va ce milliard l\u00e0 faudra",
        "start": 1385.299,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "aller l'arrach\u00e9 il faudra se battre il",
        "start": 1386.889,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "faudra qu'il y ait \u00e0 nouveau des luttes",
        "start": 1388.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "collectives et une pression qu'ils",
        "start": 1390.49,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "soient exerc\u00e9es dans bats pour qu'on",
        "start": 1392.32,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "aille chercher ce milliard ou dans les",
        "start": 1393.789,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "coffres forts de la bourgeoisie parce",
        "start": 1395.679,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'il faut aller chercher l'argent l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 1396.97,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "il est de toute fa\u00e7on on n'a pas le",
        "start": 1398.289,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "choix donc",
        "start": 1400.059,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 moi je mets mais par contre dans",
        "start": 1402.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les objectifs que je mets en avant mais",
        "start": 1404.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'il ya \u00e9norm\u00e9ment de choses",
        "start": 1406.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui changeraient leur vie et voyez",
        "start": 1407.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "danser mais c'est pour moi clairement ce",
        "start": 1409.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sont des objectifs de lutte je ne dis",
        "start": 1411.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas comme jean luc m\u00e9lenchon nous",
        "start": 1413.79,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "explique vous avez le choix",
        "start": 1415.95,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mais si vous votez pour moi je serai \u00e9lu",
        "start": 1417.68,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "et un mois apr\u00e8s voil\u00e0 \u00e7a se passera",
        "start": 1421.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a comme \u00e7a comme \u00e7a non je ne \u00e7a",
        "start": 1422.64,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "ce sont d'abord",
        "start": 1425.22,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tous ceux qui croient \u00e0 ce genre de",
        "start": 1426.5,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "promesses sont toujours tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 1428.79,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9\u00e7u parce qu'en g\u00e9n\u00e9ral aussit\u00f4t un le",
        "start": 1430.47,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "le candidat \u00e9lu et bien ses promesses la",
        "start": 1433.97,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "plupart elles vont \u00e0 la poubelle \u00e7a",
        "start": 1438.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est toujours comme \u00e7a que \u00e7a se fait",
        "start": 1439.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que parce qu'il ya des obstacles \u00e0",
        "start": 1441.48,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "fond que bon alors moi clairement je dis",
        "start": 1443.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que ce sont des objectifs de lutte mais",
        "start": 1446.91,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous savez parmi ses objectifs de lutte",
        "start": 1448.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il ya une mesure que je mets en avant",
        "start": 1449.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est l'augmentation des salaires et",
        "start": 1451.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est le smic \u00e0 2000 enfants mais je",
        "start": 1453.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "peux vous dire que \u00e7a changerait",
        "start": 1455.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "beaucoup la vie des femmes des m\u00e9tiers",
        "start": 1456.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "du caire comme vous dites \u00e7a leur",
        "start": 1459.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "changerait la vie parce que vous savez",
        "start": 1461.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ces femmes justement qui sont confront\u00e9s",
        "start": 1463.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 des violences qui sont confront\u00e9s \u00e0",
        "start": 1465.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des difficult\u00e9s et bien jou\u00e9 en plus cet",
        "start": 1467.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "obstacle l\u00e0 cet obstacle d'\u00eatre",
        "start": 1469.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendante \u00e9conomiquement d'un mari ou",
        "start": 1470.91,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'un p\u00e8re et si elle arrive \u00e0 conqu\u00e9rir",
        "start": 1473.52,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "cette ind\u00e9pendance financi\u00e8re",
        "start": 1476.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cette possibilit\u00e9 d'avoir un emploi dont",
        "start": 1480.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vivre et c'est de faire ces choix l\u00e0",
        "start": 1481.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "elle aura davantage d d'armes en main",
        "start": 1484.14,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour pouvoir en effet se battre se",
        "start": 1486.51,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre et se faire respecter y compris",
        "start": 1489.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans sa famille on va rebondir justement",
        "start": 1491.31,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "sur cette question de la revalorisation",
        "start": 1494.16,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "des salaires notamment la revalorisation",
        "start": 1495.77,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "du smic vous voulez passer le smic fait",
        "start": 1497.96,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "partie de la mesure un peu phare que",
        "start": 1500.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9fendez m\u00eame si voil\u00e0 comme vous",
        "start": 1502.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dites c'est pas que je veux le pass\u00e9",
        "start": 1505.02,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est que je dis il faut que ce soit de",
        "start": 1506.31,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "notre revendication voil\u00e0 c'est un",
        "start": 1507.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "objectif oui tout \u00e0 fait objectif et",
        "start": 1509.16,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "cetera pas avoir une s\u00e9rie de promesses",
        "start": 1511.02,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "que vous pourriez pas honorer finalement",
        "start": 1513.2,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 justement cette revalorisation",
        "start": 1516.909,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "c'est pour vous la fixer \u00e0 2000 euros",
        "start": 1519.73,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "c'est pour monter le niveau par rapport",
        "start": 1522.529,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "\u00e0 d'autres candidats de gauche qui sont",
        "start": 1524.059,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "par exemple joie philippe poutou pardon",
        "start": 1526.22,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 1800 une revalorisation \u00e0 1800 euros",
        "start": 1528.89,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "on accepte au virage aux rythmes et",
        "start": 1531.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "leurs chevaux qui sont \u00e0 1400 euros",
        "start": 1533.539,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est un peu la fourchette haute",
        "start": 1534.83,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "non c'est pas comme \u00e7a que \u00e7a fait face",
        "start": 1538.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et \u00e7a s'est pass\u00e9 pas comme \u00e7a que \u00e7a",
        "start": 1539.809,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 \u00e7a s'est pass\u00e9 d'abord en se",
        "start": 1541.58,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "demandant",
        "start": 1544.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de de quoi avons nous besoin combien il",
        "start": 1545.74,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "nous faut voil\u00e0 combien il nous faut l\u00e0",
        "start": 1548.99,
        "duration": 6.679
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour pouvoir",
        "start": 1551.84,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "vivre sans",
        "start": 1555.669,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "\u00eatre dans l' angoisse permanente oil \u00e0",
        "start": 1557.799,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "100 sans se dire est ce que je peux",
        "start": 1560.179,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est-ce que je peux acheter \u00e7a est-ce que",
        "start": 1563.36,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "je peux acheter \u00e7a est-ce que et puis",
        "start": 1564.799,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui va se passer si je tombe",
        "start": 1566.539,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "malade et que je dois me mettre en arr\u00eat",
        "start": 1568.61,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "est-ce que je vais r\u00e9ussir \u00e0 et sait",
        "start": 1570.95,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "combien il faut et en fait on est arriv\u00e9",
        "start": 1573.649,
        "duration": 7.621
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce chiffre de 2000 euros net qui est",
        "start": 1576.71,
        "duration": 8.189
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 pas lourd malgr\u00e9 tout c'est bien",
        "start": 1581.27,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "minimum est pile au moment o\u00f9",
        "start": 1584.899,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "on en \u00e9tait arriv\u00e9 \u00e0 cette conclusion",
        "start": 1588.64,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui s'est pass\u00e9 le premier",
        "start": 1590.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ministre castex qui arrive en nous",
        "start": 1592.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "expliquant que face \u00e0 l'inflation et",
        "start": 1594.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'augmentation des prix de l'essence il",
        "start": 1597.14,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "va donner chaque \u00e9nergie 200 euros \u00e0",
        "start": 1599.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tout ce qui touche moins de 2000 on",
        "start": 1601.789,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "s'est dit voil\u00e0 on est bon quoi on est",
        "start": 1603.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bons 2000 c'est donc un seuil qui est",
        "start": 1605.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00eame reconnue par le gouvernement en",
        "start": 1607.49,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "fait seuil en dessous duquel il faut",
        "start": 1609.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'on soit aid\u00e9 parce qu'on n'y arrive",
        "start": 1611.299,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "plus voil\u00e0 donc si vous voulez nous nous",
        "start": 1613.49,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "en fait voyez notre notre fa\u00e7on de",
        "start": 1618.169,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "raisonner",
        "start": 1620.09,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "c'est pas le concours comment dire c'est",
        "start": 1621.049,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas le concours du qui dit mieux nous on",
        "start": 1623.419,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "n'est pas des politiciens on n'est pas",
        "start": 1624.919,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bons on ne fait pas emball\u00e9 en est on on",
        "start": 1626.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n'est pas dans un jeu nous on part des",
        "start": 1629.029,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "besoins des besoins des femmes et des",
        "start": 1630.98,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "hommes pour vivre",
        "start": 1633.049,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "d\u00e9cemment on va dire on part deux et on",
        "start": 1635.62,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "raisonne comme \u00e7a et moi j'aimerais que",
        "start": 1638.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tout le monde raisonne comme \u00e7a et qu'on",
        "start": 1641.09,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "se dise m\u00eame comment on organise la",
        "start": 1642.86,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 pour qu'elle r\u00e9ponde besoin de",
        "start": 1644.659,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "ces hommes et de ces femmes comment on",
        "start": 1647.399,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "organise pourquoi pour pour qu'on",
        "start": 1649.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponde aux besoins des travailleuses et",
        "start": 1651.69,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "des travailleurs",
        "start": 1653.61,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire de tout ce qui porte la",
        "start": 1654.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 sur leurs \u00e9paules et moi il me",
        "start": 1656.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "semble que ce serait fa\u00e7on voil\u00e0 voil\u00e0",
        "start": 1658.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comment on devrait tous raisonn\u00e9e me",
        "start": 1660.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "semble-t-il cette soci\u00e9t\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 1662.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "elle a organis\u00e9 par une poign\u00e9e de",
        "start": 1664.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "grands actionnaires qui sont parasites",
        "start": 1666.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui font rien rien de leurs dix doigts",
        "start": 1668.34,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "c'est eux qui d\u00e9cident de tout c'est eux",
        "start": 1670.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui organisent tout bon mais en bas ou",
        "start": 1671.549,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a on va dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 il ya",
        "start": 1673.44,
        "duration": 6.619
    },
    {
        "text": "des in\u00e9galit\u00e9s incroyable 1 ou c ou c",
        "start": 1676.38,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est de la folie pendant que que",
        "start": 1680.059,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "on imposa les anciens de manger pour 5",
        "start": 1683.49,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "euros la journ\u00e9e on va vendre une paire",
        "start": 1685.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de nike \u00e0 300000 euros dans une vente",
        "start": 1687.659,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "aux ench\u00e8res enfin bon on marche sur la",
        "start": 1690.12,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "t\u00eate",
        "start": 1691.95,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "la solution \u00e7a peut pas \u00eatre par exemple",
        "start": 1694.169,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "comme d'autres candidats proposent un",
        "start": 1695.639,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "revenu minimum sans conditions c'est pas",
        "start": 1697.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quelque chose pour vous qui para\u00eet",
        "start": 1699.75,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "envisageable ben moi je moi je raisonne",
        "start": 1701.1,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on",
        "start": 1704.7,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "comment dire simple simple un jeu je",
        "start": 1707.059,
        "duration": 9.131
    },
    {
        "text": "pars aussi de de cette id\u00e9e que tout le",
        "start": 1711.57,
        "duration": 6.589
    },
    {
        "text": "monde a envie de participer \u00e0 l'activit\u00e9",
        "start": 1716.19,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00eatre utile et c'est donc pour moi tout",
        "start": 1718.159,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "le monde doit avoir un emploi tout le",
        "start": 1721.049,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "monde doit doit pouvoir gagner sa vie",
        "start": 1722.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tout le monde doit pouvoir prendre pour",
        "start": 1724.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prendre part \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d'ailleurs en",
        "start": 1726.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "a envie vous savez quand vous \u00e9coutez",
        "start": 1729.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ceux qui sont au ch\u00f4mage il est qu'ils",
        "start": 1731.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "expliquent \u00e0 la fois la grande d\u00e9tresse",
        "start": 1733.26,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qu'ils ont sur le plan mat\u00e9riel mais",
        "start": 1735.99,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "aussi moralement comment on comprend",
        "start": 1738.57,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "comment ils se sentent compl\u00e8tement",
        "start": 1741.059,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "marginalis\u00e9 mis \u00e0 l'\u00e9cart m\u00e9pris\u00e9s",
        "start": 1742.76,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "comment et donc voil\u00e0 pour nous il faut",
        "start": 1746.039,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "que en fait on r\u00e9partissent le travail",
        "start": 1749.669,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "entre tous le travail qui existe entre",
        "start": 1752.34,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "tous pourqui\u00e9 z\u00e9ro ch\u00f4meur et en faisant",
        "start": 1754.169,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "cela on travaillerait",
        "start": 1757.95,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "tous m'ont trahirait - voil\u00e0 donc pour",
        "start": 1759.98,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "nous c'est c'est une fa\u00e7on bien plus",
        "start": 1763.86,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "logique passer au r\u00e9\u00e9quilibrage",
        "start": 1765.69,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 normalement constitu\u00e9 je",
        "start": 1768.71,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "crois devraient \u00eatre organis\u00e9es comme \u00e7a",
        "start": 1771.149,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est mais c'est quand m\u00eame hallucinant",
        "start": 1773.519,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "voyez on est vraiment conditionn\u00e9 parce",
        "start": 1775.049,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que vous imaginez quand m\u00eame qu'il ya",
        "start": 1777.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des il ya aujourd'hui donc 5 millions",
        "start": 1779.669,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "700 mille personnes qui sont inscrites \u00e0",
        "start": 1782.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "p\u00f4le emploi parce qu'il cherche un vrai",
        "start": 1784.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "emploi ce sont 5 7 millions de femmes et",
        "start": 1786.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'hommes qui ont des comp\u00e9tences qui ont",
        "start": 1789.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une intelligence qui qui qui pourrait",
        "start": 1790.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faire des choses qui pourraient apporter",
        "start": 1793.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des richesses qui pourrait apporter",
        "start": 1795.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "effectivement la richesse humaine etc et",
        "start": 1797.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bien on se prive on se prive de ses",
        "start": 1799.5,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "femmes et de ses hommes il faut vraiment",
        "start": 1802.23,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "march\u00e9 des soies d\u00e9traqu\u00e9 voyez comment",
        "start": 1805.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans le chat on nous dit et si on veut",
        "start": 1807.39,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas travailler trois points",
        "start": 1809.16,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'interrogation parce que en ce moment",
        "start": 1810.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il ya aussi ce mouvement notamment sur",
        "start": 1811.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux sociaux de gens qui disent",
        "start": 1814.71,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "que voil\u00e0 on n'a pas envie",
        "start": 1815.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessairement de travail et on n'a pas",
        "start": 1817.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "envie de produire plus alors est de",
        "start": 1819.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er cette vague je sais pas si vous",
        "start": 1821.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avez entendu parler des boules steve",
        "start": 1824.07,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "jobs mais en gros des boulots qui",
        "start": 1825.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "servent \u00e0 rien et en tout cas dans la ma",
        "start": 1826.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration c'est vrai je vois pas mal de",
        "start": 1828.51,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "gens qui en fait le travail c'est pas le",
        "start": 1829.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "centre de ma vie c'est autre chose l\u00e0 on",
        "start": 1831.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s'\u00e9loigne un peu de du d\u00e9bat mais mais",
        "start": 1833.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je pense que c'est aussi int\u00e9ressant",
        "start": 1835.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'imaginer peut-\u00eatre une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 on",
        "start": 1836.91,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sera plus n\u00e9cessairement oblig\u00e9s de",
        "start": 1840.63,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "travailler alors moi d'abord je me",
        "start": 1842.55,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "demande je pense que pour se dire que on",
        "start": 1846.36,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "n'a pas envie de travailler il ya",
        "start": 1850.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "absolument que ceux qui sont n\u00e9s avec",
        "start": 1853.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "une cuill\u00e8re en argent dans la bouche",
        "start": 1855.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui peuvent se poser la question comme",
        "start": 1856.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a parce que quand on appartient aux",
        "start": 1857.94,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "classes populaires il n'y a pas le choix",
        "start": 1859.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on il n'y a pas le choix que",
        "start": 1860.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'aller bosser il n'y a pas de choix ou",
        "start": 1862.74,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "alors effectivement on se condamne \u00e0 la",
        "start": 1865.02,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "marginalisation et l\u00e0 on voit tr\u00e8s bien",
        "start": 1869.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que c'est pas vivable en fait donc non",
        "start": 1871.29,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il n'y a pas le choix c'est pas et par",
        "start": 1873.57,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ailleurs la soci\u00e9t\u00e9 de demain dans la",
        "start": 1876.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de demain bah il faudra se v\u00eatir",
        "start": 1878.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il faudra se nourrir je pense qu'on",
        "start": 1880.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "continuera de se d\u00e9placer moi j'aspire",
        "start": 1882.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 on pourrait",
        "start": 1884.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parcourir le monde o\u00f9 on pourrait voir",
        "start": 1885.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "du cin\u00e9ma il y aurait forc\u00e9ment des",
        "start": 1888.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "t\u00e2ches \u00e0 r\u00e9aliser des t\u00e2ches productives",
        "start": 1890.49,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 r\u00e9aliser et m\u00eame des t\u00e2ches ingrates \u00e0",
        "start": 1892.8,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser ben moi j'imagine pas qu'on",
        "start": 1896.07,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "condamne certaines personnes \u00e0 r\u00e9aliser",
        "start": 1898.5,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ces t\u00e2ches ingrates pendant que les",
        "start": 1901.11,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "autres les regards de faire les pieds en",
        "start": 1904.08,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9ventail m\u00eame ses t\u00e2ches l\u00e0 ces t\u00e2ches",
        "start": 1906.09,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la toutes les t\u00e2ches en fait il faudrait",
        "start": 1909.21,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "les r\u00e9partir en tous et moi je suis pas",
        "start": 1911.28,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "pour produire produire produire produire",
        "start": 1914.44,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est pas \u00e7a qui est en train de dire je",
        "start": 1916.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "suis en train de dire qu' il faut",
        "start": 1917.53,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9partir le travail qui existe entre",
        "start": 1920.2,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "tous et ainsi au lieu de travailler 35",
        "start": 1923.35,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "heures par semaine mais je sais pas on",
        "start": 1926.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "travaillerait quoi peut-\u00eatre 15h15 heure",
        "start": 1928.06,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "par semaine tous mais tous et je peux",
        "start": 1930.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous dire que vous savez rien que \u00e7a moi",
        "start": 1933.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a me fait r\u00eaver moi \u00e7a me fait r\u00eaver",
        "start": 1934.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce que je suis s\u00fbr que cela",
        "start": 1936.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "transformera compl\u00e8tement les rapports",
        "start": 1939.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "humains le travail en plus le travail",
        "start": 1941.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "changerait ne serait pas ce qu'il est",
        "start": 1943.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour beaucoup beaucoup de femmes et",
        "start": 1945.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'hommes aujourd'hui c'est \u00e0 dire un",
        "start": 1946.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "enfer un enfer parce que c'est des",
        "start": 1948.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "horaires travail d\u00e9lirant c'est une",
        "start": 1950.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9cadence et une pression au travail les",
        "start": 1952.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "gens ils peuvent m\u00eame plus en plus temps",
        "start": 1954.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de parler entre eux au travail et puis",
        "start": 1956.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est le chiffre c'est le chiffre c'est",
        "start": 1958.27,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "le chiffre sept chiffres c'est alors la",
        "start": 1959.32,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "personne vis\u00e9e si on veut pas travailler",
        "start": 1960.91,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "dire 15h \u00e7a me va ah bah voil\u00e0",
        "start": 1962.23,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "mais oui 15 heures mais vous savez on",
        "start": 1965.61,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "parlait des ann\u00e9es 70 tout \u00e0 l'heure et",
        "start": 1969.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bien apr\u00e8s soixante dix il y avait eu un",
        "start": 1971.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de statisticiens et puis c'\u00e9tait",
        "start": 1973.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des syndicalistes aussi que c'\u00e9tait",
        "start": 1976.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mieux avec eux il avait essay\u00e9 de",
        "start": 1977.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "refaire la soci\u00e9t\u00e9 dans leur t\u00eate d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1979.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les calculs ont eu 100 ans si on se",
        "start": 1981.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9partit c'est tout ce travail si on se",
        "start": 1983.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9partissaient le travail si ceux qui",
        "start": 1985.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sont au ch\u00f4mage ont leurs deux faisait",
        "start": 1987.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une place si on enlevait tous les",
        "start": 1989.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "doublons si on en venait on enlevait",
        "start": 1991.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout le gaspillage le g\u00e2chis cas dans la",
        "start": 1993.22,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 parce qu'il y en a aussi et \u00e7a",
        "start": 1994.75,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "c'est de la folie du syst\u00e8me capitaliste",
        "start": 1996.1,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et bien ils ont fait les calculs ils",
        "start": 1998.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont arriv\u00e9s \u00e0",
        "start": 2001.53,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ce chiffre que de travailler deux heures",
        "start": 2002.72,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "par jour travaill\u00e9 12 heures par jour \u00e7a",
        "start": 2006.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait en 70 soyez et c'est \u00e7a il",
        "start": 2008.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s'affaire bouquet answer bouquin vous",
        "start": 2010.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pouvez le trouver dans les \u00e9tals des",
        "start": 2012.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bouquinistes s'appelle travailler deux",
        "start": 2014.58,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "heures par jour voil\u00e0 travail bah moi \u00e7a",
        "start": 2016.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "me fait r\u00eaver \u00e7a \u00e7a me fait r\u00eaver mais",
        "start": 2019.71,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "mais voyez je r\u00eave mais mais moi",
        "start": 2021.9,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "justement tout mon combat c'est que il",
        "start": 2024.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "se base sur la conviction que c'est pas",
        "start": 2026.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "un r\u00eave c'est que la soci\u00e9t\u00e9 alors on a",
        "start": 2028.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les possibilit\u00e9s de fonctionner comme \u00e7a",
        "start": 2030.37,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "et vous imaginez",
        "start": 2032.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a change moi je suis s\u00fbr que \u00e7a",
        "start": 2034.77,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "changerait l'homme",
        "start": 2036.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce que le temps lib\u00e9r\u00e9 bon le",
        "start": 2037.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mettrait \u00e0 quoi on le mettrait \u00e0",
        "start": 2040.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pratiquer les arts peut-\u00eatre faire du",
        "start": 2042.06,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "sport \u00e0 as a pass\u00e9 du temps \u00e0 se",
        "start": 2044.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre \u00e0 communiquer et puis on",
        "start": 2048.46,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "verrait plus les autres comme des",
        "start": 2049.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "concurrents comme des adversaires comme",
        "start": 2051.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des gens qui prennent note place qui",
        "start": 2053.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "prennent notre logement qui prennent pas",
        "start": 2055.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 on r\u00e9pare tirait le",
        "start": 2057.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "travail et o\u00f9 les richesses seraient",
        "start": 2059.47,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "accessibles \u00e0 tous eh bien oui oui \u00e7a",
        "start": 2061.75,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "changerait compl\u00e8tement les rapports",
        "start": 2065.35,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "humains et y compris mais vous savez ce",
        "start": 2067.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'on parlait des violences faites aux",
        "start": 2069.399,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "femmes et je pense aussi qu elles sont",
        "start": 2071.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "issues tout un tas de frustration tout",
        "start": 2073.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un tas de c'est aussi la violence",
        "start": 2075.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "emmagasiner de la soci\u00e9t\u00e9 qui qui qui",
        "start": 2076.99,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qui s'exprime au travers de ces",
        "start": 2079.69,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "comportements",
        "start": 2082.72,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement dramatique un donc moi",
        "start": 2086.58,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "je oui je mon espoir c'est \u00e7a d'accord",
        "start": 2090.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je pense qu'on va pouvoir avancer et",
        "start": 2093.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "encha\u00eener un petit peu sur la situation",
        "start": 2095.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des milieux ouvriers parce que c'est",
        "start": 2097.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame un des pour vous un des",
        "start": 2099.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "points tr\u00e8s importants de votre",
        "start": 2101.38,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "programme et je pense de votre combat",
        "start": 2102.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est c'est la classe la classe des",
        "start": 2104.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "travailleurs",
        "start": 2107.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la classe des travailleurs et des",
        "start": 2108.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ouvriers",
        "start": 2110.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a que les ouvriers 1 c'est alors",
        "start": 2111.48,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "les ouvriers moi je tiens \u00e0 en parler",
        "start": 2115.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "absolument pas ce qu'on veut on nous",
        "start": 2116.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fait croire qu' il n'existe plus voil\u00e0",
        "start": 2118.3,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame incroyable parce que il",
        "start": 2120.85,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "voit m\u00eame plus ceux qui sont servis tous",
        "start": 2123.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les jours l\u00e0 et tout leur tombe tout cru",
        "start": 2126.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "y voient m\u00eame plus qu'il ya une arm\u00e9e de",
        "start": 2128.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "gens qui travaillent pour qu'ils",
        "start": 2130.36,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "travaillent pour eux lorsque les",
        "start": 2131.35,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "fermetures d usines",
        "start": 2132.64,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 hyper m\u00e9diatis\u00e9 je pense que",
        "start": 2134.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans l'imaginaire collectif des gens se",
        "start": 2135.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9savouerait les ouvriers du coup ils",
        "start": 2137.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sont plus l\u00e0 ils sont dans d'autres pays",
        "start": 2139.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quoi oui alors sauf que quand vous \u00eates",
        "start": 2140.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gardien quand vous \u00eates surveillants",
        "start": 2143.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates technicien de surface",
        "start": 2145.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates cuisinier vous \u00eates quoi",
        "start": 2147.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates travail dans",
        "start": 2150.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire dans le b\u00e2timent parce",
        "start": 2151.88,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "que ces b\u00e2timents il n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 2153.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9localis\u00e9e regardez les ouvriers qui",
        "start": 2154.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "travaillent dur",
        "start": 2157.31,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dans sur les infrastructures donc mais",
        "start": 2158.32,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "c'est alors c'est l'ensemble du monde du",
        "start": 2162.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "travail des ouvriers jusqu'au",
        "start": 2164.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "techniciens et m\u00eame jusqu'aux ing\u00e9nieurs",
        "start": 2167.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous on pense qu'en fait c'est",
        "start": 2168.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'ensemble du monde du travail qui doit",
        "start": 2170.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ce qui qui doit r\u00e9aliser les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 2172.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qu'il a en commun et puis quand on est",
        "start": 2175.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tous confront\u00e9s \u00e0 la m\u00eame exploitation",
        "start": 2177.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et on est tous soumis \u00e0 ceux qui au bout",
        "start": 2179.06,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "du compte prennent les d\u00e9cisions c'est \u00e0",
        "start": 2182.0,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dire la grande bourgeoisie 1 au pr\u00e9texte",
        "start": 2184.52,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "que c'est elle qui a port\u00e9 les capitaux",
        "start": 2187.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais voil\u00e0 moi c'\u00e9tait \u00e7a en fait",
        "start": 2189.19,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait l\u00e0 o\u00f9 je voulais en venir c'est",
        "start": 2191.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est ce que dans cet imaginaire de",
        "start": 2193.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'ouvrier qui est qu'une personne",
        "start": 2195.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "blanche qui en cdi dans une usine est-ce",
        "start": 2197.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que \u00e7a na pas \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 justement par",
        "start": 2200.48,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le livreur des livres o\u00f9 le chauffeur",
        "start": 2202.46,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00fcber qui est en auto-entreprenariat qui",
        "start": 2205.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est souvent une personne racis\u00e9es aussi",
        "start": 2208.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "on les voit dans les airs dans la rue",
        "start": 2209.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les personnes qui nettoie comme vous",
        "start": 2211.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "disiez technicien de surface tout \u00e7a est",
        "start": 2213.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en fait je pose cette question parce que",
        "start": 2215.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je me dis c'est aussi des populations",
        "start": 2217.43,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui sont souvent abstentionnistes et",
        "start": 2219.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est-ce que l'int\u00e9r\u00eat de lui couvrir",
        "start": 2222.41,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est justement pas aller d'aller",
        "start": 2223.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "chercher alors si ces personnes d'abord",
        "start": 2225.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'ouvrier blanc non le fruit je suis",
        "start": 2227.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vraiment en tant que personnes assises",
        "start": 2230.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et c'est vrai que l'image et les",
        "start": 2231.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personnes qui est que je connais aussi",
        "start": 2233.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on a tout un peu cette image de ben en",
        "start": 2235.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fait lutte ouvri\u00e8re c'est voil\u00e0 les",
        "start": 2237.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es soixante dix les ann\u00e9es 80 mais",
        "start": 2239.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es soixante dix et les ann\u00e9es 80",
        "start": 2241.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ces versions ne ressemble pas c'est un",
        "start": 2243.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "billancourt billancourt est compos\u00e9",
        "start": 2245.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'abord et avant tout de tr\u00e8s doux",
        "start": 2247.82,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vrill\u00e9 marocains alg\u00e9riens tunisiens",
        "start": 2250.04,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "les mineurs de de lorraine dans le",
        "start": 2253.31,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "bassin st\u00e9phanois ceux qui ont construit",
        "start": 2258.12,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "les barrages",
        "start": 2260.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce sont des travailleurs qui viennent",
        "start": 2262.01,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "des quatre coins du monde d\u00e9j\u00e0 alors de",
        "start": 2264.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pologne venir ben ils sont blancs",
        "start": 2266.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'italie ils sont blancs c'est vrai mais",
        "start": 2268.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de travailleurs qui",
        "start": 2270.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "viennent du maghreb beaucoup r\u00eavent de",
        "start": 2272.13,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "travailleurs qui viennent du maghreb",
        "start": 2273.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dans les ann\u00e9es dans les ann\u00e9es 40",
        "start": 2274.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dans les ann\u00e9es le carrosse et donc",
        "start": 2277.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on a d\u00fb fermer parce que c'est pas",
        "start": 2280.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'image que vous vous avez mais la",
        "start": 2281.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que regarder les gr\u00e8ves en",
        "start": 2283.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "68 regardez les photos regarder les",
        "start": 2285.3,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ves \u00e9coutez les les les t\u00e9moignages",
        "start": 2288.75,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "pourquoi",
        "start": 2292.43,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "vous savez lutte ouvri\u00e8re s'est beaucoup",
        "start": 2294.44,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9e aussi justement la guerre",
        "start": 2297.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'alg\u00e9rie de la guerre d'alg\u00e9rie parce",
        "start": 2299.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que pendant cette guerre d'alg\u00e9rie ba",
        "start": 2301.83,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "oui avait aussi beaucoup de travailleurs",
        "start": 2303.9,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "blancs et",
        "start": 2306.44,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "racis\u00e9es comme vous dites qu'ils keane",
        "start": 2308.84,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait r\u00e9volt\u00e9 par par la",
        "start": 2312.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "colonisation et qu'ils pensaient que la",
        "start": 2315.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "france mener une sale guerre qu'il",
        "start": 2316.8,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fallait absolument combattre donc non \u00e7a",
        "start": 2319.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est une caricature",
        "start": 2322.32,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "si vous voulez c'est tout alors c'est",
        "start": 2323.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vos sch\u00e9mas que vous avez mais la classe",
        "start": 2324.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re elle n'est ce n'est pas \u00e7a la",
        "start": 2326.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "classe ouvri\u00e8re depuis fort longtemps",
        "start": 2328.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "elle est m\u00e9lang\u00e9e et je peux vous dire",
        "start": 2329.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans les syndicats dans les",
        "start": 2332.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "organisations police \u00e9tait la question",
        "start": 2333.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ouais mais m\u00eame mais au parti communiste",
        "start": 2335.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et \u00e0 lutte ouvri\u00e8re bien s\u00fbr qu'il ya",
        "start": 2337.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des femmes et des hommes qui viennent de",
        "start": 2339.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui repr\u00e9sentent toutes ses origines et",
        "start": 2341.76,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est bien s\u00fbr aussi notre volont\u00e9 alors",
        "start": 2344.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "non on voudrait de plus gros voudrais",
        "start": 2347.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00eatre plus gros on voudrait \u00eatre plus",
        "start": 2349.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "important \u00eatre plus implant\u00e9s dans",
        "start": 2351.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "toutes les usines dans bien s\u00fbr et y",
        "start": 2353.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "compris aupr\u00e8s de ces jeunes ouvriers",
        "start": 2355.62,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "qui viennent d'arriver depuis trois",
        "start": 2358.14,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "quatre cinq ans en france",
        "start": 2361.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'on consid\u00e9rait comme migrants n'ya",
        "start": 2363.92,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "pas il n'y a pas si longtemps que \u00e7a et",
        "start": 2366.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui sont par exemple dans qui travaille",
        "start": 2368.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "beaucoup dans les abattoirs dans les",
        "start": 2369.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "abattoirs je peux vous dire qu'il ya",
        "start": 2372.54,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de jeunes",
        "start": 2374.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'afrique d'afrique subsaharienne par",
        "start": 2377.0,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "exemple donc on aimerait oui \u00e0 \u00eatre",
        "start": 2379.95,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "implant\u00e9 bien plus et c'est bon mais en",
        "start": 2382.98,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ce moment le \u00e9tant donn\u00e9 qu a pas",
        "start": 2386.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de lutte c'est aussi pour \u00e7a",
        "start": 2389.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "en fait parce que vous faites cette",
        "start": 2391.23,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "image l\u00e0 parce que vous vous r\u00e9f\u00e9rez \u00e0",
        "start": 2392.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des as des as des images etc mais les",
        "start": 2393.75,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "travailleurs quand ils se battent",
        "start": 2396.81,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "apprenez les gr\u00e8ves qui a eu sur de la",
        "start": 2398.42,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "ratp la sncf de",
        "start": 2401.88,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "2019",
        "start": 2405.29,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on avait oui le visage du monde du",
        "start": 2407.589,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "travail et avec toutes ses facettes \u00e0 un",
        "start": 2411.099,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "taux avec tous ces visages justement et",
        "start": 2413.739,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "toute cette diversit\u00e9 donc en tout cas",
        "start": 2416.079,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a et nous notre combat notre",
        "start": 2418.269,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "combat lutte ouvri\u00e8re c'est pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 2420.279,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pr\u00e9cis\u00e9ment de d\u00e9fendre une",
        "start": 2421.989,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "politique permettant aux femmes et aux",
        "start": 2425.259,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "hommes",
        "start": 2428.319,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "de s'unifier",
        "start": 2430.529,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "au par dessus leurs diff\u00e9rences",
        "start": 2433.319,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "par-dessus leurs d\u00e9saccords aussi",
        "start": 2436.509,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre individuel ou leur li\u00e9es \u00e0",
        "start": 2438.789,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "l'or \u00e0 leur histoire mais signifi\u00e9 dans",
        "start": 2442.269,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "le combat qu'ils ont amen\u00e9 par ce que il",
        "start": 2445.21,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "faut qu'ils battent se battent ensemble",
        "start": 2447.46,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "contre l'exploitation contre les bas",
        "start": 2448.44,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "salaires contre le recul de leurs droits",
        "start": 2450.819,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "c'est une n\u00e9cessit\u00e9 parce que le monde",
        "start": 2454.109,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "du travail sa force elle est collective",
        "start": 2457.029,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "elle est collective donc clairement nous",
        "start": 2458.92,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "on ne veut pas zoomez sur chaque comment",
        "start": 2462.309,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "dire particularit\u00e9 chaque oppression",
        "start": 2465.91,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifiques etc on veut dire que bah oui",
        "start": 2468.94,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "il ya tout \u00e7a dans cette soci\u00e9t\u00e9 c'est",
        "start": 2471.13,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "vrai mais il faut absolument qu'on ait",
        "start": 2473.109,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "conscience qu'on doit on doit se",
        "start": 2475.029,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "constituer en un seul quand on doit",
        "start": 2476.829,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faire bloc et c'est comme \u00e7a",
        "start": 2478.479,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "effectivement qu'on fera tous avancer",
        "start": 2479.859,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "nos int\u00e9r\u00eats et en m\u00eame temps faisant",
        "start": 2482.049,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "devancer nos int\u00e9r\u00eats il y aura des",
        "start": 2484.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pr\u00e9jug\u00e9s y aura des des toiles",
        "start": 2486.099,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'araign\u00e9es qui tomberont voil\u00e0 c'est",
        "start": 2488.92,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a que \u00e7a s'est pass\u00e9 dans le don",
        "start": 2490.719,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dont l'histoire est que \u00e7a se reproduira",
        "start": 2492.849,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "est juste une petite petite correction",
        "start": 2494.619,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sur ce que vous avez dit vous dit vous",
        "start": 2496.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "disiez voil\u00e0 il ne s'abstiennent la",
        "start": 2498.969,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plupart ils s'abstiennent pas ils ont",
        "start": 2501.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas le droit de vote apr\u00e8s moi je parle",
        "start": 2502.539,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors si des personnes de mon \u00e2ge ou",
        "start": 2504.94,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "plus jeunes qui sont de la g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 2506.349,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "suivante pour le meilleur voyez pas en",
        "start": 2507.88,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'occurrence lutte ouvri\u00e8re dans cette",
        "start": 2510.94,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "\u00e9lection on a aussi cette particularit\u00e9",
        "start": 2512.68,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "de dire que c'est scandaleux que les les",
        "start": 2514.049,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "les \u00e9trangers n'est pas le droit de vote",
        "start": 2519.489,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "est un scandale et nous nous pensons",
        "start": 2521.229,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'il faut que les travailleuses et les",
        "start": 2523.66,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "travailleurs \u00e9trangers et le droit de",
        "start": 2525.279,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vote \u00e7a faisait partie des programmes de",
        "start": 2527.769,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "tous les",
        "start": 2530.559,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "les partis politiques de gauche",
        "start": 2532.04,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "y compris de hollande et ils n'ont",
        "start": 2535.42,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "jamais r\u00e9alis\u00e9 et ben moi voil\u00e0 \u00e7a fait",
        "start": 2537.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "partie aussi des trahisons que je tiens",
        "start": 2540.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 d\u00e9noncer et moi je trouve vous vous",
        "start": 2542.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avez le droit de vote peut-\u00eatre mais je",
        "start": 2544.28,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ne sais pas ce qu'il en est devaux",
        "start": 2545.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vos de vos grands parents je",
        "start": 2547.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ne sais pas il n'\u00e9tait pas en france et",
        "start": 2549.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas en france ok mais vous savez vous",
        "start": 2552.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avez encore \u00e9norm\u00e9ment de gens qui sont",
        "start": 2554.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l\u00e0 depuis 20 ans depuis 30 ans qui n'ont",
        "start": 2556.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas le droit de vote et qui ont",
        "start": 2558.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 20 ans et qui payent des",
        "start": 2560.03,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts bien s\u00fbr parce que l\u00e0 il",
        "start": 2563.06,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mentionnait aussi c'\u00e9taient ces",
        "start": 2565.1,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "travailleurs qui sont peut-\u00eatre aussi",
        "start": 2565.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que lutte ouvri\u00e8re touche peut-\u00eatre mans",
        "start": 2567.25,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 tu mentionn\u00e9 effectivement les",
        "start": 2569.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "livreurs les chauffeurs rumeurs etc qui",
        "start": 2571.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s pr\u00e9cieux sont des travailleurs",
        "start": 2574.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caires qui sont pouss\u00e9s \u00e0 l'auto",
        "start": 2575.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "entreprenariat justement lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 2577.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comment comment vous faites pour les",
        "start": 2579.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "toucher aussi c'est des travailleurs eux",
        "start": 2581.51,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aussi bien sur \u00e9coute et on leur parle",
        "start": 2582.8,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "on leur parle et on d\u00e9voie une politique",
        "start": 2586.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aussi qui correspond \u00e0 leurs int\u00e9r\u00eats",
        "start": 2588.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr on fait partie de ceux",
        "start": 2590.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qui n'arr\u00eatons pas de",
        "start": 2592.67,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer que",
        "start": 2594.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que c'est un grand comment dire une",
        "start": 2595.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "grande escroquerie",
        "start": 2599.45,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "1,7",
        "start": 2600.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tout tous ces nouveaux labels",
        "start": 2601.99,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "auto-entrepreneurs oil \u00e0 th\u00e9 ind\u00e9pendant",
        "start": 2605.56,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "tu parles ind\u00e9pendant de quoi en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 2609.38,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "un tu \u00e9tais compl\u00e8tement encha\u00een\u00e9 ils",
        "start": 2612.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sont encha\u00een\u00e9s \u00e0 leur application ils",
        "start": 2615.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sont encha\u00een\u00e9s \u00e0 leur hubert ils sont",
        "start": 2616.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "encha\u00een\u00e9s comme en fait exactement comme",
        "start": 2618.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s et vous aurez remarqu\u00e9",
        "start": 2621.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qu'un certain nombre se sont",
        "start": 2622.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9s constituant syndicats",
        "start": 2624.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour \u00e0 la fois requalifier leur contrat",
        "start": 2626.66,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en contrat de travail et puis en fait",
        "start": 2629.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour se battre mais alors vraiment comme",
        "start": 2631.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des travailleurs avec les vrais ou teva",
        "start": 2633.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les vrais outils par pardon avec les",
        "start": 2634.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "seuls outils en fait que les",
        "start": 2636.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "travailleurs ont c'est \u00e0 dire on doit se",
        "start": 2638.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "rassembler collectivement quelle que",
        "start": 2640.7,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "soit son origine sa nationalit\u00e9",
        "start": 2643.58,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "sa religion on doit se rassembler et",
        "start": 2647.4,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "c'est avec cette force l\u00e0 qu'on peut",
        "start": 2650.279,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rer en effet se faire respecter",
        "start": 2652.079,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors voyez moi je sais pas je",
        "start": 2654.569,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pourrais pas vous dire s'il lutte",
        "start": 2656.549,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re les touches marduk \u00e0 nos id\u00e9es",
        "start": 2657.359,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "nos id\u00e9es force est de constater qu'ils",
        "start": 2659.789,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les mettent en vigueur il et voil\u00e0 ils",
        "start": 2662.25,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "les mettent en application",
        "start": 2663.809,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on a une r\u00e9action du chat mimi si tu",
        "start": 2664.77,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "veux nous la dire oui tout \u00e0 fait on a",
        "start": 2667.049,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "plein de r\u00e9actions sur le chat ou plein",
        "start": 2670.71,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "de gens tr\u00e8s content donc d\u00e9j\u00e0 on est",
        "start": 2672.24,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "ravi et on a string a31 qui est venu",
        "start": 2673.559,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 streetpress et david dufresne",
        "start": 2676.529,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "qui et qui dit qu'elle est heureuse",
        "start": 2678.029,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'entendre la voix d'une candidate",
        "start": 2680.01,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "invisible ailleurs donc bienvenu strega",
        "start": 2681.599,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "et pour faire \u00e9cho \u00e0 ce que vous disiez",
        "start": 2683.579,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "elle dit le souci est que la classe",
        "start": 2685.89,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re n'est plus conscientis\u00e9s sur la",
        "start": 2687.39,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "notion de lutte des classes et se",
        "start": 2689.099,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "retrouve isol\u00e9 et je pense que c'est une",
        "start": 2690.359,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "id\u00e9e qu'on entend beaucoup quand on",
        "start": 2692.01,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "parle de pourquoi c'est si compliqu\u00e9",
        "start": 2693.059,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "aussi pour la gauche en cette \u00e9lection",
        "start": 2694.529,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comme apr\u00e8s ses deux pr\u00e9c\u00e9dentes",
        "start": 2696.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9lections c'est cette id\u00e9e de ya plus de",
        "start": 2698.309,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "conscience de classe et du coup on n'a",
        "start": 2699.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plus une solidarit\u00e9 entre les ouvriers",
        "start": 2702.0,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "et les ouvri\u00e8res est ce que c'est",
        "start": 2703.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quelque chose qui r\u00e9sonne chez vous oui",
        "start": 2704.789,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "c'est vrai mais j'ai envie de rajouter",
        "start": 2706.95,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que c'est la gauche qui l'a vu",
        "start": 2708.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment d\u00e9moli cette conscience de",
        "start": 2709.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "classe c'est la gauche qui a fait croire",
        "start": 2711.39,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 2713.64,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "finalement",
        "start": 2714.89,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "les enterrer dans cette soci\u00e9t\u00e9 entre",
        "start": 2716.96,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "les travailleurs et le patronat le grand",
        "start": 2720.51,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "patronat et est conciliable et puis",
        "start": 2723.539,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "qu'on allait s'arranger qu'on allait se",
        "start": 2725.369,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "mettent autour d'une table et puis que",
        "start": 2726.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tout allait bien se passer est il qu'on",
        "start": 2727.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "skie tr\u00e8s bons amis etc et que donc il",
        "start": 2729.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "allait s'en occuper il suffisait de",
        "start": 2732.9,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "voter pour eux il n'y avait plus besoin",
        "start": 2734.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de se battre et c deja donc c'est \u00e0",
        "start": 2735.869,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "chaque fois les la m\u00eame comment dire la",
        "start": 2737.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00eame grande illusion j'ai envie de dire",
        "start": 2740.49,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "la m\u00eame grande illusion un des \u00e9lections",
        "start": 2742.02,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "et des parties de militants comme le",
        "start": 2744.329,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "parti communiste des parties compos\u00e9es",
        "start": 2747.839,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "de militants eh bien ils se sont",
        "start": 2749.76,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "comment dire",
        "start": 2754.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ils sont all\u00e9s gouverner et puis ils ont",
        "start": 2755.68,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "march\u00e9 sur tous leurs principes et ils",
        "start": 2758.78,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ont abandonn\u00e9 1 toute leur valeur et",
        "start": 2760.49,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "c'est donc au pouvoir on a retrouv\u00e9 des",
        "start": 2763.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "gouvernements de gauche qui sont",
        "start": 2766.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "conduits comme des gouvernements de",
        "start": 2768.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "droite en faisant reculer l'\u00e2ge de la",
        "start": 2770.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "retraite en supprimant des lits dans les",
        "start": 2773.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux en laissant les ans de trouver",
        "start": 2775.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "se fermer etc etc voil\u00e0 et quand",
        "start": 2777.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "j'entends jean luc m\u00e9lenchon dire \u00e0",
        "start": 2779.42,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "voter pour moi votez pour moi je vais",
        "start": 2780.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faire si je vais faire \u00e7a jean luc",
        "start": 2782.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon il ya une chose qui ne dit pas",
        "start": 2783.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce qui ne dit pas c'est que le lendemain",
        "start": 2785.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection on retournera au boulot on",
        "start": 2787.4,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "sera confront\u00e9 \u00e0 son patron \u00e0 son chef",
        "start": 2790.1,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 la m\u00eame loi du profit on sera",
        "start": 2793.84,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "confront\u00e9 \u00e0 une classe sociale tout un",
        "start": 2797.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me est que ce syst\u00e8me l\u00e0 en fait",
        "start": 2799.34,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "pour s'en d\u00e9fendre et pour sauvegarder",
        "start": 2801.98,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "nos conditions de travail nos conditions",
        "start": 2806.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de libre il faudra se battre \u00e7a c'est la",
        "start": 2808.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "conscience de classe \u00e7a c'est la",
        "start": 2810.56,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "conscience de classe alors voil\u00e0 que ce",
        "start": 2812.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "soit m\u00e9lenchon que ce soit fabien",
        "start": 2815.6,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "roussel ou \u00e7a fait fort longtemps que",
        "start": 2816.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cette conscience de classe ils la font",
        "start": 2818.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetre derri\u00e8re et leur moi moi moi",
        "start": 2820.34,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "je serai mieux faire que ma chronique",
        "start": 2823.37,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sarkozy 1 voil\u00e0 qui font croire en plus",
        "start": 2824.95,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "que le pouvoir il est \u00e0 l'elys\u00e9e alors",
        "start": 2828.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que le pouvoir il est dans la salle des",
        "start": 2830.78,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "conseils d'administration des",
        "start": 2831.83,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "multinationales que le pouvoir il est",
        "start": 2832.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tenu en main par les geoffroy roux de",
        "start": 2835.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "b\u00e9zieux par ce grand patronat un donc",
        "start": 2837.17,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est ces voix l\u00e0 ils ont une",
        "start": 2840.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "grande responsabilit\u00e9 encore une fois",
        "start": 2842.24,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dans le recul de cette conscience de",
        "start": 2844.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "classe mais nous nous pensons enfin de",
        "start": 2845.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on c'est pas un probl\u00e8me de",
        "start": 2848.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "co\u00fbt en fin comment dire c'est la",
        "start": 2850.22,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 la lutte de classe est une",
        "start": 2852.38,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 donc de toutes fa\u00e7ons forc\u00e9ment",
        "start": 2855.04,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9alit\u00e9 va t\u00f4t ou tard r\u00e9veiller",
        "start": 2858.47,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "la conscience de classe parce que voil\u00e0",
        "start": 2861.52,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "quand on se retrouve dans des",
        "start": 2864.98,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "entreprises avec des profits qui ont",
        "start": 2866.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "flamb\u00e9 x 3 x 4 des dividendes et puis",
        "start": 2867.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'on se retrouve ou patrons nous",
        "start": 2870.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "expliqua banon je peux pas augmenter les",
        "start": 2872.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "salaires je peux pas embaucher je peux",
        "start": 2873.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous dire qu'il ya un moment o\u00f9 la m\u00eame",
        "start": 2875.39,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "voie l\u00e0 o\u00f9 la moutarde",
        "start": 2877.19,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "elle monte au nez des travailleurs on va",
        "start": 2880.049,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "devoir avancer on va faire une petite",
        "start": 2881.849,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pause assez rapide et on va recevoir",
        "start": 2884.999,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mathieu mollard de streetpress le",
        "start": 2887.609,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9dacteur en chef qui va venir nous",
        "start": 2889.469,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "montrer une image d'archiv\u00e9",
        "start": 2890.999,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2894.51,
        "duration": 20.0
    },
    {
        "text": "faux",
        "start": 2925.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 2932.009,
        "duration": 22.651
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2933.84,
        "duration": 20.82
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2963.27,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2969.38,
        "duration": 24.429
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2971.58,
        "duration": 24.229
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 2993.809,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 3009.08,
        "duration": 22.669
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3011.54,
        "duration": 20.209
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3034.51,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3040.5,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3046.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la pause la plus courte de",
        "start": 3048.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "twitch",
        "start": 3050.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "du coup on est avec mathieu mollahs",
        "start": 3051.43,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9dacteur en chef de streetpress qui va",
        "start": 3054.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un peu nous parlait aussi de cette",
        "start": 3056.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9lection vu \u00e0 pareille de streetpress du",
        "start": 3057.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait et bonjour bonjour \u00e0 tous",
        "start": 3059.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame si on s'est vus \u00e0 c\u00f4t\u00e9 en fait",
        "start": 3062.24,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "cinglant en studio",
        "start": 3063.77,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avant ma premi\u00e8re question je propose",
        "start": 3066.1,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "qu'on lance une petite vid\u00e9o d'actualit\u00e9",
        "start": 3068.69,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "salut \u00e0 tous je m'appelle awa et",
        "start": 3072.52,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on est devant le s\u00e9nat o\u00f9",
        "start": 3075.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme vous savez il ya quelques jours",
        "start": 3077.9,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ils ont vot\u00e9 un amendement pour",
        "start": 3078.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "interdire le voile au domaine sportif et",
        "start": 3080.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce qui n'est pas normal oui notre",
        "start": 3082.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9contentement on va organiser un petit",
        "start": 3084.23,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "match m",
        "start": 3086.24,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3090.7,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3096.55,
        "duration": 9.34
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 3104.869,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3105.89,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "elle pourra sous leur meilleur m\u00eame si",
        "start": 3108.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat ne veut pas de nos jours ah",
        "start": 3111.4,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3113.76,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "oui comme musulmane portant le voile",
        "start": 3117.75,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "avons \u00e9t\u00e9 sciemment exclus du d\u00e9cor ou",
        "start": 3121.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "rouge mon dipl\u00f4me en temps d'avoir peur",
        "start": 3124.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de ne pas \u00eatre \u00e0 notre place nous",
        "start": 3127.3,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "voulons \u00eatre livre alors les ennemis",
        "start": 3129.43,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3132.94,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "donc on l'a vu dans cet extrait vid\u00e9o",
        "start": 3134.77,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "c'est des jeunes femmes qui manifestent",
        "start": 3137.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "devant l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 3139.4,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "parce que est discut\u00e9e \u00e0 l'assembl\u00e9e un",
        "start": 3141.08,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "amendement qui vise \u00e0 interdire le port",
        "start": 3143.359,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "du foulard du hidjab",
        "start": 3146.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pendant les matchs de foot vous \u00eates",
        "start": 3148.359,
        "duration": 6.131
    },
    {
        "text": "pour ou contre cet amendement alors bon",
        "start": 3151.16,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "moi je vois que",
        "start": 3154.49,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "tout c'est",
        "start": 3156.7,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "l'objet de toute une pol\u00e9mique",
        "start": 3158.92,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "c'est l'objet d'une toute une pol\u00e9mique",
        "start": 3161.3,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite s'en est empar\u00e9 et",
        "start": 3163.58,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "cetera et cetera bon ben moi ca c'est le",
        "start": 3166.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "genre de choses vous voyez que je",
        "start": 3169.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "supporte plus dans cette campagne en",
        "start": 3171.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait voil\u00e0 parce que la campagne elle a",
        "start": 3172.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9marr\u00e9 sur la sph\u00e8re des pr\u00e9noms avec",
        "start": 3174.56,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "zemmour donc c'est \u00e7a a continu\u00e9 avec",
        "start": 3176.93,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'histoire du drapeau accroch\u00e9 ou \u00e0",
        "start": 3181.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'arc de triomphe donc l\u00e0 c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3182.99,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "la grande diversion",
        "start": 3185.15,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 3187.3,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "grand remplacement \u00e0 la grande diversion",
        "start": 3188.89,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on a eu macron \u00e0 la grande",
        "start": 3191.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "diversion c'\u00e9tait les non vaccin\u00e9s alors",
        "start": 3193.099,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "on va de diversion ni version mois moi",
        "start": 3195.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je n'en ai pas envie du tout de me",
        "start": 3198.44,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "positionner sur sur ce genre de",
        "start": 3199.7,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique c'est un sur moi je veux juste",
        "start": 3202.849,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 enfin \u00e0 mais des sujets qui",
        "start": 3205.22,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "existent jeu et deux des sujets qui",
        "start": 3207.589,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "existe et des gens qui se battent sur la",
        "start": 3210.29,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "base de leurs",
        "start": 3213.74,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats particuliers",
        "start": 3215.14,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "de leurs envies particuli\u00e8res etc c'est",
        "start": 3217.66,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "long comme le bras alors justement moi",
        "start": 3221.33,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "j'ai envie moi de mener une campagne",
        "start": 3224.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour dire qu' il ya des int\u00e9r\u00eats",
        "start": 3226.339,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "collectifs vitaux dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3229.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'on laisse con qu'on laisse de c\u00f4t\u00e9",
        "start": 3231.859,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "personne n'en parle on se fait humilier",
        "start": 3233.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on se fait m\u00e9priser on se fait exploiter",
        "start": 3236.839,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "on est pr\u00e9caris\u00e9 au boulot on a le droit",
        "start": 3238.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de rien dire et l\u00e0 dessus on n'en parle",
        "start": 3240.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas on n'en fait pas un combat on",
        "start": 3242.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re \u00e7a normal c'est donc un homme",
        "start": 3244.43,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "qui qui essaye de jouer deux qui se sont",
        "start": 3246.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour le coup je me reconnais dans le",
        "start": 3249.349,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "combat de toutes les femmes et les",
        "start": 3251.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "hommes qui gal\u00e8re qui gal\u00e8rent pour",
        "start": 3253.73,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "trouver un boulot qui gal\u00e8rent pour se",
        "start": 3255.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faire payer leurs heures de travail qui",
        "start": 3258.109,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "gal\u00e8re dans les transports en commun et",
        "start": 3259.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est le probl\u00e8me de millions de",
        "start": 3261.47,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "femmes et d'hommes",
        "start": 3262.97,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "2 millions de femmes et d'hommes et moi",
        "start": 3264.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je pense qu'on doit partir de ceux des",
        "start": 3265.75,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "des besoins des int\u00e9r\u00eats vitaux qui nous",
        "start": 3268.18,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "unit kinki nous qui nous unissent pour",
        "start": 3271.33,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dire eh ben il faut qu'on prenne \u00e7a \u00e0",
        "start": 3273.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bras le corps et qu'on change la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3275.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais pas qu'on aille chercher sur",
        "start": 3277.81,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "les terrains particulier qui mobilise",
        "start": 3280.21,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "certaines certaines cat\u00e9gories qui en",
        "start": 3283.5,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "plus divise le reste voil\u00e0 donc tr\u00e8s",
        "start": 3286.12,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "bien je voulais pas vous positionner sur",
        "start": 3289.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cette question en particulier je",
        "start": 3292.09,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "l'entends",
        "start": 3293.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je vais prendre le probl\u00e8me dans un sens",
        "start": 3294.87,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "plus large plus collectif dans un sens",
        "start": 3297.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de soci\u00e9t\u00e9 et on vous demande quelle est",
        "start": 3299.26,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "votre d\u00e9finition votre vision puisque",
        "start": 3302.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est la question de la la\u00efcit\u00e9 en",
        "start": 3304.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "france comment doit-elle \u00eatre incarn\u00e9e",
        "start": 3307.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et vous en parler sur votre site donc",
        "start": 3309.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "j'imagine que oui il va vers un avis sur",
        "start": 3310.96,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "la m\u00eame moi je pense que l\u00e0 \u00e7a fait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3312.85,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "savez la crise",
        "start": 3315.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique elle a",
        "start": 3317.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "malheureusement",
        "start": 3320.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comment dire",
        "start": 3322.08,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er aussi tout en recul moral en recul",
        "start": 3324.33,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "politique et l a fait elle donne du",
        "start": 3327.07,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "grain \u00e0 moudre \u00e0 l'extr\u00eame droite voil\u00e0",
        "start": 3330.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite \u00e9norm\u00e9ment de gens",
        "start": 3333.04,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui qui qui sont en gal\u00e8re cherche des",
        "start": 3335.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "boucs \u00e9missaires au lieu de trouver la",
        "start": 3338.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "force justement de se battre et d'aller",
        "start": 3340.54,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "demander des comptes aux v\u00e9ritables",
        "start": 3342.4,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "responsables",
        "start": 3343.51,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "eh bien il cherche des boucs \u00e9missaires",
        "start": 3344.32,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est du pain b\u00e9ni \u00e0 l'extr\u00eame",
        "start": 3345.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "droite et cette extr\u00eame droite l'a",
        "start": 3347.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "effectivement l'utilisent la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 3349.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "elle utilise la la\u00efcit\u00e9 comme un cheval",
        "start": 3351.46,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "de troie 1 pour finalement",
        "start": 3353.86,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "distiller son poison vote donc moi mais",
        "start": 3357.0,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait hammami donc moi je pense",
        "start": 3360.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui la la\u00efcit\u00e9 elle est",
        "start": 3363.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "instrumentalis\u00e9e pour cacher",
        "start": 3364.54,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "effectivement",
        "start": 3366.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'islamophobie de certains pour cacher",
        "start": 3367.59,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 en cas d'accord voil\u00e0 oui donc moi",
        "start": 3370.09,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "oui mais c'est \u00e7a c'est la vodka votre",
        "start": 3373.05,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition c'est \u00e7a l'essentiel c'est \u00e7a",
        "start": 3376.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me essentiel de la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 3377.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui enfin c'est qu'aujourd'hui",
        "start": 3379.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est utiliser ces utilis\u00e9 pour diviser",
        "start": 3380.89,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "pour diviser les gens sinon la notion de",
        "start": 3384.13,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 bon moi je voyais un truc qui me",
        "start": 3387.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "choque un peu c'est j'ai l'impression",
        "start": 3391.3,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qu'on vous a montr\u00e9 une vid\u00e9o avec des",
        "start": 3392.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "jeunes femmes qui qui quand m\u00eame se",
        "start": 3393.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "battre pour un droit et en fait j'ai",
        "start": 3396.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'impression que son d\u00e9personnaliser",
        "start": 3398.89,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "dans votre r\u00e9ponse vous dit non mais \u00e7a",
        "start": 3401.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est une diversion \u00e7a c'est pas",
        "start": 3403.119,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant moi je vois des personnes en",
        "start": 3404.5,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "fait je vois pas une voix pas",
        "start": 3406.15,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessairement une pol\u00e9mique que je vois",
        "start": 3407.26,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "jouer des personnes qui se bat en fait",
        "start": 3408.64,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "on veut faire \u00e7a et la soci\u00e9t\u00e9 nous le",
        "start": 3410.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "refuse pour bah parce qu'on porte le",
        "start": 3411.849,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "voile alors ok on peut ne pas \u00eatre",
        "start": 3413.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'accord avec le port du voile c'est une",
        "start": 3415.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "opinion mais le port du voile il existe",
        "start": 3417.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "en france dont qu'est ce qu'on fait est",
        "start": 3419.71,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "ce qu'on interdit aux femmes qui le",
        "start": 3420.67,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "regardait vers des activit\u00e9s je suis pas",
        "start": 3422.14,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour l'autre je suis pas pour",
        "start": 3424.089,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "l'interdiction mais encore une fois moi",
        "start": 3425.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voyez c'est g moi je fais une campagne",
        "start": 3427.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je mets en avant une certaine",
        "start": 3429.79,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "politique et justement j'ai envie de",
        "start": 3432.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mettre en avant une conscience de classe",
        "start": 3434.589,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "et j'ai envie que que tout le monde",
        "start": 3436.18,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "s'interroge et se disent finalement",
        "start": 3439.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'est ce qui va nous unifier",
        "start": 3441.099,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui va qu'est ce qui va faire",
        "start": 3442.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on va r\u00e9ussir \u00e0 faire bloc",
        "start": 3444.58,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est quoi cess\u00e9 de se battre sur ce qui",
        "start": 3446.65,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ce qui fait une de mes particularit\u00e9s",
        "start": 3449.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce qui fait ma diff\u00e9rence ou est ce que",
        "start": 3452.41,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "c'est de se battre sur justement ce qui",
        "start": 3454.48,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "ce qui va faire ciment avec tous ceux",
        "start": 3456.609,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "qui souffrent comme moi en \u00e9tant en",
        "start": 3459.099,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "appartenant au monde du travail en \u00e9tant",
        "start": 3461.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "exploit\u00e9s donc voila moi c'est une",
        "start": 3463.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "politique je le g par rapport \u00e0 sache",
        "start": 3465.13,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "tous cette",
        "start": 3467.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mousse tout \u00e0 fait d'accord dans le sens",
        "start": 3469.41,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "o\u00f9 en est on le partage pas tout",
        "start": 3471.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "simplement les diff\u00e9rences les",
        "start": 3473.17,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences doivent s'effacer moi je",
        "start": 3475.42,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "suis pas tout \u00e0 fait d'accord par",
        "start": 3476.859,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "exemple si une personne je vais prendre",
        "start": 3478.06,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "un exemple mais c'est une personne",
        "start": 3480.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9e et peut pas passer \u00e0 travers",
        "start": 3481.089,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "une porte et je suis oblig\u00e9 de l'aider",
        "start": 3483.46,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "je vais pas lui dire bah \u00e9coute en",
        "start": 3484.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "fondant diff\u00e9rence regarde moi je le",
        "start": 3485.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fais tu fais pareil non en fait je pense",
        "start": 3487.54,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "qu'il faut adapter",
        "start": 3489.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "enfin c'est cette lutte des classes sur",
        "start": 3490.47,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "laquelle on doit et non je rejoigne il",
        "start": 3493.03,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "faut qu'elle prenne en compte les",
        "start": 3494.47,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences je n'ai pas dit que il n'y",
        "start": 3495.49,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "avait pas de diff\u00e9rence est que tu fais",
        "start": 3497.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pareil c'est pas \u00e7a que je dis je dis",
        "start": 3498.339,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "que moi ma politique ma politique c'est",
        "start": 3500.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas de mener des combats sur le terrain",
        "start": 3502.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des libert\u00e9s de ma libert\u00e9 de faire si",
        "start": 3503.77,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ma libert\u00e9 de faire \u00e7a ma politique",
        "start": 3506.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est encore une fois d'unifier le monde",
        "start": 3508.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "du travail derri\u00e8re des int\u00e9r\u00eats qui",
        "start": 3511.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sont communs apr\u00e8s il ya des diff\u00e9rences",
        "start": 3513.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr il ya des choix individuels il",
        "start": 3514.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ya des parcours de vie il ya des",
        "start": 3517.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "croyances il ya des mais un tas de",
        "start": 3518.26,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "choses qui vont nous diff\u00e9rencier mais",
        "start": 3521.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "justement soit on se base sur ces",
        "start": 3523.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences l\u00e0 soit on se bat au",
        "start": 3524.92,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "contraire avec cette id\u00e9e que",
        "start": 3527.71,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "on doit cr\u00e9er un camp un camp qui doit",
        "start": 3529.509,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "faire bloc sans quoi on restera une",
        "start": 3531.639,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "poussi\u00e8re une poussi\u00e8re de jans une",
        "start": 3535.149,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "poussi\u00e8re de gens qui croient vous ne",
        "start": 3538.239,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donnez pas juste une d\u00e9finition de votre",
        "start": 3539.649,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 en plus c'est m\u00eame pas une",
        "start": 3541.359,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "question il ya une bonne les maladresses",
        "start": 3542.649,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comme parce que parce que moi je vais",
        "start": 3544.089,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous dire moi j ai des int\u00e9r\u00eats dans",
        "start": 3545.529,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aucune religion je suis ath\u00e9e oui voil\u00e0",
        "start": 3546.849,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est pas l'anc a bondi de la politique",
        "start": 3549.189,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moi la la\u00efcit\u00e9 ce que je vois",
        "start": 3551.739,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est qu'elle est utilis\u00e9e",
        "start": 3553.929,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "politiquement c'est voil\u00e0 alors est la",
        "start": 3554.979,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 bas que chacun",
        "start": 3557.589,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "moi je pense que la religion c'est une",
        "start": 3560.369,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "affaire priv\u00e9e voil\u00e0 c'est une affaire",
        "start": 3562.63,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e et que je suis content qu'il",
        "start": 3564.489,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "percute des pers\u00e9cutions religieuses",
        "start": 3566.919,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 tout ce que je peux vous dire /",
        "start": 3568.809,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "/ /",
        "start": 3571.169,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "comment j'imagine qu'on pourrait",
        "start": 3573.299,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "articul\u00e9 et voil\u00e0 les gens qui croisent",
        "start": 3575.769,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ceux qui ne croient pas bon maintenant",
        "start": 3579.819,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce que l\u00e0 je me reconnais pas dans la",
        "start": 3581.889,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 de blanc caire je me reconnais",
        "start": 3583.749,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas je meurs parce que aujourd'hui comme",
        "start": 3585.459,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite il lui il utilise \u00e7a en",
        "start": 3587.949,
        "duration": 7.541
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 pour cacher leurs",
        "start": 3590.919,
        "duration": 7.271
    },
    {
        "text": "et vous nous dit pas si par exemple les",
        "start": 3595.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "signes ostentatoires d'un doivent rester",
        "start": 3598.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement dans le cadre priv\u00e9 ou",
        "start": 3600.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors quelqu'un qui s'il n'est pas",
        "start": 3601.85,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "fonctionnaire parce que la loi c'est \u00e7a",
        "start": 3604.49,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est tant qu'on n'est pas",
        "start": 3605.869,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "fonctionnaire repr\u00e9sentant de l'\u00e9tat on",
        "start": 3607.57,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "peut arborer dans la rue dans les",
        "start": 3609.86,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "espaces publics des signes religieux",
        "start": 3612.11,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dans le calme mais bien s\u00fbr",
        "start": 3614.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'ils peuvent faire ce qu'ils veulent",
        "start": 3617.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et peuvent arborer mais vous aimez bien",
        "start": 3618.47,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais parce que mais je m'en fous",
        "start": 3620.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'accord dit placer une r\u00e9f\u00e9rence du",
        "start": 3623.08,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "coup c'est un gros probl\u00e8me pour vous",
        "start": 3625.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais moi je vous le dit voil\u00e0 c'est un",
        "start": 3627.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gros probl\u00e8me moi je vois l\u00e0 il mais",
        "start": 3629.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "justement parce que moi c'est celle ci",
        "start": 3632.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "passe vous \u00eates d'accord avec elle",
        "start": 3634.04,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "finalement non je ne suis pas d'accord",
        "start": 3635.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avec elle \u00e0 dessus sera d'accord alors",
        "start": 3636.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "m\u00eame mais je pense que l on fait leur",
        "start": 3638.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "choix elles font leur choix moi je ne",
        "start": 3641.33,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "suis rien je ne suis pas pour leur",
        "start": 3642.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "interdire mais je sais pas mon terrain",
        "start": 3644.119,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "c'est pas mon combat c'est pas oui voil\u00e0",
        "start": 3646.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sous ses pas mais vous \u00eates d\u00e8s que",
        "start": 3649.43,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "chacun et moi ce que j'ai envie de leur",
        "start": 3651.08,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dire c'est que oui vous pouvez jouer au",
        "start": 3653.119,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "foot voil\u00e9e le probl\u00e8me c'est que demain",
        "start": 3655.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vos gosses peut-\u00eatre ils seront \u00e0",
        "start": 3658.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole ils n'auront pas de preuve pas",
        "start": 3659.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de rempla\u00e7ants ou demain vous aurez du",
        "start": 3661.28,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 trouver du boulot demain et",
        "start": 3662.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus va peut-\u00eatre falloir se battre",
        "start": 3664.369,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "mais il va tr\u00e8s bien et ben moi ce que",
        "start": 3666.17,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "je ne vois pas \u00e7a justement ce que je",
        "start": 3669.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vois c'est qu'on est tr\u00e8s en fait on est",
        "start": 3672.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les seuls \u00e0 lutte ouvri\u00e8re \u00e0 dire on",
        "start": 3674.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "doit se battre l\u00e0 dessus j'ai",
        "start": 3676.79,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'impression de tout le monde a",
        "start": 3678.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9missionn\u00e9 sur le principal le",
        "start": 3679.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "principal c'est de se faire respecter en",
        "start": 3681.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tant que travailleur d'affirmer cette",
        "start": 3683.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "id\u00e9e toute simple que nous ancrer toutes",
        "start": 3685.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les richesses etc on doit pouvoir en",
        "start": 3687.02,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "profiter quand m\u00eame mince alors et l\u00e0",
        "start": 3689.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dessus",
        "start": 3691.58,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus on d\u00e9missionne tout le monde a",
        "start": 3692.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9missionn\u00e9 parce qu'on leur laisse un",
        "start": 3694.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "boulevard on laisse les pro-vie ce fils",
        "start": 3696.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faire on laisse les grandes fortunes et",
        "start": 3698.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cetera et cetera et puis on se on se on",
        "start": 3700.07,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "se on se regarde on se recroqueville sur",
        "start": 3702.71,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "des postures sur voila c'est s\u00fbr qu'on",
        "start": 3705.619,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "se faisait pas \u00e7a apr\u00e8s on fait une",
        "start": 3708.41,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "longue et moi ce que j'ai envie de",
        "start": 3709.609,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "renouer ce que j'ai envie de leur dire",
        "start": 3710.869,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a ouais \u00e0 ces jeunes filles",
        "start": 3712.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "attention demain c'est le boulot qui",
        "start": 3713.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "manque demain c'est le salaire qui",
        "start": 3716.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "manquent et qu'est-ce qu'on fait par",
        "start": 3718.34,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 \u00e7a comment on s'organise et",
        "start": 3719.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ben moi j'ai envie dans un plan d'eau de",
        "start": 3721.43,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "m'adresser comme \u00e7a elle sur le boul",
        "start": 3724.4,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "beaucoup de jeunes femmes houde pas",
        "start": 3727.339,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "seulement des jeunes d'ailleurs de",
        "start": 3730.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "femmes qui portent le voile on est dans",
        "start": 3731.549,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "la difficult\u00e9 \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 l'emploi en",
        "start": 3733.95,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "france les entreprises qui embauchent",
        "start": 3736.5,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "des femmes voil\u00e9es sont tr\u00e8s peu",
        "start": 3739.109,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "nombreuses est ce que",
        "start": 3741.599,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "il faut c'est une discrimination pour",
        "start": 3743.42,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "vous ou la solution c'est que les",
        "start": 3746.64,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "interdisent le voile dans le monde de",
        "start": 3749.51,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "l'entreprise",
        "start": 3751.619,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "d'abord je vous ferai remarquer quand",
        "start": 3752.299,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "m\u00eame que",
        "start": 3754.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je le redis moi j'suis pas pour",
        "start": 3755.42,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "l'interdiction mais pas compris mais il",
        "start": 3757.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faut le dire et j'ai entendu vraie",
        "start": 3759.54,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "raison est par ailleurs",
        "start": 3762.24,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "dans les entreprises il ya un seul m",
        "start": 3764.27,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "c'est le patron je suis d\u00e9sol\u00e9 de vous",
        "start": 3768.2,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "le dire mais il ya un seul m\u00e8tre et le",
        "start": 3770.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pro b donc ils d\u00e9cident et oui \u00e0 la",
        "start": 3773.28,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "discrimination et il ya en plus et \u00e0",
        "start": 3775.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'exploitation et il ya de",
        "start": 3778.079,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "l'exploitation parce que la premi\u00e8re la",
        "start": 3779.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re quand m\u00eame des oppressions",
        "start": 3781.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a c'est l'exploitation est en",
        "start": 3783.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fait quand vous allez travailler vous",
        "start": 3785.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avez ce fameux contrat de travail l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 3787.89,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "vous avez ce lien de subordination o\u00f9",
        "start": 3789.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous allez bosser alors qu'on vous dit",
        "start": 3791.819,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vous allez faire le boulot comme on vous",
        "start": 3793.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le dit et surtout tu fermes ta bouche",
        "start": 3795.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "puisque parce que c'est comme \u00e7a voil\u00e0",
        "start": 3797.01,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et si tu n'ob\u00e9it pas et bien et",
        "start": 3799.02,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "attention parce que tu seras mis \u00e0 pied",
        "start": 3802.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ou je ne sais trop quoi c'est \u00e7a la vie",
        "start": 3804.93,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans une entreprise c'est oui c'est la",
        "start": 3807.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dictature patronale c'est comme \u00e7a c'est",
        "start": 3809.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a alors ben ouais il ya plein de",
        "start": 3812.49,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences on n'est pas on peut pas",
        "start": 3814.71,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9ployer tout son \u00eatre s'\u00e9panouir dans",
        "start": 3817.04,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "ces circonstances l\u00e0 ah \u00e7a c'est s\u00fbr et",
        "start": 3820.92,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "je peux vous dire que",
        "start": 3823.079,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il ya plein de dans une entreprise",
        "start": 3824.48,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "souvent y compris celles \u00e0 1 c'est une",
        "start": 3827.369,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "avec c c'est dans le travail qu'on perd",
        "start": 3830.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aussi sa sant\u00e9 est ce que dans la",
        "start": 3833.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 que vous ambitionnez que vous",
        "start": 3834.72,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rez pour laquelle vous vous battez",
        "start": 3836.91,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "les femmes qui le souhaitent pourront",
        "start": 3838.67,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "aller au travail en portant \u00e0 voile",
        "start": 3840.839,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "chacun pourra faire ce qu'il veut mais",
        "start": 3842.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais bien s\u00fbr ce sera une",
        "start": 3844.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 libre et j'ose croire d'ailleurs",
        "start": 3846.48,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "que dans cette soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0",
        "start": 3849.03,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "justement un certain nombre de",
        "start": 3851.68,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "deux croyances de superstition aussi",
        "start": 3855.75,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetront voil\u00e0 de croyances et de",
        "start": 3859.17,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "superstitions dispara\u00eetront et en",
        "start": 3861.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "particulier cette volont\u00e9 de dire eh",
        "start": 3864.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "bien je porte un voile quand je suis une",
        "start": 3866.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "femme bas moi j'esp\u00e8re que \u00e7a",
        "start": 3869.17,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetra",
        "start": 3870.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re \u00e7a dispara\u00eetra pas ce que vous",
        "start": 3871.18,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "pouvez j'ai pas comment vous pouvez",
        "start": 3874.0,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "voir vous je pas comment vous voyez les",
        "start": 3878.88,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "choses mais en tout cas pour moi c'est",
        "start": 3881.319,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame un signe qu'on met pas la",
        "start": 3883.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "femme au m\u00eame niveau qu'un homme et que",
        "start": 3885.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on attribue un certain nombre",
        "start": 3887.41,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "d'obligations \u00e0 la femme qu'on attribue",
        "start": 3889.03,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pas un homme donc pour moi c'est un",
        "start": 3890.319,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "signe d'in\u00e9galit\u00e9 de toute fa\u00e7on alors",
        "start": 3891.55,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "voila voila \u00e7a c'est \u00e7a c'est une post",
        "start": 3895.859,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "une position tr\u00e8s final tr\u00e8s fran\u00e7aise",
        "start": 3898.45,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "parce que sur le voile voil\u00e0 c'est un c1",
        "start": 3901.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est un v\u00eatement mais il ya d'autres",
        "start": 3904.3,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "v\u00eatements que les hommes portent pas et",
        "start": 3905.74,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que les femmes portent et qui sont aussi",
        "start": 3906.94,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "des symboles et voil\u00e0 enfin \u00e0 la",
        "start": 3908.77,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence bout enfin lav\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 3911.349,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence que moi j'ai quand m\u00eame",
        "start": 3914.349,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "beaucoup de mal quand on me parle de",
        "start": 3915.339,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voile \u00e0 ne pas penser que dans beaucoup",
        "start": 3917.23,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "de pays c'est un instrument d'oppression",
        "start": 3919.299,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et laon terrible \u00e0 la fin terrible oui",
        "start": 3920.619,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais moi je ne peux pas s\u00e9parer et je ne",
        "start": 3923.619,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "peux pas vous savez moi je connais aussi",
        "start": 3926.049,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 qui on force le voile alors",
        "start": 3928.03,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "mais ce que voil\u00e0 donc cette personne \u00e7a",
        "start": 3931.93,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "veut dire qu'il est pass\u00e9 comme un",
        "start": 3934.18,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me et ben c'est quand m\u00eame un",
        "start": 3935.349,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me et il n'y a pas de",
        "start": 3936.609,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "manifestation dans ce sens l\u00e0 vous voyez",
        "start": 3937.599,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "alors bon moi tout \u00e7a je les en t\u00eates en",
        "start": 3940.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soit ce qui me g\u00eane je les entends tu es",
        "start": 3943.48,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 il n'y a pas de manifestation ce",
        "start": 3944.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexe de dire \u00e0 philippe manifestation",
        "start": 3947.049,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "vous ce que vous devez faire et regarder",
        "start": 3948.88,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "dans d'autres pays et je pense qu'elles",
        "start": 3951.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en sont conscientes en fait non je sais",
        "start": 3952.359,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "votre interpr\u00e9tation du coup moi je m'en",
        "start": 3954.88,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "serais un peu paternaliste qu'on a ce",
        "start": 3956.89,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 on sait mieux que vous regardez le",
        "start": 3958.359,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "voile \u00e7a a servi les femmes c'est pas",
        "start": 3960.549,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bien en fait je pense qu'elles en sont",
        "start": 3962.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "conscientes elles sont pas idiote et je",
        "start": 3963.849,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "pense qu'il ya effectivement des femmes",
        "start": 3965.26,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "\u00e0 qui on force le port du voile mais",
        "start": 3966.49,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "aussi des femmes qui se reconnaissent et",
        "start": 3968.589,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "qui ont envie de porter le voile et moi",
        "start": 3970.119,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je pense que le le vrai probl\u00e8me c'est",
        "start": 3971.29,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "au final on parle beaucoup",
        "start": 3973.299,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d'imp\u00e9rialisme mais en fait c'est aussi",
        "start": 3974.859,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a d\u00e9coule ans aussi de",
        "start": 3977.23,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "2 reste de l' empire de l' empire",
        "start": 3979.279,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "colonial qui \u00e9tait de nous on sait mieux",
        "start": 3981.409,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que vous ce qu'il faut faire pour vous",
        "start": 3983.479,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer et moi c'est avec \u00e7a que j'ai un",
        "start": 3985.219,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me en vrai je suis je pense qu'on",
        "start": 3986.63,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "est assez d'accord sur le fait que dans",
        "start": 3988.099,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "un monde id\u00e9al chacun trace qui",
        "start": 3989.209,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voudraient et les noms sont n\u00e9s on n'est",
        "start": 3990.409,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas d'accord mais mais moi je ne dis pas",
        "start": 3992.719,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "je sais mieux que vous je vous dites moi",
        "start": 3995.029,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "j'ai une politique g voil\u00e0 je propose",
        "start": 3996.89,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "mois une strat\u00e9gie je propose une",
        "start": 4000.699,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "politique je propose une strat\u00e9gie et je",
        "start": 4002.89,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "pense que il faut qu'on change cette",
        "start": 4004.959,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et qu'il ya un bout par lequel",
        "start": 4006.909,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on doit faire ce changement ce",
        "start": 4008.499,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "changement il sera fait \u00e0 partir des",
        "start": 4010.689,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "entreprises il sera pr\u00eat il sera fait \u00e0",
        "start": 4012.339,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "partir de ce qui porte la soci\u00e9t\u00e9 sur",
        "start": 4014.619,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "leurs \u00e9paules si si il s'\u00e9rige en en",
        "start": 4016.239,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "classe dirigeante finalement donc pass\u00e9",
        "start": 4020.709,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a et moi toute ma politique c'est \u00e7a et",
        "start": 4023.199,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moi ce que j'essaye de faire et ce que",
        "start": 4025.569,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "j'essaye de construire c'est un parti",
        "start": 4027.249,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui organise des femmes et des hommes",
        "start": 4029.829,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'ils soient conscients de \u00e7a d'aller",
        "start": 4030.999,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dans ce sens l\u00e0 apr\u00e8s je ne dis pas fait",
        "start": 4032.619,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "fais comme moi ou je ne sais trop quoi",
        "start": 4037.179,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'essaye de convaincre j'essaye de",
        "start": 4039.189,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "probation mais un dieu d\u00e9fend une",
        "start": 4042.009,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "politique n'est un peu",
        "start": 4043.359,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "il nous reste pas \u00e9norm\u00e9ment de temps",
        "start": 4045.059,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "bah du coup je pourrais je repartais",
        "start": 4047.069,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "mathieu d\u00e9barquer sortait la bo\u00eete comme",
        "start": 4050.38,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "un diablotin et je repars",
        "start": 4053.349,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question",
        "start": 4055.739,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est battu faire si on fait une mini",
        "start": 4059.339,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pause c'est \u00e7a",
        "start": 4062.229,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "hello petit cafouillage avec un faux",
        "start": 4071.54,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "\u00e9cran de pause il fallait que \u00e7a arrive",
        "start": 4074.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame c'est s\u00fbr twitch madame art",
        "start": 4075.3,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on a une question qui je pense est tr\u00e8s",
        "start": 4077.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raliste et parle malheureusement \u00e0",
        "start": 4079.95,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens notamment de gauche",
        "start": 4081.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour cette \u00e9lection on ann\u00e9e oxus qui",
        "start": 4082.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "demande bonjour madame arthaud que",
        "start": 4085.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondriez vous \u00e0 quelqu'un comme moi",
        "start": 4086.79,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qui suis plut\u00f4t en accord avec certaines",
        "start": 4088.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de vos id\u00e9es et celles du npa mais qui",
        "start": 4089.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est tent\u00e9 par le vote utile le fameux",
        "start": 4092.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vote utile et la personne ajoute merci \u00e0",
        "start": 4094.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mademoiselle de nous permettre",
        "start": 4096.45,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "d'entendre des candidates en prime time",
        "start": 4097.23,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "de rien \u00e7a fait plaisir",
        "start": 4098.76,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "bah donc sur le vote utile sur le vote",
        "start": 4102.62,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "utile vote utile \u00e7a veut dire quoi pour",
        "start": 4106.109,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "lui \u00e7a veut dire voter m\u00e9lenchon c'est",
        "start": 4108.12,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 4109.92,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "je pense que oui si si c'est une",
        "start": 4112.31,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "personne qui est \u00e0 gauche je sais pas",
        "start": 4114.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "jouer voil\u00e0 la personne \u00e9tant attir\u00e9s",
        "start": 4117.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "par vos id\u00e9es et celles du npa je ne",
        "start": 4119.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "suis pas s\u00fbr qu'elle vote zemmour ou",
        "start": 4121.62,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse mais je comprends ce truc dont",
        "start": 4122.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on est tent\u00e9 par un projet de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4124.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "radicalement diff\u00e9rent et en m\u00eame temps",
        "start": 4126.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on se dit que il faut voter utile pour",
        "start": 4128.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher un projet de soci\u00e9t\u00e9 pire de",
        "start": 4130.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "passer donc comment r\u00e9concilier bas",
        "start": 4132.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parfois ses convictions et la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 4135.12,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'un vote o\u00f9 l'on se dit qu'on part",
        "start": 4136.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre perdant et en m\u00eame temps",
        "start": 4138.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on va passer notre vie \u00e0 voter",
        "start": 4140.13,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pour des gens qui partagent pas vraiment",
        "start": 4141.66,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nos valeurs jusqu'\u00e0 oui mais c'est \u00e7a le",
        "start": 4142.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est qu'on passe notre vie",
        "start": 4144.54,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "apart\u00e9 \u00e0 voter pour des gens qui ne",
        "start": 4145.89,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "partagent pas les objectifs et du coup",
        "start": 4148.109,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "on construit pas en fait on construit",
        "start": 4150.51,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pas et on est toujours finalement pi\u00e9g\u00e9",
        "start": 4152.82,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "par un syst\u00e8me o\u00f9 on est cens\u00e9",
        "start": 4155.339,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionner le moins pire et on",
        "start": 4158.15,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "s'interdit de d\u00e9fendre sa politique est",
        "start": 4161.42,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "donc de rassembler autour de sa",
        "start": 4164.339,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "politique de bagarrer pour pour r\u00e9unir",
        "start": 4165.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les gens derri\u00e8re cette politique si on",
        "start": 4169.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est convaincu que les choses changeront",
        "start": 4170.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quand des millions de femmes et d'hommes",
        "start": 4172.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "se battront avec la conscience que c'est",
        "start": 4174.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 eux m\u00eames de prendre le pouvoir de",
        "start": 4176.22,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "prendre les r\u00eanes des entreprises eh",
        "start": 4177.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bien il faut qu'on construise dans",
        "start": 4180.089,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "partie de femmes et d'hommes convaincu",
        "start": 4181.26,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "de cela qu'ils puissent",
        "start": 4182.609,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "intervenir dans les mobilisations dans",
        "start": 4184.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cette direction qu'ils puissent pr\u00e9parer",
        "start": 4186.99,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les consciences qui puissent et encore",
        "start": 4188.78,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "une fois \u00e7a ce sera utile utile pour",
        "start": 4192.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'avenir utile pour les luttes utiles",
        "start": 4194.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour construire donc",
        "start": 4196.47,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "mais dans la vie politique ne se r\u00e9duit",
        "start": 4198.51,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 assez \u00e0 ses \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales",
        "start": 4204.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr on veut nous faire croire",
        "start": 4206.82,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "que notre vie est l\u00e0 on d\u00e9pend alors on",
        "start": 4207.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "se rend compte que quand on va",
        "start": 4209.37,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lection en \u00e9lection et voil\u00e0 rien ne",
        "start": 4212.4,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "change rien ne change donc il faut",
        "start": 4215.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "croire que ce ne sont pas ces moments l\u00e0",
        "start": 4218.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui sont d\u00e9cisifs il faut croire que ce",
        "start": 4219.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ne sont pas ces moments l\u00e0 qui sont",
        "start": 4221.79,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisifs les \u00e9lections \u00e7a ne changera",
        "start": 4222.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas notre vie ce qui changera nos vies",
        "start": 4225.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce sera les explosions sociales les",
        "start": 4226.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "explosions de col\u00e8re mais il faut que",
        "start": 4228.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans ces explosions de col\u00e8re dans ces",
        "start": 4229.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "explosions sociales il faut qu'ils aient",
        "start": 4231.96,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "des femmes et des hommes qui sache",
        "start": 4233.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "inquiets des perspectives qui ce qu'il",
        "start": 4235.34,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "soit convaincu qu'on peut r\u00e9organiser la",
        "start": 4238.02,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4239.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "justement de fa\u00e7on collective et",
        "start": 4240.8,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent cette id\u00e9e que les",
        "start": 4243.42,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "travailleurs ils font d\u00e9j\u00e0 tout dans",
        "start": 4244.86,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 doivent aussi pouvoir la",
        "start": 4245.94,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "diriger",
        "start": 4247.53,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "c'est bon pour toi oui",
        "start": 4250.82,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 fait bon pour moi et",
        "start": 4253.4,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "surtout j'esp\u00e8re bon pour la personne a",
        "start": 4255.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "oui \u00e7a c'est voil\u00e0 \u00e7a c'est difficile \u00e0",
        "start": 4257.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "savoir mais c'est clairement un genre de",
        "start": 4258.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "serpent de mer aussi du chat de k\u00e9ba",
        "start": 4260.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'elle avait fait tout \u00e7a maintenant au",
        "start": 4262.86,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 il faut aller dans les urnes",
        "start": 4264.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "du coup oui merci pour votre r\u00e9ponse non",
        "start": 4265.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais bon moi j'aurais envie de dire",
        "start": 4267.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aussi c'est que bon moi moi mon ma",
        "start": 4269.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "candidature c'est un appel au combat en",
        "start": 4271.62,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fait c'est un appel \u00e0 la construire un",
        "start": 4273.66,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "parti r\u00e9volutionnaire c'est un appel aux",
        "start": 4276.6,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "luttes et je pense que c'est utile c'est",
        "start": 4279.39,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "utile de dire que quoi qu'il arrive dans",
        "start": 4283.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection quel que soit celui qui",
        "start": 4285.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "va sortir des urnes et bien au final il",
        "start": 4287.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "va falloir qu'on se mobilise",
        "start": 4289.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il va falloir qu'on se mobilise",
        "start": 4291.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il faut qu'on se pr\u00e9pare \u00e0 \u00e7a il faut",
        "start": 4293.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'on se pr\u00e9pare \u00e0 \u00e7a qu'on se pr\u00e9pare",
        "start": 4296.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parce que parce que ce ben oui le grand",
        "start": 4297.84,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "capital ils vont ils vont d\u00e9passer les",
        "start": 4300.48,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "transports en commun ils vont",
        "start": 4303.03,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "et ils vont y aller ils vont aller dans",
        "start": 4306.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 comme ils sont d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 4307.96,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents dans les cliniques dans les",
        "start": 4309.76,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "ehpad ils vont aller dans l'\u00e9ducation et",
        "start": 4310.929,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "elle est partout et c'est le rouleau",
        "start": 4312.19,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "compresseur",
        "start": 4313.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "donc il faut qu'on se pr\u00e9pare \u00e0 la",
        "start": 4314.409,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "mobilisation",
        "start": 4316.57,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "alors je voulais encha\u00eener sur un autre",
        "start": 4317.579,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "sujet mais qu'on a tr\u00e8s tr\u00e8s rapidement",
        "start": 4320.619,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "abord\u00e9 tout \u00e0 l'heure je vais revenir",
        "start": 4322.9,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "avec vous sur la campagne de 2010 est en",
        "start": 4324.94,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "2017 vous avez \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 par des",
        "start": 4327.099,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "associations lgbt",
        "start": 4328.989,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "sos homophobie l'inter lgbt donc",
        "start": 4330.599,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rations de plusieurs associations",
        "start": 4333.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui avait envoy\u00e9 un questionnaire sur",
        "start": 4335.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les enjeux lgbt justement \u00e0 tous les",
        "start": 4338.38,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 l'\u00e9poque vous aviez pas eu",
        "start": 4340.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le temps de r\u00e9pondre alors cette ann\u00e9e",
        "start": 4342.489,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "2022 j'imagine que vous \u00eates tr\u00e8s",
        "start": 4344.8,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "sollicit\u00e9 mais en tout cas voil\u00e0 c'\u00e9tait",
        "start": 4346.869,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9ponse \u00e0 l'\u00e9poque est ce que",
        "start": 4350.079,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cette fois voil\u00e0 vous envisagez ya des",
        "start": 4352.27,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "choses dans vos propositions voil\u00e0 on a",
        "start": 4354.849,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 des droits des femmes tout \u00e0",
        "start": 4357.07,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "l'heure donc c'est quand m\u00eame un sur",
        "start": 4358.09,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "alors je suis quand m\u00eame assez \u00e9tonn\u00e9",
        "start": 4359.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'on n'ait pas r\u00e9pondu parce que parce",
        "start": 4360.699,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que j'ai quelques camarades qui sont",
        "start": 4362.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 r\u00e9pondre mais je",
        "start": 4364.329,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifierai parce que sur notre site en",
        "start": 4366.25,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "fait on a mis pas mal de courriers qu'on",
        "start": 4368.02,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9j\u00e0 fait qu'on avait",
        "start": 4370.389,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "et je suis tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 de ce que vous me",
        "start": 4372.69,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "dites parce que justement on a quand",
        "start": 4376.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e0 coeur alors c'est sur le site de",
        "start": 4377.8,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l'inter lgbt donc ces voix l\u00e0 alors on",
        "start": 4379.57,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "n'a peut-\u00eatre pas r\u00e9pondre \u00e0 toutes les",
        "start": 4381.489,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "associations",
        "start": 4383.349,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "lgbt parce qu'il y en a quand m\u00eame",
        "start": 4384.36,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "plusieurs vous aviez vous aviez r\u00e9pondu",
        "start": 4386.5,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "que vous souteniez de toute mani\u00e8re la",
        "start": 4388.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lutte contre les discriminations de",
        "start": 4391.179,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale on a fait gr\u00e8ve r\u00e9pondu",
        "start": 4393.04,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "quelque chose \u00e0 vis r\u00e9pondu aux",
        "start": 4394.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "questionnaires donc on est par\u00e9 pour un",
        "start": 4396.3,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "pensionnaire n'avait pas r\u00e9pondu point",
        "start": 4398.56,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "par point aux actes mais on n avait pas",
        "start": 4399.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour recevoir et un re\u00e7u ah bah je",
        "start": 4401.829,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re quand m\u00eame vous voil\u00e0 o\u00f9",
        "start": 4404.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cisiez \u00e7a bien s\u00fbr vous n'aviez pas",
        "start": 4405.909,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu aux 60 questions du",
        "start": 4407.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "questionnaire ok d'accord mais vous",
        "start": 4409.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aviez renvoyer vers voil\u00e0 votre",
        "start": 4411.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "engagement contre les discriminations",
        "start": 4413.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "etc je voulais voir avec vous si cette",
        "start": 4415.21,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e d'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle il y",
        "start": 4418.06,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "avait justement voil\u00e0 des mesures",
        "start": 4420.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'engagement justement sur ces questions",
        "start": 4421.869,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de lutte contre les gbt phobie qui sont",
        "start": 4423.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentes vous \u00eates prof par exemple",
        "start": 4426.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9ducation qui sont pr\u00e9sentes",
        "start": 4428.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aussi dans le milieu du travail voil\u00e0",
        "start": 4430.51,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous parliez douceur du fait que",
        "start": 4432.67,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "effectivement vous \u00eates vous voulez",
        "start": 4433.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rer seul camp le camp des",
        "start": 4435.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "travailleurs derri\u00e8re derri\u00e8re des",
        "start": 4437.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "objectifs des objectifs communs",
        "start": 4439.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'ensemble ans au monde du travail n'est",
        "start": 4441.64,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "que soit",
        "start": 4444.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce qu'on est bien s\u00fbr quel que soit ce",
        "start": 4446.04,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "qu'on est il n'emp\u00eache que par exemple",
        "start": 4448.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des personnes lgbt peuvent \u00eatre victimes",
        "start": 4450.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de discriminations au travail que des",
        "start": 4452.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "personnels j'aimais bien s\u00fbr jeunes lgbt",
        "start": 4454.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sont victimes de discriminations veux",
        "start": 4456.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous dire que les organisations",
        "start": 4458.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "syndicales par exemple qui sont",
        "start": 4459.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentes au travail elles sont en",
        "start": 4461.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bagarre sur tout \u00e7a quand on est",
        "start": 4464.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "syndiqu\u00e9 bon bah c'est mon cas par",
        "start": 4466.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "exemple",
        "start": 4468.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bon bah c'est au jour le jour que",
        "start": 4469.33,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "effectivement on se bat sur mais si vous",
        "start": 4472.21,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "cherchez dans mon programme",
        "start": 4475.09,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "effectivement une liste d'engagements",
        "start": 4476.28,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "pour les personnes lgbt pour les",
        "start": 4478.41,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "personnes handicap\u00e9es pour les perses",
        "start": 4481.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les jeunes vous ne trouverez pas tr\u00e8s",
        "start": 4483.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "clairement mention vous ne trouverez pas",
        "start": 4485.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que je les ai dit en pr\u00e9ambule",
        "start": 4487.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moi je ne fais pas comme si demain",
        "start": 4489.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'allais prendre le pouvoir et du haut",
        "start": 4491.59,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e",
        "start": 4494.02,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a serait ridicule ce serait jouer \u00e0 une",
        "start": 4495.72,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de jeu de r\u00f4le alors je sais bien",
        "start": 4500.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que ceux qui n'ont aucune chance d'\u00eatre",
        "start": 4502.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9lu fonctionne comme \u00e7a en disant que",
        "start": 4503.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "demain je serai \u00e9lu et je ferais si et",
        "start": 4506.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je ferai \u00e7a etc etc moi ce que je dis",
        "start": 4508.0,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "c'est qu'effectivement pour obtenir",
        "start": 4510.76,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "les droits que ce soit en mati\u00e8re",
        "start": 4513.27,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "que ce soit le combat f\u00e9ministe le",
        "start": 4516.93,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "combat lgbt le combat pour les personnes",
        "start": 4519.82,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9es il faut se battre y'a rien",
        "start": 4521.95,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "il faut toujours se battre il faut",
        "start": 4525.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "toujours se battre c'est une question de",
        "start": 4527.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rapport de forces c'est une question de",
        "start": 4529.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 est par ailleurs aussi ce que j'ai",
        "start": 4531.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "envie de dire sur cette question l\u00e0",
        "start": 4533.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est que il ya les droits qu'on arrive",
        "start": 4534.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 conqu\u00e9rir qui sont inscrits dans la",
        "start": 4537.37,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "loi mais malheureusement \u00e7a suffit",
        "start": 4540.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "souvent pas parce que m\u00eame quand ils",
        "start": 4542.5,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sont inscrits dans la loi c'est \u00e7a ne",
        "start": 4544.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dit rien de leurs v\u00e9ritables appliqu\u00e9e",
        "start": 4548.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de leurs v\u00e9ritables applications et l\u00e0",
        "start": 4550.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est toujours pareil c'est aussi la",
        "start": 4552.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 d'eau de vigilance notre",
        "start": 4554.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de nous organiser et notre",
        "start": 4557.08,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de",
        "start": 4559.09,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "de faire les choses",
        "start": 4560.57,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "elles soient respect\u00e9s voyez c'est",
        "start": 4562.17,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "toujours en r\u00e9alit\u00e9 s\u00fbr s\u00fbr s\u00fbr",
        "start": 4564.179,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a moi j'ai en g\u00e9n\u00e9ral moi je fais",
        "start": 4566.87,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "confiance aux associations et je suis",
        "start": 4570.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00eate \u00e0 \u00e0 dire oui je soutiens les",
        "start": 4572.969,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "revendications et les id\u00e9es que vous",
        "start": 4575.07,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "avez pour faire avancer les choses dans",
        "start": 4576.66,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "ce domaine",
        "start": 4578.219,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "donc que ce soit l'\u00e9ducation \u00e0 la",
        "start": 4578.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sexualit\u00e9",
        "start": 4581.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tout les donc moi en g\u00e9n\u00e9ral voil\u00e0 on",
        "start": 4582.35,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "reprend et on dit bon on vous soutient",
        "start": 4585.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et vous \u00eates mieux plac\u00e9 que nous pour",
        "start": 4588.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que effectivement nous on n'est",
        "start": 4590.13,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "pas les sp\u00e9cialistes ou non ce n'est pas",
        "start": 4592.41,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "notre politique nous reprocherait",
        "start": 4595.67,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre mais ne s'est pas d'\u00eatre",
        "start": 4598.35,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "engag\u00e9e sur ce combat l\u00e0 c'est pas 2",
        "start": 4600.21,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "c'est pas comment dire oui c'est pas",
        "start": 4604.469,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "notre combat centrale non c'est pas",
        "start": 4608.88,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "notre combat centrale en effet mais donc",
        "start": 4610.739,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on fait confiance qui compris aux",
        "start": 4614.16,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "associations mais encore une fois en",
        "start": 4615.449,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "leur disant attention c'est une question",
        "start": 4617.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de rapport de force et pour que ce soit",
        "start": 4618.929,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9 dans le cas de cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4621.57,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il suffit souvent pas de prendre une loi",
        "start": 4624.32,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 ce qu'il passe sur l'\u00eele et",
        "start": 4626.73,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "j'ai par exemple \u00e0 la fois l'image est",
        "start": 4627.989,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'accord il existe ok sauf que bon les",
        "start": 4630.239,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "moyens ont tellement recul\u00e9 qu en fait",
        "start": 4633.239,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s r\u00e9el il est compliqu\u00e9 il est",
        "start": 4635.73,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 parce qu'il va falloir qu'on",
        "start": 4638.969,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "avance il serait tr\u00e8s en retard du coup",
        "start": 4639.989,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "la question de la fin on encha\u00eene sur la",
        "start": 4643.25,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "gauche au nom selon la famille est",
        "start": 4645.9,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "victime le temps le temps file nathalie",
        "start": 4648.719,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "arthaud va l\u00e0 on termine ce live",
        "start": 4651.75,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ensemble est-ce que vous avez d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9",
        "start": 4654.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "au second tour de l'\u00e9lection",
        "start": 4657.03,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 4658.53,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00fb voter en",
        "start": 4661.82,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "88",
        "start": 4664.67,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre en 88 oui ouais mais c'est",
        "start": 4666.71,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "tout bas depuis non",
        "start": 4670.11,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "en 88 j'ai d\u00fb voter mitterrand je pense",
        "start": 4672.71,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a devait \u00eatre mon premier vote",
        "start": 4675.78,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "d'ailleurs bon n'a pas c'est pas \u00e7a qui",
        "start": 4677.91,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "va marquer",
        "start": 4680.489,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "un moment premier vote c'\u00e9tait le 21",
        "start": 4681.44,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "avril 2002 et oui c'est bon c'est ma",
        "start": 4683.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "part \u00e0 l'open inqui\u00e9t\u00e9 pour faire",
        "start": 4687.3,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "barrage \u00e0 le pen et avec voyez avec un",
        "start": 4689.55,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "succ\u00e8s fantastique parce que regarder o\u00f9",
        "start": 4691.7,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "on en est aujourd'hui",
        "start": 4693.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui peut-\u00eatre que demain",
        "start": 4694.21,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "certains vont nous dire faut voter le",
        "start": 4696.95,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "pen faire barrage \u00e0 zemmour",
        "start": 4698.33,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "non je veux pas je ne veux pas \u00e0",
        "start": 4703.18,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "conclure l\u00e0 dessus mais je veux dire le",
        "start": 4705.62,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "barrage justement au racisme aux id\u00e9es",
        "start": 4707.33,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9actionnaires en g\u00e9n\u00e9ral parce que",
        "start": 4711.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est aussi tout sir et c'est bien plus",
        "start": 4713.57,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "large ans et moore et le pen que le",
        "start": 4715.52,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "racisme est",
        "start": 4719.63,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "en fait moi je crois que justement \u00e7a",
        "start": 4721.03,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "passera encore je suis d\u00e9sol\u00e9 de le dire",
        "start": 4724.52,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 4726.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en fait dans le combat moi je suis",
        "start": 4727.57,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "convaincu que c'est lorsque les femmes",
        "start": 4731.15,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "et les hommes kiwis ont des diff\u00e9rences",
        "start": 4734.06,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "qui ont",
        "start": 4736.489,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "des histoires qui n'ont pas les m\u00eames",
        "start": 4738.46,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "origines qui ont des histoires",
        "start": 4741.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes qui qui ont parfois des",
        "start": 4742.7,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9jug\u00e9s les eaux \u00e0 vis \u00e0 vis des autres",
        "start": 4745.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est lorsque ils se battront ensemble",
        "start": 4747.05,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "justement pour des int\u00e9r\u00eats pour leur",
        "start": 4749.54,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat comment et pour m\u00eame avec la",
        "start": 4753.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "perfidie de s'\u00e9manciper ensemble que l\u00e0",
        "start": 4755.48,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "les liens de confiance les liens de",
        "start": 4758.09,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "huy",
        "start": 4761.26,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "des liens de solidarit\u00e9 se construiront",
        "start": 4762.85,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 le racisme reculera et il sera",
        "start": 4765.14,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "plus que incarn\u00e9 par quelques comment",
        "start": 4768.65,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "dire",
        "start": 4771.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dinosaure politique peut-\u00eatre mais en",
        "start": 4773.38,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "tout cas dans le monde dans le monde",
        "start": 4776.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans le monde du travail il aura plus sa",
        "start": 4779.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "place en tout cas vous savez \u00e0 chaque",
        "start": 4781.43,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "fois qu'il ya eu des luttes importantes",
        "start": 4783.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que ce et je parle des luttes",
        "start": 4784.93,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "importantes du monde du travail avec",
        "start": 4787.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "leurs int\u00e9r\u00eats de travailleurs je pense",
        "start": 4789.2,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 36 je pense \u00e0 68 et bien je peux vous",
        "start": 4791.36,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dire que \u00e7a a fait \u00e9voluer tous les",
        "start": 4794.57,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "droits",
        "start": 4796.55,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "tous les droits",
        "start": 4797.83,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "au tour en fait c'est parce que c'est",
        "start": 4800.14,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pas un hasard que le courant f\u00e9ministe",
        "start": 4803.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tait tr\u00e8s fort dans les ann\u00e9es 70 c'est",
        "start": 4804.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aussi parce qu'a eu cette impulsion et",
        "start": 4806.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que les femmes elles ont pris leur leur",
        "start": 4808.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "essor j'ai envie de dire et leur place",
        "start": 4810.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans la mobilisation 68 et que tout \u00e7a",
        "start": 4812.66,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e7a les a conduits \u00e0 se sentir plus forte",
        "start": 4815.51,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et aller de l'avant aussi donc voyez en",
        "start": 4817.88,
        "duration": 6.799
    },
    {
        "text": "fait c'est ces luttes la ba oui et elle",
        "start": 4821.0,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "soit \u00e9mancipatrice dans plein de",
        "start": 4824.679,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "domaines en fait dans plein de domaines",
        "start": 4826.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et mais en tout cas je suis s\u00fbr que ce",
        "start": 4828.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "bout l\u00e0 c'est par ce bout l\u00e0 \u00e9coutez",
        "start": 4831.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "merci natale hier c'est beaucoup de",
        "start": 4833.35,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "votre m\u00e8re sens merci d'avoir r\u00e9pondu \u00e0",
        "start": 4835.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nos questions merci au chat ou \u00e9galement",
        "start": 4836.679,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "pour les questions qui a eu dans le",
        "start": 4838.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tchat moi ce que j'ai not\u00e9 c'est que le",
        "start": 4840.79,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "3 avril prochain vous serez \u00e0 votre",
        "start": 4842.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dernier grand meeting au z\u00e9nith de paris",
        "start": 4844.119,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "voyez c'est \u00e7a c'est \u00e7a et du coup bah",
        "start": 4845.92,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je pense qu'on va encha\u00eener assez",
        "start": 4848.83,
        "duration": 7.039
    },
    {
        "text": "rapidement sur la partie d\u00e9brief",
        "start": 4851.38,
        "duration": 4.489
    }
]