[
    {
        "text": "nous allons \u00e9videmment d\u00e9marr\u00e9 par le",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "principal sujet d'actualit\u00e9 la guerre en",
        "start": 2.1,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ukraine lionel paoli oui bonjour",
        "start": 4.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud si vous \u00eates les",
        "start": 7.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentes aujourd'hui qu'est ce que",
        "start": 8.91,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vous feriez moi je chercherai \u00e0",
        "start": 10.23,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "m'appuyer sur les populations",
        "start": 12.509,
        "duration": 7.731
    },
    {
        "text": "pour pour \u00e9videmment \u00e9viter ce",
        "start": 14.69,
        "duration": 8.56
    },
    {
        "text": "un \u00e9ventuel bain de sang est en tout cas",
        "start": 20.24,
        "duration": 6.459
    },
    {
        "text": "je ferai le contraire de ce qui se passe",
        "start": 23.25,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "aujourd'hui o\u00f9 finalement dans un camp",
        "start": 26.699,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "comme dans l'autre il y \u00e0 l'exacerbation",
        "start": 28.619,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "du nationalisme donc moi ce qui me ce",
        "start": 30.15,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "qui me r\u00e9volte le plus dans ce dans ce",
        "start": 34.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui se passe l\u00e0 bas c'est que finalement",
        "start": 36.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des femmes et des hommes qui ont v\u00e9cu",
        "start": 38.55,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "entre m\u00eal\u00e9e qui sont en fait la plupart",
        "start": 40.59,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sont russophones en ukraine qui soit \u00e0",
        "start": 43.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'est qu'ils soient qu'ils soient \u00e0",
        "start": 46.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'ouest enfin il y \u00e0 des m\u00e9langes des",
        "start": 47.55,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "m\u00e9langes",
        "start": 49.8,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 on est en train finalement poutine",
        "start": 50.96,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 \u00e9videmment et puis de l'autre",
        "start": 53.969,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 du fait des rivalit\u00e9s du fait de",
        "start": 56.699,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cette pression-l\u00e0 de l'occident sur",
        "start": 59.1,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "l'ukraine et bien ils sont en train donc",
        "start": 61.739,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "de dresser finalement les populations",
        "start": 64.199,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "les unes contre les autres et et \u00e7a",
        "start": 66.72,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "c'est ces criminels en fait on a",
        "start": 69.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'impression que vous renvoyer un petit",
        "start": 71.729,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "peu les deux camps des deux camps l'un",
        "start": 72.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "face \u00e0 l'autre cette claire en fait",
        "start": 75.09,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est la faute de la russie o\u00f9 c'est la",
        "start": 76.53,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "faute de l'occident c'est clairement",
        "start": 77.85,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "poutine qui a mis le feu \u00e0 la poudri\u00e8re",
        "start": 79.47,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "mais cette poudri\u00e8re cette poudre l\u00e0 qui",
        "start": 83.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 accumul\u00e9e elle a \u00e9t\u00e9 accumul\u00e9e",
        "start": 85.799,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a a \u00e9t\u00e9 en fait des dizaines",
        "start": 87.6,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es o\u00f9 il ya eu en effet depuis en",
        "start": 90.42,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "fait l'\u00e9clatement de l'union sovi\u00e9tique",
        "start": 93.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une pression militaire de plus en plus",
        "start": 94.229,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "importantes de l'otan qui la ceinture",
        "start": 97.02,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "maintenant l'union sovi\u00e9tique l'union",
        "start": 100.11,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique la russie",
        "start": 102.6,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "oui mais justement parce que quand on",
        "start": 105.649,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "compare justement les cartes entre ce",
        "start": 108.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui existait avec l'union sovi\u00e9tique et",
        "start": 111.329,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "toutes ces d\u00e9mocraties populaires qui",
        "start": 113.28,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "appartenait \u00e0 finalement \u00e0 la sph\u00e8re",
        "start": 114.84,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "d'influenc\u00e9",
        "start": 117.299,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "de l'union sovi\u00e9tique et ce qui existe",
        "start": 118.97,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce qu'on voit c'est que la",
        "start": 120.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pression s'est exerc\u00e9 de plus en plus",
        "start": 121.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "grandement assure sur la russie",
        "start": 124.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est ce que donc c'est un",
        "start": 126.05,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "peu comme vladimir poutine vous",
        "start": 129.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "regretter l'\u00e9poque de l'union sovi\u00e9tique",
        "start": 131.21,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "pas du tout pas du tout poutine je je je",
        "start": 133.49,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "combats tout ce qui repr\u00e9sente tout ce",
        "start": 138.46,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "qui repr\u00e9sente c'est un r\u00e9gime qui est",
        "start": 140.99,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "autoritaire",
        "start": 142.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ultranationaliste qui est qui et",
        "start": 144.1,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "dictatorial et l\u00e0 on voit qu'il est pr\u00eat",
        "start": 146.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e0 commettre un bain de",
        "start": 148.46,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sang donc et d'ailleurs j'ai \u00e9cout\u00e9 le",
        "start": 150.53,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "grand discours que poutine a fait pour",
        "start": 153.74,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "justifier l'invasion de l'ukraine ou de",
        "start": 156.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rences historiques avec beaucoup de",
        "start": 159.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rences historiques notamment une qui",
        "start": 160.94,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "m'a particuli\u00e8rement marqu\u00e9 c'\u00e9tait",
        "start": 163.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "celle \u00e0 la celle qui a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 165.709,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de la politique de l\u00e9nine",
        "start": 167.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cette politique de 1918 qui a fait",
        "start": 169.93,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "na\u00eetre pr\u00e9cis\u00e9ment la r\u00e9publique",
        "start": 172.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "socialiste d'ukraine parce que la",
        "start": 174.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "politique des r\u00e9volutionnaires dont moi",
        "start": 176.18,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "je r\u00e9clame je suis oui communiste et je",
        "start": 178.04,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "me r\u00e9clame de cette de cet h\u00e9ritage",
        "start": 182.45,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "politique l\u00e0 est bien une des premi\u00e8res",
        "start": 184.489,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "mesures que l\u00e9nine l\u00e9nine a pris c'est",
        "start": 187.519,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "le droit des peuples \u00e0 disposer d'eux",
        "start": 189.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00eames et les ukrainiens s'en sont saisis",
        "start": 191.93,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er cette r\u00e9publique socialiste",
        "start": 194.57,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "d'ukraine dont vous voyez moi mon - fil",
        "start": 197.959,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "conducteur ce n'est pas la prison des",
        "start": 200.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "peuples un ce s'est s\u00fbrement pas les",
        "start": 203.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "annexions c'est s\u00fbrement pas \u00eatre",
        "start": 205.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "politique guerri\u00e8re c'est tout le",
        "start": 207.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "contraire donc \u00e9videmment je je ne",
        "start": 208.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re pas que poutine repr\u00e9sente en",
        "start": 211.58,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "quoi que ce soit ni les int\u00e9r\u00eats des",
        "start": 213.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "populations du cres et ni d'ailleurs de",
        "start": 216.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la population russe mais je tiens \u00e0 dire",
        "start": 218.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'il ya un engrenage un engrenage qui",
        "start": 220.61,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "est en cours mais d\u00e9j\u00e0 depuis des ann\u00e9es",
        "start": 223.22,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es bon ben on l'a vu en 2014",
        "start": 225.799,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 avec la sph\u00e8re de la crim\u00e9e et puis",
        "start": 228.019,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "l'apparition donc de ces pros de ces",
        "start": 232.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9publiques s\u00e9paratistes",
        "start": 235.209,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "mais un engrenage qui qui effectivement",
        "start": 237.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 l\u00e0 en l'occurrence",
        "start": 240.049,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "conduit par par les puissances",
        "start": 242.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "occidentales",
        "start": 246.129,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "l'otan est derri\u00e8re derri\u00e8re elle bien",
        "start": 246.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s\u00fbr les \u00e9tats unis qui ont et compris",
        "start": 249.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "disposer des bases militaires des",
        "start": 251.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "missiles \u00e0 grande port\u00e9e mais aux portes",
        "start": 253.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aux portes de la russie \u00e0 loyer imaginez",
        "start": 255.64,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "une seconde une seconde que la russie",
        "start": 258.28,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "fasse de m\u00eame",
        "start": 261.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "au \u00e0 la fronti\u00e8re des \u00e9tats unis au",
        "start": 263.13,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "mexique et au canada installer des bases",
        "start": 265.9,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "militaires vous croyez que",
        "start": 267.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cela ne serait pas v\u00e9cue par les",
        "start": 270.0,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "etats-unis comme une agression bien s\u00fbr",
        "start": 272.53,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "que si bien s\u00fbr que si donc voil\u00e0 il",
        "start": 275.229,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "faut comprendre les raisons profondes de",
        "start": 277.479,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "cette situation l\u00e0 un mois je pense que",
        "start": 279.46,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ni poutine mais ni maiden finalement \u00e0",
        "start": 282.07,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "ne repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats des",
        "start": 285.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "populations cette guerre elle ait subi",
        "start": 287.169,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de bout en bout par par la population de",
        "start": 288.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion est encore une fois moi c'est",
        "start": 291.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui me r\u00e9volte hier elle n'est pas",
        "start": 293.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faite elle n'est pas faite pour pour les",
        "start": 294.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "peuples et si j'insiste autant sur la",
        "start": 297.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 effectivement des",
        "start": 300.19,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "puissances occidentales c'est que ici",
        "start": 301.66,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ici aujourd'hui en ce moment on cherche",
        "start": 303.81,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "en fait \u00e0 nous embrigad\u00e9s dans cette",
        "start": 306.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "guerre du dedans ce camp l\u00e0 justement",
        "start": 308.44,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "dans ce camp l\u00e0 si ce n'est pas un",
        "start": 310.78,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "embrigadement physique c'est en tout cas",
        "start": 314.169,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "un embrigadement moral moral et",
        "start": 315.61,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre financier demain donc voil\u00e0 je",
        "start": 317.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 dire que non aucun des deux",
        "start": 319.419,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "camps ne repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats des",
        "start": 321.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "travailleurs de l\u00e0 bas et de la",
        "start": 323.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "population de l\u00e0 bas ni d'ici et la",
        "start": 324.97,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "guerre aujourd'hui est aux portes de",
        "start": 327.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'europe est ce que vous \u00eates inqui\u00e8te",
        "start": 328.539,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "oui je suis inqui\u00e8te je suis inqui\u00e8te",
        "start": 330.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parce que oui elle peut d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer parce",
        "start": 332.68,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "qu'on sait comment l'engrenage se met en",
        "start": 334.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "place on comprend la logique et puis",
        "start": 336.849,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "ensuite et bien un on ne sait pas o\u00f9 \u00e7a",
        "start": 338.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "peut aller tout \u00e7a on ne sait pas voil\u00e0",
        "start": 341.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "donc oui oui \u00e7a m'inqui\u00e8te \u00e9norm\u00e9ment et",
        "start": 343.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ses bruits de bottes consent montait",
        "start": 346.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais vous savez alors l\u00e0 l\u00e0 on parle de",
        "start": 348.52,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "la russie mais regardez comment",
        "start": 350.02,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "comment aussi on chauffe finalement la",
        "start": 352.47,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "population",
        "start": 355.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et il ya une ambiance belliqueuse",
        "start": 357.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de la chine aussi vis-\u00e0-vis de",
        "start": 358.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la chine voil\u00e0 alors l\u00e0 on n'est pas",
        "start": 361.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dans une ambiance belliqueuse on est",
        "start": 362.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans une attaque en r\u00e8gle",
        "start": 364.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "par la russie oui mais je parle de cette",
        "start": 366.55,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ambiance bon con con qu'on vit depuis",
        "start": 369.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "depuis d\u00e9j\u00e0 plusieurs mois o\u00f9 finalement",
        "start": 372.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la guerre \u00e9conomique la guerre",
        "start": 374.53,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 376.45,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "un qui est men\u00e9e dans le cadre de ces",
        "start": 377.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rivalit\u00e9s capitaliste parce que c'est",
        "start": 379.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'il faut les appeler eh bien",
        "start": 381.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voyez c'est aussi cette guerre",
        "start": 382.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique l\u00e0 qui nous conduit \u00e0 l'\u00e9tape",
        "start": 384.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "suivante et c'est toute cette ambiance",
        "start": 386.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l\u00e0 moi que je rejette mais je pense \u00e0",
        "start": 388.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moi je fais partie de cette tradition",
        "start": 390.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "inde et des r\u00e9volutionnaires qui",
        "start": 392.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "effectivement a repris l\u00e0 qui a \u00e0 coeur",
        "start": 394.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la grande phrase de jaur\u00e8s 1 c'est que",
        "start": 396.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le capitalisme porte en lui la guerre",
        "start": 398.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme la nu\u00e9e porte l'orage oui c'est",
        "start": 400.69,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "une r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 403.3,
        "duration": 2.51
    }
]