[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1.69,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous bienvenue dans cette",
        "start": 7.83,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "interview politique ont invit\u00e9 ce soir",
        "start": 9.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud bon soir en soir",
        "start": 11.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "candidate lutte ouvri\u00e8re pour la",
        "start": 14.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle vous \u00eates de passage \u00e0",
        "start": 16.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tours pour un m\u00e9tier le conseil",
        "start": 17.89,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "constitutionnel a publi\u00e9 cette semaine",
        "start": 20.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la liste des premiers parrainage \u00e0 un",
        "start": 22.329,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mois de la cl\u00f4ture des d\u00e9p\u00f4ts vous en",
        "start": 23.89,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "avez 138 138 sur 500 est ce que vous",
        "start": 25.779,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "serez sur la ligne de d\u00e9part de cette",
        "start": 28.689,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle un achat l'esp\u00e8re bien je",
        "start": 29.859,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e8re bien \u00e7a se pr\u00e9sente bien mais",
        "start": 32.32,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pour nous c'est encore deux semaines o\u00f9",
        "start": 34.39,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "nous allons aller sur le terrain",
        "start": 37.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "effectivement pour rapporter ses 500",
        "start": 38.94,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "parrainages heureusement heureusement",
        "start": 42.94,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "nous pouvons nous appuyer sur l'esprit",
        "start": 45.219,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique d'un certain nombre de",
        "start": 46.809,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "maires les maires de petites communes",
        "start": 48.879,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bon nous en connaissons un certain",
        "start": 50.35,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "nombre nous allons \u00e0 leur rencontre",
        "start": 52.719,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "et puis nous leur demandons de faire ce",
        "start": 54.429,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "geste pour le pluralisme",
        "start": 56.32,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors il ya beaucoup de m\u00e8res vous",
        "start": 58.149,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "savez qu'ils sont quand m\u00eame tr\u00e8s proche",
        "start": 59.829,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un des des classes populaires qui sont",
        "start": 61.269,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "incompris salari\u00e9s et qui tiennent \u00e0 ce",
        "start": 64.059,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "que notre voix soit pr\u00e9sente alors bon",
        "start": 66.07,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "voila moi je suis je suis confiante",
        "start": 67.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quand vous voyez et entendez certains",
        "start": 70.299,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "partis d'extr\u00eame droite dire qu'ils",
        "start": 72.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'auront pas leurs 500 parrainages \u00e0 un",
        "start": 73.659,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "mois et demi du d\u00e9p\u00f4t de ces de ses",
        "start": 76.09,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "parrainages",
        "start": 78.85,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "quel regard vous portez sur ses",
        "start": 80.079,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexions ce que vous compatissez ou",
        "start": 81.43,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 83.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moi je les combats mais je les combats",
        "start": 84.119,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "que les choses soient claires mais que",
        "start": 86.86,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "ce soit zemmour un kick off toutes les",
        "start": 89.409,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "cases vraiment",
        "start": 91.659,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tout ce qui est le plus d\u00e9testable parce",
        "start": 93.54,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "que entre voil\u00e0 anti-immigr\u00e9s ses",
        "start": 96.189,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9lires c'est que s\u00e9curitaire sa",
        "start": 99.009,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "misogynie sa d\u00e9testation de la",
        "start": 101.619,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence enfin bon voil\u00e0 je le combats",
        "start": 104.17,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "je combats",
        "start": 106.03,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "il ne donne \u00e9galement mais c'est du",
        "start": 107.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bluff en m\u00eame temps non mais en m\u00eame",
        "start": 109.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "temps je ne veux pas je ne suis pas pour",
        "start": 110.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu' ils soient emp\u00each\u00e9s de se pr\u00e9senter",
        "start": 112.2,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "moi je suis pour les combattre",
        "start": 114.99,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "politiquement je pense que ce ne serait",
        "start": 116.189,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pas juste qu'administrativement il ne",
        "start": 118.079,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "puisse pas se pr\u00e9senter est-ce que c'est",
        "start": 120.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "du bluff je n'en sais rien ce que je",
        "start": 122.069,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pense c'est que quelqu'un comme eric",
        "start": 123.84,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "zemmour il pourra compter sur sur la",
        "start": 126.899,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "courte \u00e9chelle que lui fera la droite",
        "start": 129.539,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous dit eric zemmour doit voir",
        "start": 131.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ses parrainages pour le combattre",
        "start": 133.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "politiquement \u00e0 moi je le combattrai \u00e7a",
        "start": 134.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr \u00e7a c'est s\u00fbr et puis vous",
        "start": 136.86,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "savez o\u00f9 donc ces petits probl\u00e8mes l\u00e0",
        "start": 138.15,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te mandat ils sont tr\u00e8s",
        "start": 139.53,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "conjoncturel c'est pas les plus le d\u00e9ni",
        "start": 140.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique le plus grave dans cette",
        "start": 143.489,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9lection le d\u00e9ni d\u00e9mocratique le plus",
        "start": 144.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "grave \u00e0 mon avis c'est le probl\u00e8me du",
        "start": 146.819,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "droit de vote des \u00e9trangers oui mais",
        "start": 148.68,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "vous ne dites pas \u00e7a je trouve \u00e7a",
        "start": 150.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vraiment r\u00e9voltant vous pr\u00e9senter pour",
        "start": 152.459,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me fois et pour la troisi\u00e8me",
        "start": 153.87,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "fois vous r\u00e9p\u00e9ter que vous ne voulez pas",
        "start": 155.819,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 157.019,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "aux gens qui nous regardent qui se",
        "start": 158.66,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "demandent mais alors que fait nathalie",
        "start": 161.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "arthaud dans cette course \u00e0 la",
        "start": 162.959,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle que leur r\u00e9pondez vous",
        "start": 163.98,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "parce que j'aspire \u00e0 faire bien plus",
        "start": 165.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bien plus j'esp\u00e8re a chang\u00e9 toute la",
        "start": 168.269,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'on le",
        "start": 169.92,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "fera pas du haut de la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 172.109,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e9couter regarder comment tous",
        "start": 174.299,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "ces pr\u00e9sidents de la r\u00e9publique se",
        "start": 176.519,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "retrouve impuissant impuissant face aux",
        "start": 178.47,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "crises \u00e9conomiques face \u00e0 cette crise",
        "start": 181.26,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "climatique face \u00e0 ces grandes",
        "start": 182.819,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "multinationales qui imposent leurs lois",
        "start": 184.769,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "dont vous faites comment regarder ce qui",
        "start": 186.03,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "se passe sur sur la pand\u00e9mie emmanuel",
        "start": 187.59,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "macron nous avait promis des vaccins",
        "start": 189.329,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "bien commun mais les facteurs les",
        "start": 190.739,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "moderna ne sont pas d'accord ils font",
        "start": 192.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "passer leurs profits avant la vie",
        "start": 194.25,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "humaine et bien c'est cette loi-l\u00e0 qui",
        "start": 195.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "marche donc voyez moi je pense qu'en",
        "start": 197.16,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "effet se faire respecter et faire",
        "start": 198.93,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "respecter la vie humaine d\u00e9fendre nos",
        "start": 200.549,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "droits de travailleurs \u00e7a va d\u00e9pendre en",
        "start": 202.829,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fait de nos boys de mono mobilisation de",
        "start": 204.329,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "nos luttes collectives donc et bien mais",
        "start": 207.299,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "vous savez m\u00eame pour augmenter les",
        "start": 210.45,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "salaires pour arr\u00eater avec ces",
        "start": 211.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s mais hallucinante",
        "start": 213.12,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement folle \u00e7a ne se fera pas du",
        "start": 214.98,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "haut la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique \u00e7a",
        "start": 217.799,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "va d\u00e9pendre des gr\u00e8ves des",
        "start": 219.299,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "manifestations des mobilisations et je",
        "start": 220.739,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pense que beaucoup de femmes et d'hommes",
        "start": 223.109,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "des classes populaires du monde treuil",
        "start": 224.37,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "le savent le sable parce que d'\u00e9lection",
        "start": 226.23,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "en \u00e9lection eh bien \u00e7a s'am\u00e9liore pas",
        "start": 228.599,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "leur situation ne s'am\u00e9liore pas quand",
        "start": 230.819,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on voit que par contrat imp\u00f4ts l\u00e0 les",
        "start": 232.5,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "grandes fortunes",
        "start": 234.209,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "de plus en plus riches que restait-il",
        "start": 235.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "justement de cet esprit de lutte de",
        "start": 237.5,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9sistance collective \u00e0 leur bain",
        "start": 239.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bien de la d\u00e9sindustrialisation et",
        "start": 241.069,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "surtout d'une autre r\u00e9volution le",
        "start": 243.95,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9travail qui s\u00e9pare les salari\u00e9s pour",
        "start": 245.15,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fonder \u00e9galement les syndicats donc d'o\u00f9",
        "start": 248.959,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "va venir cette r\u00e9volution et ses",
        "start": 250.37,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "occupations d'usin\u00e9s je ne pourront pas",
        "start": 252.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les syndicats je suis moi-m\u00eame syndiqu\u00e9s",
        "start": 254.209,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "je suis une militante je pense que c'est",
        "start": 257.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les militants c'est l'organisation des",
        "start": 258.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "travers qui feront avancer les choses et",
        "start": 260.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous dit que finalement les luttes sont",
        "start": 262.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en berne je ne suis pas d'accord avec",
        "start": 264.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame vous savez ce t\u00e9l\u00e9travail et",
        "start": 266.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les conditions donc qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 268.97,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "difficiles pour beaucoup",
        "start": 270.59,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "d'entre nous sont un facteur je pense de",
        "start": 272.169,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "m\u00e9contentement et ce m\u00e9contentement on",
        "start": 275.389,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "l'a entendu et on l'entend et \u00e0 mon avis",
        "start": 277.669,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ce n'est pas fini sur les bas salaires",
        "start": 279.65,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "sur les petites pensions de retraite du",
        "start": 281.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "face \u00e0 l'inflation il y avait cette",
        "start": 282.889,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "semaine encore et dans dans les rues de",
        "start": 284.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tours si j'ai bien compris donc une des",
        "start": 287.66,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "manifs et manifestations du secteur",
        "start": 289.49,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "m\u00e9dico social mais c'est tous les",
        "start": 291.229,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "secteurs qui sont touch\u00e9s il ya pas si",
        "start": 293.389,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "longtemps que \u00e7a va il y avait une gr\u00e8ve",
        "start": 295.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "interprofessionnel sur les salaires les",
        "start": 296.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "conditions de travail donc la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 298.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est que la col\u00e8re \u00e0 la et l\u00e0 elle doit",
        "start": 300.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s'exprimer le m\u00e9dico-social un scandale",
        "start": 302.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "est en cours dans les ehpad priv\u00e9",
        "start": 304.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "notamment aujourd'hui c'est le groupe",
        "start": 307.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "orpea qui est montr\u00e9 du doigt pour des",
        "start": 309.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mauvais traitements supposer le",
        "start": 312.5,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "gouvernement annonce le renforcement des",
        "start": 314.51,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les est ce qu'il faut aller plus",
        "start": 316.039,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "loin non mais moi \u00e7a ce jeu \u00e7a fait des",
        "start": 316.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es et des ann\u00e9es que les salari\u00e9s",
        "start": 320.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des ehpad d\u00e9nonce d\u00e9nonce le",
        "start": 321.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rationnement le fait que effectivement",
        "start": 323.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les les r\u00e9sidents doivent manger pour un",
        "start": 326.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "budget de 5 euros par jour que ils n'ont",
        "start": 328.94,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pas suffisamment deux couches qui",
        "start": 331.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "manquent des bras et que y compris les",
        "start": 333.229,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s sont forc\u00e9s \u00e0 affaires de",
        "start": 335.51,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "finalement \u00e0 se conduire en les",
        "start": 338.03,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "maltraitant en quelque sorte de retour",
        "start": 341.419,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "et bien d'abord les \u00e9coutons les",
        "start": 343.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s \u00e9coutons les salari\u00e9s ce qui",
        "start": 346.16,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "est absolument impossible \u00e0 marcher",
        "start": 348.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent mais parce que ils ne",
        "start": 349.729,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "veulent pas entendre parce que le",
        "start": 351.56,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "gouvernement demandant quand vous voyez",
        "start": 352.97,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "ces t\u00e9moignages anonymes parce que les",
        "start": 354.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes les \u00eatres les",
        "start": 358.639,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "agents de service les aides soignants",
        "start": 359.69,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "les infirmi\u00e8res des ehpad mais c'est",
        "start": 361.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vrai dans l'h\u00f4pital public et c'est vrai",
        "start": 363.229,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "dans beaucoup d'entre eux quand vous les",
        "start": 364.76,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "voyez t\u00e9moign\u00e9 donc",
        "start": 366.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on anonyme parce qu'ils ont peur",
        "start": 368.31,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "peur d'\u00eatre mis \u00e0 pied peur d'\u00eatre",
        "start": 370.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "licenci\u00e9 c'est cette parole l\u00e0 qu'il",
        "start": 372.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faut lib\u00e9rer mais le probl\u00e8me c'est que",
        "start": 374.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le voulait mais sont amus\u00e9s les ai pas",
        "start": 376.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le gouvernement en fait il ne veut pas",
        "start": 377.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "voir parce que il ne veut pas toucher au",
        "start": 380.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "droit imprescriptible de faire du profit",
        "start": 382.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avec tout et n'importe quoi l\u00e0 disait",
        "start": 384.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est pas ben moi je serais pour les",
        "start": 387.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "expropri\u00e9s ces grands groupes l\u00e0",
        "start": 389.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "effectivement priv\u00e9 qui cherchent \u00e0",
        "start": 390.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "faire du profit avec sur sur la peau des",
        "start": 392.5,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "anciens et en \u00e9crasant les salaires en",
        "start": 395.47,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9crasant les salaires et en imposant des",
        "start": 398.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "conditions de travail indignes et bien",
        "start": 400.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "oui on devrait les expropri\u00e9s mais voil\u00e0",
        "start": 402.04,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "moi mon programme c'est de m'appuyer sur",
        "start": 404.83,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le monde du travail de m'appuyer sur",
        "start": 407.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "justement ils sont les mieux plac\u00e9s les",
        "start": 410.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mieux plac\u00e9s pour dire les",
        "start": 412.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dysfonctionnements qu'il ya dans les",
        "start": 413.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ehpad en mai dans les entreprises aussi",
        "start": 415.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ils sont les mieux plac\u00e9s pour aller",
        "start": 417.67,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "voir y compris de l'argent qu'il ya dans",
        "start": 418.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les comptes parce que vous voyez ce",
        "start": 420.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'on voit c'est que tout augmente dans",
        "start": 422.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 parle et o\u00f9 les prix augmente",
        "start": 424.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sauf les salaires et on nous dit qu'on",
        "start": 426.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "n'avait qu'\u00e0 pas d'argent les balades",
        "start": 428.65,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "ici il faut que les travailleurs",
        "start": 430.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "s'engouffre et r\u00e9serve toll\u00e9 dans ses",
        "start": 431.7,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les de 2 9% sur un an notamment \u00e0",
        "start": 433.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la pompe avec un prix de l'essence qui",
        "start": 437.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9passe les 1 euro 80 les taxes",
        "start": 438.61,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent plus de 50% du prix est-ce",
        "start": 441.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que vous baissez supprimer cet axe",
        "start": 443.74,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous faites mais moi je ne",
        "start": 445.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "suis pas contre je suis m\u00eame pour",
        "start": 446.41,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "supprimer les taxes qui p\u00e8sent sur la",
        "start": 449.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "population sur les classes populaires en",
        "start": 451.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les compensant int\u00e9gralement par des",
        "start": 453.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "taxes sur les surprofits des groupes",
        "start": 456.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "p\u00e9troliers par exemple ou des trusts n",
        "start": 457.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique mais je pense que le",
        "start": 459.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me fondamental c'est pas supprimer",
        "start": 461.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "telle ou telle taxe c'est d'augmenter",
        "start": 463.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les salaires d'augmenter les salaires et",
        "start": 464.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les pensions de retraite et de les",
        "start": 466.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "augmenter avec de vrais augmentation des",
        "start": 468.37,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "miettes d augmentation de 300 2 402 500",
        "start": 471.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "euros par mois voil\u00e0 ce qu'ils font mais",
        "start": 474.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que 2000 euros nous pensons",
        "start": 476.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "effectivement que pour vivre sans \u00eatre",
        "start": 478.12,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dans l' angoisse permanente de se dire",
        "start": 480.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et qu'est ce qui va se passer si j'ai",
        "start": 483.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une d\u00e9pense exceptionnelle la qui",
        "start": 485.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "survient parce que ma voiture tombe en",
        "start": 487.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "panne parce que je tombe malade eh bien",
        "start": 488.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "oui c'est 2000 euros net qu'il faut un",
        "start": 490.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "smic \u00e0 2000 euros entreprises ne peuvent",
        "start": 492.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas payer ce smic \u00e0 2000 euros nets \u00e0 ya",
        "start": 494.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entreprises qui peuvent payer",
        "start": 496.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce smic \u00e0 2000 euros net et non oui mais",
        "start": 498.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ne nous cachons pas derri\u00e8re les",
        "start": 500.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s des petites entreprises pour",
        "start": 502.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "excuser carrefour pour excuser pour",
        "start": 503.86,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "excuser korian orpea pour excuser",
        "start": 506.47,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "amazon de verser des salaires qui sont",
        "start": 510.6,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "pas que des grands groupes il n'y a pas",
        "start": 514.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que des multinationales ya certaines",
        "start": 516.039,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "lois n ya pas que des multinationales",
        "start": 517.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais il ya beaucoup d'entreprises qui",
        "start": 519.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendent et qu'ils travaillent pour ces",
        "start": 521.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "multinationales vous savez et qui en",
        "start": 522.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 pour la prosp\u00e9rit\u00e9 de ces",
        "start": 524.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "grandes fortunes et de ses grands",
        "start": 527.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "actionnaires donc moi je veux bien qu'on",
        "start": 528.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "me parle toujours des petites",
        "start": 531.1,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "entreprises mais ce que je pense aussi",
        "start": 532.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est qu'il ya beaucoup de petits",
        "start": 534.07,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "artisans de commer\u00e7ants qui serait tr\u00e8s",
        "start": 535.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "heureux de voir leur client\u00e8le avec un",
        "start": 536.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "peu plus d'argent parce que la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 539.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est qu'aujourd'hui on se prive pour",
        "start": 540.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aller chez le boucher on se prive parce",
        "start": 542.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'on va pas acheter un g\u00e2teau en bout",
        "start": 544.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en boulangerie parce que tout le g\u00e2teau",
        "start": 546.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on essaye de le faire tout seul parce",
        "start": 547.57,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'on a plus d'argent donc oui m\u00eame",
        "start": 549.28,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'augmentation du pouvoir d'achat des",
        "start": 550.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "classes populaires andr\u00e9 \u00e9tait ce serait",
        "start": 552.13,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "une bonne nouvelle pour un certain",
        "start": 553.72,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "nombre de petits artisans et de",
        "start": 554.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ants et ceux ci ont des",
        "start": 556.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s et ben allons voir allons",
        "start": 557.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voir les comptes des gros des",
        "start": 559.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fournisseurs des banques parce que vous",
        "start": 561.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comprenez cet argent cet argent convoi \u00e0",
        "start": 562.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "accumuler un p\u00f4le il est bien pris sur",
        "start": 565.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "notre c'est le fruit de notre travail",
        "start": 567.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a donc il faut pas accepter faut",
        "start": 568.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas accepter nous travailleurs d'\u00eatre",
        "start": 570.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "toujours rel\u00e9gu\u00e9 \u00e0 anderlues en parlons",
        "start": 572.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des travailleurs d'industries industrie",
        "start": 575.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire pr\u00e9cis\u00e9ment dans la r\u00e9gion et",
        "start": 576.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sur l'a4 centrale qui repr\u00e9sente douze",
        "start": 578.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mille emplois directs et indirects des",
        "start": 580.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s d'edf estime que l'\u00e9tat saborde",
        "start": 582.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "leur entreprise en l'obligeant \u00e0 brader",
        "start": 585.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sa production au profit de ses",
        "start": 587.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "concurrents afin de limiter la hausse de",
        "start": 589.12,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "la facture \u00e0 4% est-ce que edf court \u00e0",
        "start": 590.38,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sa perte pas en tout cas il faudra pas",
        "start": 592.839,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "que le gouvernement demain nous explique",
        "start": 595.78,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "edf est super endett\u00e9s \u00e0 et qu' il faut",
        "start": 597.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que les salari\u00e9s se serre la ceinture",
        "start": 601.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a on le voit venir \u00e7a une",
        "start": 602.95,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialit\u00e9 c'est \u00e0 dire qu'effectivement",
        "start": 605.83,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat impose un des d\u00e9charges et des",
        "start": 607.41,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "devoirs aux entreprises",
        "start": 611.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9tatiques nationalis\u00e9e et apr\u00e8s nous",
        "start": 613.83,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "expliqua oui les prix le priv\u00e9 fait",
        "start": 616.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mieux et plus rentables donc attention \u00e0",
        "start": 618.31,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a bon maintenant je pense que encore",
        "start": 620.68,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "une fois",
        "start": 624.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "il faudrait en r\u00e9alit\u00e9 faire la",
        "start": 624.96,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "transparence sur tous ceux",
        "start": 627.19,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "surtout c'est le secteur de l'\u00e9nergie",
        "start": 629.58,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "pourquoi cette flamb\u00e9e des prix pourquoi",
        "start": 631.839,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "cette flamb\u00e9e des prix des prix du",
        "start": 633.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole on nous explique qu'il ya un",
        "start": 635.56,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "engorgement que la reprise que bon mais",
        "start": 637.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "moi jusque je pense aussi c'est qu'il ya",
        "start": 640.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un calcul un calcul de la part de ces",
        "start": 642.19,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "trusts \u00e9nerg\u00e9tique en particulier",
        "start": 644.32,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "p\u00e9troliers et gaziers 1 qui aujourd'hui",
        "start": 646.17,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "profite de toutes les discussions sur la",
        "start": 649.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique pour finalement se",
        "start": 652.3,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "faire un petit pactole pr\u00e9ventif 1 parce",
        "start": 654.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'ils savent que et sa valeur tout on",
        "start": 656.709,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous explique de l'argent oui moi je",
        "start": 658.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "suis pour l'expropriation et en",
        "start": 660.339,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "particulier le secteur \u00e9nerg\u00e9tique il",
        "start": 662.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faudrait contr\u00f4ler les enjeux en termes",
        "start": 664.18,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 publique de s\u00e9curit\u00e9 en terme",
        "start": 667.0,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "de deux \u00e9conomiques sont tellement",
        "start": 669.67,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "grands que oui cela devrait d \u00eatre des",
        "start": 672.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "secteurs o\u00f9 il devrait pas y avoir",
        "start": 675.52,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat priv\u00e9 \u00e7a ne devrait \u00eatre pas",
        "start": 677.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pollu\u00e9 par les calculs de financiers par",
        "start": 679.839,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "recruter de nouveaux r\u00e9acteurs moi ce",
        "start": 682.51,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "que je sais ce que je fais c'est d\u00e9j\u00e0 la",
        "start": 685.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "transe je fais d\u00e9j\u00e0 la transparence la",
        "start": 686.709,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "transparence sur ce secteur est",
        "start": 689.32,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "effectivement pour pouvoir mesurer les",
        "start": 692.689,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "avantages et les inconv\u00e9nients qui peut",
        "start": 695.61,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "y avoir de toutes les sources d'\u00e9nergie",
        "start": 697.439,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "de nombreux rapports et bien non oui",
        "start": 699.329,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais des rapports diff\u00e9rents sc\u00e9narios",
        "start": 701.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "oui diff\u00e9rents sc\u00e9narios mais qui qui",
        "start": 703.829,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sont vous savez il ya aussi un certain",
        "start": 706.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nombre de choses qui sont cach\u00e9s qu'on",
        "start": 708.449,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvre au filet au fur et \u00e0 mesure des",
        "start": 710.1,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates donc l\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'il",
        "start": 712.11,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "faut qu'on fasse vraiment la",
        "start": 714.059,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "transparence et que ce soit les",
        "start": 716.009,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "travailleurs qui la face aux autres et",
        "start": 717.12,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "que l'on pose le probl\u00e8me devant la",
        "start": 721.079,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "population des avantages et des",
        "start": 722.91,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "inconv\u00e9nients de chacune des \u00e9nergies",
        "start": 724.829,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "l\u00e0 moi ce que je pense c'est que quand",
        "start": 727.73,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "il ya en plus des int\u00e9r\u00eats le profit",
        "start": 730.8,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "qu'ils s'emm\u00ealent et bien c'est",
        "start": 733.35,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "dangereux c'est encore plus dangereux",
        "start": 735.449,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "moi je me souviens quand m\u00eame de",
        "start": 737.309,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "fukushima je me souviens 1-2 donc des",
        "start": 738.98,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ska \u00e9nergies vertes commission",
        "start": 742.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne c'est quand m\u00eame oui voil\u00e0 on",
        "start": 744.569,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "donne plat on confie si vous voulez des",
        "start": 746.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9chets des voilages et moi j'ai pas",
        "start": 748.86,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "envie de m\u00eame de quoi lui mettre",
        "start": 751.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "capitalisations europ\u00e9ennes a class\u00e9 de",
        "start": 753.11,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire en cat\u00e9gorie verte",
        "start": 755.43,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie de transition et certains pays",
        "start": 757.829,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "comme l'allemagne sont particuli\u00e8rement",
        "start": 760.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en col\u00e8re lorsque ces \u00e9colos le",
        "start": 762.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire selon \u00e0 \u00e9couter non non c'est",
        "start": 764.67,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a me revient d'ailleurs ce jeu moi",
        "start": 767.25,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "je suis effar\u00e9 de voir ce qui se passe",
        "start": 770.309,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame avec le p\u00e8re de flamanville \u00e0",
        "start": 773.22,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "la fois le surco\u00fbt est cette",
        "start": 775.139,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration qu'en r\u00e9alit\u00e9 ils",
        "start": 777.959,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrisent pas ils ma\u00eetrisent pas les",
        "start": 779.519,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "techniques et l\u00e0 on va donc multiplier",
        "start": 781.35,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "les mini e p r et puis on fait quoi dire",
        "start": 782.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 des d\u00e9chets radioactifs il ya toujours",
        "start": 785.309,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas de solution moi j'ai le sentiment",
        "start": 787.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'une fuite en avant c'est toujours le",
        "start": 788.519,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "court terme et les int\u00e9r\u00eats finalement \u00e0",
        "start": 790.98,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "court terme qu'on mesure et on ne",
        "start": 793.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pare pas justement l'avenir donc moi",
        "start": 794.879,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus je pense que c'est une raison",
        "start": 797.79,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "de plus que vraiment il faut pas que ces",
        "start": 799.559,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "discussions elles soient pollu\u00e9s par les",
        "start": 801.059,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "calculs de certains capitalistes merci",
        "start": 802.74,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "beaucoup on est \u00e0 dire tout est venu ce",
        "start": 805.139,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "soir sur notre plateau",
        "start": 806.639,
        "duration": 3.05
    }
]