[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.21,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "allez l'invit\u00e9 politique de lci midi",
        "start": 2.659,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "gros plan aujourd'hui sur nathalie",
        "start": 5.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "arthaud qui est avec nous candidate",
        "start": 7.77,
        "duration": 2.999
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re bonjour bonjour alors",
        "start": 9.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est votre troisi\u00e8me campagne d\u00e9j\u00e0 \u00e0",
        "start": 10.769,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "votre meilleur score ce temps en 2012 0",
        "start": 12.69,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "64% pourtant malgr\u00e9 ces scores qui sont",
        "start": 16.07,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "des scores \u00e9videmment assez assez faible",
        "start": 18.96,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et vous \u00eates toujours l\u00e0 et m\u00eame mieux",
        "start": 20.64,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous arrivez toujours avoir vos",
        "start": 21.9,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "parrainages avec sont utiles une vraie",
        "start": 22.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "marge de s\u00e9curit\u00e9 la derni\u00e8re le dernier",
        "start": 24.539,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "relev\u00e9 du conseil constitu\u00e9 positif",
        "start": 26.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "presque \u00e0 500 il va y avoir un nouveau",
        "start": 28.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "relev\u00e9 tout \u00e0 l'heure la du c\u00f4t\u00e9 du",
        "start": 30.57,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "conseil constitionnel est-ce que vous",
        "start": 32.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pouvez nous annoncer que vous \u00eates au",
        "start": 33.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "del\u00e0 des 500 ou pas non je ne le sais",
        "start": 35.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas et j'esp\u00e8re j'esp\u00e8re mais \u00e7a c'est",
        "start": 37.23,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "le conseil constitutionnel qui pourra le",
        "start": 39.36,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "dire en fait est juste je tiens \u00e0",
        "start": 41.129,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser que nous sommes l\u00e0 oui nous",
        "start": 44.129,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "sommes l\u00e0 dans tous les combats",
        "start": 45.989,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoraux c'est vrai mais nous sommes",
        "start": 46.98,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi tous les jours tous les jours",
        "start": 48.42,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dans les entreprises dans les quartiers",
        "start": 50.039,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "populaires et aupr\u00e8s des f\u00e9rus c'est",
        "start": 51.39,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a que vous allez r\u00e9colter et",
        "start": 53.01,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "paris ont d\u00e9crit des \u00e9lus mais aupr\u00e8s",
        "start": 54.539,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "d'abord et avant tout des travailleuses",
        "start": 56.309,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et des travailleurs",
        "start": 58.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je le dis parce que parce que voil\u00e0",
        "start": 58.949,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "notre parti n'est pas construit pour",
        "start": 61.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00eatre un parti comment dire \u00e9lectorale et",
        "start": 63.149,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "on ne cherche pas des places dans les",
        "start": 65.28,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "institutions voil\u00e0 c'est pas \u00e7a on ne",
        "start": 66.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vit pas de \u00e7a nous on est construit pour",
        "start": 68.939,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "on veut se construire pour d\u00e9fendre les",
        "start": 70.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats du monde du travail men\u00e9 tous",
        "start": 73.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les combats voil\u00e0 au jour le jour et les",
        "start": 75.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "combats politiques \u00e7a en fait partir les",
        "start": 76.77,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "\u00e9lections",
        "start": 78.45,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "si on pr\u00e9sidentielle c'est \u00e9videmment un",
        "start": 79.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "coup de projecteur sur le tout vrilli\u00e8re",
        "start": 80.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "alors pour revenir au haut parrainage",
        "start": 83.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est ce que vous trouvez que c'est un",
        "start": 84.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me juste dans la mesure o\u00f9 par",
        "start": 86.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "exemple jean luc m\u00e9lenchon qui a 11 %",
        "start": 87.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans les sondages eh bien il dit qu'il",
        "start": 89.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ne parvient pas ou qu'il aura du mal \u00e0",
        "start": 91.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avoir ces 500 parrainages est ce que le",
        "start": 93.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me il faut changer \u00e0 moi j'ai",
        "start": 95.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "toujours plaid\u00e9 pour pour qu'on change",
        "start": 96.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce syst\u00e8me l\u00e0 j'ai toujours dit que",
        "start": 99.49,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait m\u00eame si vous \u00eates avou\u00e9 que",
        "start": 101.53,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait injuste mais non il ne faisait",
        "start": 103.119,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pas du tout favorables alors pas du tout",
        "start": 104.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est un combat c'est un combat pour",
        "start": 107.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous et on y passe effectivement des",
        "start": 109.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mois c'est des centaines de militants",
        "start": 111.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui vont rencontrer d'abord leur m\u00e8re",
        "start": 113.38,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "leur m\u00e8re et puis ceux du canton qui",
        "start": 115.39,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "nous allons discuter dont non c'est un",
        "start": 118.45,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "obstacle un obstacle qu'il faut \u00e0 chaque",
        "start": 120.729,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "fois pass\u00e9 \u00e0 la force du poignet mais",
        "start": 122.649,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "pourquoi les autres n'y arrive pas",
        "start": 124.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et vid\u00e9o ils vont y arriver vous",
        "start": 126.72,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas d'ailleurs j'ai m\u00eame vu",
        "start": 129.58,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que monsieur bayrou de toute fa\u00e7on il",
        "start": 130.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 et il est l\u00e0 en effet pour \u00e0",
        "start": 132.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jamais pour nous non ah non mais \u00e7a",
        "start": 135.67,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr d'o\u00f9 lutte ouvri\u00e8re nous",
        "start": 137.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "n'avons jamais pu compter que sur le",
        "start": 139.959,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sens du pluralisme des maires des",
        "start": 141.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "petites communes",
        "start": 144.489,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "nous n'avons jamais eu des deux partis",
        "start": 145.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "institutionnels pour tout \u00e7a et c'est la",
        "start": 147.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "raison pour laquelle d'ailleurs on va on",
        "start": 150.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est sur le terrain on va les voir on va",
        "start": 152.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "discuter et moi franchement je leur suis",
        "start": 153.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s reconnaissante et juste deux",
        "start": 155.62,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "secondes pour l'heure pour leur dire \u00e7a",
        "start": 157.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour l'heure pour dire que oui voil\u00e0 il",
        "start": 158.709,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "montre qu'ils ne veulent pas que la vie",
        "start": 160.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "politique soit monopolis\u00e9 par des partis",
        "start": 162.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "en place institutionnalis\u00e9e temps au",
        "start": 164.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "poney estampill\u00e9 par la grande",
        "start": 167.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bourgeoisie par bollor\u00e9 ou je ne sais",
        "start": 169.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui ils veulent aussi que des partis",
        "start": 171.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e0 contre-courant comme l'onho le",
        "start": 173.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n\u00f4tre puisse faire entendre leur voix et",
        "start": 175.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je pense qu'en fait ils acceptent",
        "start": 177.37,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'autant plus qu'ils sont issus",
        "start": 179.26,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames des classes populaires vous",
        "start": 180.22,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "savez les maires des petites communes",
        "start": 181.39,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "c'est un des femmes et des hommes du",
        "start": 182.38,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "monde du travail aussi un seigneur des",
        "start": 184.209,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s donc voil\u00e0 je en tout cas je",
        "start": 185.799,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "leur suis reconnaissante de leur sens du",
        "start": 188.049,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pluralisme",
        "start": 190.93,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "on verra tout \u00e0 l'heure si le vote",
        "start": 191.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "populaire et de votre c\u00f4t\u00e9 en effet mais",
        "start": 193.299,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "d'abord parce qu'on parlait de jean-luc",
        "start": 195.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon \u00e0 l'instant vous avez tenu un",
        "start": 196.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "meeting samedi et l\u00e0 vous avez pas mal",
        "start": 198.28,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "taper sur le sur le chef de file de la",
        "start": 200.68,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "france insoumise en disant notamment",
        "start": 203.799,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "il a fait un lifting pourquoi vous",
        "start": 206.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "concentrez vos coups sur jean luc",
        "start": 207.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon plut\u00f4t que sur m \u00e0 comparer",
        "start": 208.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nord je concentre mes co\u00fbts dans tous",
        "start": 210.5,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "les meetings",
        "start": 212.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "contre le syst\u00e8me capitaliste",
        "start": 213.79,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je concentre mes coups s\u00fbrs cette",
        "start": 216.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui marche sur la t\u00eate o\u00f9 il n'y",
        "start": 217.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "a que le fric qui compte mais d\u00e9nonce \u00e7a",
        "start": 220.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "y est et on l'a vu avec le scandale des",
        "start": 223.34,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ehpad et qu'on regarde d'un c\u00f4t\u00e9 ou de",
        "start": 225.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'autre y a que l'argent qui compte",
        "start": 228.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est vrai pour l'\u00e9cologie c'est vrai",
        "start": 229.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour contre les salaires les petites",
        "start": 231.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "retraites et cetera donc c'est l\u00e0 dessus",
        "start": 233.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que je concentre mes coups justement",
        "start": 234.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 la diff\u00e9rence de jean luc",
        "start": 236.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon justement je ne fait pas mine",
        "start": 238.16,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'ignorer que il y a un grand patronat",
        "start": 240.29,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "une classe capitaliste qui r\u00e8gne qui",
        "start": 243.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "domine et qui impose sa loi et quand moi",
        "start": 245.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je l'entends dire \u00e0 voter pour moi qui",
        "start": 247.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous allez voir en fera si on fera \u00e7a il",
        "start": 249.5,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "oublie quand m\u00eame un de pr\u00e9ciser qu'en",
        "start": 252.38,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "face de lui il va avoir a effectivement",
        "start": 254.3,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "tout",
        "start": 256.84,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "classes de la grande bourgeoisie qui va",
        "start": 258.4,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "s'opposer \u00e0 sa politique a fait un",
        "start": 260.989,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "lifting pour blanks pression mais il a",
        "start": 262.85,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fait un lifting parce que parce qu'il",
        "start": 264.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9tait lui-m\u00eame secr\u00e9taire d'\u00e9tat il a",
        "start": 265.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 ministre il a \u00e9t\u00e9 au gouvernement la",
        "start": 267.41,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "gauche gouvernementale \u00e7a le conna\u00eet a",
        "start": 269.33,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est \u00e0 un admirateur de",
        "start": 271.87,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "mitterrand de mitterrand et \u00e0 \u00e9couter",
        "start": 274.55,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nous nous s\u00e9parons scoop cette gauche",
        "start": 277.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gouvernementale nous l'avons toujours",
        "start": 280.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonc\u00e9 nous l'avons d\u00e9nonc\u00e9e au pouvoir",
        "start": 281.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait elle fait une politique",
        "start": 284.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "comme les gouvernements de droite et je",
        "start": 286.07,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "peux vous dire que vous savez ils ont",
        "start": 287.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fait tomber les co\u00fbts aussi durement sur",
        "start": 289.669,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "le monde du travail que la droite en",
        "start": 291.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cette gauche gouvernementale parce que",
        "start": 292.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bon les fermetures de lits dans les",
        "start": 294.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux c'est pas une nouveaut\u00e9 ans et",
        "start": 296.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gauche droite le recul de l'\u00e2ge de la",
        "start": 297.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "retraite gauche droite les licenciements",
        "start": 299.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les fermetures d usines d'eau gros je",
        "start": 301.85,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "dois enfin bon voil\u00e0",
        "start": 303.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est leur bilan c'est pas le mien c'est",
        "start": 306.34,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "leur bilan vous mettez aussi les",
        "start": 309.11,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "communistes dans le m\u00eame panier fabien",
        "start": 310.49,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "roussel il m\u00e8ne une campagne qui est",
        "start": 311.96,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "assez remarqu\u00e9 parce qu'il prend des",
        "start": 313.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "prises de positions tr\u00e8s pro nucl\u00e9aire",
        "start": 314.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s anti web tr\u00e8s anti islamisme est ce",
        "start": 316.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates plut\u00f4t d'accord avec lui",
        "start": 318.86,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "sur ces th\u00e9matiques l\u00e0 ou pas",
        "start": 320.27,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "ecoutez jean luc m\u00e9lenchon va bien",
        "start": 322.18,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "donc c'est l\u00e0 l'enjeu est fabien roussel",
        "start": 326.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je les mets dans le m\u00eame dans le m\u00eame",
        "start": 328.199,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "lot ah oui mais bien \u00e9couter le parti",
        "start": 330.18,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "communiste est inapte \u00e0 gouverner avec",
        "start": 332.4,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "justement toute cette gauche alors",
        "start": 335.969,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait avec mitterrand ensuite \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 338.009,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la gauche plurielle mais dans la gauche",
        "start": 340.05,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "plurielle il y \u00e9tait aussi lui aussi un",
        "start": 341.699,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "alors ils se sont tous retrouv\u00e9s",
        "start": 344.099,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "ensemble d'accords alors bien s\u00fbr dans",
        "start": 345.33,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "une campagne chacun faire en essayent de",
        "start": 347.61,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "faire entendre sa petite sa petite",
        "start": 350.039,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence mais fondamentalement moi je",
        "start": 351.629,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sais ce que je veux dire au monde du",
        "start": 355.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "travail et pourquoi je suis candidate si",
        "start": 356.879,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "pour leur dire la v\u00e9rit\u00e9 si on veut des",
        "start": 358.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "augmentations de salaire si on veut",
        "start": 360.36,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "arr\u00eater avec ces cadences infernales si",
        "start": 362.61,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "on veut arr\u00eater que ce cheval cette",
        "start": 364.349,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 de matt reeves \u00e0 cette",
        "start": 365.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 de masse il va falloir se",
        "start": 367.289,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "battre il va falloir renouer avec lui tu",
        "start": 369.87,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "luttes collectives avec voil\u00e0 les",
        "start": 371.819,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "affrontements sociaux donc moi c'est ce",
        "start": 374.219,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e7a que je porte vous \u00eates tr\u00e8s",
        "start": 376.139,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "critique on l'entend contr\u00f4le et envers",
        "start": 378.27,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "les autres candidats de gauche donc vous",
        "start": 380.699,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas de ceux qui d\u00e9plorent",
        "start": 382.199,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'elle \u00e9tait extr\u00eamement",
        "start": 383.159,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "\u00e9clater la gauche pour ces \u00e9lections que",
        "start": 384.599,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas un candidat de poids \u00e0 part jean luc",
        "start": 387.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon arrive \u00e0 faire 5% non je le",
        "start": 389.189,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "regrette pas parce que voil\u00e0 encore une",
        "start": 391.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fois pour avoir quoi un hollande bis et",
        "start": 394.139,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois vous savez et moi \u00e7a me",
        "start": 397.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait penser aussi \u00e0 ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 399.33,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "avec nicolas hulot nicolas hulot sur",
        "start": 400.44,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie qui allait la porter au",
        "start": 403.979,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "gouvernement et qui allait faire quelque",
        "start": 405.629,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "chose qui n'avait jamais \u00e9t\u00e9 fait enfin",
        "start": 407.49,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "enfin on allait prendre des mesures",
        "start": 409.889,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9es pour l'\u00e9cologie en faveur du",
        "start": 411.529,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "club qu'est-ce qui il a renonc\u00e9 il a",
        "start": 414.569,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "d\u00e9missionn\u00e9 en disant quoi bah",
        "start": 416.219,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "finalement les lobbys sont plus forts",
        "start": 417.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "finalement ce mur de l'argent dans cette",
        "start": 419.25,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "logique du profit de la concurrence elle",
        "start": 421.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est trop forte elle est trop forte et",
        "start": 423.389,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "elle nous condamne une politique de",
        "start": 425.37,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "petits pas qui au bout du compte",
        "start": 426.539,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'enraye pas la catastrophe",
        "start": 428.3,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "donc vous voyez en fait c'est en ces",
        "start": 430.529,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "termes qu'il avait d\u00e9fini",
        "start": 431.94,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "et bien \u00e9couter r\u00e9\u00e9couter le vous verrez",
        "start": 434.08,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "que je ne",
        "start": 436.569,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "avec pertes et fracas c'est votre",
        "start": 437.939,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me campagne donc un nathalie",
        "start": 439.84,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "arthaud les fran\u00e7ais commencent \u00e0 vous",
        "start": 441.46,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre mais c'est vrai que celle",
        "start": 442.78,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re on cultive toujours un petit",
        "start": 443.71,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "peu myst\u00e8re le secret je passe cerner",
        "start": 445.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rents du nord les d\u00e9buts en",
        "start": 446.919,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "tout cas \u00e0 mieux conna\u00eetre notre vie de",
        "start": 449.83,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "nathalie arnaud et lutte ouvri\u00e8re alors",
        "start": 452.259,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "communiste r\u00e9volutionnaire",
        "start": 453.729,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "internationaliste voil\u00e0 trois adjectifs",
        "start": 455.669,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "et c'est le titre du livre que vous",
        "start": 457.389,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "publiez nathalie arthaud alors vos",
        "start": 459.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "origines le d\u00e9but de votre engagement",
        "start": 460.87,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "militant vos id\u00e9es votre id\u00e9ologie ce",
        "start": 462.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'est pas un gros mot",
        "start": 465.099,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud porte parole de lutte",
        "start": 466.27,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re voici donc lanc\u00e9 comme disait",
        "start": 467.86,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "julien dans votre troisi\u00e8me campagne",
        "start": 469.539,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle 2012 2017 2022 up",
        "start": 471.219,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9capitulatif petit retour en arri\u00e8re",
        "start": 473.849,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "sur les trois affiches et j'allais m\u00eame",
        "start": 475.419,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "dire c'\u00e9tait votre c'est votre quatri\u00e8me",
        "start": 477.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "campagne je trouve pr\u00e9sidentielle 40",
        "start": 479.05,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "2007 m\u00e9tier porte parole aussi d'arlette",
        "start": 481.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "laguiller vous \u00e9tiez \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 483.219,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'arlette laguiller qui est votre mentor",
        "start": 484.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en politique donc la pr\u00e9sidentielle vous",
        "start": 485.949,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "connaissez et cela depuis des ann\u00e9es",
        "start": 487.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alors vous \u00e9crivez dans votre ouvrage de",
        "start": 489.759,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "200 pages d\u00e8s les premi\u00e8res lignes rien",
        "start": 491.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dans mon histoire ne me destinait \u00e0",
        "start": 493.419,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "devenir militante et encore moins porte",
        "start": 494.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parole d'un courant communiste vous \u00eates",
        "start": 496.389,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n\u00e9 dans un petit village de la dr\u00f4me",
        "start": 498.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "grands parents agriculteurs fille de",
        "start": 499.509,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "garagiste et vous r\u00eavez d'ailleurs et \u00e7a",
        "start": 502.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "va commencer au lyc\u00e9e lumi\u00e8re \u00e0 lyon 86",
        "start": 504.31,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous allez rencontrer d'autres",
        "start": 506.86,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "milieux celui du monde ouvrier de",
        "start": 508.479,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'immigration comme vous l'\u00e9crivez et \u00e0",
        "start": 509.889,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "18 ans lyc\u00e9enne en sport-\u00e9tudes vous",
        "start": 511.659,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrez les id\u00e9es communistes entre",
        "start": 513.519,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "deux matchs de volley ball \u00e7a c'est vous",
        "start": 515.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui qu'il dit alors regardez cette photo",
        "start": 517.3,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "l\u00e0 nous sommes en 2003 c'est vous qui",
        "start": 519.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00eates dans une manifestation contre la",
        "start": 521.229,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des retraites toujours \u00e0 lyon",
        "start": 523.0,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 chaque pr\u00e9sidentielle -2",
        "start": 524.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "1% des voix c'est ce que disent",
        "start": 526.899,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "l\u00e9galement les sondages en ce moment",
        "start": 528.73,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "j'allais dire et votre en m\u00eame temps",
        "start": 531.91,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "c'est qu'il n'y a pas que la politique",
        "start": 533.019,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "dans la vie vous \u00eates agr\u00e9g\u00e9 d'\u00e9conomie",
        "start": 533.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous enseigner dans un lyc\u00e9e de",
        "start": 536.05,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis vous pouvez vous",
        "start": 537.82,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "poursuivez votre activit\u00e9 pendant la",
        "start": 539.019,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle et alors",
        "start": 541.029,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud au moment o\u00f9 les",
        "start": 542.92,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "candidats et candidates font tout pour",
        "start": 544.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fendre l'armure et bien vous non on ne",
        "start": 545.769,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "s'est quasiment pas grand chose de vous",
        "start": 548.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la nathalie arthaud loin des projecteurs",
        "start": 550.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des plateaux t\u00e9l\u00e9 des estrades on n'en",
        "start": 551.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sait pas grand chose on n'en sait rien",
        "start": 554.44,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 d'autres candidats disent",
        "start": 555.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "oh l\u00e0 l\u00e0 attention j'ai des r\u00e9flexions",
        "start": 557.589,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "misogynes tiens \u00e7a nous fait penser moi",
        "start": 559.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "arlette laguiller qui lors d'une",
        "start": 560.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9mission l'heure de v\u00e9rit\u00e9 on lui avait",
        "start": 562.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 comme question monsieur fidel",
        "start": 564.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "castro \u00e9tat paris c'est votre type",
        "start": 566.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'homme monsieur castro arlette",
        "start": 568.99,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "laguiller est ce qu'on imagine",
        "start": 570.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce type de question est est",
        "start": 571.9,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ce que vous vous soutenez val\u00e9rie",
        "start": 573.4,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse qui dit oui il ya des attaques",
        "start": 574.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "misogyne ont \u00e9cout\u00e9 non je ne vais pas",
        "start": 576.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soutenir val\u00e9rie p\u00e9cresse elle a pas",
        "start": 578.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "besoin de moi pour pour \u00eatre soutenu",
        "start": 580.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse mais elle se mariant",
        "start": 582.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "critique et oui amis via parce qu'elle",
        "start": 585.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est une femme vous voudrez cette",
        "start": 587.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "violence y vient sans doute de la",
        "start": 589.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "misogynie du sexisme des r\u00e9actions bien",
        "start": 590.53,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "bien machiste derri\u00e8re tout \u00e7a c'est s\u00fbr",
        "start": 593.17,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais je peux vous dire qu'on est victime",
        "start": 596.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de misogynie c'est voil\u00e0 je",
        "start": 597.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ne pense pas que ce soit la victime la",
        "start": 601.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plus importante du si\u00e8cle 1 je pense que",
        "start": 603.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les femmes des classes populaires",
        "start": 605.74,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 aux petits boulots mal pay\u00e9s",
        "start": 607.54,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "surexploit\u00e9s je peux vous dire que l",
        "start": 610.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "elles en connaissent un rayon",
        "start": 612.27,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 un rayon est-ce qu'ils en avaient",
        "start": 615.03,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "souffert dans vos campagnes non je n'en",
        "start": 617.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ai pas souffert moi j'ai souffle j'ai",
        "start": 619.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "souffert et encore c'est pas une",
        "start": 621.25,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "souffrance c'est comme \u00e7a c'est comme \u00e7a",
        "start": 622.63,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "non c'est la voie que je porte c'est le",
        "start": 625.38,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "fait de dire que le monde du travail",
        "start": 628.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "doit mettre en avant ses int\u00e9r\u00eats doit",
        "start": 629.71,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "se battre doit relever la t\u00eate cc et",
        "start": 631.96,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "doit combattre cette soci\u00e9t\u00e9 cet ordre",
        "start": 636.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "social c'est l\u00e0 que je suis critiqu\u00e9 en",
        "start": 638.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 arlette laguiller d'ailleurs ce",
        "start": 639.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tait aussi elle \u00e9tait sur ce terrain",
        "start": 641.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi c'\u00e9tait une femme mais en plus",
        "start": 643.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une employ\u00e9e de banque elle",
        "start": 645.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "n'avait pas fait d'\u00e9tudes a \u00e9t\u00e9 une sans",
        "start": 647.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit lyonnais voil\u00e0 donc elle elle a",
        "start": 649.84,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 victime en fait plut\u00f4t de racisme",
        "start": 652.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "social",
        "start": 655.42,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "geronzi se dire du racisme social de",
        "start": 656.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "classe exactement vise \u00e9videmment le",
        "start": 658.09,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vote aux ouvriers en quelques mots",
        "start": 660.01,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre assez vite julien dites-nous",
        "start": 661.3,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "pour qu'ils votent les ouvriers",
        "start": 662.47,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui parce qu'ils sont pas",
        "start": 663.25,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "vraiment chez elle au nom parce que",
        "start": 664.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e re\u00e7ue du vote ouvrier segal",
        "start": 665.17,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gauche et extr\u00eame gauche et bien ce",
        "start": 666.85,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "n'est plus du tout le cas et notamment",
        "start": 667.93,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "on l'a vu avec la fin des bastions",
        "start": 669.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "rouges des bastions communistes les",
        "start": 670.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ouvriers ne votent plus pour les",
        "start": 671.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "communistes ni pour les socialistes",
        "start": 673.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat pour qu'ils votent il est bien",
        "start": 675.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "une proportion de d'ouvriers votant pour",
        "start": 677.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le parti lep\u00e9niste en 88 des 10,7 pour",
        "start": 679.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cent \u00e0 la derni\u00e8re \u00e9lection on est \u00e0",
        "start": 682.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de 40% et autres mouvements soient",
        "start": 683.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ils votent pour le rassemblement",
        "start": 686.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "national aujourd'hui ou alors pour",
        "start": 687.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'abstention est ce que finalement",
        "start": 689.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est pas vous qui allez r\u00e9cup\u00e9rer ce",
        "start": 692.47,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "vote ouvrier est ce qu'il est",
        "start": 693.91,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rable est ce qu'il ya un vote de",
        "start": 694.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "classe ouvri\u00e8re en fait justement non en",
        "start": 696.19,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fait et \u00e7a c'est aussi le fruit voyez la",
        "start": 699.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence du passage de la gauche au",
        "start": 701.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gouvernement qui a fait reculer",
        "start": 703.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "justement la conscience ouvri\u00e8re et qui",
        "start": 705.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "a compl\u00e8tement d\u00e9boussol\u00e9e parce que",
        "start": 709.24,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment quand vous \u00eates",
        "start": 710.74,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s \u00e0 un gouvernement qui est",
        "start": 712.35,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "cens\u00e9 \u00eatre votre ami et qui en fait",
        "start": 716.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faire reculer vos droits bah oui il ya",
        "start": 718.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "un poids de la gaule \u00e0 bastia doit \u00eatre",
        "start": 719.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9sorient\u00e9 sont souvent c'est la crise",
        "start": 722.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est pas qu'elle n'existe plus et",
        "start": 723.64,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'elle se tourne vers l'extr\u00eame droite",
        "start": 725.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "si la conscience ouvri\u00e8re n'existe plus",
        "start": 726.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats c'est \u00e0",
        "start": 728.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dire que on a un certain nombre de",
        "start": 730.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "femmes et d'hommes qui se r\u00e9signent deux",
        "start": 732.4,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "hommes voil\u00e0 des des salari\u00e9s des",
        "start": 734.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ouvriers mais des techniciens ne parle",
        "start": 737.26,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pas que des ouvriers en parle de",
        "start": 738.91,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'ensemble du monde du travail \u00e0 une",
        "start": 739.93,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "question dans les services le discours",
        "start": 741.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de marine le pen il leur parle alors que",
        "start": 742.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le mot visiblement non c'est simplement",
        "start": 744.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il se r\u00e9signe il se r\u00e9signer quand on",
        "start": 746.11,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "se r\u00e9signe et quand on ne se sent pas",
        "start": 748.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "capable de demander des comptes \u00e0 ceux",
        "start": 750.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui vous exploite ce qui vous condamne",
        "start": 752.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "justement aux petits boulots aux",
        "start": 755.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "salaires et qu'est ce qu'on fait eh bien",
        "start": 756.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "oui auront on se d\u00e9moralise et on se dit",
        "start": 758.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bah oui mais c'est peut-\u00eatre mon voisin",
        "start": 761.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre le hum voil\u00e0 le",
        "start": 762.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "travailleur d'un c\u00f4t\u00e9 qui est mieux",
        "start": 764.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pay\u00e9s ou qui doit pas avoir ce logement",
        "start": 765.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est les boucs \u00e9missaires \u00e0 et",
        "start": 767.71,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "vous voyez le vote de le pen il est le",
        "start": 770.29,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "reflet de cette d\u00e9moralisation politique",
        "start": 773.55,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "profonde parce que c'est un vote de",
        "start": 776.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9mineurs pas ne sont pas de votre pote",
        "start": 777.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est c'est une essence de cette",
        "start": 779.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9siliation c'est bizarre comme ce qu'on",
        "start": 781.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "voit c'est que \u00e0 chaque fois qu'il y \u00e0",
        "start": 782.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "un retour des luttes retour des",
        "start": 784.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mobilisations un retour justement de",
        "start": 785.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cette conscience qu'on peut poser sur la",
        "start": 788.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vie sociale et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas en 95 et",
        "start": 790.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en 2002 et bien ce qu'on voit c'est que",
        "start": 792.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nos scores ils montrent \u00e9galement ils",
        "start": 794.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "montent mois vous comprenez ma",
        "start": 796.12,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "candidature c'est un appel au combat",
        "start": 797.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est un appel au combat c'est un appel",
        "start": 799.38,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 se retrousser les manches un appel \u00e0",
        "start": 801.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dire en fait notre sort c'est nous m\u00eames",
        "start": 802.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'avant l'orang\u00e9 avec les alors il faut",
        "start": 805.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "se mobilisent plus un tifo cl\u00e9 que que",
        "start": 807.4,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les femmes et les hommes des classes",
        "start": 809.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "populaires s'en sentent capables de cela",
        "start": 810.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "alors aujourd'hui ce qu'on voit c'est",
        "start": 812.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que bah ils s'en sont pas capables en",
        "start": 814.48,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tout cas \u00e0 l'\u00e9chelle du pays parce qu'en",
        "start": 816.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fait il ya des r\u00e9actions heureusement il",
        "start": 817.81,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "ya des luttes sur les salaires il",
        "start": 819.55,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9brayage une vendredi des gr\u00e8ves dans",
        "start": 820.92,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "les transports",
        "start": 822.87,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "j'imagine bien s\u00fbr bien s\u00fbr mais c'est",
        "start": 823.519,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 l'\u00e9chelle du pays et c'est \u00e7a qui",
        "start": 826.529,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "manque alors n'emp\u00eache que nous nous",
        "start": 828.209,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "pensons que c'est la seule perspective",
        "start": 829.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est la seule direction donc nous on",
        "start": 831.57,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "n'est pas des girouettes on regarde pas",
        "start": 833.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce qui et comment il ya ce qui fait ce",
        "start": 834.329,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "qu'il fait des voix aux \u00e9lections on",
        "start": 836.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend une politique on n'est pas une",
        "start": 837.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "perspective et on verra cet apr\u00e8s midi",
        "start": 839.07,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "si vous avez vos 500 parrainages donc le",
        "start": 841.47,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "suspense sera peut-\u00eatre lev\u00e9 par le",
        "start": 844.019,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "conseil constitionnel merci beaucoup \u00e0",
        "start": 845.279,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud merci",
        "start": 846.66,
        "duration": 3.44
    }
]