[
    {
        "text": "Je voudrais revenir sur les\n\u00e9v\u00e9nements  de Guadeloupe.",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.266
    },
    {
        "text": "\u00c0 entendre Castex ou Darmanin,\nce n'est que chaos,",
        "start": 3.266,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "anarchie, des violences qu'il\nfaut absolument r\u00e9primer. ",
        "start": 6.786,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Ben non, je suis pas, je ne suis\npas d'accord. C'est une r\u00e9volte",
        "start": 10.546,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "sociale et en fait c'est une\nr\u00e9volte sociale salutaire. ",
        "start": 12.946,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "Elle est partie de la mobilisation\ndes travailleurs de la sant\u00e9",
        "start": 16.866,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et des sapeurs-pompiers.\nIls se sont r\u00e9volt\u00e9s",
        "start": 19.986,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "contre la suspension sans\nsalaire d'un certain nombre de",
        "start": 23.626,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "de leurs coll\u00e8gues qui sont\nd'ailleurs aujourd'hui plong\u00e9s",
        "start": 27.146,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s mat\u00e9rielles\nson nom. Et puis  c'est",
        "start": 29.566,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "cette mobilisation qui s'est\nr\u00e9pandue \u00e0 toute la population",
        "start": 33.126,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "et \u00e0 une fraction de la\njeunesse. Ce qui est rejet\u00e9 en",
        "start": 35.206,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Guadeloupe comme en en\nMartinique, ce sont les",
        "start": 38.686,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes autoritaires qu'on\nretrouve justement dans la",
        "start": 41.006,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "l'obligation vaccinale et dans\nle passe sanitaire ce qui est",
        "start": 44.166,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "rejet\u00e9, c'est un pouvoir qui\nveut passer en force. Ce m\u00eame",
        "start": 47.006,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "pouvoir l\u00e0 qui s'est rendu\ncomplice de l'empoisonnement",
        "start": 50.406,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 la chlord\u00e9cone un pouvoir\nqui est \u00e0 8000 kilom\u00e8tres et",
        "start": 53.526,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui montre tous les jours qu'ils\nse moquent \u00e9perdument des",
        "start": 58.326,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes des classes\npopulaires. Parce que, ce",
        "start": 61.946,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "qui alimente aujourd'hui\nla col\u00e8re, c'est exactement",
        "start": 65.586,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "les m\u00eames ingr\u00e9dients qu'on\navait vus, en 2009 quand",
        "start": 68.906,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "avait expos\u00e9 le mouvement\ncontre la profitation qui avait",
        "start": 72.186,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dur\u00e9 d'ailleurs 44 jours. C'est l'abandon d'une",
        "start": 74.946,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "partie de la jeunesse qui est\ncondamn\u00e9e au ch\u00f4mage, c'est la",
        "start": 79.026,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re, c'est le ch\u00f4mage. Le\nch\u00f4mage de masse",
        "start": 81.106,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "c'est  les\nmensonges de l'\u00c9tat et puis son",
        "start": 85.586,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "incurie. Juste sur l'incurie de\nl'Etat, je voudrais rappeler",
        "start": 89.926,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "qu'il y a de tr\u00e8s nombreux\nhabitants en Guadeloupe qui",
        "start": 93.446,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "font face \u00e0 des coupures d'eau\net \u00e7a pendant des jours",
        "start": 96.246,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et des jours, ce qui leur\npourrit litt\u00e9ralement la vie.",
        "start": 99.326,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "\u00c7a fait des ann\u00e9es et des\nann\u00e9es que \u00e7a dure sans qu'il y",
        "start": 101.606,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ait aucune\nsolution. Est-ce qu'on imagine",
        "start": 104.846,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a dans un d\u00e9partement de m\u00e9tropole? Non. ",
        "start": 108.206,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "En fait, il y a dans la fa\u00e7on de\ntraiter les probl\u00e8mes aux",
        "start": 112.806,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Antilles une forme de m\u00e9pris\ncolonial. Le minimum qu'on",
        "start": 115.766,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re valable ici,\nen m\u00e9tropole, ne l'est pas",
        "start": 120.066,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "aux Antilles. Il y a moins de\nlits d'h\u00f4pitaux, moins de",
        "start": 124.306,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins, moins de formations\npour la jeunesse et voil\u00e0, on",
        "start": 127.946,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "peut voir ces in\u00e9galit\u00e9s-l\u00e0\ndans absolument tous les",
        "start": 132.226,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "domaines. En fait, les probl\u00e8mes\nauxquels sont confront\u00e9es les",
        "start": 135.386,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "classes populaires et les\ntravailleurs ici en m\u00e9tropole",
        "start": 139.106,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9cupl\u00e9s, l\u00e0-bas, aux\nAntilles. C'est en particulier",
        "start": 141.386,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "la flamb\u00e9e des prix,\naujourd'hui, le blocage des",
        "start": 146.106,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "salaires. Alors oui, cette\nr\u00e9volte, elle est salutaire. ",
        "start": 148.666,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "Pour l'instant cette col\u00e8re sociale\nprend des formes diverses et",
        "start": 152.046,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "c'est la jeunesse qui\nd\u00e9fie la police et qui se livre",
        "start": 154.486,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 des pillages qui se fait le\nplus remarquer. Mais les",
        "start": 156.846,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "travailleurs peuvent et doivent\norienter cette col\u00e8re en",
        "start": 159.606,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "s'organisant sur les\nentreprises en se mettant en",
        "start": 162.806,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ve. Oui, les travailleurs\npeuvent arracher des",
        "start": 165.926,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "revendications qui feraient\nprogresser l'ensemble de",
        "start": 169.006,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "la population. Des\naugmentations de salaire, des",
        "start": 172.046,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "embauches massives, partout,\npour la jeunesse justement et",
        "start": 174.606,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "puis, bien s\u00fbr, l'indexation des salaires\net des pensions, des",
        "start": 178.566,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "allocations aussi sur les\nprix, sur l'inflation.",
        "start": 181.906,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": " Et \u00e7a, si effectivement, cette col\u00e8re\nsociale prend cette",
        "start": 186.946,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "direction-l\u00e0 bah, oui moi je\nsuis convaincue que ce sera une",
        "start": 189.666,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "source d'inspiration pour les\ntravailleurs d'ici aussi parce",
        "start": 192.466,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 nous sommes\nconfront\u00e9s aux m\u00eames probl\u00e8mes.",
        "start": 195.626,
        "duration": 4.2
    }
]