[
    {
        "text": "imaginons m\u00e9lenchon demain au pouvoir il",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "est pr\u00e9sident de la r\u00e9publique vous",
        "start": 2.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "retourner au boulot le lendemain on",
        "start": 3.629,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "retourner au boulot qu'est ce qui a",
        "start": 5.67,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "chang\u00e9",
        "start": 7.68,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pour vous au boulot qu'est ce qui a",
        "start": 8.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chang\u00e9",
        "start": 11.219,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "on sera soumis \u00e0 la m\u00eame au m\u00eame chef et",
        "start": 12.32,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "avec les m\u00eames discours awami \u00e0 la",
        "start": 16.049,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "concurrence \u00e0 wemmel routier et il est",
        "start": 18.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "trop petit il n'y a pas le choix et",
        "start": 20.16,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "c'est de ce point de vue l\u00e0 il y aura",
        "start": 21.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cette pression cette pression des lois",
        "start": 23.699,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "capitalistes 1 qui qui sont pas \u00e9crites",
        "start": 26.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui sont pas inscrits dans la",
        "start": 29.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "constitution les lois capitalistes 1 o\u00f9",
        "start": 30.99,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "il faut pas aligner le profit o\u00f9 il faut",
        "start": 33.51,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00eatre plus d'ailleurs rapaces que et",
        "start": 36.899,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "concurrents c'est cette session ces",
        "start": 39.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles l\u00e0 qui domine c'est ce cadre l\u00e0",
        "start": 42.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans lequel finalement un m\u00e9lange",
        "start": 44.37,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "gouvernera en r\u00e9alit\u00e9 c'est ce qui fait",
        "start": 46.68,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "que bon bah il peut dire mon ennemi",
        "start": 49.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est la finance non mais \u00e7a il peut pas",
        "start": 52.079,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le dire parce que hollande il l'a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 53.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fait donc il faudra qu'ils disent autre",
        "start": 55.079,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "chose",
        "start": 57.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parce que plus personne ne peut y croire",
        "start": 58.52,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "1 mais voil\u00e0 il est fort il est fort",
        "start": 60.78,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon pour faire le lifting pour",
        "start": 63.899,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "refaire effectivement pourrait susciter",
        "start": 65.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les illusions 1 pour les ressusciter et",
        "start": 68.1,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "encore une fois cette force sociale moi",
        "start": 71.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce qui me frappe y compris dans ce que",
        "start": 74.189,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "dit jean luc m\u00e9lenchon je suis pas",
        "start": 75.36,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 l\u00e0 c'est que il explique qu'avec",
        "start": 77.79,
        "duration": 7.439
    },
    {
        "text": "lui il y aura un partage un vrai partage",
        "start": 81.15,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "des richesses non mais vraiment la main",
        "start": 85.229,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "et tremblera pas avec lui sera tr\u00e8s bien",
        "start": 88.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour les travailleurs et donc smic \u00e0",
        "start": 91.259,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "1400 euros nets",
        "start": 93.27,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "bah oui oui on posera smic \u00e0 1400 euros",
        "start": 95.59,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "nets",
        "start": 99.1,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "au 1400 euros nets",
        "start": 100.439,
        "duration": 7.301
    },
    {
        "text": "bah ce qu'on sait c'est que \u00e7a nous sort",
        "start": 104.1,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pas de la gal\u00e8re",
        "start": 107.74,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne sort pas de la gal\u00e8re pourquoi",
        "start": 109.17,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "fait-il pourquoi mes 400 euros net c'est",
        "start": 112.539,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant de s'interroger l\u00e0 dessus",
        "start": 115.719,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait il veut mettre en place",
        "start": 117.009,
        "duration": 7.011
    },
    {
        "text": "il veut se montrer responsable",
        "start": 119.17,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "responsable vis-\u00e0-vis de la bourgeoisie",
        "start": 124.02,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "voyez moi je mets mes propositions elles",
        "start": 125.859,
        "duration": 6.001
    },
    {
        "text": "sont r\u00e9alistes je ne propose que des",
        "start": 129.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "choses que vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 accepter",
        "start": 131.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous \u00e9pateront son \u00e9tat d'esprit c'est",
        "start": 133.0,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "finalement de trouver un compromis un",
        "start": 136.54,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "compromis entre la bourgeoisie les",
        "start": 139.15,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "financiers depuis le monde du travail",
        "start": 141.76,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "1c'est voil\u00e0 on va on va n\u00e9gocier un on",
        "start": 144.42,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "va exploiter \u00e0 moiti\u00e9 dans les bourgeois",
        "start": 148.269,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "ils exploitent pas \u00e0 moiti\u00e9 \u00e7a marche",
        "start": 150.849,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas comme \u00e7a donc en r\u00e9alit\u00e9 telle lutte",
        "start": 152.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de classe une lutte de classes f\u00e9roce",
        "start": 155.049,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "qui semaine",
        "start": 157.15,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "\u00e7a jean luc m\u00e9lenchon il peut pas lever",
        "start": 158.489,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "il veut pas rare en parler il veut pas",
        "start": 161.019,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "ne pas l'\u00e9voquer \u00e7a n'existe pas lui il",
        "start": 162.79,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nous explique ce le probl\u00e8me c'est juste",
        "start": 166.54,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "macron mac roxy macroule \u00e0 la",
        "start": 168.13,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bourgeoisie sont \u00e7a sape la pression",
        "start": 170.739,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'elle exerce aujourd'hui bah il en",
        "start": 173.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parle pas",
        "start": 175.359,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "le mur de l'argent il le d\u00e9couvrira",
        "start": 177.04,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "quand il sera au pouvoir et il reviendra",
        "start": 179.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la gueule enfarin\u00e9e nous dire \u00e0 bas le",
        "start": 181.989,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mur de l'argent ils sont trop forts 1",
        "start": 183.97,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ben oui \u00e0 celle hormis taille il est",
        "start": 186.519,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "m\u00e9chant hein ah bah oui les 200 familles",
        "start": 189.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "elles veulent pas ce que nous a fait",
        "start": 192.819,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "cheap race en gr\u00e8ce",
        "start": 194.56,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "bon ben non new school assez beau pour",
        "start": 196.709,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "le conna\u00eet on le conna\u00eet et puis on sait",
        "start": 199.359,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "que toute fa\u00e7on",
        "start": 201.549,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re effectivement ces politiciens",
        "start": 204.329,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "ya ce pouvoir-l\u00e0 la bourgeoisie se",
        "start": 207.099,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "poussaient celle ce pouvoir l\u00e0 on se",
        "start": 209.2,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "prend en pleine face 1 et on sait que",
        "start": 211.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour se d\u00e9fendre moralit\u00e9 faut qu'on",
        "start": 213.099,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'organise nous-m\u00eames et faut qu'on",
        "start": 215.62,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "montre notre force et que voil\u00e0 pour se",
        "start": 217.329,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "faire respecter il ya que \u00e7a y'a que \u00e7a",
        "start": 219.639,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "donc non il faut pas croire que y aura",
        "start": 221.98,
        "duration": 6.789
    },
    {
        "text": "un politicien prot\u00e9gera nous nous",
        "start": 226.03,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "prot\u00e9gerons de m\u00eame si on est capable de",
        "start": 228.769,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s'organiser ensemble de se d\u00e9fendre de",
        "start": 230.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "se faire craindre on se prot\u00e9gera comme",
        "start": 233.329,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 235.22,
        "duration": 2.21
    }
]