[
    {
        "text": "tous ceux qui nous connaissent pas bien",
        "start": 0.0,
        "duration": 8.189
    },
    {
        "text": "je vais quand m\u00eame d\u00e9j\u00e0 dire que les",
        "start": 2.81,
        "duration": 8.709
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8res \u00e0 principe de participer \u00e0",
        "start": 8.189,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9lections en fait c'est un",
        "start": 11.519,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "principe tr\u00e8s simple c'est quelqu'un que",
        "start": 13.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout le monde qu'on nous donne",
        "start": 16.049,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "on nous demande notre vie on donne la",
        "start": 17.13,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "parole va nous qu'on a l'habitude la",
        "start": 20.31,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "comprendre voil\u00e0 tout simplement",
        "start": 22.619,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "pour autant ce qui nous diff\u00e9rencie",
        "start": 26.3,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "tous les autres partis politiques c'est",
        "start": 29.789,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "que nous ne pensons pas que les",
        "start": 33.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "travailleurs changeront leur sport ou",
        "start": 35.43,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "m\u00eame la vie de l'enfant au travers des",
        "start": 38.28,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "\u00e9lections que le l'avenir des",
        "start": 40.77,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "travailleurs se joue dans les \u00e9lections",
        "start": 45.09,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "il se joue dans les yeux pour nous",
        "start": 47.52,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "l'avenir des travailleurs",
        "start": 50.75,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9lioration de leurs conditions de",
        "start": 52.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vie et bien le jour dans les entreprises",
        "start": 54.449,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "elle se joue dans le tour de force",
        "start": 56.96,
        "duration": 7.599
    },
    {
        "text": "travailleurs impos\u00e9s pour leur emploi",
        "start": 59.719,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "pour leurs salaires pour leurs",
        "start": 64.559,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "conditions de travail",
        "start": 65.729,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "en fait \u00e7a se joue sur la capacit\u00e9 des",
        "start": 66.75,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "travailleurs a affront\u00e9 \u00e0 affronter le",
        "start": 69.6,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "grand patronat",
        "start": 73.47,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 c'est pour nous c'est clair",
        "start": 74.9,
        "duration": 6.969
    },
    {
        "text": "ce qui compte c'est la lutte de classe",
        "start": 79.799,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est la lutte de classe et cette lutte",
        "start": 81.869,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "de place par voie que les patrons il la",
        "start": 85.229,
        "duration": 8.041
    },
    {
        "text": "m\u00e8ne il la m\u00e8ne depuis d\u00e9j\u00e0 20 depuis",
        "start": 89.549,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "depuis toujours et la laine depuis",
        "start": 93.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "toujours mais c'est vrai que depuis que",
        "start": 94.799,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "leur soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 96.6,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "depuis que le capitalisme est en crise",
        "start": 97.89,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "\u00e7a se traduit par un recul des",
        "start": 100.549,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "conditions de vie par un ch\u00f4mage de",
        "start": 103.259,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "masse par une exploitation accrue et \u00e7a",
        "start": 105.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est fait d\u00e9j\u00e0 des ann\u00e9es qu'on paye",
        "start": 108.0,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "tout cette politique l\u00e0 avec la crise",
        "start": 109.5,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "sanitaire l enfant la rajouter encore",
        "start": 111.869,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "encore une couche",
        "start": 115.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est vrai que la crise sanitaire elle a",
        "start": 116.969,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "encore acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 cette crise et cette",
        "start": 119.25,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "crise \u00e9conomique je veux dire et c'est",
        "start": 122.85,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame clair que cette crise",
        "start": 125.34,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "sanitaire",
        "start": 127.829,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "c'est d'abord et avant",
        "start": 128.369,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "tous les classes populaires qui l'ont",
        "start": 130.899,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 c'est significatif quand m\u00eame que",
        "start": 132.4,
        "duration": 7.979
    },
    {
        "text": "un virus qui a priori fait pas de",
        "start": 136.95,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre les riches et les",
        "start": 140.379,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pauvres et bien que cette \u00e9pid\u00e9mie va",
        "start": 142.42,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "finalement elle est quand m\u00eame fait plus",
        "start": 146.739,
        "duration": 6.441
    },
    {
        "text": "de morts parmi les classes populaires",
        "start": 149.079,
        "duration": 8.27
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait il ya une surmortalit\u00e9",
        "start": 153.18,
        "duration": 6.729
    },
    {
        "text": "encore plus forte dans les quartiers",
        "start": 157.349,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "populaires dans les villes ouvri\u00e8res et",
        "start": 159.909,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on sait tr\u00e8s bien pourquoi c'est qu'en",
        "start": 161.739,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "fait pendant toute cette premi\u00e8re",
        "start": 163.959,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de l'\u00e9pid\u00e9mie et la premi\u00e8re",
        "start": 165.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "premier confinement et ben les",
        "start": 167.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "travailleurs une fraction des",
        "start": 169.81,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "travailleurs et des r\u00e9sines sont all\u00e9s",
        "start": 171.4,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "au charbon",
        "start": 172.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ils sont all\u00e9s au boulot c'\u00e9tait bien",
        "start": 173.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s\u00fbr les salari\u00e9s de la sant\u00e9 s'\u00e9tait",
        "start": 175.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais les ouvriers aussi de",
        "start": 177.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire les \u00e9boueurs les",
        "start": 178.78,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "caissi\u00e8res la grande distribution enfin",
        "start": 181.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ils comprennent en cette p\u00e9riode o\u00f9 on",
        "start": 183.159,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "savait pas tellement ce que \u00e7a parce que",
        "start": 184.9,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "c' est ce que ce virus allait engendrer",
        "start": 186.879,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comme probl\u00e8me",
        "start": 189.879,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "et ben voil\u00e0 misys no\u00ebl et avec courage",
        "start": 191.049,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "un an ils ont fait tourner la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 193.72,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "hch ils ont tenu \u00e0 ils ont ils ont ils",
        "start": 197.079,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "ont tenu la soci\u00e9t\u00e9 alors les",
        "start": 199.359,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "travailleurs ils en paient oui par de",
        "start": 201.22,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "grandes foules chance y compris eux d'un",
        "start": 202.87,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "autre av\u00e8re souvent de leur sant\u00e9",
        "start": 205.359,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "parfois de leur vie",
        "start": 207.299,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "et puis il ya une autre partie du monde",
        "start": 208.9,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "du travail",
        "start": 211.209,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "baky qui la paient cette crise avec le",
        "start": 212.22,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage total",
        "start": 215.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que vos bassins imm\u00e9diatement les",
        "start": 216.28,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "suppressions d'emplois les erreurs des",
        "start": 219.22,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "cdd int\u00e9rim",
        "start": 221.26,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "map des heures de travail qu'on pouvait",
        "start": 222.89,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e0 trouver ici ou l\u00e0 et puis \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 225.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aussi le ch\u00f4mage partiel",
        "start": 228.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je tiens quand m\u00eame \u00e0 dire que quand on",
        "start": 229.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "entend le gouvernement se vantait que il",
        "start": 232.34,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 grand seigneur parce que il a",
        "start": 234.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "assur\u00e9 le paiement du ch\u00f4mage partiel \u00e0",
        "start": 237.56,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "84% que ces 84 % c'est a quand m\u00eame mis",
        "start": 240.14,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vraiment dans la gal\u00e8re bien des",
        "start": 243.76,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "familles parce que quand on a d\u00e9j\u00e0 un",
        "start": 246.02,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "salaire tout juste suffisant pour tenir",
        "start": 248.15,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "la t\u00eate hors de l'eau 20 84% \u00e7a suffit",
        "start": 250.58,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "plus justement \u00e7a suffit plus donc voil\u00e0",
        "start": 254.06,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "on a pay\u00e9 le prix fort et aujourd'hui on",
        "start": 257.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "voit que dans toutes les entreprises le",
        "start": 260.359,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "grand patronat elle se sert de la",
        "start": 261.95,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 263.419,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "il se sert de du ralentissement",
        "start": 263.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique qui a eu pour cadre avait",
        "start": 266.39,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "encore les conditions de travail pour",
        "start": 268.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "revenir sur un certain nombre d'avanc\u00e9es",
        "start": 269.99,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que ce soit la reprise des jours de",
        "start": 272.33,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "cong\u00e9s que ce soit la disparition de",
        "start": 275.12,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "primes",
        "start": 278.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'aggravation des cadences et puis 2-4",
        "start": 278.919,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "quasiment partout quasiment partout il \u00e0",
        "start": 281.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la programmation de suppressions",
        "start": 284.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'emplois donc aujourd'hui il y a des",
        "start": 285.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "milliers des dizaines de milliers de",
        "start": 288.8,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "travailleurs qui sont sous la menace",
        "start": 291.02,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d'un licenciement alors pour nous les",
        "start": 293.53,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "choses elles sont elles sont claires",
        "start": 297.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tant que les travailleurs n'ont pas",
        "start": 298.46,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "cette perspective est bien de se battre",
        "start": 301.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de se battre pour leur rends toi de ce",
        "start": 304.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "patron leur salaire bien s\u00fbr mais \u00e7a",
        "start": 306.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sera \u00e7a \u00e7a \u00e7a ira",
        "start": 308.24,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "un de pire en pire en fait ce qu'il faut",
        "start": 310.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aux travailleurs c'est un programme de",
        "start": 312.919,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "lutte",
        "start": 315.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est un programme de lutte cesser cette",
        "start": 315.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "perspective de se battre pied \u00e0 pied",
        "start": 319.25,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "pour un emploi c'est d'imposer l'invers\u00e9",
        "start": 320.87,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "de ce qui se passe aujourd'hui dans les",
        "start": 324.919,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "entreprises au lieu de concentrer le",
        "start": 326.93,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "travail 1 sur quelques ans et devrait",
        "start": 329.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "partir le travail entre tous c'est \u00e0",
        "start": 332.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dire de baisser les cadences des",
        "start": 334.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "horaires de travail",
        "start": 336.32,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'un d'eux mais de travailler tous alors",
        "start": 337.31,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "de l'aimer",
        "start": 341.09,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "sans diminution de salaire je pr\u00e9cise",
        "start": 341.639,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "mais voil\u00e0 il n'y a pas d'issue pour",
        "start": 343.68,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "nous ainsi on n'impose pas cette",
        "start": 347.34,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition",
        "start": 350.039,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9partition du travail entre tous",
        "start": 350.849,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et l'autre objectif c'est bien s\u00fbr sur",
        "start": 353.46,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les salaires les salaires ils sont",
        "start": 356.729,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "indignes depuis fort longtemps et ses",
        "start": 358.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "salaires bas il faut les augmenter",
        "start": 361.289,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et il faut augmenter le smic il faut",
        "start": 363.18,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "augmenter les allocations il faut",
        "start": 365.039,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "augmenter les pensions de retraite \u00e7a",
        "start": 366.419,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "aussi \u00e7a fait partie des des droits de",
        "start": 368.219,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "de nos besoins de nos deux de nos",
        "start": 371.46,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "exigences vitales",
        "start": 374.33,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "j'ai pas si vous vous souvenez l'ayant",
        "start": 376.55,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "nom de sa macro avait expliqu\u00e9 bon",
        "start": 378.919,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une fa\u00e7on pour lui de rendre",
        "start": 383.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "hommage aux salari\u00e9s qui bossaient il",
        "start": 384.93,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "avait expliqu\u00e9 regarde tous ses salari\u00e9s",
        "start": 388.11,
        "duration": 7.459
    },
    {
        "text": "les aides \u00e0 domicile 1 les travailleurs",
        "start": 390.569,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "ils sont tellement tellement utile \u00e0 la",
        "start": 395.569,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et puis et pourtant ils sont si",
        "start": 398.339,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "mal pay\u00e9s et puis on les reconna\u00eet si",
        "start": 401.009,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "mal 1 il avait fait toute une d'irak l\u00e0",
        "start": 402.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dessus vous bas sauf que aujourd'hui pas",
        "start": 405.33,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "c'est pareil c'est pareil y'a rien \u00e0",
        "start": 408.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "faire rien de chang\u00e9 1 pour changer \u00e7a",
        "start": 411.089,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "pourrait effectivement se faire",
        "start": 413.25,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "respecter \u00e0 pour ceux arr\u00eat\u00e9s ce m\u00e9pris",
        "start": 414.21,
        "duration": 12.829
    },
    {
        "text": "avait fait quelque chose",
        "start": 420.599,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "donc donc voil\u00e0 \u00e7a \u00e7a va d\u00e9pendre de nos",
        "start": 428.06,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "luttes",
        "start": 434.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 nous pr\u00e9sente dans ces",
        "start": 434.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9lections",
        "start": 437.64,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "non pas avec un programme \u00e9lectoral",
        "start": 438.21,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 un programme \u00e9lectoral",
        "start": 441.5,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "nous notre probl\u00e8me c'est pas de g\u00e9rer",
        "start": 443.4,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion ou de faire croire qu'on",
        "start": 446.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pourrait mieux la g\u00e9rer",
        "start": 450.21,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "alors que toute la soci\u00e9t\u00e9 de s'enfonce",
        "start": 451.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans la crise alors que le monde du",
        "start": 453.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "travail s'enfonce dans la mis\u00e8re et dans",
        "start": 455.07,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "le ch\u00f4mage",
        "start": 457.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est de mettre en avant c'est de",
        "start": 458.78,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "rassembler s'est exprim\u00e9 un programme de",
        "start": 461.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lutte pour les travailleurs et on esp\u00e8re",
        "start": 463.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que beaucoup d'entre eux auront \u00e0 coeur",
        "start": 464.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de voter pour fournir leur accord avec",
        "start": 467.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "effectivement ce programme de l'ue27",
        "start": 469.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "conscience qu'il faut qu'il faut se",
        "start": 471.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "battre et qu'il faut se battre pour",
        "start": 474.15,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "changer toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 476.19,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "on a envie d'appeler les gens autour de",
        "start": 478.34,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "nous on veut appeler les gens autour de",
        "start": 482.4,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nous \u00e0 ne pas voter pour les partis qui",
        "start": 484.08,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent ce syst\u00e8me capitaliste qui",
        "start": 487.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent cette soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 effectivement",
        "start": 490.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "on peut trier du matin au soir sans",
        "start": 493.29,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "joindre les deux bouts",
        "start": 495.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 il ya des milliards et",
        "start": 497.06,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "des milliards qui s'amassent \u00e0 1 poule 1",
        "start": 500.4,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "quand ben oui mais femmes et les hommes",
        "start": 503.64,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "indispensable \u00e0 la vie sociale peu sont",
        "start": 506.16,
        "duration": 9.78
    },
    {
        "text": "trait\u00e9es on on ne peuvent m\u00eame parfois",
        "start": 510.83,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "pas se payer une voiture pour aller au",
        "start": 515.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "boulot \u00e0 une seule une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 par",
        "start": 518.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "exemple les vaccins sont des biens",
        "start": 521.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s qui servent \u00e0 quelques-uns amass\u00e9",
        "start": 522.99,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "des milliards et des milliards",
        "start": 526.05,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 nous on les appelle \u00e0 ne pas",
        "start": 529.34,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "donner la voix \u00e0 ces parties l\u00e0 et",
        "start": 533.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "affirmer cette soci\u00e9t\u00e9 il faut la",
        "start": 536.16,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "changer",
        "start": 538.5,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'elle nous m\u00e8ne \u00e0 la catastrophe nous",
        "start": 538.98,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "m\u00eames dans le mur on veut convaincre que",
        "start": 541.08,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "dans le cadre de cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 545.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "capitaliste n'y a pas d'issue il n'y a",
        "start": 547.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas de ya pas de solution pro ch\u00f4mage de",
        "start": 548.97,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "masse",
        "start": 551.34,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on il le fabrique c'est",
        "start": 551.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comme les in\u00e9galit\u00e9s ont les r\u00e9seaux",
        "start": 554.77,
        "duration": 13.8
    },
    {
        "text": "havas bon bah \u00e7a suffit",
        "start": 556.69,
        "duration": 14.78
    },
    {
        "text": "je vais continuer comme \u00e7a donc voil\u00e0",
        "start": 568.57,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "les in\u00e9galit\u00e9s elles m'ont pas se",
        "start": 571.47,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9sorber notre le syst\u00e8me capitaliste",
        "start": 574.84,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "est une famille \u00e0 \u00e9galiser et thermales",
        "start": 578.38,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "solution dans le cadre de ce syst\u00e8me \u00e0",
        "start": 582.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la crise climatique",
        "start": 585.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est pas mal y a pas de solution aux",
        "start": 586.48,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "gays lesbiennes des bruits de bottes",
        "start": 588.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'on entend l\u00e0 o\u00f9 82 plan\u00e8te",
        "start": 591.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ils viennent de ces cartes commerciales",
        "start": 593.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de ces l\u00e9galit\u00e9 de cette concurrence de",
        "start": 595.93,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "cette course au profit",
        "start": 598.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "seger elles sont inscrites dans le",
        "start": 601.2,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "capitalisme lui m\u00eame un ace capitaliste",
        "start": 603.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bailly donne cette soci\u00e9t\u00e9 de plus en",
        "start": 607.06,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "plus barbare de plus en plus barbare o\u00f9",
        "start": 608.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tout le pays riches",
        "start": 611.58,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "finalement m\u00e8ne une guerre un la sable",
        "start": 613.48,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "contre les femmes et les hommes qui sont",
        "start": 616.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de quitter leur pays et qui",
        "start": 618.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cherche un endroit pour vivre et pour",
        "start": 620.5,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "pour mener leur vie \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 623.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "normalement",
        "start": 626.55,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "je parle du sort qui est fait aux",
        "start": 627.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "migrants alors m\u00eame qu'on est sur la",
        "start": 629.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00eame plan\u00e8te que nos probl\u00e8mes sont",
        "start": 631.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "communs qu'on pourra pas les r\u00e9gler les",
        "start": 633.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "uns contre les autres",
        "start": 636.43,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "1 et bien voil\u00e0 ils nous opposent les",
        "start": 637.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "uns aux autres donc pour tous toutes ces",
        "start": 639.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "questions l\u00e0 \u00e0 le capitalisme il est",
        "start": 641.65,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "incapable incapable de 2",
        "start": 644.5,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "d'apporter aucune solution positive et",
        "start": 647.23,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ce qui est frappant c'est ce qui s'est",
        "start": 650.94,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 au niveau de la crise sanitaire ce",
        "start": 653.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui s'est pass\u00e9 au niveau des vaccins on",
        "start": 654.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voit bien comment la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e",
        "start": 657.4,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "les brevets la concurrence la loi du",
        "start": 659.38,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "profit est l\u00e0 elle freine",
        "start": 663.13,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "elle freine ce qui devrait \u00eatre une",
        "start": 665.05,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse collective",
        "start": 669.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "1ce et freine lui fort qu'on devrait",
        "start": 671.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "faire pour fabriquer massivement les",
        "start": 674.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "accents le plus vite possible",
        "start": 676.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 on est confront\u00e9 vraiment un",
        "start": 678.28,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "ordre social acquis qui est un obstacle",
        "start": 680.32,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "et \u00e7a s'explique \u00e7a s'explique pas",
        "start": 684.12,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "justement par le fait que la classe qui",
        "start": 686.95,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "domine cet ordre social ne jure que par",
        "start": 689.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que par ses profits que par ses profits",
        "start": 691.05,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "que par sa rentabilit\u00e9 que sa part que",
        "start": 693.79,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "par sa propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e voil\u00e0 d\u00e8s que",
        "start": 696.28,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "deux des moyens de production et on a",
        "start": 699.61,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "une classe sociale qui est donc",
        "start": 704.17,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement irresponsable vis-\u00e0-vis",
        "start": 706.66,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de la soci\u00e9t\u00e9 vis-\u00e0-vis de",
        "start": 710.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'environnement vis-\u00e0-vis de l'humanit\u00e9",
        "start": 712.6,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 714.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et nous ce qu'on ce qu'on voit",
        "start": 715.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment \u00eatre les seuls",
        "start": 719.02,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "responsables",
        "start": 720.01,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "dans cette soci\u00e9t\u00e9 parce les",
        "start": 720.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "travailleurs/ses les travailleurs voil\u00e0",
        "start": 723.03,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame dans cette pand\u00e9mie ce qui",
        "start": 725.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est assez frappant \u00e7\u00e0 a \u00e9t\u00e9 le r\u00f4le",
        "start": 728.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "justement un comme en vue justement les",
        "start": 729.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes qui \u00e9taient",
        "start": 732.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "indispensables qui \u00e9tait essentiel 1",
        "start": 733.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cette \u00e9conomie bah oui ils ont pris",
        "start": 736.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "leurs responsabilit\u00e9s ils ont pris leurs",
        "start": 737.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s et eux ils ont eu ce",
        "start": 739.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "courage l\u00e0 ce qui est assez r\u00e9v\u00e9lateur",
        "start": 741.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est aussi toutes les initiatives qui",
        "start": 744.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sont n\u00e9s toute la solidarit\u00e9 qui s'est",
        "start": 745.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tiss\u00e9e qui s'est hiss\u00e9 dans les classes",
        "start": 748.6,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "populaires ne serait ce que pour",
        "start": 750.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "approvisionner des soupes populaires ou",
        "start": 751.8,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment les gens se sont serr\u00e9 les",
        "start": 753.64,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "coudes",
        "start": 756.01,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "1 et cette pr\u00e9occupation l\u00e0 voil\u00e0 si les",
        "start": 756.37,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "classes populaires c'est la classe",
        "start": 761.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re les travailleurs qui pendant",
        "start": 762.85,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cennies ont averti je parle des",
        "start": 765.73,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "travailleurs des h\u00f4pitaux les salari\u00e9s 1",
        "start": 769.24,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "les h\u00f4pitaux qui ont averti que \u00e7a",
        "start": 771.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pouvait pas \u00e7a pouvait pas aller que l\u00e0",
        "start": 774.06,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait en train de d\u00e9truire de d\u00e9molir",
        "start": 775.89,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "les les h\u00f4pitaux publics que on allait",
        "start": 780.05,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "dans le mur",
        "start": 783.45,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "il avait raison il avait raison",
        "start": 784.02,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les travailleurs qui se",
        "start": 787.16,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "battent qui s'opposent aux licenciements",
        "start": 789.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui font tout pour sauver leur bien s\u00fbr",
        "start": 790.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats mais en",
        "start": 793.95,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 ils d\u00e9fendent aussi l'int\u00e9r\u00eat de",
        "start": 795.21,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 796.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que le ch\u00f4mage c'est un fl\u00e9au pour",
        "start": 797.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tout le monde pour toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 799.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est la d\u00e9composition sociale c'est",
        "start": 801.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est une jeunesse qui trouve pas sa",
        "start": 803.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "place et d\u00e9soeuvr\u00e9s et on le paye tous",
        "start": 805.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on le paye parce que oui effectivement",
        "start": 807.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il ya des trafics",
        "start": 809.52,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "parce que il ya des jeunes qui sont ils",
        "start": 811.08,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "n'ont aucune morale qui me voil\u00e0 qui",
        "start": 815.67,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9sonne que de fa\u00e7on individualiste bon",
        "start": 818.91,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et en m\u00eame temps le mod\u00e8le leur mod\u00e8le",
        "start": 821.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est celui l\u00e0",
        "start": 824.4,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "1 voil\u00e0 donc j'ai perdu j'ai perdu le",
        "start": 825.12,
        "duration": 10.17
    },
    {
        "text": "fil mais non ce que j'eusse que je",
        "start": 833.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voulais dire c'est que les travailleurs",
        "start": 835.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "effectivement en se battant ben voil\u00e0",
        "start": 836.43,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "eux ils repr\u00e9sentent les non seulement",
        "start": 838.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "leurs int\u00e9r\u00eats et les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 842.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9crasante majorit\u00e9 mais repr\u00e9sente",
        "start": 843.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aussi les int\u00e9r\u00eats toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 846.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et nous notre conviction c'est que",
        "start": 847.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ce sont les travailleurs qui peuvent",
        "start": 850.71,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "remettre la soci\u00e9t\u00e9 sur ses pieds vous",
        "start": 852.6,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "et que quand un puisqu'ils font",
        "start": 855.32,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "fonctionner tout la soci\u00e9t\u00e9 puisque",
        "start": 859.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est eux qui la font tenir",
        "start": 861.72,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 ils sont capables de la diriger",
        "start": 863.13,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et cette perspective l\u00e0 inclut les",
        "start": 866.42,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "travailleurs doit peut m\u00eame prendre le",
        "start": 869.28,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "pouvoir",
        "start": 871.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a aussi qu'on veut faire entendre",
        "start": 873.14,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "dans ces \u00e9lections c'est ce s\u00e9rie d pour",
        "start": 875.34,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "laquelle on se bat quotidiennement pour",
        "start": 878.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "laquelle on milite quotidiennement et",
        "start": 880.41,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est aussi l'id\u00e9e qu'on veut faire",
        "start": 881.94,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "entendre dans ces \u00e9lections",
        "start": 883.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "y'a pas attendre un sauveur supr\u00eame les",
        "start": 884.79,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "travailleurs doivent se battre",
        "start": 886.56,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "effectivement pour leurs int\u00e9r\u00eats au",
        "start": 887.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quotidien",
        "start": 889.41,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "mais il faut aussi qu'ils r\u00e9alisent",
        "start": 890.4,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "qu'il faut il va falloir qu'ils prennent",
        "start": 893.69,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "la direction de la soci\u00e9t\u00e9 qui prennent",
        "start": 896.58,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "peu",
        "start": 898.95,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "le pouvoir entre leurs mains le pouvoir",
        "start": 899.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sur les entreprises",
        "start": 902.65,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le pouvoir politique voil\u00e0 alors c'est",
        "start": 904.21,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "notre vous voyez que nos perspectives",
        "start": 908.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "compris dans ces \u00e9lections elles sont",
        "start": 910.5,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es de celles des",
        "start": 912.73,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "listes de gauche 1 qu'on appelle de",
        "start": 916.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "gauche on n'a pas les m\u00eames perspectives",
        "start": 919.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me ce n'est pas de g\u00e9rer cette",
        "start": 920.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 capitaliste et d'appeler les",
        "start": 924.04,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "travailleurs \u00e0 la renverser",
        "start": 925.69,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors pour finir je voudrais dire",
        "start": 927.9,
        "duration": 11.05
    },
    {
        "text": "que on sait tr\u00e8s bien que entre ses",
        "start": 932.68,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "perspectives que nous nous mettons en",
        "start": 938.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avant et ce qu'il ya dans la t\u00eate dans",
        "start": 940.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la t\u00eate des n\u00f4tres des travailleurs",
        "start": 942.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "autour de nous il ya quand m\u00eame un sacr\u00e9",
        "start": 944.71,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9calage 1 que bien s\u00fbr les gens autour",
        "start": 947.38,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "de nous ce ne s'imagine pas au pouvoir",
        "start": 952.12,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ne s'imagine m\u00eame pas en train de se",
        "start": 954.39,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "battre ne s'imagine m\u00eame pas \u00e0 se lancer",
        "start": 957.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans des grandes gr\u00e8ves",
        "start": 959.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "1 voil\u00e0 c'est vrai c'est vrai mais c'est",
        "start": 960.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vrai pour aujourd'hui",
        "start": 964.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est vrai pour pour maintenant et nous",
        "start": 965.11,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "on est convaincu que les choses elles",
        "start": 967.63,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "peuvent changer le vite tant que \u00e7a dure",
        "start": 968.589,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "tant que c'est cette situation tant que",
        "start": 971.589,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "les travailleurs voient pas comment",
        "start": 973.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire pour r\u00e9agir collectivement",
        "start": 975.64,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "eh bien c'est la porte ouverte \u00e0 tous",
        "start": 977.98,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "les d\u00e9magogues \u00e0 tous les d\u00e9magogues aux",
        "start": 982.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "id\u00e9es d'extr\u00eame droite aux id\u00e9es",
        "start": 985.21,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "racistes aux id\u00e9es",
        "start": 986.74,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "contre les immigr\u00e9s aux id\u00e9es contre les",
        "start": 989.649,
        "duration": 6.831
    },
    {
        "text": "musulmans \u00e0 tous \u00e0 7,7",
        "start": 992.68,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "le fait que les travailleurs se bat pas",
        "start": 996.48,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "qui a pas de lutte d'ampleur et et",
        "start": 998.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "collectives aujourd'hui",
        "start": 1000.749,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "eh bien \u00e7a \u00e7a facilite leurs prix leurs",
        "start": 1002.16,
        "duration": 7.619
    },
    {
        "text": "prix l'individualisme et toutes ces",
        "start": 1007.559,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "id\u00e9es l\u00e0 un convoi qui sont distill\u00e9es",
        "start": 1009.779,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "d'ailleurs du matin au soir dans les",
        "start": 1012.499,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias mais qui sont relay\u00e9s par tous",
        "start": 1015.6,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "les partis politiques",
        "start": 1017.16,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "c'est bien s\u00fbr au d\u00e9part le fonds de",
        "start": 1018.179,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "commerce du rassemblement national que",
        "start": 1020.339,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'opposer les travailleurs les uns aux",
        "start": 1022.379,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "autres et de faire des immigr\u00e9s des",
        "start": 1024.029,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "boucs \u00e9missaires c'est le fonds de",
        "start": 1027.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "commerce du front national rassemblement",
        "start": 1028.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "national maintenant mais enfin tous les",
        "start": 1030.75,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "autres partis l\u00e0 on a embray\u00e9 et",
        "start": 1033.39,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "regarder cette d\u00e9magogie s\u00e9curitaire",
        "start": 1038.069,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "avec la fameuse manifestation de la",
        "start": 1039.51,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "police un des policiers acquis estim\u00e9",
        "start": 1042.72,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "qu'il fallait que la justice \u00e9tait trop",
        "start": 1045.539,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "laxiste que y avait pas assez de prison",
        "start": 1047.069,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "para\u00eet cette peine de prison bien",
        "start": 1049.08,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "regarder il compris le parti de gauche y",
        "start": 1051.539,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "compris jusqu'au parti communiste 1",
        "start": 1054.809,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "donc on a quand m\u00eame voil\u00e0 il ya une le",
        "start": 1057.179,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "fond de l'air est de plus en plus",
        "start": 1060.87,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "r\u00e9actionnaires de plus ont de plus en",
        "start": 1062.7,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "plus r\u00e9actionnaire avec l'expression",
        "start": 1064.919,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "d'un racisme d\u00e9brid\u00e9e \u00e0 et \u00e7a c'est",
        "start": 1067.529,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "aussi le fruit d'une situation o\u00f9 le",
        "start": 1071.13,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "monde du travail",
        "start": 1075.059,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "eh bien ils \u00e9pave au fond si o\u00f9 il se",
        "start": 1076.039,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "bat pas voil\u00e0 alors il ya bien s\u00fbr un",
        "start": 1078.779,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "combat \u00e0 mener un combat politique \u00e0",
        "start": 1081.659,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "mener contre toutes ces id\u00e9es 1",
        "start": 1084.059,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "mais encore une fois la seule fa\u00e7on",
        "start": 1086.1,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "d'inverser le cours des choses \u00e7a va \u00e7a",
        "start": 1088.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sera une reprise de la combativit\u00e9",
        "start": 1090.179,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re",
        "start": 1092.97,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "c'est de l\u00e0 que viendra que viendra le",
        "start": 1093.45,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "retournement de la situation",
        "start": 1097.529,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors bon cette reprise de la",
        "start": 1098.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "combativit\u00e9 ouvri\u00e8re moi je ne sais pas",
        "start": 1102.029,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "quand est-ce qu'elle surviendra en",
        "start": 1103.62,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "rongeant si aussi impatiente que vous ou",
        "start": 1106.49,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "moi je vois l\u00e0 moi aussi vrai que \u00e7a",
        "start": 1109.409,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "soit l\u00e0 tout de suite maintenant bien",
        "start": 1111.179,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais on est convaincu que \u00e7a vient",
        "start": 1113.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parce que de toute fa\u00e7on cette crise",
        "start": 1115.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "elle est tellement profonde et elle",
        "start": 1117.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "touche tellement de cat\u00e9gories sociales",
        "start": 1120.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui y va y avoir des r\u00e9actions et \u00e7a",
        "start": 1122.82,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "viendra",
        "start": 1124.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut venir de plein de c\u00f4t\u00e9 diff\u00e9rent",
        "start": 1126.44,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "je vous rapelle que au moment d\u00e9 gilet",
        "start": 1129.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jaune on n'avait pas du tout personne",
        "start": 1131.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'avait vu venir cette contestation",
        "start": 1133.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9volte ah et bien on peut",
        "start": 1135.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "imaginer un tas de choses on peut",
        "start": 1138.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "imaginer qu effectivement \u00e7a devienne",
        "start": 1139.41,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "des petits commer\u00e7ants",
        "start": 1140.91,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "1 parce qu on aura quand m\u00eame un paquet",
        "start": 1141.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui vont avoir du mal \u00e0 relever la t\u00eate",
        "start": 1143.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s toute cette p\u00e9riode",
        "start": 1145.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et puis \u00e7a peut venir pourquoi pas aussi",
        "start": 1146.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de la jeunesse la jeunesse des banlieues",
        "start": 1149.01,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un qui n'en peuvent plus de subir tout",
        "start": 1150.99,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a donc \u00e7a peut venir d'un voil\u00e0 de bien",
        "start": 1154.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des c\u00f4t\u00e9s diff\u00e9rents mais nous en tout",
        "start": 1157.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cas s'il ya un d\u00e9but de r\u00e9volte",
        "start": 1158.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on fera tout pour que les travailleurs",
        "start": 1161.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ils prennent leur place dans ce set",
        "start": 1163.59,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "contestation est surtout utilis\u00e9 une",
        "start": 1166.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "politique qu'ils sachent o\u00f9 aller parce",
        "start": 1169.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que c'est dans ces p\u00e9riodes l\u00e0 que oui",
        "start": 1171.96,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on a un levier l\u00e0 pour v\u00e9ritablement \u00e0",
        "start": 1173.79,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "inverser la situation le cours des",
        "start": 1176.31,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "choses et nous l'esp\u00e9rons en tout cas",
        "start": 1178.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous militons dans ce sens changer toute",
        "start": 1181.92,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1183.51,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors pour conclure conclure",
        "start": 1184.17,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "effective que j'ai d\u00e9fendue or \u00e0 la fois",
        "start": 1205.899,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "des quels objectifs pour d\u00e9fendre les",
        "start": 1208.97,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats quotidiens des travailleurs et",
        "start": 1211.639,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "la perspective de renverser le",
        "start": 1213.019,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "capitalisme c'est une politique qu'il",
        "start": 1214.61,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "faut propager",
        "start": 1217.309,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les consciences qu'il",
        "start": 1218.809,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "faut armer d\u00e9j\u00e0 les travailleurs de",
        "start": 1220.58,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "toute cette politique a et \u00e7a c'est la",
        "start": 1223.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "meilleure fa\u00e7on de pr\u00e9parer l'avenir",
        "start": 1225.71,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 nos convictions profondes et et",
        "start": 1228.32,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9marche",
        "start": 1231.559,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1239.95,
        "duration": 3.19
    }
]