[
    {
        "text": "Nous ferons notre campagne \nen nous concentrant,",
        "start": 5.008,
        "duration": 4.085
    },
    {
        "text": "en \u00e9tant pr\u00e9occup\u00e9s d'abord de \nnous adresser au monde du travail.",
        "start": 9.118,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "C'est ce qui fait la diff\u00e9rence.",
        "start": 15.759,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Notre pr\u00e9occupation essentielle \ndans cette campagne,",
        "start": 18.501,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "c'est de nous adresser aux travailleuses \net aux travailleurs.",
        "start": 20.696,
        "duration": 3.724
    },
    {
        "text": "Quand je parle de travailleuses, \ntravailleurs, qu'on s'entende,",
        "start": 25.382,
        "duration": 2.374
    },
    {
        "text": "j'inclus bien s\u00fbr les ch\u00f4meurs,",
        "start": 27.889,
        "duration": 2.805
    },
    {
        "text": "j'inclus bien s\u00fbr\u00a0tous\u00a0ceux \nqui sont en invalidit\u00e9,",
        "start": 30.694,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "qui sont marginalis\u00e9s,",
        "start": 33.743,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": " j'inclus ceux qui sont \u00e0 la retraite.",
        "start": 35.454,
        "duration": 1.82
    },
    {
        "text": "J'inclus le monde du travail.",
        "start": 37.307,
        "duration": 2.296
    },
    {
        "text": "D'ailleurs quand on est travailleur,",
        "start": 39.696,
        "duration": 1.969
    },
    {
        "text": "on passe souvent d\u2019une p\u00e9riode \nd'activit\u00e9 \u00e0 une p\u00e9riode de ch\u00f4mage.",
        "start": 41.954,
        "duration": 2.813
    },
    {
        "text": "C'est devenu maintenant, \ncomment dire,\u00a0la\u00a0r\u00e8gle.",
        "start": 44.816,
        "duration": 5.756
    },
    {
        "text": "On ne fera pas une d\u00e9monstration \nde force dans les urnes.",
        "start": 50.658,
        "duration": 3.116
    },
    {
        "text": "Notre d\u00e9monstration de force ne \nse fera pas dans les urnes.",
        "start": 53.847,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "Elle se fera dans les entreprises, l\u00e0 o\u00f9 \nles travailleurs sont forts pr\u00e9cis\u00e9ment.",
        "start": 57.237,
        "duration": 5.736
    },
    {
        "text": "Parce que c'est une chose sur \nlaquelle je\u00a0tiens \u00e0 insister.",
        "start": 62.996,
        "duration": 3.234
    },
    {
        "text": "Aujourd'hui, beaucoup de salari\u00e9s \nqui sont attaqu\u00e9s",
        "start": 66.252,
        "duration": 3.328
    },
    {
        "text": " dans leurs conditions d'existence",
        "start": 69.605,
        "duration": 1.905
    },
    {
        "text": "ont\u00a0le sentiment de ne pas \npouvoir se d\u00e9fendre.",
        "start": 71.768,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "En r\u00e9alit\u00e9, ils sont au\u00a0c\u0153ur\u00a0du\u00a0r\u00e9acteur.",
        "start": 76.799,
        "duration": 5.355
    },
    {
        "text": "C\u2019est eux qui les produisent, \nles richesses.",
        "start": 82.179,
        "duration": 1.375
    },
    {
        "text": "En r\u00e9alit\u00e9, ils ont une arme\nfatale, les travailleurs",
        "start": 83.57,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "qui est celle de produire \ntoutes les richesses.",
        "start": 86.575,
        "duration": 2.283
    },
    {
        "text": "La classe capitaliste d\u00e9pend \ndu monde du travail,",
        "start": 88.951,
        "duration": 5.484
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend du fait que tous les \nmatins on va suer les profits.",
        "start": 94.483,
        "duration": 4.882
    },
    {
        "text": "Et \u00e7a, les travailleurs doivent le r\u00e9aliser",
        "start": 99.406,
        "duration": 2.844
    },
    {
        "text": "et doivent r\u00e9aliser l\u2019arme qu'ils ont entre\n les mains qui est une arme collective.",
        "start": 102.349,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "Mais encore une fois, c'est pas dans\nles urnes que \u00e7a peut s'exprimer,",
        "start": 105.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne peut s'exprimer que \ndans les luttes collectives.",
        "start": 109.017,
        "duration": 3.811
    }
]