[
    {
        "text": "les m\u00e9taux politique bonsoir et",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bienvenue sur dans l'hebdo politique",
        "start": 2.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "votre rendez vous politique du dimanche",
        "start": 4.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soir sur radio sensations et d\u00e9sormais",
        "start": 6.48,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "tv 78 aussi \u00e9pisode 189 notre invit\u00e9 ce",
        "start": 8.94,
        "duration": 11.28
    },
    {
        "text": "soir et nathalie arthaud lecteurs",
        "start": 13.019,
        "duration": 9.68
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 20.22,
        "duration": 2.479
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud bonsoir bonsoir vous",
        "start": 23.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00eates la porte parole bien connue de",
        "start": 25.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re deux fois candidate \u00e0",
        "start": 28.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle est aussi",
        "start": 29.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "candidate aux \u00e9lections r\u00e9gionales en",
        "start": 31.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ile-de-france la r\u00e9gion qui cela ne vous",
        "start": 33.16,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "aura pas \u00e9chapp\u00e9 s\u00fbrement fait partie",
        "start": 35.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des territoires plac\u00e9 en surveillance",
        "start": 37.989,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9e par le gouvernement dans le",
        "start": 39.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "contexte du coc vie 19 d'apr\u00e8s les",
        "start": 41.559,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "annonces de jean castex le premier",
        "start": 44.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ministre jeudi soir sur ces territoires",
        "start": 45.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des discussions vont commencer entre les",
        "start": 47.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9lus locaux et les services de l'\u00e9tat",
        "start": 49.54,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9cider ou non de nouvelles mesures",
        "start": 50.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de restriction pour contrer les mauvais",
        "start": 52.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "chiffres du virus et notamment son",
        "start": 54.4,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "variant britannique une semaine",
        "start": 56.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'attentes donc s'ouvre devant nous une",
        "start": 57.579,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "semaine d'angoise peut-\u00eatre pour",
        "start": 59.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "certains habitants commer\u00e7ants qui nous",
        "start": 61.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent qui nous regardent ce soir un",
        "start": 63.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "confinement comme dans le sud est et",
        "start": 65.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "madras n'est pas \u00e0 \u00e9carter a pr\u00e9venu",
        "start": 67.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jean castex peut-\u00eatre qu'il n'y aura pas",
        "start": 69.91,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de nouvelles mesures de nouvelles",
        "start": 71.5,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "restrictions aussi comment vous vous",
        "start": 72.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "juger ce moment nathalie arthaud est ce",
        "start": 74.47,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "que ce que les sources d'angoiss\u00e9 et",
        "start": 76.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'inqui\u00e9tude pour vous aussi of moi je",
        "start": 77.979,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parlerais pas d'une semaine je parlerai",
        "start": 80.47,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "donnant donnant de d'angoise",
        "start": 81.789,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "d'incertitude o\u00f9 finalement le seul",
        "start": 85.619,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "levier qui est actionn\u00e9 par le",
        "start": 87.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "gouvernement c'est justement les",
        "start": 90.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "restrictions impos\u00e9es \u00e0 la population \u00e0",
        "start": 92.89,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "s'opposer aux femmes et aux hommes dans",
        "start": 95.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "leur vie priv\u00e9e",
        "start": 98.049,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 depuis un an moi je",
        "start": 98.89,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "me pose la question quand est ce que on",
        "start": 102.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "embauchera dans les h\u00f4pitaux",
        "start": 105.49,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "quand est ce que on aura enfin les",
        "start": 107.32,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "vaccins n\u00e9cessaires qu'en tant qu'on",
        "start": 110.619,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "aura pas cela et bien effectivement on",
        "start": 113.619,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "verra un gouvernement qui contraint de",
        "start": 116.22,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer la catastrophe",
        "start": 119.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 deux et il comprit d'imposer des",
        "start": 120.759,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "contraintes d interdit \u00e0 la population",
        "start": 123.46,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "parce que c'est toujours la population",
        "start": 125.17,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "regarder les entreprises elles n'en",
        "start": 126.78,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "n'ont pas tant que \u00e7a des contraintes et",
        "start": 128.709,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des interdits regardez ce qui se passe \u00e0",
        "start": 130.479,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "psa regarder ce qui se passe \u00e0 flins y",
        "start": 132.579,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "compris il y a des gens qui sont",
        "start": 134.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9es dans le monde du travail",
        "start": 136.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quand on est au boulot o\u00f9 il faut faire",
        "start": 137.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les cadences mais \u00e7a alors l\u00e0 personne",
        "start": 140.14,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "n'en parle",
        "start": 141.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "non on va aller traquer un les familles",
        "start": 142.329,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans leur dans leur vie priv\u00e9e l\u00e0 on va",
        "start": 144.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "leur dire ouh l\u00e0 l\u00e0 c'est pas bien ce",
        "start": 146.829,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "que vous faites mais il faut que dans",
        "start": 148.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les entreprises \u00e7a tourne en r\u00e9sum\u00e9",
        "start": 150.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "selon vous si on investissait",
        "start": 152.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plus dans les entreprises dans l'h\u00f4pital",
        "start": 154.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans la recherche aussi on pourrait ne",
        "start": 156.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas confin\u00e9 sais ce que c'est ce que",
        "start": 158.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous dites tout le monde explique la",
        "start": 160.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vraie porte de sortie ce sont les",
        "start": 162.76,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "vaccins",
        "start": 164.11,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 moi je pense qu'il ya un v\u00e9ritable",
        "start": 164.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "scandale parce que les vaccins nous les",
        "start": 166.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avons les chercheurs ils ont fait leur",
        "start": 168.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "boulot et ils ont fait m\u00eame ce que",
        "start": 170.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "beaucoup pensaient \u00eatre impossible se",
        "start": 172.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dire qu'ils ont trouv\u00e9 le vaccin en",
        "start": 174.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moins de d'un an en moins d'un an",
        "start": 175.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "maintenant nous avons les bonnes",
        "start": 177.91,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "formules",
        "start": 179.65,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "les vaccins sont hyper efficace et la",
        "start": 180.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "logistique c'est la maison qui prend du",
        "start": 182.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de la production ne se fait pas pourquoi",
        "start": 183.61,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est la main d'oeuvre va r\u00eaver non",
        "start": 185.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "non c'est parce que les labos qui ont",
        "start": 187.45,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvert les vaccins et bien conservent",
        "start": 190.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "leur brevet un veulent s'arroger la",
        "start": 193.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de faire tous les profits",
        "start": 195.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vus sur leurs brevets et alors m\u00eame",
        "start": 196.99,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'il faudrait que ces brevets brevets",
        "start": 200.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tombent dans le domaine public il",
        "start": 201.67,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "faudrait pouvoir r\u00e9quisitionner tous",
        "start": 203.11,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "tous les centres de fabrication possible",
        "start": 208.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de ces vaccins ce soit les tigers \u00e0",
        "start": 210.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat con con qu'on fasse \u00e7a de fa\u00e7on",
        "start": 212.68,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "collective et qu'on ne se prosternent",
        "start": 216.25,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "pas devant le secret des affaires devant",
        "start": 219.07,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "ses brevets qui sont priv\u00e9es devant",
        "start": 223.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cette propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle c'est une",
        "start": 225.459,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "question de vie et de mort mais pour des",
        "start": 227.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "centaines de milliers de femmes et",
        "start": 230.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'hommes autres \u00e0 travers le monde c'est",
        "start": 232.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "une question aussi qui se r\u00e9glera plut\u00f4t",
        "start": 234.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sur le moyen ou le long terme",
        "start": 235.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 court terme qu'est-ce-qui qu'est ce",
        "start": 237.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui prime d'apr\u00e8s ce que c'est la sant\u00e9",
        "start": 239.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ou alors c'est les libert\u00e9s comme comme",
        "start": 241.69,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "vous le dites \u00e7a fait un an qu'on nous",
        "start": 244.36,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "explique qu' il faut agir l\u00e0 \u00e0 but court",
        "start": 246.489,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "terme et c'est exactement ce qu'on me",
        "start": 250.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "disait quand il y a un an",
        "start": 251.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'ai expliqu\u00e9 qu'il fallait embaucher",
        "start": 253.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "absolument des aides soignants des",
        "start": 254.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res les former dans le en",
        "start": 257.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "urgence dans les h\u00f4pitaux on disait oui",
        "start": 258.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais madame arthaud \u00e7a prend du temps \u00e7a",
        "start": 260.59,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "\u00e7a prend plusieurs mois \u00e0 new york",
        "start": 262.51,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "donc il faut bien faire quelque chose l\u00e0",
        "start": 264.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dans l'urgence \u00e0 chaque fois pour on est",
        "start": 266.93,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "dense mis dans cette situation-l\u00e0",
        "start": 269.87,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait gar\u00e9 dans une situation",
        "start": 271.159,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "impossible o\u00f9 il n'ya pas de bonne",
        "start": 272.36,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "solution donc \u00e7a moi je le d\u00e9nonce je",
        "start": 274.759,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "suis d\u00e9sol\u00e9 mais il y aurait eu",
        "start": 277.219,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "effectivement la possibilit\u00e9 de d\u00e9ployer",
        "start": 278.3,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "des lits dans les h\u00f4pitaux de revenir",
        "start": 281.629,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "sur ces 100 mille supprim\u00e9 en 20 ans",
        "start": 283.759,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans notre pays est encore une fois au",
        "start": 286.61,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "niveau des vaccins mais en r\u00e9alit\u00e9 des",
        "start": 288.409,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "centres de fabrication de vaccins au",
        "start": 290.449,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "travers le monde mais il y en a il y en",
        "start": 292.069,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "a mais il faudrait effectivement que",
        "start": 294.199,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cette propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e soit soit",
        "start": 296.3,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 tout le monde quoi jeu",
        "start": 299.569,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politique mais bien d'apr\u00e8s vous c'est",
        "start": 301.639,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "finalement une d\u00e9votion vis-\u00e0-vis des",
        "start": 303.919,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "capitalistes on se prosterne devant",
        "start": 307.909,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "leurs profits on se prosterne devant",
        "start": 309.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "leur propri\u00e9t\u00e9 quand bien m\u00eame il en va",
        "start": 311.479,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "de l'int\u00e9r\u00eat de l'humanit\u00e9 je dirai pas",
        "start": 313.52,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "ce que la pand\u00e9mie",
        "start": 316.46,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est une question d'avenir pour",
        "start": 317.539,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 et quand bien m\u00eame le",
        "start": 319.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gouvernement fran\u00e7ais suive r\u00eave aux",
        "start": 320.93,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "recommandations est ce que \u00e0 lui tout",
        "start": 323.18,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "seul dans le monde il pourrait forcer",
        "start": 325.129,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "les propri\u00e9taires de ces vaccins \u00e0",
        "start": 326.419,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "changer leur vision des choses est ce",
        "start": 329.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que la france \u00e0 elle seule a les moyens",
        "start": 331.009,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de faire bouger les choses aussi c est",
        "start": 332.75,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "la question",
        "start": 333.949,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "si on reprend la production des vaccins",
        "start": 334.819,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "des vaccins ne sont pas fran\u00e7ais",
        "start": 336.02,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 337.129,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "les vaccins ne sont pas fran\u00e7ais c'est",
        "start": 337.52,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "vrai mais on peut reprocher la m\u00eame",
        "start": 339.469,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 sanofi il y \u00e0 des laboratoires",
        "start": 341.779,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "aussi bien fran\u00e7ais qui se voit l\u00e0 un",
        "start": 344.21,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "conservent leur petite propri\u00e9t\u00e9",
        "start": 347.629,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "intellectuelle leur petit droit de",
        "start": 348.879,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 pour faire de l'argent",
        "start": 350.599,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "y compris sur la sant\u00e9 et sanofi c'en",
        "start": 352.4,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "est un mais moi ce que je vois c'est que",
        "start": 354.86,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "tous les dirigeants de la plan\u00e8te c'est",
        "start": 357.289,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas une sp\u00e9cialit\u00e9 d'ailleurs de macron",
        "start": 358.639,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 360.289,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "ils ne savent effectivement pas imposer",
        "start": 360.669,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "de contraintes au grand patronat et aux",
        "start": 363.8,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "capitalistes \u00e0 ceux qui poss\u00e8dent des",
        "start": 365.539,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fortunes aux plus riches mais des",
        "start": 368.689,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "contraintes ils savent tr\u00e8s bien en",
        "start": 370.099,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "imposer aux petites gens",
        "start": 371.419,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "ils savent tr\u00e8s bien en impos\u00e9 aux",
        "start": 372.469,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "travailleurs aux ouvriers aux ch\u00f4meurs",
        "start": 373.729,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a y va aux petits commer\u00e7ants les",
        "start": 375.65,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "contraintes \u00e0 son subit aujourd'hui par",
        "start": 378.139,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'essentiel de la population",
        "start": 380.259,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 encore vous savez si on prend au",
        "start": 382.159,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux leur fameuse",
        "start": 384.169,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "contre le virus leur mobilisation",
        "start": 386.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale contre le virus",
        "start": 388.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "eh bien \u00e7a voudrait dire \u00e7a \u00e7a voudrait",
        "start": 390.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dire penser \u00e0 une organisation",
        "start": 392.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "collective de cette lutte \u00e0 dire on a la",
        "start": 393.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "formule du vaccin oms s'organisent",
        "start": 396.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "collectivement pour les produire en",
        "start": 398.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "masse on va attendre combien de combien",
        "start": 400.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de mois pour \u00eatre vaccin\u00e9s puisque vous",
        "start": 402.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parlez des travailleurs des",
        "start": 404.67,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "travailleuses comment vous jugez quand",
        "start": 405.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00eame l'action \u00e9conomique de l'\u00e9tat dans",
        "start": 407.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cette p\u00e9riode si particuli\u00e8re beaucoup",
        "start": 409.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la salue tout de m\u00eame ces milliards",
        "start": 411.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'euros qui sont investis pour \u00e9viter le",
        "start": 413.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage de masse m\u00eame s'il y en a m\u00eame",
        "start": 415.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "si on sait qu'il ya de la casse sociale",
        "start": 417.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "etc notamment dans les villes d\u00e9j\u00e0 les",
        "start": 418.68,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "plus pauvres les quartiers les plus",
        "start": 420.72,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "beaux c'est encore plus difficile qu'il",
        "start": 421.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "y a un an un an et demi \u00e7a semble limit\u00e9",
        "start": 423.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce que vous partagez ce",
        "start": 425.82,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "point de vue alors je suppose que non",
        "start": 427.14,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "mais d\u00e9fendez-le du coup je pense que",
        "start": 428.52,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "comme comme toujours ce sont les",
        "start": 431.84,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "travailleurs les classes populaires qui",
        "start": 434.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sont les plus frapp\u00e9s il puisse frapper",
        "start": 436.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois par la pand\u00e9mie elmaleh 5",
        "start": 438.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "milliards d\u00e9vers\u00e9s mais sont d\u00e9vers\u00e9s",
        "start": 439.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sur les grandes entreprises qui",
        "start": 442.86,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "embauchent les travailleurs et les",
        "start": 444.6,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "travailleuses qui sont d\u00e9vers\u00e9s par",
        "start": 445.919,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "exemple sur psa sur psa qui va la donner",
        "start": 447.09,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses actionnaires les actionnaires vont",
        "start": 451.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "se partager la 2,5 milliards installant",
        "start": 453.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "this maintenant le groupe still antiste",
        "start": 455.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ils vont se partager 2 5 milliards et il",
        "start": 457.05,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache que dans les usines dans les",
        "start": 459.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "usines c'est des cadences infernales",
        "start": 462.9,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "c'est des salaires qui sont qui sont",
        "start": 464.43,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "trop bas qui sont insuffisants c'est des",
        "start": 467.729,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "conditions de travail qui se d\u00e9gradent",
        "start": 470.729,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pendant des mois ce",
        "start": 471.87,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage partiel ou ce ca signifier une",
        "start": 474.419,
        "duration": 7.381
    },
    {
        "text": "perte une perte de 202 de 250 300 euros",
        "start": 477.63,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pour bien des familles ouvri\u00e8res et vous",
        "start": 481.8,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "savez quand on a un salaire de 1500 1600",
        "start": 483.45,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "1800 euros par neil par mois 600 euros",
        "start": 486.479,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "c'est vous dire que \u00e7a se ressent \u00e7a se",
        "start": 490.229,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "ressent et c'est la raison pour laquelle",
        "start": 491.82,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "d'ailleurs beaucoup de familles",
        "start": 493.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "populaires sont tomb\u00e9s dans la pauvret\u00e9",
        "start": 494.729,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "extr\u00eame",
        "start": 496.8,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui donc non moi je d\u00e9nonce",
        "start": 497.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cette politique gouvernementale qui",
        "start": 499.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 arroser toujours les m\u00eames le",
        "start": 500.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "grand patron absent m\u00eame encore une fois",
        "start": 503.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'oblig\u00e9 \u00e0 arr\u00eater ces suppressions",
        "start": 504.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'emplois ces fermetures d usines alors",
        "start": 507.57,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "face \u00e0 cette situation que vous d\u00e9noncez",
        "start": 509.52,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "ce que vous regrettez que",
        "start": 511.169,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "les gens ne se mobilise pas plus",
        "start": 512.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre dans la rue ne montrent pas",
        "start": 514.719,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "leur leur m\u00e9contentement c'est vrai",
        "start": 516.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'on on a l'habitude de d\u00e9peindre les",
        "start": 518.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais comme comme des r\u00e2leurs depuis",
        "start": 519.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "un an tout de m\u00eame il ya peu de",
        "start": 521.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "manifestations peu le mouvement est ce",
        "start": 522.82,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "que vous le regrettez vous \u00e0 moi je",
        "start": 523.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pense que de toute fa\u00e7on on n'aura pas",
        "start": 525.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le choix on n'aura pas le choix",
        "start": 527.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous savez il ya un projet de pour",
        "start": 528.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "renault de la fermeture d'une usine de",
        "start": 532.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "flins un cours bien de sous traitants",
        "start": 533.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "combien de travailleurs vont le subir",
        "start": 536.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cela donc on n'aura pas le choix et",
        "start": 538.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est vrai vous l'avez dit vous-m\u00eame",
        "start": 541.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais dans la premi\u00e8re au premier",
        "start": 543.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "confinement il ya eu sept cent mille",
        "start": 545.17,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "personnes qui ont perdu leur emploi",
        "start": 546.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors c'\u00e9tait on parle pas de",
        "start": 548.05,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "licenciement puisque c'\u00e9taient des",
        "start": 550.24,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "contrats pr\u00e9caires",
        "start": 551.529,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait des cdd c'\u00e9tait des int\u00e9rimaires",
        "start": 552.25,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qui se retrouve sans rien un \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 554.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de femmes et d'hommes qui avaient aid\u00e9",
        "start": 557.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des petits boulots mais \u00e9tait leur",
        "start": 559.48,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "permettait quand m\u00eame de vivre avec",
        "start": 561.4,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "l'oignon perdre on vous expliquer alors",
        "start": 562.81,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qui est pas de mobilisation que les gens",
        "start": 564.279,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "n\u00e9s n'exprime pas ce sera le bol que",
        "start": 565.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous soyez dessin\u00e9e vous eh bien parce",
        "start": 567.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que ben on se bat au quotidien pour",
        "start": 569.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "survivre voil\u00e0 on fait face les gens",
        "start": 570.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'ont pas l'air n'ont pas l'esprit le",
        "start": 574.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "moral \u00e0 et doit la survie ou \u00e0 se",
        "start": 576.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nourrir que et puis mais moi je suis",
        "start": 579.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "convaincu que de toute fa\u00e7on c'est la",
        "start": 581.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "seule voie et je tiens \u00e0 dire \u00e0 ceux qui",
        "start": 582.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous \u00e9coutent aujourd'hui c'est que",
        "start": 585.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e7a ne viendra pas d'en haut \u00e7a ne",
        "start": 587.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "viendra pas d'en haut \u00e7a viendra pas du",
        "start": 589.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gouvernement il a choisi son camp depuis",
        "start": 591.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fort longtemps comme tous ceux qui se",
        "start": 592.75,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "succ\u00e8dent au pouvoir",
        "start": 594.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc effectivement cela va d\u00e9pendre de",
        "start": 595.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nos mobilisations de nos r\u00e9actions faire",
        "start": 597.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "valoir notre nos droits est ce qu'on a",
        "start": 599.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "observ\u00e9 justement dans cette dans cette",
        "start": 602.23,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 604.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un sait combien les travailleuses et les",
        "start": 604.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "travailleurs \u00e9taient indispensables \u00e0 la",
        "start": 607.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vie sociale oui ceux de l'ombre qu'on",
        "start": 609.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voyait peu et qui ont fait tomber le",
        "start": 612.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pays et ils sont pas t\u00e9l\u00e9travail abl",
        "start": 613.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ecoutez-moi de voil\u00e0 tout en permanence",
        "start": 615.61,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "on me dit mais \u00e9coutez madame arthaud",
        "start": 618.49,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "des ouvriers vous vous appelez une lutte",
        "start": 619.779,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re mais les ouvriers y en a plus",
        "start": 621.279,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "en france y en a de moins en moins une",
        "start": 623.32,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 624.76,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mais ces espaces est faux c'est fonc\u00e9 il",
        "start": 625.209,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "faut \u00e9largir la notion le champ",
        "start": 627.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s\u00e9mantique de la notion d'ouvriers",
        "start": 628.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voulait dire pendant ce confinement",
        "start": 630.67,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "sais tu ce travail \u00e0 l'usin\u00e9 o\u00f9 seul",
        "start": 632.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quittera l usine c'est celui qui est l\u00e0",
        "start": 634.089,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "et il travaille \u00e0 louis aussi",
        "start": 635.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aussi celui qui travaille releases c'est",
        "start": 638.29,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "celui aussi qui fait des petits boulots",
        "start": 639.88,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "de tous les jours et puis les",
        "start": 641.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "supermarch\u00e9s et puis vous savez dans les",
        "start": 642.579,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux dans les h\u00f4pitaux vous savez",
        "start": 644.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tous les aides soignantes les",
        "start": 646.42,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res qui n'arrive m\u00eame pas \u00e0 se",
        "start": 648.07,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "loger sur paris l\u00e0 o\u00f9 souvent un travail",
        "start": 649.24,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 d'aller travailler",
        "start": 651.639,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "eh bien ils font aussi partie de ce",
        "start": 652.839,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "monde du travail de cette classe",
        "start": 655.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re tout ce que qu'on voyait",
        "start": 656.68,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "justement quand on \u00e9tait tous clo\u00eetr\u00e9s",
        "start": 659.05,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "chez nous parce que justement ils",
        "start": 660.699,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "travaillent dans les usines de",
        "start": 662.319,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire dans les grandes",
        "start": 663.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "surfaces parce qu'ils ramassaient les",
        "start": 665.05,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "ordures parce qu'ils assurent et plus et",
        "start": 667.36,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "les trains aussi conduisait les trains",
        "start": 669.459,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "les transports donc \u00e9couter voil\u00e0 plus",
        "start": 671.079,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que jamais on l'a vu on est on les a vus",
        "start": 673.36,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "les travailleurs et y compris ils ont",
        "start": 675.399,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pris leurs responsabilit\u00e9s ils ont pris",
        "start": 676.329,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "leurs risques au moment o\u00f9 les",
        "start": 677.889,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "actionnaires aux risclois tr\u00e8s",
        "start": 679.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tranquillement se prot\u00e9ger eh bien les",
        "start": 680.829,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "travailleurs eux ils \u00e9taient au front",
        "start": 683.8,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "donc c'est tout \u00e7a ce sont des qualit\u00e9s",
        "start": 685.6,
        "duration": 7.859
    },
    {
        "text": "c'est ses 7,7 r\u00e9alis\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 que oui",
        "start": 689.019,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "nous les travailleurs nous sommes",
        "start": 693.459,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "indispensables \u00e0 la vie de la soci\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 694.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "on doit on doit revendiquer se battre",
        "start": 697.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour notre et une perspective peut-\u00eatre",
        "start": 699.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour vous pour eux et pour l'ensemble de",
        "start": 700.87,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 ce sont les vaccins la",
        "start": 702.19,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "campagne de vaccination devrait",
        "start": 703.6,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "s'acc\u00e9l\u00e9rer dans les prochaines semaines",
        "start": 704.829,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "prochains mois est ce que vous \u00e0 titre",
        "start": 706.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "personnel vous \u00eates vaccin\u00e9 et quelle",
        "start": 708.069,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est votre position il ya eu au d\u00e9but de",
        "start": 710.05,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "la campagne de vaccination beaucoup de",
        "start": 711.699,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "m\u00e9fiance des th\u00e8ses parfois complotistes",
        "start": 712.839,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "quel est votre rapport vous vous \u00e0 \u00e7a",
        "start": 715.12,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "non mais moi je moi je",
        "start": 717.19,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "je me ferai vacciner en temps et en",
        "start": 719.079,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "heure c'est pas encore mon tour et je",
        "start": 721.269,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "fus la la lenteur de la vaccination je",
        "start": 723.069,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pense qu'il va falloir attendre encore",
        "start": 726.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas mal de moi mais bon moi je comprends",
        "start": 727.569,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait la d\u00e9fiance la d\u00e9fiance",
        "start": 730.87,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'il existe vis-\u00e0-vis y compris de ses",
        "start": 734.079,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "laboratoires parce que quand m\u00eame en",
        "start": 736.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "france on a eu le m\u00e9diator on a eu sont",
        "start": 737.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9s on a eu les proth\u00e8ses pip et",
        "start": 740.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "on a eu le fin bon un tas de scandales",
        "start": 742.24,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "gens j'en oublie mais un tas de scandale",
        "start": 745.75,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "parce que effectivement",
        "start": 748.269,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "ces labos ce sont des entreprises",
        "start": 750.899,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "capitalistes comme les autres et il",
        "start": 752.67,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cherche \u00e0 faire leur argent et on a",
        "start": 754.649,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "raison",
        "start": 757.86,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "il en profite avant de chercher \u00e0",
        "start": 758.16,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "soigner effectivement les malades \u00e0",
        "start": 759.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "temps vous le disiez vous m\u00eame \u00e7a on a",
        "start": 762.749,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 des vaccins un an apr\u00e8s le d\u00e9but de",
        "start": 764.61,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "la crise",
        "start": 766.829,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "en tout cas en europe si une performance",
        "start": 767.22,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "mais de ce point de vue parce que je",
        "start": 769.499,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pense qu'effectivement il ya des",
        "start": 770.939,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "chercheurs il y a des m\u00e9decins il ya des",
        "start": 772.019,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gens d\u00e9vou\u00e9s avec une conscience",
        "start": 773.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "professionnelle etc en eux moi que je",
        "start": 775.499,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "place c'est en eux je place ma confiance",
        "start": 778.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi oui je me ferai vacciner",
        "start": 780.209,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais en m\u00eame temps il faut pas \u00eatre na\u00eff",
        "start": 781.74,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre na\u00eff vous dites voil\u00e0 il faut",
        "start": 783.749,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre na\u00eff et est justement une un",
        "start": 787.019,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes de cette soci\u00e9t\u00e9 ce serait",
        "start": 789.749,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "que les travailleurs les ouvriers les",
        "start": 792.449,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "magazines et les comptables qui font",
        "start": 795.449,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tourner ses entreprises y compris ses",
        "start": 797.339,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "labos et bien qu'il puisse dire tout ce",
        "start": 799.529,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "qui s'y passe tout ce qu'ils y voient et",
        "start": 801.809,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "complique quand il ya des",
        "start": 803.79,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "dysfonctionnements y compris quand ils",
        "start": 804.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ont eux m\u00eame des doutes sur tel ou tel",
        "start": 805.92,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "aspect de la s\u00e9curit\u00e9 parce que la wii",
        "start": 807.48,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "on gagnerait en confiance et en",
        "start": 810.959,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "transparence",
        "start": 812.879,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il faudrait faire la",
        "start": 814.86,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "transparence sur ces fameux contrats",
        "start": 816.269,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "commerciaux un conte en effet avec les",
        "start": 817.709,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "laboratoires c'est quand m\u00eame fou c'est",
        "start": 820.019,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame fou que on ne sache pas un",
        "start": 821.999,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sujet qui est qui qui \u00e9volue quand m\u00eame",
        "start": 823.649,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "notamment au sein de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 825.029,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ou la commission comment \u00e7a a oblig\u00e9s \u00e0",
        "start": 826.709,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un peu plus de transparence",
        "start": 829.829,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ah bon alors on peut on peut critiquer",
        "start": 831.329,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais c'est une r\u00e9alit\u00e9 il ya une",
        "start": 834.179,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9volution qui peut \u00eatre jug\u00e9 minime et",
        "start": 835.499,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "aux oies suffisante mais une \u00e9volution",
        "start": 837.449,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tout de m\u00eame nom il est peut-\u00eatre pas \u00e0",
        "start": 839.22,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "votre question elle est peut-\u00eatre en",
        "start": 841.379,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "paroles elle est peut-\u00eatre en paroles",
        "start": 843.209,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution lui ai envoy\u00e9 udps ils en",
        "start": 844.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sont quand m\u00eame et des contrats qui ont",
        "start": 847.589,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9s voil\u00e0",
        "start": 849.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mises ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s avec sa grosse",
        "start": 850.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voiture noire sur les sujets qu'on ne",
        "start": 853.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pouvait pas voir mes comptes mais c'est",
        "start": 854.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "scandaleux c'est scandaleux dans une",
        "start": 856.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie dans une pr\u00e9tendue d\u00e9mocratie",
        "start": 859.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a que y compris les les \u00e9lus les \u00e9lus",
        "start": 860.88,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et les parlementaires europ\u00e9ens n'ont",
        "start": 864.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas pu voir lire l'int\u00e9gralit\u00e9 des",
        "start": 865.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "contrats qui ont pourtant \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 en",
        "start": 867.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "leur nom en leur nom et les laboratoires",
        "start": 869.37,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ont dit ah oui \u00e7a il faut le cacher \u00e7a",
        "start": 872.82,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas le droit de le publier",
        "start": 875.67,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous n'avez pas le droit de le",
        "start": 876.899,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "communiquer etc",
        "start": 878.459,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce que c'est \u00e7a moi",
        "start": 879.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'appelle \u00e7a la dictature des grands",
        "start": 882.45,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "trusts",
        "start": 883.74,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la dictature des grands trusts",
        "start": 884.22,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pr\u00f4ne du grand capital disons le",
        "start": 886.11,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud prenons un peu de un",
        "start": 889.23,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "peu de hauteur sur sur tous ces sujets",
        "start": 891.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait un an qu'on l'a on l'a dit et",
        "start": 893.399,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu'on vit dans ce contexte",
        "start": 895.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "particulier et difficile \u00e0 de nombreux",
        "start": 896.99,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "\u00e9gards est-ce que d'un point de vue",
        "start": 899.7,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "intellectuel ou m\u00eame philosophique si je",
        "start": 900.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "puis dire est ce que \u00e7a vous avez vous",
        "start": 903.779,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "fait \u00e9voluer sur des valeurs que vous",
        "start": 904.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendez ce qu'elle vous ont peut-\u00eatre",
        "start": 906.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "encore plus convaincu cette crise sur",
        "start": 908.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des dvd valeurs que vous d\u00e9fendez ou a",
        "start": 910.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contrario chamboul\u00e9 sur des choses que",
        "start": 911.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous pensiez et vous \u00e9voluez vous aussi",
        "start": 913.98,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "dans votre fa\u00e7on de penser",
        "start": 915.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moi \u00e7a m'a confort\u00e9 \u00e7a m'a confort\u00e9 dans",
        "start": 917.399,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e que effectivement le monde du",
        "start": 920.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "travail et est capable de choses",
        "start": 922.589,
        "duration": 1.801
    },
    {
        "text": "formidables",
        "start": 923.64,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 parce que ils avaient du courage",
        "start": 924.39,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "parce qu'il savait prendre ses",
        "start": 925.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s vous savez pendant ce",
        "start": 927.839,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "premier confinement toutes les",
        "start": 929.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "initiatives qui ont \u00e9t\u00e9 prises par la",
        "start": 930.959,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "base 1,2 y compris de confectionner des",
        "start": 932.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "masques par exemple du gel",
        "start": 935.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "hydroalcoolique tous ces r\u00e9seaux de",
        "start": 937.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 qui se sont cr\u00e9\u00e9s et kiki qui",
        "start": 940.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ont surgi de la population des classes",
        "start": 942.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "populaires dans les quartiers populaires",
        "start": 944.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moi j'ai trouv\u00e9 \u00e7a formidable c'est une",
        "start": 946.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie un d\u00e9vouement qui qui qui qui",
        "start": 948.51,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "est la marque la marque de du monde",
        "start": 951.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ouvrier et de l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 954.209,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on a vu des grandes",
        "start": 955.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "entreprises voil\u00e0 qu'il se d\u00e9sint\u00e9resser",
        "start": 957.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement 1,2 ce qui pouvait se",
        "start": 960.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "passer qui \u00e9taient incapables y compris",
        "start": 962.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de se mobiliser pour fabriquer les",
        "start": 963.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "masques dont on manquait tant parce",
        "start": 965.07,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient leur un leurre leur truc",
        "start": 967.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "leur feuille de route leur fa\u00e7on de",
        "start": 970.14,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 leur profit et y avait que \u00e7a",
        "start": 971.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui compte et voil\u00e0 ils compris des",
        "start": 974.399,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "entreprises qui sont d\u00e9barrass\u00e9s du jour",
        "start": 976.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "au lendemain d'int\u00e9rimaires qui les ont",
        "start": 979.199,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fait prosp\u00e9rer et c'est donc on a vu ba",
        "start": 980.94,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "d\u00e8s les classes sociales on les a vus on",
        "start": 983.699,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les a vus et l\u00e0 on peut les juger et on",
        "start": 985.679,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peut juger leurs actions et ce qu'on",
        "start": 987.269,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voit c'est que ce grand patronat y",
        "start": 989.069,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "compris en pleine pand\u00e9mie",
        "start": 990.749,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il a pens\u00e9 qu'\u00e0 sa rentabilit\u00e9 \u00e0 ses",
        "start": 991.889,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "profits si on se projette un peu sur la",
        "start": 994.949,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "suite nathalie arthaud il va avoir un",
        "start": 997.47,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "sujet maintenant qui va s\u00fbrement",
        "start": 998.579,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "soulever des d\u00e9bats qui \u00e9tait \u00e9voqu\u00e9e",
        "start": 1000.499,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "par le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1002.899,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "emmanuel macron il ya peu de jours c'est",
        "start": 1003.619,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "le pass sanitaire c'est encore une",
        "start": 1006.259,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "notion assez floue mais qui permettrait",
        "start": 1008.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "se passe peut-\u00eatre d'acc\u00e9der \u00e0 certains",
        "start": 1010.669,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lieux culturels quand \u00e7a va rouvrir la",
        "start": 1013.16,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "les restaurants les bars quelle est",
        "start": 1014.749,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "votre position sur ce sujet monsieur",
        "start": 1016.549,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "lacroix dit que \u00e7a serait pas elle li\u00e9e",
        "start": 1018.109,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 la vaccination mais qu'on pourrait",
        "start": 1019.73,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "inscrire dedans par exemple les tests",
        "start": 1021.559,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n\u00e9gatifs que l'on a fait ou aussi la",
        "start": 1023.119,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vaccination si on a \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9 mais \u00e7a",
        "start": 1025.159,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "serait pas une condition seul pour",
        "start": 1027.889,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der aux lieux culturels ou les bars",
        "start": 1029.329,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ou les salles de sport quelle est votre",
        "start": 1031.189,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "position sur un tel sujet on en a besoin",
        "start": 1032.929,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pas pour aller dans certains",
        "start": 1035.419,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "endroits du monde un passeport vaccinale",
        "start": 1036.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elle \u00e7a serait un pas sanitaire est ce",
        "start": 1038.689,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates totalement contre vous",
        "start": 1040.49,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "voyez c'est on a quand m\u00eame",
        "start": 1042.38,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "ils ont l'art de parler pour ne rien",
        "start": 1043.899,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "dire",
        "start": 1048.649,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 parce que emmanuel macron le dit",
        "start": 1048.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame de toute fa\u00e7on \u00e7a sera pas mis",
        "start": 1051.98,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "en oeuvre tant qu'on aura pas mal j'ai",
        "start": 1053.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes jury l'essentiel et la",
        "start": 1055.639,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "population alors bondon qui parle pour",
        "start": 1057.11,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "caen l\u00e0 pour septembre",
        "start": 1059.029,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "si demain vous allez au restaurant et",
        "start": 1062.919,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "que vous avez \u00e9t\u00e9 en contact ou que le",
        "start": 1065.179,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "serveur alco vie 19",
        "start": 1066.71,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "vous pourrez \u00eatre inform\u00e9s de ce fait l\u00e0",
        "start": 1068.24,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "vous que vous avez \u00e9t\u00e9 en contact avec",
        "start": 1070.639,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "quelqu'un et \u00e0 partir du moment o\u00f9 la",
        "start": 1071.899,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "population sera immunis\u00e9 que ce soit par",
        "start": 1073.309,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9 malades ou parce",
        "start": 1076.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'il ya eu le vaccin je vois pas \u00e0 quoi",
        "start": 1078.169,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "servira ce passeport on sera immunis\u00e9",
        "start": 1080.6,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "que c'est collectivement c'est une",
        "start": 1082.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "immunit\u00e9 acc\u00e9l\u00e9rer l'ouverture des lieux",
        "start": 1084.289,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s ils nous parlent de",
        "start": 1086.48,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "passeports vaccinale bon le terme on",
        "start": 1088.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peut et sait pas sanitairement oui il a",
        "start": 1091.789,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "bien assis \u00e7a serait pas passeport",
        "start": 1093.08,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "vaccinale d'accord ok mais encore une",
        "start": 1094.309,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "fois",
        "start": 1096.799,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "moi je on met toujours la charrue avant",
        "start": 1097.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les boeufs 1 et quand on veut pas poser",
        "start": 1099.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une question quand on veut pas qu'ils",
        "start": 1100.88,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "aient un une chose discuter et bien",
        "start": 1102.95,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on",
        "start": 1105.139,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "comment dire on allume comme \u00e7a ddd des",
        "start": 1106.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "contre-feux la question c'est la",
        "start": 1108.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "production des vaccins",
        "start": 1110.5,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la question c'est comment",
        "start": 1111.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "astrazeneca par exemple avec qui l'union",
        "start": 1113.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne a sign\u00e9 des contrats ne livre",
        "start": 1116.08,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pas ce que et s'\u00e9tait engag\u00e9e \u00e0 livrer",
        "start": 1118.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la question c'est pourquoi ces brevets",
        "start": 1121.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ne sont pas donn\u00e9s \u00e0 d'autres",
        "start": 1123.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "producteurs de vaccins ce qui pourrait",
        "start": 1125.71,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer consid\u00e9rablement",
        "start": 1128.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "soit on prend les choses au s\u00e9rieux",
        "start": 1131.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire on pense vraiment qu'on est",
        "start": 1133.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans une course entre l'amont contre la",
        "start": 1136.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "monte entre les vaccins et les variants",
        "start": 1138.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "soit on prend les choses au s\u00e9rieux",
        "start": 1140.56,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "un soin voil\u00e0 on peut discuter pendant",
        "start": 1142.54,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "des heures d'imola sport vaccinale de",
        "start": 1146.95,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on on va pas rel\u00e2che pas de",
        "start": 1148.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pain \u00e7a sert \u00e0 rien on voit parler",
        "start": 1149.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'autres sujets mais juste une des",
        "start": 1152.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "questions du coup s\u00fbr ceux l\u00e0 dessus je",
        "start": 1154.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "suppose que est-ce que vous avez",
        "start": 1156.67,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'application tous en tout cas antico",
        "start": 1157.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vite vous sur votre smartphone qui",
        "start": 1159.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "permet d'\u00eatre contact\u00e9s en cas de",
        "start": 1160.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "contact avec quelqu'un qui a le vide",
        "start": 1162.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "n'est pas oblig\u00e9 de r\u00e9pondre c'est",
        "start": 1164.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "personnel aussi comme question oui mais",
        "start": 1165.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme j'ai toujours mon t\u00e9l\u00e9phone",
        "start": 1167.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "or ce n'est pas en bluetouff enfin bref",
        "start": 1169.99,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 en fait il est mais je les utilise",
        "start": 1172.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour regarder le nombre de contamin\u00e9s",
        "start": 1175.81,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution du nombre de contaminations",
        "start": 1177.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sur les informations sont des sujets",
        "start": 1179.43,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "plus locaux on va parler des r\u00e9gionales",
        "start": 1181.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'abord un sujet qui concerne",
        "start": 1183.37,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "l'agglom\u00e9ration sur laquelle nous",
        "start": 1184.69,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "on aimait principalement c'est-\u00e0-dire",
        "start": 1187.08,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "saint quentin en yvelines toutes ces",
        "start": 1188.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miques autour de trappes qui ont",
        "start": 1190.409,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "agit\u00e9 l'actualit\u00e9 pendant deux semaines",
        "start": 1192.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comment vous vous avez regard\u00e9 \u00e7a",
        "start": 1193.799,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "observ\u00e9 \u00e7a en tant que candidate",
        "start": 1196.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ex-candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle et puis",
        "start": 1198.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "personnage politique connue comment vous",
        "start": 1200.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avez observ\u00e9 c'est cette machine",
        "start": 1202.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique qui s'est mise en route ces",
        "start": 1203.94,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "\u00e9lus qui se sont \u00e9charp\u00e9s ce prof de",
        "start": 1206.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "philosophie tout cela qu'est ce que",
        "start": 1208.049,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "comment vous observez \u00e7a vous oui autour",
        "start": 1209.82,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "de 7",
        "start": 1212.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cette esp\u00e8ce de slogans un l'islamo",
        "start": 1212.909,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "gauchisme week est venu ensuite un tout",
        "start": 1215.7,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut-\u00eatre fait suite \u00e0 ces noms",
        "start": 1218.37,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "manquants voil\u00e0 c'est clairement un",
        "start": 1221.46,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "slogan un slogan politique de l'extr\u00eame",
        "start": 1222.779,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "droite de droite qui consiste \u00e0 dire",
        "start": 1226.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "finalement tous ceux qui d\u00e9nonceront des",
        "start": 1228.6,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "discriminations ou qui d\u00e9nonceront",
        "start": 1230.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'imp\u00e9rialisme de la france dans le",
        "start": 1232.85,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "monde 1 seront des complices des",
        "start": 1234.72,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "complices des terroristes si pour",
        "start": 1238.409,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "r\u00e9sumer alors la main gauche mallard",
        "start": 1241.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gauchisme le d\u00e9bat est venue apr\u00e8s moi",
        "start": 1243.45,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "je veux parler vraiment de l'institution",
        "start": 1244.98,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "a trap avec ce professeur de philosophie",
        "start": 1245.909,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "qui a dit que la ville \u00e9tait perdu et",
        "start": 1247.32,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "puis eu tous ces d\u00e9bats sur sur",
        "start": 1248.82,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "l'islamisme radical \u00e0 elle est donc les",
        "start": 1251.279,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "les accusations du maire de trappes",
        "start": 1253.289,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "moi j'ai couch\u00e9 je partage et je",
        "start": 1256.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "comprends tout \u00e0 fait sa col\u00e8re je",
        "start": 1259.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "confonds me connaissez personnellement",
        "start": 1261.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je ne le connais pas mais je comprends",
        "start": 1262.83,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait sa col\u00e8re comment voil\u00e0",
        "start": 1265.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quelqu'un engag\u00e9 qui cherche",
        "start": 1268.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "effectivement des solutions aux poulains",
        "start": 1269.7,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "de sa ville au probl\u00e8me de sa ville de",
        "start": 1272.49,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la jeunesse qui voit la voit tout de",
        "start": 1274.409,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "suite la stigmatisation voit des gens",
        "start": 1278.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui mettent de l'huile sur le feu qui",
        "start": 1281.309,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "non seulement participent \u00e0 a",
        "start": 1282.87,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "enfin comment dire sont responsables des",
        "start": 1286.22,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes parce que vous savez ces",
        "start": 1288.929,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de d'abord de il y \u00e0 des",
        "start": 1290.61,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "militants int\u00e9gristes il ya des",
        "start": 1295.649,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "militants de la radicalisation mais ils",
        "start": 1297.419,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "prosp\u00e8rent sur quoi ils prosp\u00e8rent sur",
        "start": 1301.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la d\u00e9sesp\u00e9rance sur le fait qu'un",
        "start": 1303.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "certain nombre de jeunes ne voient pas",
        "start": 1306.69,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "ne soit pas d'avenir dans le cadre de la",
        "start": 1308.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 y prosp\u00e8rent sur les",
        "start": 1310.289,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "frustrations sur ce sentiment d'\u00eatre",
        "start": 1312.57,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "rejet\u00e9s en permanence un et ils",
        "start": 1314.76,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "prosp\u00e8rent sur ce chemin",
        "start": 1318.179,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "je de masse sur sur cette difficult\u00e9 \u00e0",
        "start": 1320.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vivre et \u00e7a c'est de la responsabilit\u00e9",
        "start": 1322.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de ceux qui sont au pouvoir c'est de la",
        "start": 1324.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de ceux qui dirigent",
        "start": 1326.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors voyez comment ils retournent la",
        "start": 1328.27,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "situation et les responsabilit\u00e9s en",
        "start": 1330.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parlant d\u00e9sormais peut-\u00eatre des",
        "start": 1333.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s qui vont \u00eatre les v\u00f4tres",
        "start": 1335.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "si vous remportez les \u00e9lections",
        "start": 1337.27,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales puisque vous allez \u00eatre",
        "start": 1338.68,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "candidate aux \u00e9lections r\u00e9gionales en",
        "start": 1339.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00eele de france peut-\u00eatre t\u00eate de liste",
        "start": 1341.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "oui quelles sont vos ambitions \u00e0 la",
        "start": 1342.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re est ce que vous avez d\u00e9j\u00e0 un",
        "start": 1345.31,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "programme \u00e9tabli des axes forts qui vont",
        "start": 1346.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "marquer votre campagne \u00e0 lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 1347.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour ces \u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 1349.57,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "alors en effet lutte ouvri\u00e8re donc",
        "start": 1351.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentera des listes dans toutes les",
        "start": 1352.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions et donc en en ile-de-france donc",
        "start": 1354.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des listes lutte ouvri\u00e8re faire entendre",
        "start": 1356.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le monde du travail",
        "start": 1358.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parce que nous pensons huit ouvriers un",
        "start": 1360.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "seul n'y a pas on est en plein d\u00e9lire se",
        "start": 1362.23,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "couvrir seul parce que nous pensons que",
        "start": 1364.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les travailleuses et les travailleurs",
        "start": 1367.05,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "quand tu dis travailleuses travailleurs",
        "start": 1368.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 tous ceux qui sont sans",
        "start": 1370.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "emploi qui sont condamn\u00e9s \u00e0 au ch\u00f4mage",
        "start": 1372.22,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "tous ceux qui gal\u00e8rent de petits boulots",
        "start": 1375.49,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "en petits boulots et bien nous pensons",
        "start": 1378.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que voil\u00e0 ils ne doivent pas donner",
        "start": 1380.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "leurs voix \u00e0 des politiciens qui ne",
        "start": 1382.66,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "raisonnent que du point de vue de la",
        "start": 1385.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bourgeoisie des riches et des grandes",
        "start": 1387.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "entreprises et candidats donc les co\u00fbts",
        "start": 1389.11,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sauve ou en m\u00eame \u00e0 gauche m\u00eame lorsqu'on",
        "start": 1391.54,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "appelle la gauche de la gauche par",
        "start": 1394.99,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "exemple la france insoumise pour prendre",
        "start": 1396.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "un exemple qu'on doit souvent vous vous",
        "start": 1397.78,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9tez sur lequel on doit souvent vous",
        "start": 1399.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "interrogez est ce qu'il faudrait pas",
        "start": 1400.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mieux par exemple qui est cl\u00e9mentine",
        "start": 1402.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "autain \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion",
        "start": 1405.13,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "ile-de-france que val\u00e9rie p\u00e9cresse ou",
        "start": 1406.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour vous c'est pareil non c'est non il",
        "start": 1407.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "faut qu'il est lutte ouvri\u00e8re je",
        "start": 1410.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comprends bien qu'il faut lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 1412.72,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "\u00e0 t\u00eate de la r\u00e9gion mais il faut \u00eatre",
        "start": 1413.68,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "conscient que sans une pression des",
        "start": 1415.18,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "travailleurs sans une mobilisation sans",
        "start": 1418.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sens des luttes collectives puissante",
        "start": 1420.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "massive on arrachera rien quel que soit",
        "start": 1422.98,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "celui qui prendra la r\u00e9gion ou demain la",
        "start": 1426.22,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique l'elys\u00e9e \u00e0",
        "start": 1429.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que c'est le grand",
        "start": 1431.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "capital ce sont les grandes entreprises",
        "start": 1433.42,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "ici sur le territoire c'est psa qui fait",
        "start": 1435.16,
        "duration": 9.51
    },
    {
        "text": "le qui fait la pluie et le soleil voil\u00e0",
        "start": 1438.93,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "c'est avec tous ses sous traitants c'est",
        "start": 1444.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cela qui ont un pouvoir et ce pouvoir",
        "start": 1446.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui p\u00e8se sur nous donne envie de",
        "start": 1448.72,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9voiler ouvriront",
        "start": 1450.82,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "en gros on met la pression sur sur ces",
        "start": 1452.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "grands groupes c'est ce que vous dites",
        "start": 1454.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en tout cas on affirme l'existence d'un",
        "start": 1455.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "camp qui effectivement \u00e0 cette",
        "start": 1458.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "perspective l\u00e0 cette perspective bas de",
        "start": 1460.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jouer ce rapport de force l\u00e0 pour",
        "start": 1462.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "imposer ses int\u00e9r\u00eats \u00e0 la r\u00e9gion vous",
        "start": 1464.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "savez la r\u00e9gion c'est un grand c",
        "start": 1466.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "notamment de l'\u00e9conomie les lyc\u00e9es et",
        "start": 1468.87,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les transports les jeux en en",
        "start": 1470.25,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'occurrence avec le plan de relance du",
        "start": 1474.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gouvernement il ya 110 milliards qui",
        "start": 1476.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vont \u00eatre comme \u00e7a distribu\u00e9s et la",
        "start": 1477.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion va avoir un r\u00f4le pour orienter",
        "start": 1480.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "cet argent l\u00e0 est bien le probl\u00e8me c'est",
        "start": 1482.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "que cet argent il va atterrir encore une",
        "start": 1485.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fois dans les plus grandes entreprises",
        "start": 1487.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "est bien l\u00e0 encore nous nous pensons",
        "start": 1489.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il faut absolument que les",
        "start": 1492.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "travailleurs disent pas cet argent l\u00e0 on",
        "start": 1493.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "doit pouvoir le contr\u00f4ler savoir qui",
        "start": 1495.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "re\u00e7oit re\u00e7oit combien et savoir \u00e0 quoi",
        "start": 1497.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "il sert parce que ces entreprises ne",
        "start": 1500.31,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "re\u00e7oivent au nom de l'emploi au nom de",
        "start": 1502.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la relance alors m\u00eame qu'ils on supprime",
        "start": 1503.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des emplois alors m\u00eame qu'ils baissent",
        "start": 1505.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parfois les salaires et bien \u00e7a c'est",
        "start": 1507.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas acceptable alors effectivement des",
        "start": 1509.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9lus lutte ouvri\u00e8re \u00e0 la r\u00e9gion aurait",
        "start": 1510.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cette possibilit\u00e9 l\u00e0 un de s'adresser",
        "start": 1512.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aux travailleurs pour leur dire",
        "start": 1515.4,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "attention il ya de l'argent qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1516.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mis il faut qui vous reviennent",
        "start": 1518.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il nous reste 40 secondes alors on",
        "start": 1519.42,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "rappelle que les \u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 1521.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "devraient se tenir normalement les 13 et",
        "start": 1522.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "20 juin prochains et qu' il y aura des",
        "start": 1524.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "listes lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 1525.93,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "aussi on se projette sur la suite",
        "start": 1527.13,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "puisque vous avez \u00e9voqu\u00e9 vous m\u00eame le",
        "start": 1528.54,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "sujet les pr\u00e9sidentielles vous serez",
        "start": 1529.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "candidate ans en 2022 une nouvelle fois",
        "start": 1531.15,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "une troisi\u00e8me fois candidate \u00e0 la",
        "start": 1532.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence je serai candidate \u00e0",
        "start": 1534.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle pour d\u00e9fendre",
        "start": 1536.01,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "vos id\u00e9es",
        "start": 1537.36,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "on le comprend bien merci beaucoup",
        "start": 1537.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud d'avoir particip\u00e9 \u00e0 cet",
        "start": 1539.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement politique sur radio sensations",
        "start": 1541.95,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "au partenariat avec tv 78,12 est je le",
        "start": 1544.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rappelle porte parole de lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 1546.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est donc t\u00eate de liste de votre parti",
        "start": 1547.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9lections r\u00e9gionales de juin",
        "start": 1550.53,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "prochain merci encore",
        "start": 1551.88,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "merci l'hebdo politique s'est finie sur",
        "start": 1553.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour ce dimanche vous pouvez retrouver",
        "start": 1555.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission en podcast audio et vid\u00e9o",
        "start": 1557.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sur les sites internet applications et",
        "start": 1559.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux de radio sensations et",
        "start": 1560.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tv 78 bonne soir\u00e9e \u00e0 tous et \u00e0 dimanche",
        "start": 1562.63,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "prochain",
        "start": 1565.21,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1568.6,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "l'hebdo politique",
        "start": 1571.21,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1572.49,
        "duration": 4.349
    }
]