[
    {
        "text": "on est clairement et marie voir une",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "tonne par rapport aux trente et une",
        "start": 1.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "personnes qui sont morts convoy\u00e9s dans",
        "start": 3.179,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "la manche on peut plus accepter \u00e7a il ya",
        "start": 5.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "eu trop de morts et \u00e7a fait trop",
        "start": 7.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es saluant je suis aujourd'hui \u00e0",
        "start": 9.57,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "bayonne \u00e0 bayonne aussi",
        "start": 12.03,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "saint-jean-de-luz biarritz combien de",
        "start": 14.03,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s ont trouv\u00e9 la mort l\u00e0 on a",
        "start": 18.39,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 7,7 depuis quelques mois c'est",
        "start": 20.43,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "sur les voitures et c'est dans la ville",
        "start": 24.75,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "soit parce qu'ils les essayent certains",
        "start": 26.849,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "de traverser \u00e0 la nage alors pour passer",
        "start": 29.609,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "d'espagne en france on veut plus",
        "start": 32.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "accepter \u00e7a il faut ouverture des",
        "start": 34.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res contre la libert\u00e9 de",
        "start": 37.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "circulation encore les dirigeants",
        "start": 38.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "politiques expliqu\u00e9 que les premiers",
        "start": 41.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "responsables sont les pasteurs non je ne",
        "start": 42.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord les premiers",
        "start": 44.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "responsables ce sont ces dirigeants qui",
        "start": 46.14,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ont transform\u00e9 une rebelle en forteresse",
        "start": 48.57,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en forteresse alors ne faisait pas mais",
        "start": 50.789,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "ils n'ont pas d'autre choix",
        "start": 53.52,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "d'autres choix que de partir de chez eux",
        "start": 55.23,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "de franchir des maires ont trouv\u00e9 un",
        "start": 58.289,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "petit coin de terre ce sont ces femmes",
        "start": 60.149,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "et ces hommes c'est qu'on appelle",
        "start": 62.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "migrants il appartient au camp des",
        "start": 63.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "travailleurs est ce qu ont connus ils",
        "start": 65.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ont un m\u00e9tier dans les mains il suffit",
        "start": 67.68,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "d'aller \u00e0 toit sur la t\u00eate tout \u00e7a \u00e7a a",
        "start": 69.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 mis par terre par les bombes par la",
        "start": 72.119,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re et ils sont fran\u00e7ais",
        "start": 73.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "effectivement et bien des livres et on",
        "start": 75.42,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "doit dire bienvenue vous devez avoir ce",
        "start": 78.15,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "droit de ce droit effectivement de",
        "start": 82.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "circuler et nous installer l\u00e0 vous le",
        "start": 84.36,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "souhaitez tout \u00e7a \u00e7a doit faire partie",
        "start": 86.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des int\u00e9r\u00eats des droits de tous les",
        "start": 88.799,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "travailleurs",
        "start": 91.29,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "cette plan\u00e8te et o\u00f9 le d\u00e9fendre de fa\u00e7on",
        "start": 92.04,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9e dans cette campagne parce",
        "start": 94.85,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qu'on peut plus accepter ce qui se passe",
        "start": 97.17,
        "duration": 3.23
    }
]