[
    {
        "text": "Avec le passe sanitaire, Macron a opt\u00e9\npour la vaccination contrainte et forc\u00e9e.",
        "start": 0.328,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "Contrairement \u00e0 tout ce qu'il\navait dit pr\u00e9c\u00e9demment,",
        "start": 5.71,
        "duration": 2.469
    },
    {
        "text": "Il a sorti le gros b\u00e2ton\ncontre les non-vaccin\u00e9s.",
        "start": 8.28,
        "duration": 2.626
    },
    {
        "text": "Tout \u00e7a est d'un m\u00e9pris sans bornes, et\nc'est aussi une attaque contre les travailleurs",
        "start": 11.12,
        "duration": 3.765
    },
    {
        "text": "parce que le gouvernement ne l'a pas cach\u00e9,",
        "start": 14.92,
        "duration": 1.924
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s des h\u00f4tels-restaurants qui n'auraient\npas de passe sanitaire \u00e0 jour",
        "start": 16.869,
        "duration": 4.197
    },
    {
        "text": "pourraient \u00eatre sanctionn\u00e9s, mis \u00e0 pied,\net peut-\u00eatre licenci\u00e9s.",
        "start": 21.08,
        "duration": 3.658
    },
    {
        "text": "Et c'est pareil pour les soignants\nau sens large,",
        "start": 24.824,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "ils pourraient eux aussi\nperdre leur travail.",
        "start": 27.84,
        "duration": 2.203
    },
    {
        "text": "Alors, clairement,",
        "start": 30.121,
        "duration": 1.762
    },
    {
        "text": "la non-vaccination est devenue un nouveau\nmotif de licenciement.",
        "start": 31.928,
        "duration": 3.925
    },
    {
        "text": "C'est une nouvelle attaque anti-ouvri\u00e8re\nqu'il faut combattre en tant que telle.",
        "start": 35.88,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Derri\u00e8re cette d\u00e9cision d'apparence\nsanitaire, il y a un calcul politique.",
        "start": 40.08,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "La vaccination est un moyen puissant\npour lutter contre la pand\u00e9mie.",
        "start": 44.678,
        "duration": 3.954
    },
    {
        "text": "Mais Emmanuel Macron veut en faire\nune arme politique.",
        "start": 48.657,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "Il veut, avec cette vaccination\nobligatoire,",
        "start": 52.56,
        "duration": 3.652
    },
    {
        "text": "nous faire avaler toute sa politique, dissimuler\nses propres responsabilit\u00e9s dans ce chaos.",
        "start": 56.237,
        "duration": 4.975
    },
    {
        "text": "Il veut faire oublier combien la gestion comptable\ndes h\u00f4pitaux a \u00e9t\u00e9 criminelle.",
        "start": 61.237,
        "duration": 5.615
    },
    {
        "text": "Et puis aussi, il veut dresser\nles travailleurs les uns contre les autres,",
        "start": 66.92,
        "duration": 3.472
    },
    {
        "text": "il veut les diviser,\nil veut faire diversion",
        "start": 70.416,
        "duration": 2.796
    },
    {
        "text": "et surtout qu'on ne lui demande\naucun compte.",
        "start": 73.24,
        "duration": 2.823
    },
    {
        "text": "Ce tournant autoritaire n'est s\u00fbrement\npas anodin.",
        "start": 76.56,
        "duration": 2.863
    },
    {
        "text": "Il pr\u00e9pare d'autres mesures autoritaires\net contraignantes,",
        "start": 79.448,
        "duration": 3.583
    },
    {
        "text": "Je pense par exemple \u00e0 cette r\u00e9forme\ndes retraites en pr\u00e9paration",
        "start": 83.056,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "qui montera l'\u00e2ge \u00e0 64 ans,",
        "start": 86.16,
        "duration": 2.357
    },
    {
        "text": "je pense aussi \u00e0 la baisse\ndes allocations ch\u00f4mage.",
        "start": 88.542,
        "duration": 2.678
    },
    {
        "text": "Le rejet qui s'exprime\ndans ces manifestations",
        "start": 91.329,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "ne se nourrit pas que des\nid\u00e9es complotistes, ce n'est pas vrai.",
        "start": 93.948,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "Il n'y a pas que des anti-vaccins\ndans ces manifestations.",
        "start": 97.283,
        "duration": 2.741
    },
    {
        "text": "Il y a une col\u00e8re aussi qui s'exprime\ncontre Macron,",
        "start": 100.049,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "qui s'exprime contre l'ensemble de\nsa politique",
        "start": 103.22,
        "duration": 2.654
    },
    {
        "text": "et qui refl\u00e8te une m\u00e9fiance vis-\u00e0-vis d'un pouvoir\ncomplice des m\u00e9faits du capitalisme",
        "start": 105.88,
        "duration": 6.746
    },
    {
        "text": "Parce que oui, il y a des raisons d'\u00eatre en col\u00e8re\net de vouloir manifester.",
        "start": 112.84,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Mais il faut se battre\npour que cette col\u00e8re",
        "start": 117.345,
        "duration": 2.898
    },
    {
        "text": "ne soit pas d\u00e9tourn\u00e9e par des d\u00e9magogues\nd'extr\u00eame-droite",
        "start": 120.282,
        "duration": 3.013
    },
    {
        "text": "du genre de Philippot ou de\nDupont-Aignan.",
        "start": 123.32,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "Le monde du travail peut et doit donner\nune issue politique \u00e0 cette col\u00e8re.",
        "start": 126.485,
        "duration": 4.602
    },
    {
        "text": "Je prends par exemple ce mot d'ordre\ndes libert\u00e9s individuelles.",
        "start": 131.36,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "\u00c7a ne peut pas \u00eatre le programme correspondant\naux int\u00e9r\u00eats des travailleurs.",
        "start": 135.68,
        "duration": 4.415
    },
    {
        "text": "De quoi parle-t-on ?",
        "start": 140.12,
        "duration": 1.475
    },
    {
        "text": "De cette libert\u00e9 qui consisterait\n\u00e0 nous permettre d'entrer librement",
        "start": 141.68,
        "duration": 4.406
    },
    {
        "text": "dans un grand centre commercial\nsans masque et sans passe sanitaire ?",
        "start": 146.118,
        "duration": 3.866
    },
    {
        "text": "Mais si on ne peut pas remplir son caddie\nparce qu'on est au ch\u00f4mage",
        "start": 150.032,
        "duration": 3.108
    },
    {
        "text": "ou trop mal pay\u00e9,\ncette libert\u00e9 ne va pas tr\u00e8s loin.",
        "start": 153.16,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Et puis d\u00e9fendre les libert\u00e9s individuelles,\nc'est aussi d\u00e9fendre la libert\u00e9 patronale",
        "start": 156.36,
        "duration": 3.575
    },
    {
        "text": "de nous exploiter et de nous licencier.",
        "start": 159.96,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Alors ce n'est pas un hasard\nque les d\u00e9magogues d'extr\u00eame-droite",
        "start": 162.298,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "se trouvent tr\u00e8s \u00e0 l'aise\nderri\u00e8re ce mot d'ordre.",
        "start": 165.36,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Mais \u00e7a ne peut pas \u00eatre un programme\npour les travailleurs",
        "start": 167.791,
        "duration": 2.384
    },
    {
        "text": "Les travailleurs ne pourront\nconqu\u00e9rir leur libert\u00e9",
        "start": 170.212,
        "duration": 2.726
    },
    {
        "text": "qu'en prenant conscience\nde leurs int\u00e9r\u00eats collectifs,",
        "start": 172.963,
        "duration": 2.624
    },
    {
        "text": "en se battant contre le patronat\net ses larbins politiques.",
        "start": 175.611,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Encore une fois, il ne faut pas accepter\nque les travailleurs",
        "start": 179.24,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "qui ne d\u00e9cident de rien\nsoient accus\u00e9s de tout.",
        "start": 183.16,
        "duration": 2.435
    },
    {
        "text": "\u00c0 ceux qui dirigent de rendre des comptes !",
        "start": 185.6,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "Et tr\u00e8s concr\u00e8tement,\nil faut leur demander des comptes",
        "start": 187.884,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sur les embauches dans les h\u00f4pitaux,",
        "start": 191.28,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "sur l'augmentation des salaires\ndans les h\u00f4pitaux,",
        "start": 193.384,
        "duration": 2.156
    },
    {
        "text": "sur la lev\u00e9e des brevets,\nparce que sans cette lev\u00e9e,",
        "start": 195.56,
        "duration": 3.292
    },
    {
        "text": "il n'y aura pas de vaccins\npour les pays pauvres.",
        "start": 198.88,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Il faut leur demander des comptes\nsur les contrats sign\u00e9s avec les laboratoires",
        "start": 200.908,
        "duration": 3.507
    },
    {
        "text": "et qui engraissent les grands actionnaires\nde ces trusts pharmaceutiques.",
        "start": 204.44,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "Il faut leur demander des comptes\nsur tous les licenciements",
        "start": 209.221,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "et sur cette d\u00e9gradation continue de la situation\ndu monde du travail.",
        "start": 212.8,
        "duration": 4.41
    }
]