[
    {
        "text": "Vous savez les abstentionnistes, nous \nvivons au milieu des abstentionnistes.",
        "start": 5.023,
        "duration": 5.363
    },
    {
        "text": "Jean-Pierre tu peux peut \u00eatre \nen parler ? Josefa ?",
        "start": 10.411,
        "duration": 4.367
    },
    {
        "text": "Oui les travailleurs, vous le dites,\ndans leur grande majorit\u00e9,",
        "start": 14.803,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "tellement ils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9gout\u00e9s, \u00e9c\u0153ur\u00e9s",
        "start": 20.649,
        "duration": 2.466
    },
    {
        "text": "par les diff\u00e9rentes variantes de \ngouvernement de gauche, de droite, ou de tout",
        "start": 23.133,
        "duration": 6.078
    },
    {
        "text": "boudent les urnes et ne vont plus voter.",
        "start": 29.235,
        "duration": 5.117
    },
    {
        "text": "Justement la candidature de Nathalie,",
        "start": 34.378,
        "duration": 3.262
    },
    {
        "text": "elle est l\u00e0 aussi pour \ns'adresser aux travailleurs,",
        "start": 37.711,
        "duration": 2.992
    },
    {
        "text": "leur dire c'est pas le bulletin \nde vote qui va changer notre vie",
        "start": 40.734,
        "duration": 4.096
    },
    {
        "text": "en tant que travailleur,",
        "start": 44.836,
        "duration": 1.031
    },
    {
        "text": "mais il faut le prendre. On nous\ndonne l'occasion de nous exprimer,",
        "start": 45.891,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "d'exprimer notre col\u00e8re.",
        "start": 49.95,
        "duration": 1.648
    },
    {
        "text": "Et bien, il faut qu'on le fasse \npour exprimer notre d\u00e9go\u00fbt,",
        "start": 51.636,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "notre \u00e9c\u0153urement, et que \ncette soci\u00e9t\u00e9 elle doit changer.",
        "start": 55.552,
        "duration": 3.795
    },
    {
        "text": "Et qu'en tant que travailleurs \non doit d\u00e9fendre nos int\u00e9r\u00eats.",
        "start": 59.428,
        "duration": 2.466
    },
    {
        "text": "C'est du militantisme au quotidien",
        "start": 61.902,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "et on le fera le maximum",
        "start": 64.361,
        "duration": 2.775
    },
    {
        "text": "pendant les\u00a0mois qui vont venir.",
        "start": 67.161,
        "duration": 2.577
    },
    {
        "text": "Mais justement, on n'a pas\nde dispositif sp\u00e9cial \u00e0 d\u00e9finir.",
        "start": 69.778,
        "duration": 3.277
    },
    {
        "text": "On y est dans les quartiers populaires,",
        "start": 73.08,
        "duration": 1.625
    },
    {
        "text": "on y est dans les entreprises.",
        "start": 74.766,
        "duration": 1.305
    },
    {
        "text": "tous les jours on discute\navec les abstentionnistes",
        "start": 76.118,
        "duration": 1.976
    },
    {
        "text": "des gens qui sont\u00a0\u00e9c\u0153ur\u00e9s,",
        "start": 78.102,
        "duration": 2.266
    },
    {
        "text": "et qui n'attendent plus rien justement, \nde cette mascarade\u00a0et\u00a0de ce cirque \u00e9lectoral",
        "start": 80.418,
        "duration": 5.376
    },
    {
        "text": "mais parce que c'est du v\u00e9cu.",
        "start": 85.826,
        "duration": 2.533
    },
    {
        "text": "Parce qu'ils peuvent compter que \nsur eux-m\u00eames pour s'en sortir",
        "start": 88.384,
        "duration": 2.453
    },
    {
        "text": "donc c'est tous les jours que \nnous discutons avec eux.",
        "start": 90.862,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "Et notre campagne, \u00e7a\u00a0sera\u00a0\nune campagne militante.",
        "start": 94.32,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "Je compte pas sur les innombrables \ninterviews ou \u00e9missions\u00a0m\u00e9diatiques.",
        "start": 96.64,
        "duration": 5.293
    },
    {
        "text": "Mais par contre je compte \nsur les innombrables\u00a0camarades",
        "start": 101.934,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "que j'ai autour de moi",
        "start": 105.037,
        "duration": 1.296
    },
    {
        "text": "pour\u00a0justement r\u00e9percuter cette campagne,",
        "start": 106.445,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "l'animer, on va organiser, \non va distribuer des tracts sur les march\u00e9s.",
        "start": 110.539,
        "duration": 3.687
    },
    {
        "text": "enfin on fait une campagne militante.\u00a0\nC'est ce qu'on\u00a0est.",
        "start": 114.264,
        "duration": 2.891
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9. Une organisation militante.",
        "start": 117.2,
        "duration": 2.447
    },
    {
        "text": "On ne cesse pas de faire des r\u00e9unions, \nd' inviter\u00a0a\u00a0des banquets, a des f\u00eates.",
        "start": 119.707,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "C'est dans ce cadre-l\u00e0 qu'on \ncompte effectivement s'adresser \u00e0 eux.",
        "start": 126.194,
        "duration": 6.592
    }
]