[
    {
        "text": "et ce matin nathalie arthaud a",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle bonjour \u00e0 tous les deux",
        "start": 1.23,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous et bonjour \u00e0 vous nathalie",
        "start": 5.6,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "arthaud bonjour merci d'\u00eatre avec nous",
        "start": 8.099,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "ce matin bahia le disais vous \u00eates",
        "start": 9.809,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et",
        "start": 11.58,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "ce pour la troisi\u00e8me fois vous \u00eates dont",
        "start": 12.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9senter aux suffrages des",
        "start": 15.809,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en avril prochain il se passe",
        "start": 17.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des choses \u00e0 gauche en ce moment avec un",
        "start": 19.289,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "promesse peut-\u00eatre d'une nouvelle",
        "start": 21.72,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "candidature celle de christiane taubira",
        "start": 23.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00eatre regarder ce qui se passe cette",
        "start": 25.609,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "demande de primaire demand\u00e9 notamment",
        "start": 27.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "par anne hidalgo arnaud montebourg",
        "start": 30.269,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 par d'autres qu'est ce que \u00e7a",
        "start": 32.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous inspire \u00e0 vous \u00e0 moi toutes ces",
        "start": 33.84,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "p\u00e9rip\u00e9ties je les regarde de tr\u00e8s loin",
        "start": 35.52,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 de la gauche",
        "start": 37.94,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "pourquoi pourquoi pour \u00e9lire un nouveau",
        "start": 39.95,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "jospin pour \u00e9lire un nouveau fran\u00e7ois",
        "start": 43.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "hollande \u00e9coutez moi je",
        "start": 45.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je n'oublie pas je n'oublie pas que la",
        "start": 48.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "gauche au gouvernement a tap\u00e9 sur les",
        "start": 50.16,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "travailleurs aussi fort que la droite",
        "start": 52.23,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 elle a fait rel\u00e2che des choses",
        "start": 53.579,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "s'av\u00e8rent un pr\u00e9sident de droite ou du",
        "start": 55.199,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "centre comme emmanuel macron o\u00f9 les",
        "start": 58.17,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents de gauche comme de droite ont",
        "start": 59.91,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "fait reculer les retraites ils ont fait",
        "start": 62.309,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "reculer le code du travail ils ont",
        "start": 64.559,
        "duration": 3.501
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 des lits dans les h\u00f4pitaux",
        "start": 66.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "alors je sais bien que dans les classes",
        "start": 68.06,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "populaires beaucoup sont d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s en",
        "start": 70.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rejettent ne veulent pas de l'extr\u00eame",
        "start": 73.59,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "droite ne veulent pas de la droite ne",
        "start": 75.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "veulent plus de macron et ils sont \u00e0 la",
        "start": 76.439,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "recherche d'une d'une alternative",
        "start": 79.29,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible \u00e0 gauche d'ailleurs c'est l\u00e0",
        "start": 81.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dessus que mise jean luc m\u00e9lenchon mais",
        "start": 83.909,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 moi je tiens \u00e0 leur dire qu'il n'y",
        "start": 86.4,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "aura pas de bons pr\u00e9sidents de gauche",
        "start": 88.229,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "pour les travailleurs \u00e7a n'a jamais",
        "start": 90.619,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "exist\u00e9 \u00e7a n'existera jamais parce que",
        "start": 93.06,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections ne change pas l'ordre",
        "start": 95.88,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "social alors pourquoi vous y pr\u00e9senter",
        "start": 97.409,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "c'est la question qu'on vous pose tout",
        "start": 98.759,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "le temps bien c'est \u00e0 dire vous dit le",
        "start": 99.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "salut des travailleurs ne passe pas par",
        "start": 101.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les urnes il passe par les luttes",
        "start": 103.11,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pourquoi n\u00e9anmoins de vous candidate",
        "start": 104.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "alors moi je pense que les \u00e9lections \u00e7a",
        "start": 105.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ne change pas l'ordre social \u00e7a ne",
        "start": 107.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "change pas le fait que cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 109.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "elle est fond\u00e9e sur l'exploitation elle",
        "start": 110.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne change pas le fait que dans cette",
        "start": 113.22,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0 il n'y a que les riches \u00e0 qui",
        "start": 115.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "peuvent s'en sortir bien parce que il",
        "start": 117.479,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'ya que les profits qui compte donc moi",
        "start": 119.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je suis candidate dans cette \u00e9lection",
        "start": 121.079,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pour affirmer cette v\u00e9rit\u00e9 toute simple",
        "start": 122.85,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "si les travailleuses les travailleurs",
        "start": 124.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'ensemble du monde du travail ne veut",
        "start": 127.229,
        "duration": 2.801
    },
    {
        "text": "ne veut pas",
        "start": 128.7,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "restez l'\u00e9ternel sacrifi\u00e9 sur l'autel de",
        "start": 130.03,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ses profits de cette course \u00e0 la",
        "start": 133.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 bien faut qu'il se batte",
        "start": 135.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour qu'il renoue avec les luttes",
        "start": 137.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "collectives vous savez dans certaines",
        "start": 139.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "silhouettes pour vous madame marteau qui",
        "start": 140.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "votent pour moi pour affirmer justement",
        "start": 142.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour affirmer qu'en r\u00e9alit\u00e9 il n'ya pas",
        "start": 144.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de reconnaissance \u00e0 attendre dans cette",
        "start": 147.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 moi je pense \u00e0 tous ceux qui se",
        "start": 149.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sont battus pendant cette pand\u00e9mie dans",
        "start": 151.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces fameuses premi\u00e8re ligne je pense",
        "start": 154.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aux caissi\u00e8res aux aides soignantes aux",
        "start": 155.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "hospitaliers aux ouvriers de",
        "start": 157.9,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire qui ont \u00e9t\u00e9 l\u00e0",
        "start": 160.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "franchement ils ont fait ce qu'ils sont",
        "start": 162.09,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "mieux reconnus est-ce que ils sont mieux",
        "start": 164.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pay\u00e9s non c'est toujours pareil c'est le",
        "start": 167.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris la surexploitation les bas",
        "start": 169.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "salaires donc cette reconnaissance-l\u00e0 ce",
        "start": 171.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "respect l\u00e0 il va falloir le conqu\u00e9rir au",
        "start": 173.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "travers de nos luttes collectives",
        "start": 175.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud vous parliez justement",
        "start": 176.68,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de ces fran\u00e7ais et des personnes qui",
        "start": 178.51,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "vivent avec des conditions que vous",
        "start": 182.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "estimez pr\u00e9caire lorsque emmanuel macron",
        "start": 184.87,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "affirme lorsqu'il l'a fait dans son",
        "start": 187.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "interview cette semaine que le pouvoir",
        "start": 189.819,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "d'achat global a augment\u00e9 en france",
        "start": 191.68,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous lui r\u00e9pondez",
        "start": 193.87,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "globale en fait une moyenne avec les",
        "start": 196.14,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "plus riches les plus beaux la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 198.94,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "c'est que pour le monde du travail c'est",
        "start": 200.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de plus en plus dur c'est de plus en",
        "start": 202.239,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "plus dures pourquoi parce que les",
        "start": 203.59,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "salaires sont bloqu\u00e9s ils sont bloqu\u00e9s",
        "start": 204.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "depuis trop d'ann\u00e9es et ils sont ils",
        "start": 206.799,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "sont trop bas alors l\u00e0 en plus",
        "start": 209.44,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s \u00e0 cette inflation \u00e0 la",
        "start": 211.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "flamb\u00e9e des prix de l'\u00e9nergie mais pour",
        "start": 213.459,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "l'appr\u00e9hension de 100 euros parce",
        "start": 214.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'elle s'est fait ce bonne mesure mais",
        "start": 216.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "moi je me sens vieux le ce qu'on a",
        "start": 218.23,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 le ch\u00e8que \u00e9nergie quand",
        "start": 220.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "castex a annonc\u00e9 cette prime \u00e9nergie gth",
        "start": 222.06,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "au lit avec les ouvriers de michelin \u00e0",
        "start": 224.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cholet ils ont v\u00e9cu \u00e7a comme une",
        "start": 227.65,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "provocation comme une provocation hills",
        "start": 229.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais nous on est des travailleurs on est",
        "start": 231.609,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "des ouvriers on veut pouvoir vivre",
        "start": 232.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dignement de notre salaire donc il faut",
        "start": 234.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires et ses fans 100",
        "start": 236.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "euros en une fois qu'il faut il faut 300",
        "start": 237.7,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "400 500 euros de plus sur les salaires",
        "start": 240.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 il faudra un minimum",
        "start": 242.53,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ans minimum \u00e0 2000 euros parce qu'on ne",
        "start": 244.57,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "peut pas vivre autrement que dans l'",
        "start": 247.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "angoisse si on est \u00e0 mille trois cent",
        "start": 249.67,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mille 400 euros par mois bon et qu' il",
        "start": 252.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faut aussi indexer les salaires les",
        "start": 255.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pensions de retraite je pense aussi aux",
        "start": 256.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aux petites pensions catastrophique",
        "start": 258.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya des femmes et des hommes",
        "start": 260.5,
        "duration": 2.919
    },
    {
        "text": "qui vivent avec quoi avec 9 euros par",
        "start": 261.4,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "mois mais est-ce que c'est digne \u00e7a est",
        "start": 263.419,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "ce que le gouvernement a appel\u00e9 la",
        "start": 265.19,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "politique de quoi qu'il en co\u00fbte pendant",
        "start": 266.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la crise du coc vide consid\u00e9rer que ce",
        "start": 267.889,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "n'\u00e9taient que des mots il n'y a pas eu",
        "start": 269.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des actions qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es pour les",
        "start": 271.22,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "plus bas salaires pour les plus bas",
        "start": 273.59,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "revenus pour le pouvoir d'achat pendant",
        "start": 274.729,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ces pendant cette p\u00e9riode en tout cas du",
        "start": 276.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "coc vide pour le mignon du travail qu'il",
        "start": 278.03,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'y a aucune am\u00e9lioration il n'y a",
        "start": 280.13,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aucune am\u00e9lioration est et ce qu'on voit",
        "start": 281.81,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "c'est la pr\u00e9carit\u00e9 c'est l'explosion de",
        "start": 285.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9carit\u00e9 m\u00eame c'est effectivement 10",
        "start": 287.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "millions de femmes et d'hommes qui soit",
        "start": 289.94,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "en dessous du seuil de pauvret\u00e9 qui",
        "start": 291.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "doivent aller \u00e0 l'est \u00e0 l'aide",
        "start": 292.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "caritative vous rendez compte",
        "start": 294.56,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on a quand m\u00eame des",
        "start": 296.15,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes qui triment du",
        "start": 297.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "matin au soir qui peine \u00e0 se chauffer",
        "start": 298.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui peine \u00e0 se chauffer qui disent voil\u00e0",
        "start": 301.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'est ce que je fais je je je baisse",
        "start": 302.75,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "mon chauffage ou",
        "start": 304.43,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "ou alors je me chauffe \u00e0 \u00e0 18,19 et puis",
        "start": 306.55,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "je me sacrifie sur sur l'alimentation on",
        "start": 310.669,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "en est l\u00e0 aujourd'hui ce n'est pas",
        "start": 313.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "possible dans vos diff\u00e9rentes",
        "start": 314.93,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "interventions vous d\u00e9noncez en",
        "start": 316.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "particulier la situation dans les",
        "start": 317.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux vous dites que notamment le",
        "start": 319.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nombre de fermetures de lits a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 323.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "important depuis la crise du corridor le",
        "start": 324.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "gouvernement et biais des chiffres",
        "start": 327.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "officiels parlent d'une stagnation voire",
        "start": 329.84,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "d'une",
        "start": 331.91,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "r\u00e9gression de 2 % des du nombre de lits",
        "start": 332.95,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "dans les h\u00f4pitaux est par contre en",
        "start": 336.289,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "revanche il a eu beaucoup d'absent\u00e9isme",
        "start": 338.78,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "notamment chez les infirmiers chez les",
        "start": 340.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aides soignants est ce que vous \u00eates",
        "start": 342.979,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "d'accord avec ces chiffres mais vous",
        "start": 344.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "voyez m\u00eame m\u00eame si admettons que ce soit",
        "start": 345.11,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que 2% moi j'ai entendu quand m\u00eame \u00e0 le",
        "start": 347.27,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "professeur delfraissy dire qu'il y avait",
        "start": 350.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "20 % de lits ferm\u00e9s et c'est vrai dans",
        "start": 352.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "un certain nombre d'h\u00f4pitaux donc mais",
        "start": 354.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m\u00eame si c'\u00e9tait que 2% vous vous rendez",
        "start": 356.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "compte sept cette pand\u00e9mie elle a",
        "start": 358.4,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vraiment r\u00e9v\u00e9l\u00e9 justement que que",
        "start": 360.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la catastrophe dans les h\u00f4pitaux",
        "start": 363.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que ce n'\u00e9tait pas tenable eh bien il",
        "start": 365.33,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache qu'aujourd'hui d'abord se",
        "start": 367.46,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "retrouve encore avec moins de lits \u00e0",
        "start": 369.62,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "cause de quoi il ya \u00e0 cause",
        "start": 371.479,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "effectivement la p\u00e9nurie de bras parce",
        "start": 372.889,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "qu'ils manquent des soignants et des non",
        "start": 375.229,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "soignants d'ailleurs aidez nous il",
        "start": 377.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "manque aussi des agents de service",
        "start": 378.83,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "hospitalier",
        "start": 380.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "il manque aussi du personnel technique",
        "start": 381.139,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "mais pourquoi pourquoi pas encore une",
        "start": 383.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fois parce qu'ils sont mal pay\u00e9s parce",
        "start": 385.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'ils sont pas reconnus parce qu'on",
        "start": 387.44,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "leur inflige des conditions de travail",
        "start": 388.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "incroyable qui sont ces du surmenage et",
        "start": 390.2,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9puisement ces cdd",
        "start": 392.96,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9roulement qui sont champ sans cesse",
        "start": 395.01,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "changer donc c'est pas aussi le s\u00e9gur de",
        "start": 397.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 avait abouti \u00e0 une augmentation",
        "start": 399.43,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "de 180 euros nets par agent hospitalier",
        "start": 401.26,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "pays en deux fois dont une derni\u00e8re fois",
        "start": 405.48,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "au printemps 2021 est ce que c'\u00e9tait un",
        "start": 408.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "premier geste vous diriez o\u00f9 l\u00e0 encore",
        "start": 410.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous disiez tout \u00e0 l'heure",
        "start": 412.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "du saupoudrage du saupoudrage c'est du",
        "start": 414.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "saupoudrage parce que le retard \u00e9tait",
        "start": 415.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable et parce qu'encore une fois",
        "start": 418.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce qu'il faut c'est du personnel ce sont",
        "start": 420.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des bras et \u00e7a et bien il faut des",
        "start": 422.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moyens il faut des moyens pour et c'est",
        "start": 424.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la r\u00e9mun\u00e9ration qui peut attirer ses",
        "start": 426.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bras ses personnels comme vous le dit",
        "start": 428.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aurait co\u00fbt\u00e9 la m\u00fbre la r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 429.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 elle permettrait peut-\u00eatre",
        "start": 431.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre arr\u00eater cette h\u00e9morragie",
        "start": 432.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il ya encore des femmes et",
        "start": 434.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'hommes qui partent dans le dans le",
        "start": 436.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans le lib\u00e9ral dans le priv\u00e9 parce que",
        "start": 438.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "justement c'est ce et voil\u00e0 ce n'est",
        "start": 440.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est juste pas tenable envoy\u00e9 on est",
        "start": 442.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans une impasse mais je tiens \u00e0 dire",
        "start": 444.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que tous et toutes ces discussions",
        "start": 446.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "autour du cou vide autour des non",
        "start": 448.39,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s c'est un rideau de fum\u00e9e qui",
        "start": 450.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "marque l \u00e9tat de crise permanent \u00e0",
        "start": 453.49,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital et \u00e7a c'est la responsabilit\u00e9",
        "start": 455.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "du pouvoir il faut arr\u00eater avec cette",
        "start": 456.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gestion comptable dans les h\u00f4pitaux il",
        "start": 458.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faut mettre des moyens vous rendez",
        "start": 460.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "compte que les formations dans les",
        "start": 462.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux soient encore dispens\u00e9s au",
        "start": 464.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "compte gouttes au compte-gouttes fait",
        "start": 466.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas c'est pas accepter au del\u00e0 de la",
        "start": 468.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "question salariale quelle est la",
        "start": 470.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "position de votre mouvement et de vous",
        "start": 472.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00eames sur justement la politique",
        "start": 474.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sanitaire du gouvernement la politique",
        "start": 476.14,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vaccinale est ce que vous vous \u00eates",
        "start": 477.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 ce passe sanitaire qui va",
        "start": 478.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "devenir un pass vaccinale \u00e0 partir de",
        "start": 480.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "janvier est ce que c'est la bonne",
        "start": 482.77,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "politique pour lutter contre l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 484.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moi je chante j'entends les m\u00e9decins",
        "start": 485.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dire que les vaccins sont un moyen de se",
        "start": 488.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger des formes graves donc oui je",
        "start": 491.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le pense que maintenant je suis contre",
        "start": 492.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cette politique contraignante comme y",
        "start": 495.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "compris qu'ils qui consiste \u00e0 finalement",
        "start": 497.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er un rideau de fum\u00e9e a fourni pour",
        "start": 499.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "masquer pour masquer cette catastrophe",
        "start": 501.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans les h\u00f4pitaux et l\u00e0 moi je renvoie",
        "start": 503.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la balle au gouvernement c'est de sa",
        "start": 505.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 lui il y a toujours eu",
        "start": 507.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un excusez moi un candidat une candidate",
        "start": 509.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de lutte ouvri\u00e8re depuis 1974 c'\u00e9tait",
        "start": 512.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "arlette laguiller avant vous m\u00eame en",
        "start": 515.26,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "demi heure en 2012",
        "start": 517.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comment vous faites c'est une question",
        "start": 519.3,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "que se posent beaucoup de gens pour",
        "start": 521.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avoir \u00e0 chaque fois vaut 500 signatures",
        "start": 523.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a pas l'air de vous poser des",
        "start": 525.28,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s et alors qu'on sait que",
        "start": 526.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "certains candidats et bien ram si j'ose",
        "start": 527.889,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "dire pour pour les obtenir reste nous",
        "start": 530.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sommes exactement comme nous n'avons pas",
        "start": 532.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de d'\u00e9lus mais c'est un engagement",
        "start": 533.74,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "militant militants c'est un travail",
        "start": 536.68,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "militant donc nous alors ce qui nous",
        "start": 538.81,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rencie sans doute nous des autres",
        "start": 540.639,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "c'est que nous nous d\u00e9pla\u00e7ons",
        "start": 542.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "physiquement nous allons discuter avec",
        "start": 543.43,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "les maires et c'est un travail qu'on va",
        "start": 545.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "continuer jusqu'\u00e0 la fin 1 parce que",
        "start": 547.329,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e7a n\u00e9cessite du temps et",
        "start": 549.76,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "fort heureusement les beaucoup de maires",
        "start": 551.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sont attach\u00e9s quand m\u00eame au pluralisme",
        "start": 554.649,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et puis sont assez proche aussi de la",
        "start": 555.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "population pour r\u00e9aliser que notre voix",
        "start": 557.589,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "et bien elle m\u00e9rite d'\u00eatre entendu et",
        "start": 560.56,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "cette voix l\u00e0 c'est le camp des",
        "start": 562.54,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "travailleurs mais c'est aussi cette",
        "start": 563.649,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 qu'il faut qu'on change cette",
        "start": 564.82,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 parce que voyez cette course au",
        "start": 566.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "profit cette propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e",
        "start": 568.209,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "capitaliste et le ch\u00f4mage de masse ce",
        "start": 569.86,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "soit les bassins aires mais c'est aussi",
        "start": 571.69,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la crise climatique c'est aussi ces",
        "start": 572.949,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tensions internationales tout \u00e7a il faut",
        "start": 574.87,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le changer alors voil\u00e0 j'esp\u00e8re que ce",
        "start": 577.089,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "qu'offre pr\u00e9senterait dans cette",
        "start": 579.67,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e9lection nous aurons l'occasion de le",
        "start": 580.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "redire permettant dans sept de ses",
        "start": 582.25,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations de le dire avec nous",
        "start": 584.86,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "puisque vous \u00eates donc candidate \u00e0",
        "start": 586.089,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle merci beaucoup",
        "start": 587.68,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud bonne journ\u00e9e",
        "start": 589.24,
        "duration": 3.38
    }
]