[
    {
        "text": "attends pause c'est quoi le cri aux",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias on est une \u00e9quipe qui vous",
        "start": 2.28,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "propose du contenu vid\u00e9o respectant",
        "start": 3.689,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "trois piliers le d\u00e9bat l'ouverture",
        "start": 5.069,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "d'esprit et la pluralit\u00e9 des opinions",
        "start": 6.629,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "notre but fait r\u00e9fl\u00e9chir et permettre la",
        "start": 7.95,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "libre circulation des id\u00e9es bonne vid\u00e9o",
        "start": 9.75,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous nous revoil\u00e0 pour un",
        "start": 11.429,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "nouvel \u00e9pisode de cette s\u00e9rie consacr\u00e9e",
        "start": 12.929,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "au r\u00f4le de l'homme de la femme politique",
        "start": 14.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avec madame nathalie arthaud lo nathalie",
        "start": 16.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "arthaud bonjour bonjour merci de nous",
        "start": 17.67,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "recevoir aujourd'hui vous \u00eates",
        "start": 19.56,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "enseignante d'\u00e9conomie gestion au lyc\u00e9e",
        "start": 22.16,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "vous \u00eates porte-parole du parti lutte",
        "start": 24.93,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re depuis 2008 et vous avez",
        "start": 27.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9 d\u00e9j\u00e0 auparavant avec",
        "start": 29.039,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "laguiller dans son son engagement",
        "start": 30.9,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 33.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9galement \u00e9t\u00e9 conseill\u00e8re",
        "start": 34.25,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "municipale dans la r\u00e9gion lyonnaise",
        "start": 36.39,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "quel est selon vous le r\u00f4le de la femme",
        "start": 38.719,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "politique du repr\u00e9sentant politique",
        "start": 42.18,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "alors d'abord je peux pas enfin je peux",
        "start": 45.289,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9pondre fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 7 \u00e0 cette",
        "start": 48.809,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "question c'est un probl\u00e8me d'engagement",
        "start": 50.489,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "moi je suis communiste r\u00e9volutionnaire",
        "start": 52.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je suis communiste r\u00e9volutionnaire et et",
        "start": 54.809,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "je pense que il ne s'agit pas de",
        "start": 57.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "chercher \u00e0 prendre la t\u00eate de ce syst\u00e8me",
        "start": 61.199,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "moi je milite pour le renverser tu",
        "start": 63.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "visites pour le pour le pour le",
        "start": 65.64,
        "duration": 1.979
    },
    {
        "text": "supprimer",
        "start": 66.99,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "et j'ai je pense je pense que il faut",
        "start": 67.619,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "absolument vis\u00e9 \u00e0 \u00e7a parce que le",
        "start": 72.479,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me capitaliste dans lequel nous",
        "start": 74.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sommes aujourd'hui il est injuste et",
        "start": 77.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "in\u00e9galitaire c'est une maison de fous 1",
        "start": 78.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya \u00e0 la fois des richesses",
        "start": 81.54,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9normes un p\u00f4le \u00e0 l'autre le ch\u00f4mage la",
        "start": 83.07,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re les guerres commerciales les",
        "start": 86.61,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "ravages sur la plan\u00e8te qui sont",
        "start": 89.189,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "perp\u00e9tr\u00e9s au nom du profit enfin voil\u00e0",
        "start": 91.31,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "donc c'est un syst\u00e8me qu'il faut changer",
        "start": 94.11,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "qu'il faut renverser et je pense que \u00e7a",
        "start": 95.61,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "se fera de fa\u00e7on r\u00e9volutionnaire j'en",
        "start": 97.619,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "suis convaincu donc moi je mon r\u00f4le je",
        "start": 99.659,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "le vois pas comme une femme politique",
        "start": 102.689,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "qui doit prendre des responsabilit\u00e9s",
        "start": 104.67,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dans le cadre de ce syst\u00e8me",
        "start": 105.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mon r\u00f4le je le vois comme une militante",
        "start": 107.31,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "une militante r\u00e9volutionnaire qui est",
        "start": 109.59,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "bien va pousser \u00e0 faire na\u00eetre \u00e0",
        "start": 113.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raliser \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser cette",
        "start": 116.79,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "conscience qu'elle est alors votre id\u00e9al",
        "start": 118.29,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "quel est votre valeur quelques sur quel",
        "start": 121.259,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur quelles valeurs souhaiteriez-vous",
        "start": 123.719,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "b\u00e2tir la nouvelle soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 125.159,
        "duration": 2.861
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de l'abolition",
        "start": 126.509,
        "duration": 2.621
    },
    {
        "text": "de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e des moyens de",
        "start": 128.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "production qu'elle serait l'id\u00e9al ou les",
        "start": 129.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "valeurs sur lesquelles vous b\u00e2tir y est",
        "start": 132.61,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "la nouvelle soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 134.14,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais c'est \u00e7a une soci\u00e9t\u00e9 sans",
        "start": 135.33,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "exploitation une soci\u00e9t\u00e9 il n'y aurait",
        "start": 137.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas l'oppression de l'homme par l'homme",
        "start": 139.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 qui ne serait pas guid\u00e9",
        "start": 141.25,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "encore une fois par par l'argent par par",
        "start": 143.92,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "l'app\u00e2t du gain mais une soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 146.56,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "s'organiserait pour r\u00e9pondre aux besoins",
        "start": 149.25,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "aux besoins de tous",
        "start": 151.98,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "et quand je parle des besoins de tous je",
        "start": 154.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "raisonne \u00e0 l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te parce",
        "start": 156.46,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "que ma r\u00e9volte mon mon ambition c'est de",
        "start": 157.93,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "changer encore une fois toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 162.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour l'humanit\u00e9 tout enti\u00e8re",
        "start": 163.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et de ce point de vue l\u00e0 je moi je suis",
        "start": 165.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment internationaliste c'est \u00e0",
        "start": 168.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dire que voil\u00e0 internationaliste de",
        "start": 170.11,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "coeur parce que parce que pour moi le",
        "start": 172.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sort d'un \u00eatre humain o\u00f9 que ce soit sur",
        "start": 175.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la plan\u00e8te me concerne me touche",
        "start": 177.88,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "et puis internationaliste deux raisons",
        "start": 181.3,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "parce que je pense qu'aujourd'hui le",
        "start": 185.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me productif de toute fa\u00e7on il est",
        "start": 187.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "international et on a besoin de toute",
        "start": 189.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cette cha\u00eene de production qui souvent",
        "start": 191.68,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "mais en en marche",
        "start": 194.62,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "en fonctionnement plusieurs continents",
        "start": 198.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "plusieurs pays des usines aux quatre",
        "start": 201.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "coins de la plan\u00e8te et on a besoin de",
        "start": 203.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ces \u00e9changes l\u00e0 pour que pour",
        "start": 205.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fonctionner donc il faut r\u00e9organiser",
        "start": 207.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie y compris \u00e0 l'\u00e9chelle \u00e0",
        "start": 209.35,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te moi je je pense",
        "start": 211.72,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "qu' il faudrait bien s\u00fbr planifi\u00e9e quels",
        "start": 214.39,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "sont les besoins essentiels auxquels on",
        "start": 219.31,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "veut r\u00e9pondre et que ce soit exprim\u00e9e de",
        "start": 221.709,
        "duration": 7.291
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on d\u00e9mocratique et en face de ses",
        "start": 225.58,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "besoins essentiels eh bien on planifie",
        "start": 229.0,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "les moyens 1 combien nous faut-il",
        "start": 231.73,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qu'elle investisse ments faut-il dans",
        "start": 235.23,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "tel ou tel secteur dans tel ou tel",
        "start": 237.07,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "domaine o\u00f9 est-ce qu'il faut mettre les",
        "start": 238.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la force de travail \u00e7a devrait \u00eatre des",
        "start": 241.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "choix collectifs des choix collectifs",
        "start": 243.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chi et je crois que sans cela sans",
        "start": 245.73,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "prendre le contr\u00f4le v\u00e9ritablement des",
        "start": 248.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moyens de production je pense qu'on",
        "start": 251.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudra aucun des probl\u00e8mes auxquels on",
        "start": 252.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est confront\u00e9s la gauche marxiste la",
        "start": 255.61,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "gauche anticapitaliste",
        "start": 257.95,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "ah encore aujourd'hui une place au sein",
        "start": 259.17,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'une gauche qui semble plut\u00f4t",
        "start": 261.57,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occup\u00e9s d'un autre type de pr\u00eat soeur",
        "start": 264.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qu'on appelle d'ailleurs certains",
        "start": 267.11,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "appellent d'ailleurs hsbc pour hommes",
        "start": 269.52,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "strike donc h\u00e9t\u00e9rosexuels blanc si ce",
        "start": 272.3,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "genre est ce que une gauche qui est",
        "start": 275.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t orient\u00e9 vers des droits des",
        "start": 278.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s ethniques de minorit\u00e9s",
        "start": 280.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sexuelles",
        "start": 283.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose qui vous parlez",
        "start": 284.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'elle est est ce que seul le logiciel",
        "start": 286.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de penser que vous d\u00e9fendez logiciel",
        "start": 287.73,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "marxiste est il pertinent pour",
        "start": 290.61,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "interpr\u00e9ter aujourd'hui les mouvements",
        "start": 293.63,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "sociaux pour interpr\u00e9ter je dirais les",
        "start": 296.49,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "revendications de minorit\u00e9s qui sont",
        "start": 299.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "autres qu'elle est que pensez vous de",
        "start": 302.13,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de cette gauche aujourd'hui",
        "start": 303.9,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "alors d'abord c'est vrai que nous nous",
        "start": 305.15,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "ne nous revendiquons pas de la gauche",
        "start": 309.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est pas l\u00e0 s\u00fbrement pas de la gauche",
        "start": 310.56,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "gouvernementale",
        "start": 313.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "encore une fois pour les raisons que",
        "start": 314.24,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "j'ai que j'ai expliqu\u00e9 pour nous la",
        "start": 316.44,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 capitaliste \u00e9tat est \u00e0 renverser",
        "start": 318.96,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "le pouvoir \u00e9conomique et politique de la",
        "start": 322.56,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "bourgeoisie est \u00e0 renverser donc \u00e7a fait",
        "start": 326.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ne sommes pas dans une continuit\u00e9",
        "start": 328.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "comme andy relais l'extr\u00eame de la gauche",
        "start": 331.2,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "gouvernementale",
        "start": 333.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on a un autre projet d'autres",
        "start": 334.08,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "perspectives qu'on d\u00e9fend aupr\u00e8s aupr\u00e8s",
        "start": 336.66,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "du monde du travail et",
        "start": 339.66,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "c'est pas seulement comme on dit une",
        "start": 342.35,
        "duration": 8.18
    },
    {
        "text": "nappe a assorti cette perspective l\u00e0 de",
        "start": 346.66,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "de notre petite t\u00eate c'est aussi c'est",
        "start": 350.53,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "une r\u00e9alit\u00e9 sociale c'est qu'aujourd'hui",
        "start": 353.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 l'\u00e9vident classes sociales",
        "start": 355.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "elle est divis\u00e9e en classes sociales est",
        "start": 357.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour nous la halle \u00e0 la premi\u00e8re",
        "start": 359.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "division de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 362.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "elle est sociale elle est sociale il ya",
        "start": 363.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 ceux qui doivent travailler",
        "start": 366.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour vivre pour gagner leur vie qu'ils",
        "start": 367.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "doivent aller faut vendre leur force de",
        "start": 370.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "travail qui n'ont pas de capitaux est ce",
        "start": 372.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que les autres disent fils du mandant et",
        "start": 374.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les autres vous concernant les autres",
        "start": 375.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "divisions vont penser qu'elles existent",
        "start": 377.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous pensez qu elles sont bien s\u00fbr f\u00e9ri\u00e9",
        "start": 379.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en moins int\u00e9ressante - d'importants et",
        "start": 380.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cyclistes elles existent elles sont",
        "start": 382.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ycompris amplifi\u00e9e par un par un grand",
        "start": 384.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nombre de discrimination parce que au",
        "start": 387.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nom des soci\u00e9t\u00e9s de concurrence qui met",
        "start": 388.97,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "en permanence les gens en opposition les",
        "start": 391.31,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "eaux avec les autres c'est le diviser",
        "start": 394.97,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9gner",
        "start": 396.86,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "donc c'est la raison pour laquelle les",
        "start": 397.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "femmes sont syst\u00e9matiquement moins bien",
        "start": 399.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pay\u00e9es moins bien reconnus dans leur",
        "start": 401.45,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 404.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et on utilise toutes les",
        "start": 405.34,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences les couleurs de peau les",
        "start": 407.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "origines la carte d'identit\u00e9 enfin la",
        "start": 410.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 etc",
        "start": 413.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais toutes ces diff\u00e9rences l\u00e0 elle",
        "start": 414.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "existe mais nous en tout cas nous",
        "start": 416.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "militons pour faire na\u00eetre cette",
        "start": 418.73,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "conscience de classe qui qui fait que \u00e0",
        "start": 420.83,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "5 heures du matin on se retrouve tous",
        "start": 426.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans le m\u00e9tro pour aller bosser parce",
        "start": 427.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu'on n'a pas le choix et que quand la",
        "start": 430.16,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sonnerie du boulot retenti eh bien on y",
        "start": 432.77,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "va et tous avec la m\u00eame",
        "start": 435.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "on a tous le m\u00eame sentiment et \u00e0 la fin",
        "start": 437.92,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "de la journ\u00e9e de boulot et bien on a",
        "start": 440.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "plein plein les pattes et \u00e7a c'est",
        "start": 442.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelque chose qu'on partage qu'on a en",
        "start": 444.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "commun et on a en commun les probl\u00e8mes",
        "start": 446.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de fin de mois",
        "start": 448.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on a en commun ce set cette incertitude",
        "start": 449.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "face \u00e0 l'avenir est ce qu'on va garder",
        "start": 452.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "son boulot est ce qu'on aura assez",
        "start": 454.46,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "d'argent pour pour",
        "start": 455.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les mois qui viennent est ce qu'on",
        "start": 458.449,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pourra payer des \u00e9tudes et \u00e0 ses enfants",
        "start": 459.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "etc et on est dans cette m\u00eame situation",
        "start": 460.969,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "finalement de d\u00e9pendance c'est-\u00e0-dire",
        "start": 463.43,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "notre sort notre sort l'avenir notre",
        "start": 465.349,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "famille il d\u00e9pend pas de nous il va",
        "start": 467.96,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre de tel ou tel patron il va",
        "start": 470.059,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre voil\u00e0 de celui qui a le pouvoir",
        "start": 472.729,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "ou pas de prolonger son contrat",
        "start": 474.889,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "donc cette conscience l\u00e0 pour nous nous",
        "start": 478.749,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "on est des militants de cette conscience",
        "start": 482.539,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "l\u00e0 cette conscience de classe",
        "start": 483.86,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne veut pas dire qu'on estime qui a",
        "start": 485.15,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "pas de discrimination et qui a pas",
        "start": 488.9,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d'autres divisions dans la soci\u00e9t\u00e9 on a",
        "start": 490.759,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr d'autres encore une fois et je",
        "start": 492.499,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "peux vous dire d'ailleurs",
        "start": 494.539,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "quand y'en a pas de toute fa\u00e7on ceux qui",
        "start": 495.379,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "r\u00e8gnent cherche \u00e0 en inventer des",
        "start": 498.08,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "divisions donc oui bien s\u00fbr il ya toutes",
        "start": 500.12,
        "duration": 7.549
    },
    {
        "text": "ces divisions mais nous lutte ouvri\u00e8re 1",
        "start": 503.12,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "communiste r\u00e9volutionnaire on milite",
        "start": 507.669,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "pour que dans le monde du travail y est",
        "start": 509.659,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "cette conscience-l\u00e0 de d'avenir commun",
        "start": 512.51,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "de combat comment amener on parle de",
        "start": 515.089,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "plus en plus de repr\u00e9sentations dans les",
        "start": 518.93,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias effectivement de minorit\u00e9 pour",
        "start": 520.699,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "faire le lien avec la question",
        "start": 523.399,
        "duration": 1.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dente",
        "start": 524.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il ya un autre sujet qui est la",
        "start": 524.949,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation du monde ouvrier des",
        "start": 527.0,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "travailleurs y compris dans des m\u00e9dias",
        "start": 529.069,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "qui sont cens\u00e9s \u00eatre d\u00e9di\u00e9e y compris \u00e0",
        "start": 532.43,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "la repr\u00e9sentation de la france dans son",
        "start": 535.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ombre dans son enti\u00e8ret\u00e9 comme france",
        "start": 536.959,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "inter",
        "start": 538.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on remarque et \u00e7a sort souvent dans les",
        "start": 539.019,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias en ce moment que c'est au final",
        "start": 542.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "beaucoup de profils tr\u00e8s qualifi\u00e9s de",
        "start": 544.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "profils d'intellectuels qui passe dans",
        "start": 546.86,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "les m\u00e9dias",
        "start": 548.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on l'a vu aussi avec le l'\u00e9moi qu'a",
        "start": 549.25,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "provoqu\u00e9e le documentaire de fran\u00e7ois",
        "start": 552.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ruffin merci patron sur qui montre une",
        "start": 554.75,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "autre france une autre des personnes qui",
        "start": 557.48,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "peuplent \u00e9videmment le territoire mais",
        "start": 561.13,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "qu'on voit trop peu souvent peut-\u00eatre",
        "start": 563.51,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9dias",
        "start": 564.56,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "quel est votre votre position par",
        "start": 566.959,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 \u00e7a est ce qu'il y a est-ce",
        "start": 568.279,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "qu'on peut quand m\u00eame am\u00e9lior\u00e9 les",
        "start": 570.139,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "choses m\u00eame dans le syst\u00e8me sur la",
        "start": 571.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation qu'on fait du monde",
        "start": 573.529,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "ouvrier de la majorit\u00e9 de la population",
        "start": 575.06,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise est ce qu'il y a peut-\u00eatre un",
        "start": 576.86,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "besoin d'inviter plus de gilet jaune sur",
        "start": 581.149,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "les plateaux t\u00e9l\u00e9 de deux travailleurs",
        "start": 585.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "au final",
        "start": 587.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je crois qu'effectivement les ces m\u00e9dias",
        "start": 589.4,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "ils sont dans les mains de ceux qui",
        "start": 592.43,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "tiennent la soci\u00e9t\u00e9 de ceux qui",
        "start": 595.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9tiennent le pouvoir des grandes",
        "start": 597.83,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "familles capitaliste bourgeoise et de",
        "start": 599.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on ces m\u00e9dias relayent leur",
        "start": 603.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "point de vue relais relais effectivement",
        "start": 604.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "leur id\u00e9ologie",
        "start": 607.19,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "moi je suis frapp\u00e9 de voir par exemple",
        "start": 608.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comment aujourd'hui tous les jours tous",
        "start": 610.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les jours c'est des reportages sur les",
        "start": 612.29,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "petits commer\u00e7ants",
        "start": 614.33,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "alors effectivement les petits",
        "start": 615.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ants il souffre \u00e9norm\u00e9ment dans",
        "start": 617.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "cette crise c'est vrai et quand on les",
        "start": 620.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "entend dire leur d\u00e9sespoir de va pouvoir",
        "start": 622.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "exercer leur m\u00e9tier gagner leur vie m\u00eame",
        "start": 624.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00eatre utile enfin faire ce qu'ils savent",
        "start": 626.93,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "faire et c'est \u00e7a me touche mais je ne",
        "start": 628.94,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "peux pas m'emp\u00eacher de me dire que on",
        "start": 632.03,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "n'a jamais eu autant on n'a jamais eu",
        "start": 634.88,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "cette antenne l\u00e0 pour les ouvriers par",
        "start": 637.67,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "exemple qui sont qui sont licenci\u00e9s et",
        "start": 640.4,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pourtant c'est la m\u00eame d\u00e9sesp\u00e9rance et",
        "start": 643.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est le m\u00eame g\u00e2chis pour eux et c'est",
        "start": 646.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l\u00e0 m\u00eame le m\u00eame sentiment d'injustice",
        "start": 648.02,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "quand on est mis \u00e0 la porte pour des",
        "start": 650.0,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "raisons toujours c'est il ya toujours",
        "start": 653.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "des bonnes raisons c'est il faut voir la",
        "start": 655.76,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "future comp\u00e9titivit\u00e9 il faut voir bon",
        "start": 658.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est quasiment pour votre bien vous",
        "start": 661.55,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "\u00eates mis \u00e0 la porte",
        "start": 663.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "toujours bon mais c'est exactement le",
        "start": 664.01,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "m\u00eame sentiment",
        "start": 667.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la m\u00eame col\u00e8re la m\u00eame r\u00e9volte cette",
        "start": 667.99,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "m\u00eame cette m\u00eame frustration ce et cette",
        "start": 670.67,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "m\u00eame descente descente aux enfers et",
        "start": 673.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "elle est trop peu mises en avant mais",
        "start": 676.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quasiment jamais et m\u00eame encore",
        "start": 677.6,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 679.91,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "moi je suis frapp\u00e9e c'est tous les jours",
        "start": 680.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tous les jours qu'on a on a le",
        "start": 682.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage effectivement de commer\u00e7ants",
        "start": 684.11,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "mais dans cette crise il ya eu 700 mille",
        "start": 686.06,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s qui ont vu leur contrat",
        "start": 689.08,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eater du jour au lendemain en mars",
        "start": 691.52,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "avril",
        "start": 695.06,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a a pas \u00e9t\u00e9 des licenciements",
        "start": 695.68,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "parce que de toute fa\u00e7on c'est h\u00e9rit\u00e9",
        "start": 697.79,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "contrats pr\u00e9caires",
        "start": 699.2,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "il ya m\u00eame pas d'une plus besoin de",
        "start": 700.04,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "licencier maintenant pour mettre les",
        "start": 701.72,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "gens dehors",
        "start": 702.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 et puis il ya eu cette",
        "start": 703.31,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "flamb\u00e9e de suppressions d'emplois de",
        "start": 706.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "plans sociaux de licenciements qui ont",
        "start": 708.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "suivi donc on sait qu'il y \u00e0 un million",
        "start": 710.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de plus de pauvres suppl\u00e9mentaires on",
        "start": 713.27,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sait qu'il ya un million du champion qui",
        "start": 715.73,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "ont perdu leur travail leur moyen de 2",
        "start": 718.07,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "de gagner leur vie mais effectivement",
        "start": 720.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est les grands les grandes oubli\u00e9es",
        "start": 722.55,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vous savez moi nous nous appelons lutte",
        "start": 724.41,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re pendant des ann\u00e9es et des",
        "start": 728.43,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es et je pense que \u00e7a va continuer",
        "start": 731.01,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "on nous a expliqu\u00e9 mais enfin pourquoi",
        "start": 733.88,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re les ouvriers \u00e7a n'existe",
        "start": 736.14,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "plus \u00e7a n'existe plus vous \u00eates rest\u00e9",
        "start": 737.91,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "bloqu\u00e9 au 19e si\u00e8cle mais on les a vus",
        "start": 741.21,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ce qui \u00e9tait indispensable au moment en",
        "start": 743.93,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "mars avril quand tout le pays \u00e9taient",
        "start": 747.33,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "confin\u00e9s qui continuaient de faire",
        "start": 748.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fonctionner la soci\u00e9t\u00e9 s'est pas",
        "start": 750.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "seulement les h\u00f4pitaux qui ont continu\u00e9",
        "start": 751.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de fonctionner c'est aussi les",
        "start": 753.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "supermarch\u00e9s ses h\u00f4tes et aussi les",
        "start": 755.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "usines d'agroalimentaire parce que s'il",
        "start": 757.29,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fallait pas seulement aller dans les",
        "start": 759.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rayons prendre son c'est aussi ce qui",
        "start": 760.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "voit l\u00e0 les abattoirs c'est aussi toutes",
        "start": 762.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les usines elles ont continu\u00e9 donc les",
        "start": 765.03,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ouvriers mais bien s\u00fbr qu'ils sont l\u00e0 il",
        "start": 768.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "y avait un besoin ils sont \u00e0 la base de",
        "start": 769.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tous en r\u00e9alit\u00e9 ils sont \u00e0 la base de",
        "start": 771.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tout alors voil\u00e0 en mars avril c'\u00e9tait",
        "start": 773.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tellement voyant c'\u00e9tait tellement",
        "start": 776.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "visible puisqu'il y avait plus que qui",
        "start": 778.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9taient dehors il y avait plus que qui",
        "start": 780.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9taient en activit\u00e9 s'\u00e9tait tellement",
        "start": 782.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voyant qu'on avait vu emmanuel macron",
        "start": 783.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui s'en est \u00e9mu en disant oui ce que",
        "start": 785.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'on reconna\u00eet si mal et que l'on paye",
        "start": 788.07,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "si mal",
        "start": 789.63,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "il va falloir les augmenter demain mieux",
        "start": 790.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les reconna\u00eetre et c'est bon enfin tout",
        "start": 792.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est oublier un aujourd'hui \u00e7a",
        "start": 794.73,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "n'existe plus aujourd'hui voil\u00e0 un tout",
        "start": 796.95,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "est reparti comme avant",
        "start": 800.28,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "bon bah moi j'esp\u00e8re que y compris",
        "start": 802.47,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce qui s'est pass\u00e9 c'est",
        "start": 806.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aussi c'est vrai si r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 \u00e7a le",
        "start": 808.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00f4le justement aujourd'hui du monde du",
        "start": 810.66,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "travail dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 812.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale a pu s'arr\u00eater un",
        "start": 814.22,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "n'y a pas de probl\u00e8me",
        "start": 816.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les collectivit\u00e9s locales sont tr\u00e8s peu",
        "start": 817.83,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9uni fin il ya eu voil\u00e0 mais par contre",
        "start": 820.02,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ramasser les ordures s'est jamais arr\u00eat\u00e9",
        "start": 823.43,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "les h\u00f4pitaux sont jamais arr\u00eat\u00e9s les",
        "start": 825.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "usines qui nous fournissent tout ce dont",
        "start": 827.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on a besoin pour lui \u00e7a s'est jamais",
        "start": 830.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9e et les travailleurs ils ont pris",
        "start": 831.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "leurs risques et ils ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 833.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "responsables pour pour deux pour pour",
        "start": 834.87,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mille y compris pour gouvernement ils",
        "start": 837.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 responsables parce que euh bon",
        "start": 840.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ils sont risqu\u00e9s leur pour faut le dire",
        "start": 842.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans une situation o\u00f9 il n'y avait rien",
        "start": 843.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour se prot\u00e9ger et ils sont all\u00e9s au",
        "start": 846.09,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "charbon",
        "start": 848.55,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ils ont pris des initiatives n'ont pas",
        "start": 849.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "attendu que les consignes elle tombe",
        "start": 851.13,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "d'en haut",
        "start": 853.11,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "heureusement d'ailleurs alors moi c'est",
        "start": 853.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a que je remarque et qui me",
        "start": 856.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "conforte dans mon engagement",
        "start": 857.86,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ceux qui font tourner la soci\u00e9t\u00e9 au jour",
        "start": 859.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le jour oui ils sont ils sont",
        "start": 860.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "responsables et voici ci ont en eux que",
        "start": 863.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je fais confiance et je pense que ce",
        "start": 865.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'il faut c'est aller vers une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 868.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ce soit eux qui est aussi le contr\u00f4le",
        "start": 869.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cisions des d\u00e9cisions des",
        "start": 871.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions fondamentales ou est-ce qu'on",
        "start": 874.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "investit qu'est ce qu'on produit comment",
        "start": 877.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on organise le travail c'est normal que",
        "start": 878.89,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "le travail soit concentr\u00e9e en sueur de",
        "start": 881.47,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "moins en moins de salari\u00e9s et puis qu'",
        "start": 883.839,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "il y ait des des centaines de milliers",
        "start": 885.339,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "de femmes et d'hommes qui cr\u00e8ve au",
        "start": 888.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage il faut qu'on se r\u00e9partissent le",
        "start": 889.21,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "travail qu'on organise les choses bien",
        "start": 892.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faire mieux",
        "start": 895.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moi je pense qu'effectivement on peut",
        "start": 896.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien faire tourner une \u00e9conomie",
        "start": 898.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sans avoir ce diktat l\u00e0 ce diktat de la",
        "start": 900.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9 ce diktat de la de la",
        "start": 903.4,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 se ce diktat du profit",
        "start": 905.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et qu'il ya un tas d'activit\u00e9s",
        "start": 908.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'on doit qu'on doit r\u00e9aliser sans",
        "start": 910.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'elle soit rentable sans qu'elle soit",
        "start": 913.21,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "rentable et mais \u00e7a \u00e7a voudrait dire",
        "start": 915.64,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "effectivement prendre le pouvoir et",
        "start": 918.88,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "enlever cette propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e parce que",
        "start": 921.089,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'y arrivera pas sans sa",
        "start": 923.589,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "merci madame arthaud merci n'h\u00e9sitez pas",
        "start": 925.41,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 me dire cette vid\u00e9o vous a plu en",
        "start": 929.14,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "commentaire \u00e0 licques et \u00e0 partager",
        "start": 930.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cette vid\u00e9o \u00e0 vous abonner \u00e0 la cha\u00eene",
        "start": 931.839,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "et puis \u00e0 bient\u00f4t pour un futur \u00e9pisode",
        "start": 933.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de cette s\u00e9rie consacr\u00e9e au r\u00f4le de",
        "start": 935.5,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "l'homme politique de la femme politique",
        "start": 936.97,
        "duration": 3.11
    }
]