[
    {
        "text": "nathalie arthaud bonjour",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 didier lequien bonjour",
        "start": 1.939,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 tous les deux d'\u00eatre avec nous",
        "start": 4.73,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "ce matin apr\u00e8s deux actualit\u00e9s qui me",
        "start": 7.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "concerne particuli\u00e8rement le lancement",
        "start": 9.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "votre campagne nathalie arthaud avec un",
        "start": 11.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "meeting samedi et vous didier lequien le",
        "start": 13.32,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "lancement du nouveau parti d'edouard",
        "start": 16.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "philippe que vous soutenez d'ailleurs on",
        "start": 18.029,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "va commencer avec vous didier le coin",
        "start": 20.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lequien part d'ombr\u00e9 alors nathalie",
        "start": 21.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "arthaud vous qui souhaitez porter le",
        "start": 23.73,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "combat des travailleurs quand edouard",
        "start": 25.47,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "philippe avance qu'il n'y aura pas le",
        "start": 26.849,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "choix vous r\u00e9pondez quoi",
        "start": 28.32,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "je r\u00e9ponds que c'est un mensonge voil\u00e0",
        "start": 31.25,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "que c'est un choix politique c'est le",
        "start": 34.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "choix de ne pas prendre sur les profits",
        "start": 37.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est le choix de ne rien demander \u00e0 la",
        "start": 38.52,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "bourgeoisie \u00e0 ces milliardaires qui sont",
        "start": 41.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pourtant richissime voil\u00e0 c'est si le",
        "start": 43.469,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "choix d'un camp le camp de la classe",
        "start": 45.87,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "capitaliste voil\u00e0 pour moi je suis au",
        "start": 49.02,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "cours des travailleurs est ce que je",
        "start": 52.199,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "sais c'est qu'il y a des des centaines",
        "start": 53.789,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "de milliers de salari\u00e9s aujourd'hui qui",
        "start": 56.16,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "compte le nombre de semaines et 2 jours",
        "start": 58.71,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "qui les s\u00e9parent de la retraite parce",
        "start": 61.8,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que le travail c'est p\u00e9nible c'est",
        "start": 64.769,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "p\u00e9nible dans l'\u00e9crasante majorit\u00e9 des",
        "start": 67.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cas parce que sur ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 69.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les cadences elles ont terriblement",
        "start": 72.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 la pression au travail le nu",
        "start": 73.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dingue dingue il ya eu des suppressions",
        "start": 75.63,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "d'emplois est partout donc en fait on",
        "start": 78.63,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "fait de travail de 2 on voit l\u00e0 on a une",
        "start": 80.189,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "charge de travail de plus en plus",
        "start": 84.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "importante et et on peut pas tenir voil\u00e0",
        "start": 85.92,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "donc moi je trouve que c'est que que",
        "start": 88.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est vraiment un choix de classe",
        "start": 91.939,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "sociale et ce qui me frappe d'autant",
        "start": 94.38,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "plus c'est que vous savez \u00e0 62 ans la",
        "start": 98.13,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 de ceux donc qui partent \u00e0 la",
        "start": 102.18,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "retraite sont d\u00e9j\u00e0 au ch\u00f4mage d\u00e9j\u00e0 en",
        "start": 103.71,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "dehors de l'emploi alors tr\u00e8s clairement",
        "start": 107.159,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "repouss\u00e9 encore l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la",
        "start": 110.0,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "retraite \u00e7a va juste baisser les",
        "start": 112.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pensions de retraite \u00e7a va rendre \u00e0 les",
        "start": 114.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s encore plus pour ouvrir alors",
        "start": 116.49,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "qu'effectivement on a un vrai probl\u00e8me",
        "start": 118.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de mis\u00e8re aujourd'hui des retrait\u00e9s moi",
        "start": 119.939,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'ai entendu ceux qui avaient du mal \u00e0",
        "start": 122.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "se passer fait \u00e0 cause de la flamb\u00e9e des",
        "start": 124.079,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "prix derni\u00e8rement donc on est confront\u00e9",
        "start": 126.3,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce probl\u00e8me l\u00e0 donc il faut aller",
        "start": 128.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "chercher l'argent tout simplement",
        "start": 130.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'argent qui existent dans la soci\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 131.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "franchement je suis r\u00e9volt\u00e9 quand on",
        "start": 134.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m'explique qu'il n'y a pas d'autre moyen",
        "start": 137.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de faire parce que quand on a l'argent",
        "start": 138.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9coulait une petite d\u00e9gouline \u00e0 un",
        "start": 140.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pool c'est quand m\u00eame incroyable",
        "start": 142.44,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 quoi sert-il tout cet argent",
        "start": 144.45,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "d'immunisation",
        "start": 146.3,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "aller sp\u00e9culer ou alors avec lui dans",
        "start": 147.92,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "des caprices de riches dit nathalie",
        "start": 150.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "arthaud rond vous allez on vous voit",
        "start": 152.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sourire qu'est ce que vous r\u00e9pondez en",
        "start": 154.26,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "quelques mots avant d'avancer",
        "start": 156.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'abord tout simplement qu'ils aient 300",
        "start": 158.24,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "milliards consacr\u00e9s aux retraites moi je",
        "start": 160.47,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a tr\u00e8s bien et je trouve \u00e7a",
        "start": 163.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "beaucoup mieux que 300 milliards",
        "start": 165.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9s \u00e0 la sp\u00e9culation alors allez",
        "start": 167.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faire des voyages dans l'espace vous",
        "start": 169.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voyez o\u00f9 \u00e0 bien d'autres caprice de",
        "start": 170.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "riche donc je trouve \u00e7a un minimum que",
        "start": 173.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans une soci\u00e9t\u00e9 eh bien on permette aux",
        "start": 174.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "anciens \u00e0 ceux qui ont fait tourner la",
        "start": 177.12,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de vivre \u00e7a c'est une premi\u00e8re",
        "start": 178.47,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "chose deuxi\u00e8me chose quand j'entends",
        "start": 179.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dire que tout \u00e7a se fera par le dialogue",
        "start": 182.18,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "social en l\u00e0 franchement \u00e7a me fait rire",
        "start": 184.68,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e7a me fait rire ce n'est pas donc",
        "start": 187.29,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "edouard philippe qui a impos\u00e9 cette",
        "start": 190.14,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme malgr\u00e9 les manifestations malgr\u00e9",
        "start": 192.93,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "les gr\u00e8ves et malgr\u00e9 malgr\u00e9 le soutien",
        "start": 197.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de l'ensemble de la population",
        "start": 200.07,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je vous signale quand m\u00eame qu'il ya eu",
        "start": 201.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "un sacr\u00e9 mouvement contre la r\u00e9forme des",
        "start": 202.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "retraites que emmanuel macron edouard",
        "start": 205.53,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "philippe voulait mettre en place un il",
        "start": 207.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ya eu quand m\u00eame des centaines de",
        "start": 209.73,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "milliers de femmes et d'hommes dans la",
        "start": 211.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rue et m\u00eame des manifestations qui ont",
        "start": 212.459,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "d\u00e9pass\u00e9 cela en r\u00e9alit\u00e9 donc quand vous",
        "start": 214.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "me dites que \u00e7a se fera avec de la",
        "start": 217.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation avec d un acte tout \u00e7a \u00e7a",
        "start": 218.82,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "franchement c'est vous moquez du monde",
        "start": 221.64,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "en en disant \u00e7a vous savez tr\u00e8s bien que",
        "start": 224.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera impos\u00e9e d'en haut comme toujours",
        "start": 228.09,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "alors non non je le redis",
        "start": 230.16,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est pas du tout convaincant vous nous",
        "start": 233.239,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "dites oui \u00e0 moins d'actifs pour plus",
        "start": 235.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'inactifs mais je je je l' ai dit tout",
        "start": 237.0,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure quand dans une entreprise un",
        "start": 240.0,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "salari\u00e9 se retrouve \u00e0 faire le boulot de",
        "start": 243.209,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "deux et de trois salari\u00e9s tout le monde",
        "start": 245.31,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9alise mesure que la soci\u00e9t\u00e9 les plus",
        "start": 247.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "productives qu'elle est capable fabriqu\u00e9",
        "start": 250.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plus de richesses qu'elle est plus riche",
        "start": 252.51,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "en fait tout simplement donc moi je suis",
        "start": 254.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame je suis toujours \u00e9tonn\u00e9 qu'on",
        "start": 255.989,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "me conte explique que ce qu'on \u00e9tait",
        "start": 258.48,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "capable de faire en 1950 apr\u00e8s la",
        "start": 260.609,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "seconde guerre mondiale apr\u00e8s cette",
        "start": 263.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "catastrophe qui a \u00e9t\u00e9 un set cette",
        "start": 264.84,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "guerre cette destruction 1 on comment se",
        "start": 267.09,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fait-il qu'on ne soit pas capable de",
        "start": 270.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire aujourd'hui en 2021 alors que la",
        "start": 272.01,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 est plus riche plus efficace",
        "start": 274.95,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "encore une fois c'est simplement que les",
        "start": 277.11,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "travailleurs ne doivent aller chercher",
        "start": 279.57,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "leurs heures l'heure",
        "start": 280.34,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "leurs revendications ils doivent aller",
        "start": 283.19,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "chercher leur retraite il faudra qu'ils",
        "start": 285.42,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "allaient chercher leurs retraites et",
        "start": 287.07,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "leurs salaires d'ailleurs leurs",
        "start": 288.0,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "conditions de vie en fait c'est une",
        "start": 289.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "question de combat c'est une question de",
        "start": 290.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rapport de force et moi c'est dans ce",
        "start": 292.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sens l\u00e0 que je ferai ma compagne pas d",
        "start": 294.03,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "artaud on fait comment pour les",
        "start": 295.89,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "travailleurs qui doivent prendre leur",
        "start": 297.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicule pour leur pouvoir d'achat vous",
        "start": 298.29,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "telle est votre position",
        "start": 300.93,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "il faut augmenter les salaires il faut",
        "start": 304.79,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires et il faut les",
        "start": 307.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "index\u00e9es sur l'inflation r\u00e9elle vous",
        "start": 309.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "savez dans beaucoup d'entreprises par",
        "start": 312.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "exemple il ya une indemnit\u00e9 kilom\u00e9trique",
        "start": 313.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "1 eh bien il faudrait que cette",
        "start": 315.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "indemnit\u00e9 kilom\u00e9trique \u00e0 l'augmenter",
        "start": 317.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement l'a imm\u00e9diatement en",
        "start": 319.5,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fonction du prix observ\u00e9e \u00e0 la pompe",
        "start": 321.9,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce serait quelque chose de tr\u00e8s",
        "start": 324.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "simple \u00e0 faire",
        "start": 327.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais les salari\u00e9s les travailleurs ne",
        "start": 328.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "peuvent pas supporter ce co\u00fbt",
        "start": 331.38,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire",
        "start": 333.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cette flamb\u00e9e des prix de l'essence",
        "start": 334.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est tout simplement une baisse de",
        "start": 336.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "leurs salaires ainsi une baisse de leurs",
        "start": 338.43,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "salaires c'est une baisse des pensions",
        "start": 340.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de retraite en fait et quand on sait que",
        "start": 341.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les salaires comme les pensions de",
        "start": 344.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "retraite et comme les minima sociaux",
        "start": 346.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sont bloqu\u00e9s en fait depuis d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 348.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es des ann\u00e9es c'est juste",
        "start": 350.79,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "insupportable",
        "start": 352.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors moi je d\u00e9fends cette id\u00e9e qu'il",
        "start": 353.639,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "faut absolument une augmentation",
        "start": 357.09,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale des saveurs d'ailleurs que tout",
        "start": 359.16,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "le monde reconna\u00eet comme \u00e9tant trop bas",
        "start": 361.21,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "il n'y a pas que l'h\u00f4tellerie",
        "start": 362.53,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "restauration o\u00f9 les salaires sont",
        "start": 363.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "insuffisants c'est aussi dans cet ordre",
        "start": 365.729,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 dans le secteur des ehpad enfin",
        "start": 368.35,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "dans tous ses secteurs qui sont mal",
        "start": 370.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pay\u00e9s tr\u00e8s difficile il faut du",
        "start": 372.039,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "d\u00e9vouement et on n'est pas pay\u00e9 1 et",
        "start": 373.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donc il faut une augmentation des",
        "start": 376.81,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "salaires en rattrapage des salaires et",
        "start": 378.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il faut absolument les index\u00e9es sur",
        "start": 379.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'inflation subie parce que l\u00e0 vous",
        "start": 381.13,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "parlez du prix l'essence mais c'est",
        "start": 383.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pareil pour le gaz en fait c'est pareil",
        "start": 385.509,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "soit les mat\u00e9riaux c'est c'est une",
        "start": 387.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "augmentation g\u00e9n\u00e9rale des prix \u00e0",
        "start": 388.75,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "laquelle on va \u00eatre confront\u00e9 donc il",
        "start": 390.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faut absolument que les salaires",
        "start": 392.289,
        "duration": 2.211
    },
    {
        "text": "augmentent",
        "start": 393.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en fonction de l'inflation r\u00e9elle r\u00e9el",
        "start": 394.5,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "je le dis bien parce que le gouvernement",
        "start": 397.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avec son taux d'inflation officiel line",
        "start": 400.03,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sous-estiment l'augmentation des prix va",
        "start": 402.43,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "oui et c'est quand et en fait il faut",
        "start": 405.1,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que \u00e7a soit augment\u00e9e en fonction",
        "start": 409.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et bien justement de l'augmentation des",
        "start": 410.68,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "prix que l'on observe quand on remplit",
        "start": 413.5,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "son",
        "start": 415.44,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "camp quand on remplit quand on tente on",
        "start": 418.259,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "fait son plein \u00e0 la pompe \u00e0 essence",
        "start": 421.15,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "quand on remplit son aux caddies dans",
        "start": 422.349,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "les supermarch\u00e9s donc voil\u00e0 et \u00e7a moi",
        "start": 424.539,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que les travailleurs dans les",
        "start": 427.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "entreprises ils vont le mettre vraiment",
        "start": 429.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ils vont le remettre sur la table parce",
        "start": 431.65,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 on a quand m\u00eame d\u00e9marr\u00e9 l'ann\u00e9e",
        "start": 433.66,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en avec bruno le maire -ministre de",
        "start": 435.729,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie qui \u00e9tait vraiment tr\u00e8s",
        "start": 439.03,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "heureux de nous annoncer qu'il y avait",
        "start": 440.59,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "des profits tr\u00e8s les prix \u00e9taient au",
        "start": 442.599,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "rendez vous la reprise est au rendez",
        "start": 446.289,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "vous donc voil\u00e0 il ya l'argent dans la",
        "start": 448.3,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 451.09,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "bon et les travailleurs et les",
        "start": 451.659,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "travailleurs et bien \u00e7a c'est \u00e0 nous de",
        "start": 453.729,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "remettre le probl\u00e8me sur la table alors",
        "start": 456.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud le mot de l'afar ce",
        "start": 457.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sera pour vous en vous appuyant sur",
        "start": 460.18,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "cette propres propositions de fabien",
        "start": 461.74,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "roussel",
        "start": 463.449,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "non mais moi je pense qu'il faut",
        "start": 464.789,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "combattre c'est ces id\u00e9es l\u00e0 qui sont un",
        "start": 466.659,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable poison pour le monde du",
        "start": 470.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "travail vous savez moi ce qui me frappe",
        "start": 473.44,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "c'est quand j'entends eric zemmour dire",
        "start": 475.84,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que les immigr\u00e9s musulmans en",
        "start": 478.599,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "particulier puisque son obsession c'est",
        "start": 481.24,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame l'islam sont inassimilables",
        "start": 483.25,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "ou d",
        "start": 485.88,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "moi je les vois tr\u00e8s tr\u00e8s bien assimil\u00e9",
        "start": 487.65,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "au monde d exploiter un",
        "start": 490.25,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "aucun a\u00e9roport aucun chantier de",
        "start": 493.91,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent aucun restaurant aucun h\u00f4tel",
        "start": 497.07,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "aucun secteur aucune entreprise de",
        "start": 500.25,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "gardiennage de nettoyage une usine",
        "start": 502.77,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "agroalimentaire",
        "start": 506.039,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "ou automobile ne pourrait fonctionner",
        "start": 507.53,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "sans les travailleuses et sans les",
        "start": 510.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "travailleurs immigr\u00e9s ils sont tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 512.64,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bien assimil\u00e9 ils font les boulots les",
        "start": 514.95,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "plus durs",
        "start": 517.11,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "les plus mal pay\u00e9s c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 518.24,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "alors moi j'ai une chose \u00e0 dire ceux qui",
        "start": 522.05,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "contribuent mille fois plus",
        "start": 525.24,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 527.57,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "quelqu'un comme zemmour",
        "start": 530.0,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 les al\u00e9siens dernier mot non et",
        "start": 532.339,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "moi ce qui me choque c'est que au",
        "start": 536.339,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "contraire en plus de cela non seulement",
        "start": 537.779,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9er des richesses de travailler dur",
        "start": 540.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de payer des imp\u00f4ts des cotisations ils",
        "start": 542.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ont m\u00eame pas leurs moyens est ce que tu",
        "start": 544.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "es quand m\u00eame pas le droit de vote",
        "start": 547.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous nathalie arthaud d'avoir",
        "start": 548.61,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 notre invitation ce matin je le",
        "start": 551.67,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "rappelle candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 553.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "2022 deloutre ouvri\u00e8re et merci \u00e0 vous",
        "start": 555.089,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "didier lechien maire centriste de dinan",
        "start": 558.3,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "et soutiens d'edouard philippe",
        "start": 560.85,
        "duration": 3.29
    }
]