[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.46,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous le monde a invit\u00e9",
        "start": 4.25,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la candidate \u00e0 la",
        "start": 6.15,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle pour lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 7.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bonjour nathalie arthaud merci d'\u00eatre",
        "start": 8.91,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "avec nous alors attendre de revenir sur",
        "start": 12.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "votre candidature et vous proposition",
        "start": 13.889,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "juste un mot parce que \u00e7a va \u00eatre votre",
        "start": 15.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me campagne pr\u00e9sidentielle vous",
        "start": 17.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rapprochez presque du record d'arlette",
        "start": 19.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "laguiller qui en a fait cinq je vous en",
        "start": 20.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "reste encore 2 1 il faut six \u00e0 jo \u00e9tait",
        "start": 22.71,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "rest\u00e9 \u00e0 5 mais en tout cas o\u00f9 est-ce que",
        "start": 25.56,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "vous en \u00eates pour vos parrainages parce",
        "start": 27.96,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "qu'on sent que les maires sont h\u00e9sitants",
        "start": 30.029,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois c'est un d\u00e9fi c'est d'un",
        "start": 32.03,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9fi pour nous c'est un d\u00e9fi militants",
        "start": 34.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parce que nous allons rencontrer les",
        "start": 36.51,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "maires et leur exposer notre demande un",
        "start": 38.91,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "physiquement de visu je pense que c'est",
        "start": 42.559,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "la moindre des choses mais c'est vrai",
        "start": 45.329,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que c'est quand m\u00eame une charge",
        "start": 47.46,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "difficile 1 pour eux tr\u00e8s clairement bon",
        "start": 49.379,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "nous notre travail avance et on va le",
        "start": 53.07,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "continuer jusqu'\u00e0 sonder tout lasse",
        "start": 55.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parle on a cinq mois du premier tour va",
        "start": 57.989,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "\u00e9couter \u00e7a avance on donne pas de",
        "start": 59.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "chiffres parce que vous savez de toute",
        "start": 61.05,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on il n'y aura rien de s\u00fbr tant qu'il",
        "start": 63.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "n'y aura pas l'envoi des formulaires",
        "start": 66.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "officiels mais en tout cas c'est une",
        "start": 67.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9marche qu'on va devoir faire jusqu'au",
        "start": 70.35,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "bout jusqu'\u00e0 la fin et nous ce qu'on",
        "start": 71.85,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "constate c'est qu'on peut quand m\u00eame",
        "start": 73.979,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "qu'on comptait sur le pluralisme des des",
        "start": 74.909,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "m\u00e8res je pense qu'il y a aussi beaucoup",
        "start": 79.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup de maires et de mairesses",
        "start": 81.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'ils sont suffisamment li\u00e9 finalement",
        "start": 83.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 la population et aux classes",
        "start": 85.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "populaires pour consid\u00e9rer que voil\u00e0",
        "start": 87.03,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "c'est important que tous les courants et",
        "start": 90.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en particulier un courant qui parle du",
        "start": 92.159,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "point de vue des travailleuses et les",
        "start": 93.6,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "travailleurs puissent se faire entendre",
        "start": 95.07,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "donc moi j'ai j'ai bien s\u00fbr",
        "start": 96.509,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "enfin je pense qu'on n'y arrivera donc",
        "start": 100.04,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "je n'avais pas encore rappeler votre",
        "start": 102.75,
        "duration": 2.009
    },
    {
        "text": "slogan que tout le monde conna\u00eet et",
        "start": 103.649,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "travailleuses travailleurs vous l'avez",
        "start": 104.759,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "fait nathalie arthaud jur\u00e9 qu on",
        "start": 106.35,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "revienne sur la question des migrants et",
        "start": 108.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce drame de calais mercredi 27 migrants",
        "start": 109.409,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "ont perdu la vie en tentant de traverser",
        "start": 112.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la manche \u00e0 travers la porte avec une",
        "start": 113.43,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "embarcation c'est aussi une question qui",
        "start": 115.5,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "touche notre r\u00e9gion puisque ces derniers",
        "start": 117.659,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mois sept migrants ont \u00e9galement perdu",
        "start": 119.159,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "la vie trois d'entre eux ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 121.079,
        "duration": 2.621
    },
    {
        "text": "percut\u00e9s par un train",
        "start": 122.13,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "bourreau pays basque qu'est ce que vous",
        "start": 123.7,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "proposez nathalie arthaud quand on est",
        "start": 125.53,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle qu'est ce",
        "start": 126.789,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "qu'on a \u00e0 dire sur ce sujet qu'est ce",
        "start": 128.019,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "qu'on peut faire d'abord je trouve que",
        "start": 129.129,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "c'est assez insupportable ce que l'on",
        "start": 130.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fait subir aux femmes et aux hommes qui",
        "start": 133.42,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "sont oblig\u00e9s de",
        "start": 135.43,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d'\u00e9migrer et travers\u00e9e des mers des",
        "start": 137.519,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "oc\u00e9ans au p\u00e9ril de leur vie se trouve \u00e7a",
        "start": 140.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "insupportable absolument insupportable",
        "start": 143.019,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "et de voir que ici dans la r\u00e9gion il y \u00e0",
        "start": 145.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des femmes et des hommes qui \u00e0 la nage \u00e0",
        "start": 146.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la nage essaye de passer \u00e0 de l'espagne",
        "start": 148.78,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "en france enfin cesser c'est voil\u00e0 c'est",
        "start": 151.54,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9voltant et \u00e7a \u00e7a \u00e7a s'explique par une",
        "start": 154.51,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "seule chose c'est que les dirigeants de",
        "start": 158.41,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne ont transform\u00e9",
        "start": 161.26,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "l'europe en forteresse en planque te",
        "start": 162.84,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "regarder du c\u00f4t\u00e9 des passeurs qui",
        "start": 165.459,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "profitent de ce syst\u00e8me l\u00e0 s'il n'y",
        "start": 166.959,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "avait pas cette traque incessante s'il",
        "start": 169.69,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "n'y avait pas cette pression l\u00e0 exerc\u00e9",
        "start": 172.42,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "aux fronti\u00e8res ayant fait cette",
        "start": 174.849,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "fermeture ce verrouillage \u00e0 vous rendre",
        "start": 176.349,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "compte qu'on est en train de",
        "start": 178.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "reconstruire des murs au sein m\u00eame de",
        "start": 179.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne s'il n'y avait pas",
        "start": 181.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a et bien il n'y aurait pas",
        "start": 183.19,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "effectivement ces passeurs et ces femmes",
        "start": 184.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et ces hommes forc\u00e9 de prendre toujours",
        "start": 186.549,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "plus de risques pour leur sant\u00e9 pour",
        "start": 188.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "leur vie dans ce que vous dites vous il",
        "start": 190.42,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "faut ouvrir les fronti\u00e8res si bien s\u00fbr",
        "start": 191.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'il faudra les fronti\u00e8res vous savez",
        "start": 193.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "moi je me mets \u00e0 la place de ces femmes",
        "start": 194.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et ces hommes qui sont en fait comme",
        "start": 196.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous comme moi ils ont un m\u00e9tier entre",
        "start": 198.97,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "les mains ils ont fait des \u00e9tudes pour",
        "start": 201.22,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour beaucoup il avait un toit sur la",
        "start": 203.859,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "t\u00eate tout \u00e7a s'est effondr\u00e9 sous le",
        "start": 206.41,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "d\u00e9luge des bombes avec des pays d\u00e9truit",
        "start": 209.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 on parle de syriens on",
        "start": 212.709,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "parle d'irakiens on parle de kurdes qui",
        "start": 214.6,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 pris dans cette guerre qui sont",
        "start": 216.67,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "parfois depuis des mois voire des ann\u00e9es",
        "start": 218.019,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "enferm\u00e9 et prisonniers de camp de caen",
        "start": 220.709,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "ou en fait ils n'ont pas de vie j'ai",
        "start": 224.019,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "entendu un t\u00e9moignage tout \u00e0 l'heure",
        "start": 225.819,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "dans deux de ces",
        "start": 227.38,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "de quelqu'un je crois qu'ils \u00e9taient \u00e0",
        "start": 230.459,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "calais qui a expliqu\u00e9 mais de toute",
        "start": 232.299,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on",
        "start": 233.889,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas de vie donc qu'est-ce",
        "start": 234.69,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que \u00e7a m'apporte de que que de mourir",
        "start": 237.79,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 que moi donc moi je trouve \u00e7a",
        "start": 240.09,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "insupportable je me place de leur point",
        "start": 243.76,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "de vue de leur c\u00f4t\u00e9 je me je me mets \u00e0",
        "start": 246.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "leur place et je me dis que oui bien s\u00fbr",
        "start": 248.079,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "je je je je je ferai tout mon possible",
        "start": 249.73,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "donc il faut qu'ils puissent circuler il",
        "start": 253.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "faut qu'ils puissent trouver enfin un",
        "start": 255.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "petit coin de terre qu'est ce que vous",
        "start": 256.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dites \u00e0 vos adversaires notamment",
        "start": 258.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite qui fait le lien avec",
        "start": 259.77,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le terrorisme il dit que l'immigration",
        "start": 261.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "justement l'immigration clandestine si",
        "start": 263.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on ouvre les fronti\u00e8res c'est faciliter",
        "start": 265.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le passage des terroristes et prendre le",
        "start": 267.21,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "risque d'\u00eatre \u00e0 nouveau frapp\u00e9es par des",
        "start": 268.74,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "attentats vous r\u00e9pondez quoi mais moi je",
        "start": 269.91,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a scandaleux",
        "start": 271.35,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "mais moi je trouve \u00e7a scandaleux quand",
        "start": 272.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "j'entends aujourd'hui le rassemblement",
        "start": 273.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "national ou zemmour nous expliquer que",
        "start": 274.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre parmi ces femmes et ces hommes",
        "start": 277.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 de futurs terroristes ou les",
        "start": 279.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "futurs d\u00e9linquants je trouve \u00e7a",
        "start": 282.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "scandaleux c'est c'est insultant",
        "start": 283.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est insultant vis-\u00e0-vis de ces femmes",
        "start": 287.04,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et ces hommes qui ont une charge juste",
        "start": 288.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "juste qu'\u00e0 vivre vous savez quand m\u00eame",
        "start": 290.07,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "que les premi\u00e8res victimes du terrorisme",
        "start": 291.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "islamiste est justement pr\u00e9cis\u00e9ment ces",
        "start": 293.93,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "femmes et ces hommes qui qui qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 296.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les premi\u00e8res victimes de et qui chez",
        "start": 298.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui il est qui fuit pr\u00e9cis\u00e9ment donc je",
        "start": 301.08,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a insultant et quant \u00e0 ceux qui",
        "start": 303.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "se disent mais quand m\u00eame il ya beaucoup",
        "start": 307.08,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "de mis\u00e8re en france il ya beaucoup de",
        "start": 308.25,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage et c'est une vraie difficult\u00e9",
        "start": 309.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que d'accueillir ces femmes et ces",
        "start": 310.95,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "hommes et l\u00e0 encore j'ai non c'est pas",
        "start": 313.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vrai la france est un pays tr\u00e8s riche",
        "start": 316.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il suffit de se d\u00e9placer dans",
        "start": 317.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "certains quartiers pour r\u00e9aliser que il",
        "start": 319.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "y a beaucoup de richesses dans cette",
        "start": 321.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans ce pays que les grandes fortunes",
        "start": 322.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ont bien prosp\u00e9r\u00e9 donc la r\u00e9alit\u00e9 c'est",
        "start": 325.23,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "que on aurait largement les moyens",
        "start": 328.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de le dire \u00e0 ces femmes et ces hommes",
        "start": 330.65,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qu'ils demandent qu'une seule",
        "start": 332.82,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "chose c'est devoir se retrousser les",
        "start": 333.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "manches et se mettre au boulot par",
        "start": 335.58,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "enfant et du travail le talent hier t\u00f4t",
        "start": 336.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "on va y revenir mais il ya aussi sur le",
        "start": 338.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fait parler du pouvoir d'achat",
        "start": 339.96,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "finalement c'est aussi \u00e7a qui est",
        "start": 341.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re ce propos l\u00e0 en tout cas il ya",
        "start": 342.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur la question de l'inflation il va y",
        "start": 344.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avoir une indemnit\u00e9 de 100 euros",
        "start": 346.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'indemnit\u00e9s inflation d\u00e9cid\u00e9es par le",
        "start": 347.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gouvernement pour aider les fran\u00e7ais les",
        "start": 349.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "plus modestes \u00e7a va passer le cap de ces",
        "start": 351.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "augmentations de prix de l'\u00e9nergie le",
        "start": 353.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "gaz \u00e9lectricit\u00e9 les carburants c'est une",
        "start": 355.68,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "lune est de bienvenue on va la prendre",
        "start": 357.57,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est s\u00fbr bon mais franchement je",
        "start": 361.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "trouve que c'est \u00e7a \u00e7a frise la",
        "start": 364.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "provocation",
        "start": 366.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pourquoi \u00e7a frise la provocation parce",
        "start": 367.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 quand on note quand on travaille",
        "start": 370.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quand on se l\u00e8ve t\u00f4t le matin qu'on",
        "start": 372.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "trime du matin au soir on ne demande pas",
        "start": 373.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'aum\u00f4ne rendement de pouvoir vivre de",
        "start": 375.69,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "son salaire",
        "start": 378.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9tait elle est l\u00e0 la provocation",
        "start": 379.49,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ah les deux consid\u00e9r\u00e9 normal que des",
        "start": 382.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes qui travaillent qui",
        "start": 384.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sont indispensables essentiels \u00e0 la vie",
        "start": 386.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et sociale parce que travail",
        "start": 388.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans les h\u00f4pitaux parce qu'ils",
        "start": 390.93,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "travaillent dans les ehpad parce qu'ils",
        "start": 391.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "travaillent dans donkey doit faire",
        "start": 393.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'effort de frapper dans cet agr\u00e9g\u00e9",
        "start": 395.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomie je pense qu'il faut augmenter",
        "start": 397.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il faut prendre sur les profits pour",
        "start": 399.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires et pour les",
        "start": 401.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "augmenter pas de 100 euros une fois pour",
        "start": 403.32,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "augmenter ses salaires de 300 2 402 500",
        "start": 406.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "euros par mois par mois c'est \u00e7a qui",
        "start": 409.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "manque aujourd'hui sur les fiches de",
        "start": 411.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "paye pour des millions de familles des",
        "start": 413.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "profits et vous portez votre regard sur",
        "start": 415.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le patronat - plus sur le patronat que",
        "start": 417.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur les charges et le co\u00fbt du travail",
        "start": 420.48,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qui leva est aussi un des sujets de",
        "start": 421.59,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "cette campagne le co\u00fbt des soins c'est",
        "start": 423.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "encore une fois belle et je regarde moi",
        "start": 424.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "du c\u00f4t\u00e9 des profits du c\u00f4t\u00e9 des",
        "start": 426.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dividendes mais qui ont litt\u00e9ralement",
        "start": 428.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "explos\u00e9 moi je regarde ce que c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 429.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ces cours boursiers qui bat des records",
        "start": 431.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez jamais on se pose la question de",
        "start": 433.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comment o\u00f9 trouve-t-on l'argent pour ces",
        "start": 435.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "profits pharamineux o\u00f9 trouve-t-on cet",
        "start": 438.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "argent pour ses dividendes qui font que",
        "start": 440.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les grandes fortunes prosp\u00e8re toujours",
        "start": 442.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et encore et bien dans le fruit du",
        "start": 444.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "travail de nous tous donc je pense qu'il",
        "start": 446.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faut que ce travail las les fruits de ce",
        "start": 449.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "travail nous reviennent je pense que",
        "start": 450.96,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "vous savez castex a finalement",
        "start": 452.88,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "avou\u00e9 une chose assez int\u00e9ressante c'est",
        "start": 455.9,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "que deux mille euros \u00e9tait finalement un",
        "start": 459.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "seuil en dessous de 2000 euros et bien",
        "start": 461.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "on gal\u00e8re on a du mal \u00e0 tout payer et l\u00e0",
        "start": 463.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on a du mal en l'occurrence \u00e0 faire le",
        "start": 466.02,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "son plein d'essence et bien moi je",
        "start": 467.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "retiens c c 2 1000 euros et je dis oui",
        "start": 469.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "2000 euros c'est un minimum \u00e7a doit \u00eatre",
        "start": 470.94,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un minimum pour tous pour pour les",
        "start": 473.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "salaires donc le smic on doit le relever",
        "start": 476.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le rendu \u00e0 le relever \u00e0 2000 euros \u00e0",
        "start": 477.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "2000 euros absolument tout cas les",
        "start": 479.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "travailleurs vous savez on doit pouvoir",
        "start": 481.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vivre d\u00e9cemment au 21\u00e8me si\u00e8cle dans un",
        "start": 483.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pays riche comme un ensemble comme le",
        "start": 485.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ton fils et vous venez de parler des",
        "start": 486.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dividendes des profits quel est votre",
        "start": 488.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "regard sur ce quinquennat qui s'ach\u00e8ve",
        "start": 489.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la crise sanitaire",
        "start": 491.4,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "je reviens pas sur la crise et du gilet",
        "start": 493.02,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "jaune mais crise sanitaire et le quoi",
        "start": 494.34,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'il en co\u00fbte avec le ch\u00f4mage partiel",
        "start": 495.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est ce que vous disent que ce pr\u00e9sident",
        "start": 497.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "a red\u00e9couvert les vertus de l'\u00e9tat parce",
        "start": 499.02,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "que tout le monde s'est un peu",
        "start": 500.4,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "raccrocher aux branches ou \u00e0 l'arbre de",
        "start": 501.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat pour avoir ces financements la",
        "start": 503.01,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "disais tout \u00e0 l'heure o\u00f9 est ce qu'on",
        "start": 504.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "trouve l'argent l\u00e0 on en a trouv\u00e9 vous",
        "start": 505.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "savez ce n'est pas tr\u00e8s nouveau ce n'est",
        "start": 507.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas tr\u00e8s nouveau que le grand patronat",
        "start": 509.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que les multinationales que les les",
        "start": 511.11,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "renault les airbus a cogn\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 513.33,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "porte de l'elys\u00e9e pour demander des",
        "start": 517.58,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "aides des subventions pour et et ils les",
        "start": 520.529,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "obtiennent et les obs\u00e8de les obtiennent",
        "start": 523.529,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 depuis de nombreuses ann\u00e9es en",
        "start": 525.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 les premiers assist\u00e9 dans cette",
        "start": 527.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ils sont \u00e0 l'aise \u00e0 chercher du",
        "start": 530.1,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de ceux de ce grand patronat et de",
        "start": 532.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ces grandes fortunes c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 535.589,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 on l'a vu dans la crise l\u00e0 \u00e7a a",
        "start": 536.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 effectivement le quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 539.459,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et bien moi je dis que pour les salaires",
        "start": 541.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et pour les embauches aussi pour les",
        "start": 543.329,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "embauches pour faire que le travail ne",
        "start": 545.19,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "soit plus cet enfer avec les cadences",
        "start": 546.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avec les rythmes incroyable et bien il",
        "start": 548.399,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "faut retourner la situation il faut dire",
        "start": 550.56,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "on doit prendre sur les profits quoi",
        "start": 551.94,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "qu'il en co\u00fbte au patronat il faut",
        "start": 553.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "embaucher r\u00e9partir le travail entre tous",
        "start": 555.089,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "il faut augmenter les salaires nathalie",
        "start": 557.43,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "arthaud on poursuit mais vous parlais",
        "start": 559.92,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "justement de cette intention qui est la",
        "start": 562.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "v\u00f4tre de am\u00e9liorer laquelle la condition",
        "start": 565.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sociale et pourtant la r\u00e9forme la",
        "start": 567.0,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "consolidation ch\u00f4mage qui va entrer en",
        "start": 568.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vigueur ces prochains jours durci les",
        "start": 570.029,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "conditions d'acc\u00e8s au droit durci les",
        "start": 573.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "conditions des conditions des demandeurs",
        "start": 575.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'emploi et cette r\u00e9forme passe sans",
        "start": 576.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "manifestation on a l'impression que le",
        "start": 578.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les corps interm\u00e9diaires qu'on les",
        "start": 580.92,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "appelle les syndicats ne sont pas au",
        "start": 582.51,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "rendez-vous et pourtant la cgt de la",
        "start": 583.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer fermement comme vous l'expliqu\u00e9",
        "start": 584.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "finalement il ya une d\u00e9connexion les",
        "start": 586.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "gens sont lass\u00e9s non je crois que c'est",
        "start": 587.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "un coup de plus sublime suppl\u00e9mentaires",
        "start": 590.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "effectivement sur sur nos t\u00eates que",
        "start": 591.81,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est difficile de se battre mais \u00e7a \u00e7a",
        "start": 594.06,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e7a l'a toujours \u00e9t\u00e9 difficile de se",
        "start": 597.54,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "battre surtout quand",
        "start": 599.49,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "quand on compte quand on est coinc\u00e9",
        "start": 602.12,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "de tout le de tous les c\u00f4t\u00e9s mais moi je",
        "start": 605.6,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "pense que c'est une n\u00e9cessit\u00e9 voil\u00e0 je",
        "start": 608.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pense que c'est une n\u00e9cessit\u00e9 et si je",
        "start": 610.29,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "suis candidate dans cette campagne c'est",
        "start": 611.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment pour dire que si les",
        "start": 614.279,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "travailleurs ne veulent pas \u00eatre les",
        "start": 616.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9ternels sacrifi\u00e9s dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 617.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "capitaliste il y en a que pour la course",
        "start": 620.13,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "au profit et que pour",
        "start": 622.74,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "les les plus riches et bien il faut",
        "start": 624.74,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "qu'il se bat il faut qu'ils renouent",
        "start": 627.959,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "avec les gr\u00e8ves avec les manifestations",
        "start": 629.699,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "avec ces mobilisations collectives",
        "start": 632.13,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "puissante massives qui ont permis qui",
        "start": 634.47,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "ont permis \u00e0 chaque fois qu'elle se",
        "start": 637.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "manifestait quelques elle existe et de",
        "start": 639.269,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "se faire respecter",
        "start": 641.31,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "il n'y a que comme cela qu'on r\u00e9ussira \u00e0",
        "start": 642.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "se faire respecter que comme cela il",
        "start": 645.089,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "faut surtout pas croire dans les",
        "start": 647.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "promesses des illusionnistes l\u00e0 qui se",
        "start": 648.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentent dans cette campagne",
        "start": 651.12,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale nathalie arthaud vous \u00eates",
        "start": 652.26,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "une r\u00e9volutionnaire c'est \u00e9crit sur vos",
        "start": 653.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "documents de campagne a toujours cette",
        "start": 655.769,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e chez vous \u00e7a veut dire quoi",
        "start": 657.72,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "\u00eatre r\u00e9volutionnaire en 2021 bient\u00f4t en",
        "start": 659.639,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "2022 parce que la r\u00e9volution \u00e7a se passe",
        "start": 661.649,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "rarement dans la douceur c'est plut\u00f4t",
        "start": 664.019,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "quelque chose de violent c'est quoi",
        "start": 665.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9volution et nathalie arthaud",
        "start": 667.35,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "mais c'est que c'est simplement comme",
        "start": 668.79,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vous le dites renverser le grand",
        "start": 671.519,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "patronat et le grand t\u00e9tras il faut",
        "start": 672.389,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "qu'on inverse de soci\u00e9t\u00e9 capitaliste",
        "start": 675.3,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "comment on fait ce qu'on peut le",
        "start": 677.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "renverser faire ce renversement sans une",
        "start": 678.449,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "rue avec une r\u00e9volution pacifique j'ai",
        "start": 681.06,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'abord elle marche sur la t\u00eate cette",
        "start": 682.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 capitaliste elle marche sur la",
        "start": 683.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "t\u00eate les femmes et les hommes qui sont \u00e0",
        "start": 685.62,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "la base de cette soci\u00e9t\u00e9 qui la font",
        "start": 687.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tourner vivent de plus en plus mal moi",
        "start": 689.519,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je suis mais effar\u00e9 de voir qu'un",
        "start": 691.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "certain nombre l\u00e0 \u00e0 les plus riches bien",
        "start": 693.959,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "s\u00fbr envisage d'aller se balader dans",
        "start": 695.73,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "l'espace quand il y \u00e0 des femmes et des",
        "start": 697.35,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "hommes qui peinent \u00e0 ceux \u00e0 se loger \u00e0",
        "start": 699.449,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "se chauffer \u00e0 se nourrir mais o\u00f9 on est",
        "start": 702.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l\u00e0 l\u00e0 le monde est de plus en plus",
        "start": 705.029,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "riches on a des possibilit\u00e9s \u00e9normes",
        "start": 707.1,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "b\u00e9vues le sous d\u00e9veloppement le",
        "start": 708.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9nuement le la plan\u00e8te et devient",
        "start": 709.709,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "invivable pour de plus en plus de femmes",
        "start": 712.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et d'hommes dans ce monde regardez la",
        "start": 714.6,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "crise climatique",
        "start": 717.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est une impasse et tout \u00e7a c'est la",
        "start": 717.899,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "course au profit c'est la cause est la",
        "start": 719.94,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "raison de cette de cette catastrophe",
        "start": 722.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est la course au profit il faut",
        "start": 725.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'urgence qu'on s'oppose \u00e0 cette course",
        "start": 727.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "au profit tant qu'on s'oppose \u00e0 cette",
        "start": 728.97,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "rapacit\u00e9 des multinationales du grand",
        "start": 730.92,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "patronat et moi je vois moi est",
        "start": 733.649,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire c'est d'abord \u00eatre",
        "start": 735.959,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "optimiste c'est d'abord se dire mais des",
        "start": 737.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s pour faire face \u00e0 ces d\u00e9fis",
        "start": 739.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on les a on les a sous la main on a les",
        "start": 741.42,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "moyens mais il faut qu'on les prennent",
        "start": 743.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que ces immenses possibilit\u00e9s",
        "start": 745.709,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "scientifiques et techniques aujourd'hui",
        "start": 746.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "si elle reste dans les mains de la",
        "start": 748.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "grande bourgeoisie eh bien ils seront",
        "start": 750.36,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "jamais mises au service de l'humanit\u00e9 un",
        "start": 751.92,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "dernier mot nathalie arthaud avant de",
        "start": 753.839,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "conclure qu est ce qui vous diff\u00e9rencie",
        "start": 755.459,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'un fils poutou d'un jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 756.6,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ou de fabien roussel le candidat du",
        "start": 758.819,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parti communiste parce qu'il ya du monde",
        "start": 760.649,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'extr\u00eame gauche alors moi je",
        "start": 761.819,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "m\u00e9langerai pas philippe poutou avec jean",
        "start": 763.709,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon romero mais en par contre",
        "start": 765.42,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "autant avec philippe poutou g",
        "start": 768.0,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "des perspectives qui sont qui sont",
        "start": 770.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "communes c'est s\u00fbr mais pas avec jean",
        "start": 772.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon et demi avec fabien",
        "start": 774.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "roussel moi quand je les entends dire",
        "start": 775.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que ils veulent \u00eatre les gestionnaires",
        "start": 777.43,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de cette soci\u00e9t\u00e9-l\u00e0 cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 779.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "capitaliste qui marche sur la t\u00eate moi",
        "start": 780.61,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "je le dis clairement vous l'avez",
        "start": 782.5,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "soulign\u00e9 moi je pense que cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 783.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faut pas chercher \u00e0 la g\u00e9rer il faut",
        "start": 785.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "viser de la renverser parce que parce",
        "start": 786.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'elle nous m\u00e8ne \u00e0 l'impasse totale",
        "start": 789.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "merci beaucoup nathalie arthaud d'avoir",
        "start": 790.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu \u00e0 nos questions chantage vous",
        "start": 792.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00eates la candidate pour lutte ouvri\u00e8re \u00e0",
        "start": 794.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle et troisi\u00e8me campagne",
        "start": 795.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle pour vous six pour",
        "start": 797.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "arlette laguiller vous l'aviez rappel\u00e9",
        "start": 799.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "merci beaucoup et l'info continue sur",
        "start": 801.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tv7",
        "start": 802.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 804.67,
        "duration": 3.42
    }
]