[
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 0.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "offer nathalie arthaud fran\u00e7ois vous",
        "start": 3.709,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "\u00eates la candidate de lutte ouvri\u00e8re pour",
        "start": 6.18,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me fois \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0",
        "start": 7.589,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle vision",
        "start": 9.929,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "radicale et r\u00e9volutionnaire la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 11.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je le disais vous assumer ces mots oui",
        "start": 13.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est vrai et vous pr\u00e9sident de la",
        "start": 15.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique quelle est votre r\u00e9action",
        "start": 17.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors radicale et r\u00e9volutionnaire apr\u00e8s",
        "start": 18.63,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "la tacc de l'ukraine par la russie",
        "start": 21.0,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "eh bien d'abord moi je tiens \u00e0 condamner",
        "start": 23.84,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "les manoeuvres qui ont \u00e9t\u00e9 conduites par",
        "start": 27.35,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "les puissances imp\u00e9rialistes",
        "start": 31.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "occidentales par l'otan et bien s\u00fbr par",
        "start": 32.309,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis parce qu'aujourd'hui l\u00e0",
        "start": 35.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on nous met bien s\u00fbr on dit c'est",
        "start": 37.379,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "poutine agresseurs etc etc la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 39.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est qu'il ya une guerre d'influenc\u00e9",
        "start": 42.96,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "qui dure depuis des ann\u00e9es et des ann\u00e9es",
        "start": 43.98,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "l'otan a",
        "start": 46.079,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ceintur\u00e9 la russie a ceintur\u00e9 la russie",
        "start": 47.57,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "a exerc\u00e9 une pression militaire qui a",
        "start": 51.539,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "finalement conduit l\u00e0 \u00e0 cet affront \u00e0",
        "start": 53.399,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cet affrontement arm\u00e9 alors voil\u00e0 bien",
        "start": 56.339,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "s\u00fbr moi je d\u00e9nonce ces rivalit\u00e9s ce bras",
        "start": 58.019,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de fer les alertes aux c'est quand m\u00eame",
        "start": 61.019,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "la russie qui a attaqu\u00e9 l'ukraine alors",
        "start": 62.399,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "justement moi je j'insiste l\u00e0 dessus 1",
        "start": 65.28,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "c'est que je pense que c'est une fa\u00e7on",
        "start": 67.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mensong\u00e8re de pr\u00e9senter la situation",
        "start": 70.1,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9alit\u00e9 l\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 c'est",
        "start": 72.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'il ya des ann\u00e9es vous savez que la",
        "start": 74.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "guerre dans le donbass elle dure depuis",
        "start": 76.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "huit \u00e0 l'est de l'ukraine depuis huit",
        "start": 78.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ans dans ces r\u00e9gions s\u00e9paratistes elle",
        "start": 80.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dure d\u00e9j\u00e0 depuis huit ans il y a eu",
        "start": 82.2,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "quatorze mille morts d\u00e9j\u00e0 quatorze mille",
        "start": 84.3,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "morts et cette pression militaire alors",
        "start": 86.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est une guerre larv\u00e9e une guerre",
        "start": 89.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "larv\u00e9e en fait qui se passe depuis 2014",
        "start": 91.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9gion et qui aujourd'hui ben",
        "start": 93.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "oui d\u00e9g\u00e9n\u00e8re en conflit arm\u00e9 mais c'est",
        "start": 95.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas le sens qu'il fait la guerre alors",
        "start": 98.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "messi si l'otan fait la guerre et c'est",
        "start": 99.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la guerre si qui a r\u00e9veill\u00e9 l'udps et",
        "start": 102.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous savez combien d'armes les",
        "start": 103.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ont envoy\u00e9 en pologne combien",
        "start": 105.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'arbres qui l'envoyaient en roumanie",
        "start": 108.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en ukraine aussi en ukraine vous savez",
        "start": 110.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "il n'y a jamais eu autant de bases",
        "start": 112.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "militaires autour de la russie ce n'est",
        "start": 113.4,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pas la russie qui on voit des armes ou",
        "start": 116.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui installe une base militaire au",
        "start": 118.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mexique \u00e0 la fronti\u00e8re des \u00e9tats unis",
        "start": 120.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour l'instant c'est ce rapport de force",
        "start": 122.4,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ce bras de fer il existe depuis des",
        "start": 124.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es et des ann\u00e9es et moi j'ai",
        "start": 126.479,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "l'impression qu'on assiste aujourd'hui",
        "start": 128.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "un esp\u00e8ce une esp\u00e8ce de grande",
        "start": 129.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "manipulation qui ressemble \u00e0 ce qui",
        "start": 131.22,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 avec l'irak en 2003 o\u00f9 on",
        "start": 133.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous a expliqu\u00e9 que saddam hussein \u00e9tait",
        "start": 136.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "devenu le monstre qui allait faire p\u00e9ter",
        "start": 137.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "toute la plan\u00e8te un d'ailleurs les",
        "start": 140.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains avaient en avait invent\u00e9 les",
        "start": 143.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "armes de destruction massive pour partir",
        "start": 145.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en guerre et pour envahir l'irak alors",
        "start": 147.09,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "voila moi j'ai envie justement de combat",
        "start": 149.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "legs d\u00e9j\u00e0 devant notre corps notre porte",
        "start": 152.22,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "parce que j'ai aucune sympathie pour le",
        "start": 154.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime autoritaire de poutine ont aucune",
        "start": 155.489,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "sympathie moi je pense qu'il faudrait",
        "start": 157.2,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr arr\u00eater cette guerre les",
        "start": 158.94,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res victimes c'est la population",
        "start": 160.26,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mais les responsabilit\u00e9s sont partag\u00e9es",
        "start": 161.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et vous exactement elles seront",
        "start": 162.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "partag\u00e9es et il faut balayer devant sa",
        "start": 164.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "porte c'est \u00e0 dire devant la",
        "start": 166.47,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 des puissances",
        "start": 168.15,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "occidentales de la france qui s'aligne",
        "start": 169.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 derri\u00e8re les etats unis le",
        "start": 171.209,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a pris la",
        "start": 173.34,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "parole ce midi nathalie arthaud on",
        "start": 174.36,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "n'avait pas entendu depuis 48 heures je",
        "start": 176.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous propose qu'on r\u00e9\u00e9coute une partie",
        "start": 178.739,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "de cette tr\u00e8s courte allocution",
        "start": 179.97,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "solennelle",
        "start": 181.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les \u00e9v\u00e9nements de cette nuit sont un",
        "start": 183.709,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "tournant dans l'histoire de l'europe et",
        "start": 186.18,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "de notre pays",
        "start": 189.93,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "ils auront des cons\u00e9quences durables",
        "start": 191.51,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "profonde sur nos vies ils auront des",
        "start": 195.38,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences sur la g\u00e9opolitique de",
        "start": 199.59,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "notre continent et nous serons ensemble",
        "start": 202.65,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "y r\u00e9pondre vous \u00eates d'accord avec le",
        "start": 205.44,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique c'est un",
        "start": 208.739,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "tournant dans l'histoire de l'europe",
        "start": 209.549,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "je ne sais pas je cette guerre peut",
        "start": 212.0,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer peut effectivement se",
        "start": 215.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "transformer en affrontement encore plus",
        "start": 217.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale et je le redis les premi\u00e8res",
        "start": 219.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "victimes ce sont les populations ce sera",
        "start": 221.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les populations d'ukraine de russie peut",
        "start": 223.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00eatre nous aussi qu'on nous en subiront",
        "start": 225.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les cons\u00e9quences mais moi je tiens \u00e0",
        "start": 227.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dire que cet appel \u00e0 l'unit\u00e9 nationale",
        "start": 229.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "non je ne marche pas je ne marche pas et",
        "start": 231.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je ne marche pas dans cette mont\u00e9e l\u00e0 du",
        "start": 233.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "climat belliqueux 1 pour dire un",
        "start": 235.62,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "finalement il faut absolument combattre",
        "start": 238.14,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "poutine doit faire la d\u00e9fense il rights",
        "start": 241.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et doit faire la france j'appelle",
        "start": 243.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "surtout la population a justement \u00e0 ne",
        "start": 244.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas marcher dans cette guerre qui n'est",
        "start": 248.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas du tout de son int\u00e9r\u00eat et on",
        "start": 249.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "abandonne les \u00e9ph\u00e9m\u00e8res l'esp\u00e8re ce que",
        "start": 251.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re et justement j'esp\u00e8re que les",
        "start": 253.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ukrainiens il ne marcheront pas dans",
        "start": 255.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'exacerbation de ce nationalisme et moi",
        "start": 257.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ce qui me pla\u00eet il aimerait les bombes",
        "start": 260.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce qui me r\u00e9volte c'est que c'est que",
        "start": 262.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "effectivement ils vont \u00eatre victimes des",
        "start": 264.59,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "bombes mais ils sont en plus victimes",
        "start": 265.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de ceux de cette haine nationaliste ils",
        "start": 267.67,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "sont pouss\u00e9s chacun dans un camp alors",
        "start": 270.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00eame que ces populations elles vivent",
        "start": 272.75,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "entre m\u00eal\u00e9e alors que ces populations",
        "start": 273.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "russophones ukrainienne elles se sont",
        "start": 275.66,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "m\u00e9lang\u00e9s ils se sont mari\u00e9s ils ont des",
        "start": 278.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "amis des familles etc h\u00e9las aujourd'hui",
        "start": 281.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "son guichet de parole a dit me repousse",
        "start": 282.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est pouss\u00e9 dans un camp ou dans l'autre",
        "start": 285.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "par les manoeuvres \u00e0 la fois de l'otan",
        "start": 287.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de l'imp\u00e9rialisme am\u00e9ricain et auquel",
        "start": 290.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond \u00e9videmment les manoeuvres aussi",
        "start": 292.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans poutine donc on a quand m\u00eame l\u00e0 on",
        "start": 294.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "arme pas les ukrainiens alors sur et",
        "start": 295.61,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "m\u00eame y compris ces fameuses mesures de",
        "start": 298.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9torsion 1 ces sanctions ces sanctions",
        "start": 300.77,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qu'on dit vouloir infliger \u00e0 la russie",
        "start": 303.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que ce sera encore la",
        "start": 306.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "population qui les paiera donc moi je",
        "start": 307.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "suis absolument content donc les",
        "start": 310.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oligarques milliardaires russes qui ont",
        "start": 312.02,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "des avoirs des biens des yachts des",
        "start": 313.85,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "ch\u00e2teaux en france",
        "start": 316.33,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "on avait \u00e7a alors l\u00e0 honn\u00eatement c'est",
        "start": 319.03,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "pas le probl\u00e8me mais le probl\u00e8me des",
        "start": 321.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sanctions vous savez c'est exactement ce",
        "start": 323.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui s'est pass\u00e9 sur l'iran sur l'irak",
        "start": 324.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "etc c'est que ces sanctions \u00e9conomiques",
        "start": 327.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale sur les plus pauvres qui",
        "start": 328.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les payent les plus pauvres qui se",
        "start": 330.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "retrouve encore plus dans la mis\u00e8re est",
        "start": 333.11,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 donc moi c'est \u00e7a qui que je",
        "start": 335.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vois et je veux affirmer moi ma",
        "start": 338.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 avec avec la population qui",
        "start": 340.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "n'a vraiment rien \u00e0 voir avec cette",
        "start": 343.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "guerre qui ne l'a pas demand\u00e9 d'ailleurs",
        "start": 345.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui est vraiment prise prisonni\u00e8re",
        "start": 347.48,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "prisonni\u00e8re de ce bras de fer et vous",
        "start": 349.49,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "alliez la volt vous parler des risques",
        "start": 353.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de r\u00e9percussions \u00e9galement en bon rang",
        "start": 354.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour le coup les r\u00e9percussions concr\u00e8tes",
        "start": 356.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chez nous \u00e7a peut \u00eatre aussi sur le prix",
        "start": 358.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie oui bien s\u00fbr quelle mesure",
        "start": 360.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "proposeriez vous pour \u00e9viter que \u00e7a",
        "start": 362.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "explose alors d'abord \u00e7a explose d\u00e9j\u00e0",
        "start": 364.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "salle explose d\u00e9j\u00e0 et \u00e7a met m\u00eame en",
        "start": 367.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "situation extr\u00eamement difficile",
        "start": 368.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "beaucoup de femmes et d'hommes qui ont",
        "start": 371.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "du mal \u00e0 faire leur plein d'essence la",
        "start": 372.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00eame pour aller travailler alors on est",
        "start": 374.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans une situation absolument dingue a",
        "start": 376.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des salari\u00e9s des gens qui",
        "start": 378.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "triment du matin au soir ou qui ont",
        "start": 380.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 toute leur vie n'arrivent plus",
        "start": 382.1,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 voil\u00e0 \u00e0 faire leur plein donc moi",
        "start": 383.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "clairement je pense qu'il faut des",
        "start": 387.26,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "augmentations de salaires il faut des",
        "start": 388.58,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "augmentations de salaires les",
        "start": 389.99,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "augmentations de pension de retraite d",
        "start": 390.949,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "augmentation des allocations voil\u00e0 leur",
        "start": 392.6,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ca augmenter vous proposer dans le",
        "start": 394.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "programme pas d'\u00e9mettre effectivement",
        "start": 396.29,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "puisque vous proposez personnes en",
        "start": 397.46,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "france en dessous de 2000 euros net \u00e7a",
        "start": 398.81,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "c'est une de vos propositions phares et",
        "start": 400.52,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "une augmentation en gros de tous les",
        "start": 402.229,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "salaires de 300 euros net par mois alors",
        "start": 403.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je pense que c'est un objectif pour",
        "start": 404.96,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "lequel il faudrait se battre parce que",
        "start": 406.46,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "moi je fais pas des promesses en veux tu",
        "start": 407.87,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "en voil\u00e0 \u00e0 voter pour moi etc",
        "start": 409.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "oui mais ce sens mais clairement c'est",
        "start": 411.4,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "un programme de lutte moi je ne mens pas",
        "start": 413.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "au monde du travail jeudi que ce qu'on",
        "start": 415.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "obtiendra il faudra aller l'arrach\u00e9 \u00e7a",
        "start": 418.01,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendra de nous de nos mobilisations",
        "start": 419.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "collectives du rapport de force mais je",
        "start": 421.699,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dis oui j'affirme qu'aujourd'hui pour",
        "start": 424.19,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "vivre \u00e0 peu pr\u00e8s dignement dans ce pays",
        "start": 426.169,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "il faut un minimum de 2000 euros net et",
        "start": 428.479,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "bien l'argent il existe eh bien il faut",
        "start": 432.13,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "savoir o\u00f9 il est comme vous dites on le",
        "start": 436.039,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "trouve o\u00f9 et bien moi je",
        "start": 437.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'appelle \u00e0 faire la transparence sur",
        "start": 439.24,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "les comptabilit\u00e9s des grandes",
        "start": 441.74,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e7a \u00e7a fait partie aussi oui",
        "start": 442.789,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en demi mesure je pense que c'est lev\u00e9e",
        "start": 444.74,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "et il faut abolir le secret des affaires",
        "start": 446.599,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "une bo\u00eete noire il faut abolir le secret",
        "start": 448.639,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "des affaires il faut donner le droit aux",
        "start": 450.83,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s d'aller vue d'aller demander",
        "start": 453.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aux comptables d'aller demander aux",
        "start": 455.419,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "administratifs de mettre les contrats",
        "start": 456.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sur la table les comptabilit\u00e9s sur la",
        "start": 458.33,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "table et je peux vous dire que l\u00e0 on",
        "start": 460.01,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "verrait o\u00f9 il y \u00e0 l'argent quels sont",
        "start": 461.539,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "les circuits qu'il prend o\u00f9 sont les",
        "start": 465.199,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "marges qui se les met dans la poche",
        "start": 467.3,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "combien anvers de dividendes etc etc et",
        "start": 469.729,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "l\u00e0 donc on sort et on r\u00e9alisera qu'il y",
        "start": 472.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "a de quoi largement pour augmenter les",
        "start": 475.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "salaires est aussi m\u00eame pour embaucher",
        "start": 477.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et sariska la mati\u00e8re fait la plupart de",
        "start": 478.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ces cet argent l\u00e0 dans des pays",
        "start": 481.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fiscalement plus bas il co\u00fbtait voyez il",
        "start": 483.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ya la proposition l\u00e0 aujourd'hui de",
        "start": 485.63,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "bloquer les comptes des oligarques",
        "start": 487.01,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "russes bas je pense qu'on pourrait aussi",
        "start": 488.389,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bloqu\u00e9 les comptes d'un certain nombre",
        "start": 489.62,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "de grandes fortunes qui aujourd'hui",
        "start": 492.289,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "confisqu\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 l'essentiel des",
        "start": 493.699,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "richesses qui sont produites merci",
        "start": 495.44,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud prochain meeting pour",
        "start": 496.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re demain \u00e0 nice demain \u00e0",
        "start": 498.979,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "nice 19 heures le rendez vous est donn\u00e9",
        "start": 501.14,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous merci",
        "start": 503.72,
        "duration": 3.11
    }
]