[
    {
        "text": "apr\u00e8s anne hidalgo vous \u00eates la deuxi\u00e8me",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0 venir",
        "start": 2.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ici la ville de saint-etienne est elle",
        "start": 4.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une ville avec un passage obligatoire",
        "start": 6.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quand on est en campagne attendant ma",
        "start": 8.34,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "campagne qui est une campagne militante",
        "start": 10.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "1 o\u00f9 on multiplie les r\u00e9unions oui en",
        "start": 12.599,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "effet c'est un passage important pour",
        "start": 14.7,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "moi bon saint-etienne est une ville",
        "start": 17.31,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "populaire avec un pass\u00e9 ouvrier et de",
        "start": 19.289,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re aussi importante donc oui",
        "start": 22.439,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "c'est je suis ravi d'\u00eatre l\u00e0 ce soir en",
        "start": 25.05,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "tout cas",
        "start": 26.73,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "d'origine ouvri\u00e8re et populaire vous",
        "start": 28.429,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "\u00eates un peu en terrain conquis ce soir",
        "start": 31.019,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9senter votre programme en effet",
        "start": 32.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je fais une campagne au nom du camp des",
        "start": 35.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "travailleurs et j'invite dans cette",
        "start": 37.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "campagne les femmes et les hommes des",
        "start": 39.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "classes populaires qu'on soit en emploi",
        "start": 41.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'on soit au ch\u00f4mage en gal\u00e8re entre",
        "start": 43.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "deux boulots qu'on soit \u00e0 la retraite \u00e0",
        "start": 45.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dire leurs besoins \u00e0 dire leurs",
        "start": 47.37,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "revendications",
        "start": 48.87,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "avec la flamb\u00e9e des prix avec cette",
        "start": 49.739,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "inflation qui s'installe sur absolument",
        "start": 51.719,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "tous les produits c'est impossible c'est",
        "start": 53.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "impossible aujourd'hui voil\u00e0 on n'arrive",
        "start": 55.5,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "m\u00eame plus \u00e0 faire le plein d'essence on",
        "start": 57.12,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "se limite dans ses d\u00e9placements et puis",
        "start": 59.129,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "combien sommes-nous 1 dans les classes",
        "start": 60.989,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "populaires \u00e0 devoir faire attention pour",
        "start": 63.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pour se chauffer pour se chauffer donc",
        "start": 66.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la situation l\u00e0 est devenu",
        "start": 68.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "impossible pour beaucoup il est temps",
        "start": 69.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "grand temps de dire qu'il faut une",
        "start": 71.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "augmentation g\u00e9n\u00e9rale des salaires des",
        "start": 73.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pensions de retraite et pas ces",
        "start": 75.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "augmentations de quelques centimes",
        "start": 78.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'euros un d\u00e9faut de v\u00e9ritable",
        "start": 79.77,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "augmentation de 300 400 500 euros moi je",
        "start": 82.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "t'ai fond l'id\u00e9e d'un smic \u00e0 2000 euros",
        "start": 84.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "net parce que c'est ce qu'il faudrait",
        "start": 86.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour vivre sans \u00eatre dans l' angoisse",
        "start": 88.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "permanente de se retrouver dans la",
        "start": 90.27,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "gal\u00e8re vous \u00eates candidate depuis le 16",
        "start": 93.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "septembre dernier en quoi votre",
        "start": 96.27,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "programme pourrait changer la vie des",
        "start": 98.1,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "lig\u00e9riens aujourd'hui",
        "start": 99.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "alors c'est d'abord \u00e0 un programme avec",
        "start": 102.259,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "met en avant des revendications et des",
        "start": 105.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "objectifs qui sont une n\u00e9cessit\u00e9 en fait",
        "start": 107.369,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pour vivre mieux pour se faire respecter",
        "start": 109.17,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "c'est aussi la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9partir le",
        "start": 111.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "travail parce que le ch\u00f4mage et cette",
        "start": 112.979,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 demain c'est un fl\u00e9au qu'on",
        "start": 115.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "subit tous donc ce sont des objectifs",
        "start": 116.79,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "est en fait ce sont des revendications",
        "start": 118.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce que moi je ne pr\u00e9sente pas un",
        "start": 120.119,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "programme \u00e9lectoral je le dis clairement",
        "start": 122.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ses objectifs il faudra les arracher",
        "start": 124.14,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut prendre sur les profits",
        "start": 126.99,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "pour augmenter les salaires pour",
        "start": 128.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9partir le travail pour r\u00e9sorber donc",
        "start": 130.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ce ch\u00f4mage il va falloir aller s'en",
        "start": 132.37,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "prendre oui au grand patronat c'est une",
        "start": 135.04,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "question de rapport de force moi je suis",
        "start": 136.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une candidate et bien qui appelle",
        "start": 138.489,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e0 un vote de combativit\u00e9 \u00e0",
        "start": 141.04,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un vote de fiert\u00e9 ouvri\u00e8re il faut que",
        "start": 144.58,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "l'on dise dans ces \u00e9lections nous les",
        "start": 146.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "travailleuses et les travailleurs nous",
        "start": 148.989,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "portons cette soci\u00e9t\u00e9 il faut que nos",
        "start": 150.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "besoins soient soient prioritaires dans",
        "start": 152.65,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 et c'est absolument",
        "start": 155.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9voltant de voir qu'il n'y en a que",
        "start": 158.19,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "pour les profits pour les profits de",
        "start": 160.42,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "quelques heures donc voil\u00e0 c'est un",
        "start": 161.769,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "appel \u00e0 la combativit\u00e9 \u00e0 la fiert\u00e9",
        "start": 163.12,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re",
        "start": 165.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "merci nathalie arthaud d'avoir pris le",
        "start": 166.11,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "temps de r\u00e9pondre \u00e0 nos questions je",
        "start": 168.22,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous le rappelle nathalie arthaud est",
        "start": 170.29,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "candidate pour les prochaines \u00e9lections",
        "start": 171.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles sous l'\u00e9tiquette lutte",
        "start": 172.54,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re",
        "start": 174.76,
        "duration": 2.24
    }
]