[
    {
        "text": "Comment concilier, on imagine dans votre position, \u00e0 la fois l'accueil des migrants et le respect, aussi,",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": " des travailleurs nationaux, si l'on peut dire ? ",
        "start": 5.04,
        "duration": 2.832
    },
    {
        "text": "Ben \u00e9coutez\u2026 Qui ne respecte pas les travailleurs\u00a0? Qui les exploite\u00a0? Qui bloque leur salaire\u00a0?",
        "start": 8.0,
        "duration": 6.976
    },
    {
        "text": "Qui aggrave conditions de travail ?",
        "start": 15.02,
        "duration": 1.652
    },
    {
        "text": "C'est quand m\u00eame pas les migrants qui essayent de trouver un coin de terre",
        "start": 16.752,
        "duration": 4.528
    },
    {
        "text": "pour vivre \u00e0 peu pr\u00e8s en s\u00e9curit\u00e9 ? ",
        "start": 21.328,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "C'est quand m\u00eame pas eux ? C'est quand m\u00eame bien le grand patronat.",
        "start": 24.096,
        "duration": 2.048
    },
    {
        "text": "Il faut pas inverser les choses non plus.",
        "start": 26.176,
        "duration": 1.536
    },
    {
        "text": "Et moi je, voil\u00e0, je suis du c\u00f4t\u00e9 du monde du travail.",
        "start": 27.824,
        "duration": 3.424
    },
    {
        "text": "Et je sais qu'il y a \u00e9norm\u00e9ment de femmes et d'hommes sur cette plan\u00e8te",
        "start": 31.248,
        "duration": 3.776
    },
    {
        "text": " qui n'ont m\u00eame pas la possibilit\u00e9 de gagner leur vie ",
        "start": 35.072,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 ils sont n\u00e9s, tout simplement.",
        "start": 38.33,
        "duration": 2.854
    },
    {
        "text": "Et puis de vivre en paix l\u00e0 o\u00f9 ils sont n\u00e9s. Donc ils sont forc\u00e9s, forc\u00e9s, contraints",
        "start": 41.216,
        "duration": 4.584
    },
    {
        "text": "Contraints et forc\u00e9s, ben oui, de traverser les mers de",
        "start": 45.84,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "de migrer et de trouver un endroit pour vivre. Et moi, je pense que le monde du travail",
        "start": 48.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "eh bien, doit accueillir ces femmes et ces hommes qui sont des travailleurs",
        "start": 51.84,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "comme eux, parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 c'est des compagnons de souffrance",
        "start": 54.88,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "c'est des compagnons d'exploitation et nous ",
        "start": 57.809,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "nous sommes des militants qui ferons tout pour\u2026 ben pour que justement ils s'associent",
        "start": 59.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce combat des travailleurs qu'il y a \u00e0 mener.",
        "start": 63.51,
        "duration": 3.35
    }
]