[
    {
        "text": "Moi, je participe \u00e0 cette pr\u00e9sidentielle,\n\u00e0 cette campagne",
        "start": 4.96,
        "duration": 3.796
    },
    {
        "text": "Et, je concours dans une cat\u00e9gorie sp\u00e9ciale,\nla cat\u00e9gorie communiste-r\u00e9volutionnaire",
        "start": 8.781,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "La cat\u00e9gorie communiste-r\u00e9volutionnaire.",
        "start": 15.029,
        "duration": 2.905
    },
    {
        "text": "Je l'ai dit, je ne veux pas \u00eatre \nla gestionnaire de ce syst\u00e8me.",
        "start": 18.766,
        "duration": 7.127
    },
    {
        "text": "Jean-Luc Melenchon, Fabien Roussel, \nils ont \u00e9t\u00e9 les gestionnaires de ce syst\u00e8me.",
        "start": 26.727,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "Ils le sont encore d'ailleurs, aujourd'hui.",
        "start": 32.537,
        "duration": 2.667
    },
    {
        "text": "Et, tout ce qu'ils nous expliquent, \nc'est qu'ils seront demain,",
        "start": 35.264,
        "duration": 3.483
    },
    {
        "text": "de meilleurs gestionnaires de ce syst\u00e8me.",
        "start": 38.772,
        "duration": 2.796
    },
    {
        "text": "Moi, ce syst\u00e9me, je le redis,\nje veux le renverser.",
        "start": 41.6,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "Et, je pense qu'il faut le renverser",
        "start": 44.403,
        "duration": 1.461
    },
    {
        "text": "Et, je pense que cette id\u00e9e-l\u00e0, \nelle doit \u00eatre pr\u00e9sente dans la conscience de tous les exploit\u00e9s,",
        "start": 45.911,
        "duration": 4.265
    },
    {
        "text": "de tous les travailleurs",
        "start": 50.208,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "de l'ensemble du monde du travail.",
        "start": 51.911,
        "duration": 1.148
    },
    {
        "text": "Il faut que cette id\u00e9e-l\u00e0 soit \ndans leur conscience.",
        "start": 53.083,
        "duration": 3.252
    },
    {
        "text": "Parce que c'est avec cette id\u00e9e-l\u00e0 \nqu'ils m\u00e8neront leurs luttes au quotidien,",
        "start": 56.421,
        "duration": 5.437
    },
    {
        "text": "Et qu'ils les m\u00e8neront le plus loin\npossible et l\u00e0 o\u00f9 il faut,",
        "start": 61.899,
        "duration": 2.804
    },
    {
        "text": "jusqu'au point o\u00f9 il faut arriver,",
        "start": 64.743,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "C'est \u00e0 dire, se dire, et bien finalement,",
        "start": 68.167,
        "duration": 2.972
    },
    {
        "text": "nous les travailleurs, \non la g\u00e8re mieux, cette soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 71.163,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "On est capable de la g\u00e9rer mille \nfois mieux que ces gens",
        "start": 74.311,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "qui sont aveugl\u00e9s par leurs fortunes, par \nleurs cours boursiers, par leurs dividendes.",
        "start": 77.093,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "Aveugl\u00e9s, je dis bien aveugl\u00e9s.",
        "start": 83.002,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "Aveugl\u00e9s, parce que comme je l'ai dit, \non le paye sur le plan social.",
        "start": 86.344,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "On le paye sur le plan \u00e9conomique.",
        "start": 94.565,
        "duration": 2.062
    },
    {
        "text": "J'ai pas parl\u00e9 de la crise \u00e9conomique",
        "start": 96.651,
        "duration": 2.435
    },
    {
        "text": "Mais, on est en plein dedans. On est dans un \nsyst\u00e8me de plus en plus financiaris\u00e9,",
        "start": 99.126,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "avec une sp\u00e9culation incroyable",
        "start": 103.322,
        "duration": 2.008
    },
    {
        "text": "o\u00f9 tous ls experts financiers \nnous disent que le probl\u00e8me",
        "start": 105.415,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "n'est pas de savoir\ns'il y aura un krach mais, quand,",
        "start": 108.111,
        "duration": 1.553
    },
    {
        "text": "quand le krach va survenir ?",
        "start": 109.688,
        "duration": 2.515
    },
    {
        "text": "Ils sont aveugles et irresponsables \nm\u00eame vis-\u00e0-vis de leur propre syst\u00e8me",
        "start": 112.946,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de l'\u00e9cologie,\nvis-\u00e0 vis de la Plan\u00e8te",
        "start": 116.431,
        "duration": 2.732
    },
    {
        "text": "Jusqu'\u00e0 ce que les travailleurs en bagarre se disent, \non va reprendre les manettes",
        "start": 120.616,
        "duration": 9.926
    },
    {
        "text": "de cette soci\u00e9t\u00e9 et on va les r\u00e9organiser \nsur d'autres bases.",
        "start": 130.575,
        "duration": 3.178
    },
    {
        "text": "Sur d'autres bases. Vous voyez, c'est \nles paroles de l'Internationale.",
        "start": 133.808,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "Et d'autres bases, c'est \nune soci\u00e9t\u00e9 communiste ?",
        "start": 136.168,
        "duration": 2.335
    },
    {
        "text": "C'est une soci\u00e9t\u00e9 communiste.",
        "start": 138.535,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "Effectivement quand je dis qu'on \nprend le pouvoir \u00e0 la bourgeoisie,",
        "start": 140.114,
        "duration": 3.866
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'on leur \nprend les entreprises,",
        "start": 144.082,
        "duration": 3.258
    },
    {
        "text": "On les exproprie. On collectivise \nles grands moyens de production.",
        "start": 147.381,
        "duration": 5.105
    },
    {
        "text": "Bien s\u00fbr, on prend le pouvoir politique",
        "start": 152.511,
        "duration": 1.812
    },
    {
        "text": "Et on organise tout cela.",
        "start": 154.403,
        "duration": 1.904
    },
    {
        "text": "Je r\u00eave que les fameux GAFAM, \nqui nous r\u00e9voltent au quotidien,",
        "start": 156.479,
        "duration": 6.085
    },
    {
        "text": "vu le pouvoir, et vu la fa\u00e7on \ndont ils se conduisent,",
        "start": 162.589,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "moi je r\u00eave que ces GAFAM soient \nentre les mains des travailleurs du monde.",
        "start": 165.732,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "Tout ce qu'on pourrait faire et \ncomment on pourrait r\u00e9organiser la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 171.935,
        "duration": 3.848
    },
    {
        "text": "pour qu'elle r\u00e9ponde vraiment aux besoins de \nchaque \u00eatre humain sur cette plan\u00e8te",
        "start": 175.833,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Moi j'en r\u00eave, collectiviser les GAFAM,",
        "start": 179.932,
        "duration": 3.816
    },
    {
        "text": "les faire fonctionner pour les inter\u00eats \nde chaque \u00eatre humain sur cette plan\u00e8te",
        "start": 183.865,
        "duration": 4.086
    },
    {
        "text": "Bien, voil\u00e0, la perspective \ncommuniste-r\u00e9volutionnaire.",
        "start": 189.576,
        "duration": 2.804
    },
    {
        "text": "Qui n'est pas celle, mais \n\u00e7a vous le saviez d\u00e9j\u00e0,",
        "start": 193.42,
        "duration": 4.342
    },
    {
        "text": "de Jean-Luc Melenchon qui ne se revendique pas du tout communiste",
        "start": 199.457,
        "duration": 3.237
    },
    {
        "text": "et de Fabien Roussel qui effectivement \na certes, encore le mot communiste",
        "start": 202.883,
        "duration": 4.757
    },
    {
        "text": "dans le nom de son parti, mais \nqui n'en a plus les perspectives.",
        "start": 208.039,
        "duration": 4.125
    }
]