[
    {
        "text": "Je suis communiste parce que la course aux profits\net la propri\u00e9t\u00e9 capitaliste nous condamnent.",
        "start": 0.273,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "Elles nous condamnent \u00e0 l\u2019exploitation, aux in\u00e9galit\u00e9s, aux crises.",
        "start": 5.126,
        "duration": 3.234
    },
    {
        "text": "Elles nous condamnent, au d\u00e9nuement d\u2019une grande partie de la plan\u00e8te,",
        "start": 8.385,
        "duration": 2.764
    },
    {
        "text": "aux tensions et aux rivalit\u00e9s internationales et aux guerres.",
        "start": 11.218,
        "duration": 3.193
    },
    {
        "text": "Et puis elles d\u00e9truisent la plan\u00e8te parce que les richesses sont exploit\u00e9es sans limite,",
        "start": 14.435,
        "duration": 4.617
    },
    {
        "text": "parce que l\u2019\u00e9conomie de march\u00e9 n\u2019est pas con\u00e7ue pour r\u00e9pondre aux besoins des hommes",
        "start": 19.121,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "mais pour l\u2019accumulation d\u2019une minorit\u00e9.",
        "start": 23.027,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "Et comme tout est soumis aux lois de la concurrence et du march\u00e9,",
        "start": 25.894,
        "duration": 3.263
    },
    {
        "text": "rien n\u2019est organis\u00e9, coordonn\u00e9, planifi\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la soci\u00e9t\u00e9 et c\u2019est un g\u00e2chis inou\u00ef.",
        "start": 29.212,
        "duration": 6.155
    },
    {
        "text": "La soci\u00e9t\u00e9 capitaliste a d\u00e9velopp\u00e9 d\u2019immenses possibilit\u00e9s scientifiques et techniques.",
        "start": 35.392,
        "duration": 4.515
    },
    {
        "text": "Mais c'est la bourgeoisie qui d\u00e9tient un pouvoir absolu sur ces moyens de production,",
        "start": 40.063,
        "duration": 4.984
    },
    {
        "text": "et elle est incapable de les mettre au service de l\u2019humanit\u00e9.",
        "start": 45.133,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "Eh bien, les travailleurs, eux, ils le sont, ils le sont parce qu\u2019ils sont au c\u0153ur m\u00eame du syst\u00e8me",
        "start": 48.08,
        "duration": 5.703
    },
    {
        "text": "et parce qu'ils qu\u2019ils ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 le faire fonctionner collectivement.",
        "start": 53.869,
        "duration": 3.808
    },
    {
        "text": "L\u2019objectif du communisme, c'est \u00e7a, c\u2019est que les travailleurs prennent le pouvoir politique,",
        "start": 57.702,
        "duration": 5.552
    },
    {
        "text": "et exproprient les grands groupes capitalistes",
        "start": 63.316,
        "duration": 2.695
    },
    {
        "text": "pour g\u00e9rer l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9conomie collectivement et d\u00e9mocratiquement.",
        "start": 66.027,
        "duration": 3.999
    },
    {
        "text": "Alors cela ne se fera pas par les \u00e9lections,",
        "start": 70.058,
        "duration": 3.187
    },
    {
        "text": "parce que les \u00e9lections\nne changent rien \u00e0 l\u2019exploitation,",
        "start": 73.292,
        "duration": 2.937
    },
    {
        "text": "elles ne changent rien \u00e0 la domination capitaliste.",
        "start": 76.336,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "Et m\u00eame pour s\u2019opposer \u00e0 telle ou telle mesure anti ouvri\u00e8re,",
        "start": 78.81,
        "duration": 3.002
    },
    {
        "text": "il faut des manifestations, des gr\u00e8ves, des\noccupations d\u2019usines voire, des insurrections.",
        "start": 81.837,
        "duration": 5.065
    },
    {
        "text": "C\u2019est dans de telles luttes que les travailleurs peuvent\nprendre conscience qu\u2019ils doivent s\u2019emparent du pouvoir.",
        "start": 86.926,
        "duration": 5.703
    },
    {
        "text": "Ce sont les r\u00e9volutions qui ont toujours transform\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 en profondeur.",
        "start": 92.778,
        "duration": 4.776
    },
    {
        "text": "Cela a \u00e9t\u00e9 vrai dans le pass\u00e9, et \u00e7a le sera demain aussi.",
        "start": 97.586,
        "duration": 3.851
    }
]