[
    {
        "text": "La campagne pr\u00e9sidentielle\u00a0\ns'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e ce week-end",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "avec deux \u00e9v\u00e9nements qui montrent la\u00a0\npouss\u00e9e des id\u00e9es d'extr\u00eame droite.",
        "start": 2.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "C'est d'abord l'officialisation\u00a0\nde la candidature de Zemmour.",
        "start": 6.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "Nous aurons donc droit \u00e0 un candidat\u00a0\nqui est nostalgique de P\u00e9tain,",
        "start": 10.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui est antimusulman,\u00a0\nqui est misogyne revendiqu\u00e9",
        "start": 15.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et qui a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par deux fois pour racisme.",
        "start": 19.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "Dans le meeting qu'il a fait\u00a0\nce week end \u00e0 Villepinte,",
        "start": 22.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on a vu qu'il \u00e9tait bien entour\u00e9 par des nazillons",
        "start": 25.65,
        "duration": 3.382
    },
    {
        "text": "qui se sont fait un plaisir de cogner\u00a0\nsur des manifestants antiracistes.",
        "start": 29.032,
        "duration": 4.238
    },
    {
        "text": "Le second \u00e9v\u00e9nement c'est la\u00a0\nd\u00e9signation du candidat de la droite.",
        "start": 33.27,
        "duration": 3.366
    },
    {
        "text": "C'est Val\u00e9rie P\u00e9cresse qui est sortie du chapeau.",
        "start": 36.636,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "Mais un des grands vainqueurs c'est aussi Ciotti",
        "start": 39.297,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "Ciotti qui est par ailleurs un grand ami de Zemmour",
        "start": 41.687,
        "duration": 2.323
    },
    {
        "text": "et un adepte de la th\u00e9orie\u00a0\nraciste du grand remplacement.",
        "start": 44.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Et nul doute que P\u00e9cresse va s'inspirer\u00a0\nd'une bonne partie de ses id\u00e9es.",
        "start": 47.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "Alors oui l'extr\u00eame-droite p\u00e8se de\u00a0\nplus en plus sur la vie politique",
        "start": 53.04,
        "duration": 4.043
    },
    {
        "text": "et c'est une menace pour\u00a0\nl'ensemble des travailleurs.",
        "start": 57.083,
        "duration": 2.917
    },
    {
        "text": "De tout temps la droite tout comme\u00a0\nl'extr\u00eame-droite a roul\u00e9 pour le patronat.",
        "start": 60.0,
        "duration": 5.284
    },
    {
        "text": "Elle a toujours justifi\u00e9 l'exploitation,\u00a0\nla propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e capitaliste",
        "start": 65.284,
        "duration": 5.424
    },
    {
        "text": "et elle a toujours cherch\u00e9 \u00e0 faire\u00a0\ndiversion et \u00e0 diviser les travailleurs.",
        "start": 70.708,
        "duration": 5.393
    },
    {
        "text": "Avec Zemmour, \u00e7a a le m\u00e9rite\u00a0\nen quelque sorte d'\u00eatre clair.",
        "start": 76.101,
        "duration": 3.515
    },
    {
        "text": "Quand il y a des millions de\u00a0\nfemmes et d'hommes pr\u00e9occup\u00e9s",
        "start": 79.616,
        "duration": 3.614
    },
    {
        "text": "parce qu'ils n'ont m\u00eame pas de\u00a0\nquoi \u00e0 se chauffer correctement,",
        "start": 83.23,
        "duration": 3.906
    },
    {
        "text": "alors que face \u00e0 la flamb\u00e9e des prix les\u00a0\naugmentations de salaires redeviennent vitales,",
        "start": 87.136,
        "duration": 5.384
    },
    {
        "text": "ce qui g\u00e8ne Zemmour, c'est\u00a0\nqu'il y a trop de kebabs\u00a0\u00a0",
        "start": 92.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ou alors qu' on ne chante pas assez la marseillaise.",
        "start": 96.0,
        "duration": 2.683
    },
    {
        "text": "Et tout est \u00e0 l'avenant : alors que les\u00a0\ndividendes et les profits explosent,",
        "start": 98.683,
        "duration": 6.066
    },
    {
        "text": "Zemmour propose de baisser\u00a0\nl'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s.",
        "start": 104.749,
        "duration": 3.032
    },
    {
        "text": "Pour les riches, de plus en plus riches,\u00a0\u00a0",
        "start": 107.781,
        "duration": 1.484
    },
    {
        "text": "il propose de diminuer encore\u00a0\nles imp\u00f4ts sur la fortune.",
        "start": 109.265,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "Par contre pour les travailleurs ce sera le\u00a0\nreport de l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 64 ou 65 ans.",
        "start": 114.914,
        "duration": 6.334
    },
    {
        "text": "L'unique antidote \u00e0 cette\u00a0\npouss\u00e9e de l'extr\u00eame-droite est",
        "start": 121.248,
        "duration": 2.402
    },
    {
        "text": "que les travailleurs retrouvent\u00a0\nleurs valeurs politiques.",
        "start": 123.65,
        "duration": 2.182
    },
    {
        "text": "C'est qu'ils renouent avec cette\u00a0\nconscience qu'ils constituent",
        "start": 125.832,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "un seul et m\u00eame camp contre le patronat,",
        "start": 128.762,
        "duration": 2.508
    },
    {
        "text": "un camp compos\u00e9 de femmes et\u00a0\nhommes de toutes les origines,",
        "start": 131.27,
        "duration": 3.202
    },
    {
        "text": "de toutes les couleurs de\u00a0\npeau, de toutes les croyances,",
        "start": 134.472,
        "duration": 2.061
    },
    {
        "text": "qui travaillent ensemble, qui souffrent\u00a0\nensemble et qui doivent se battre ensemble.",
        "start": 136.533,
        "duration": 4.067
    },
    {
        "text": "Zemmour consid\u00e8re que les travailleurs\u00a0\nimmigr\u00e9s ne sont pas bien assimil\u00e9s",
        "start": 140.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce que certains ne parlent pas bien le fran\u00e7ais",
        "start": 144.53,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "ou parce que d'autres ont appel\u00e9 leur fille\u00a0\nLatifah ou leurs fils Mamadou, et alors ?",
        "start": 146.78,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "Heureusement qu'ils sont l\u00e0  ! Sans eux\u00a0\nil n'y aurait pas un seul h\u00f4pital qui tournerait",
        "start": 152.67,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "il n'y aurait pas une seule usine,\u00a0\nune seule soci\u00e9t\u00e9 de gardiennage,\u00a0\u00a0",
        "start": 157.25,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "d'aide \u00e0 domicile, et pas un a\u00e9roport.",
        "start": 159.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "Alors bien s\u00fbr ces politiciens\u00a0\nexactement comme le grand patronat",
        "start": 163.13,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "estiment qu'ils sont au dessus de la population.",
        "start": 168.4,
        "duration": 3.063
    },
    {
        "text": "Ils consid\u00e8rent que c'est \u00e0 eux de nous\u00a0\ncommander et de nous dire comment vivre.",
        "start": 171.463,
        "duration": 5.644
    },
    {
        "text": "Eh bien non !",
        "start": 177.107,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "En r\u00e9alit\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 doit appartenir\u00a0\n\u00e0 ceux qui la font fonctionner.",
        "start": 178.867,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Je serai candidate dans cette \u00e9lection\u00a0\npr\u00e9sidentielle pour propager cette conscience l\u00e0,",
        "start": 184.067,
        "duration": 6.782
    },
    {
        "text": "Cette conscience de classe contre le nationalisme,\u00a0\ncontre toutes ses divisions du monde du travail.",
        "start": 190.849,
        "duration": 6.665
    },
    {
        "text": "Et contre ces x\u00e9nophobes, contre ces racistes qui\u00a0\nnous disent tous les jours \"les fran\u00e7ais d'abord\",",
        "start": 197.514,
        "duration": 6.891
    },
    {
        "text": "eh bien je pense qu'il faut \u00eatre le\u00a0\nplus nombreux possible \u00e0 leur r\u00e9pondre :",
        "start": 204.405,
        "duration": 4.325
    },
    {
        "text": "les emplois d'abord, les salaires d'abord,\u00a0\nles conditions de travail d'abord,",
        "start": 208.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les travailleurs d'abord !",
        "start": 212.33,
        "duration": 2.03
    }
]