[
    {
        "text": "et a abord\u00e9 avec arlette chabot nathalie",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "arthaud manche parole national de lutte",
        "start": 1.68,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re bonjour emmanuel m\u00e9nard d\u00e9put\u00e9",
        "start": 3.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "divers droite de l'h\u00e9rault bonjour",
        "start": 5.339,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "jacques maire d\u00e9put\u00e9 la r\u00e9publique en",
        "start": 7.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "marche des hauts-de-seine jean a d'abord",
        "start": 8.49,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "une affaire de mise au point et",
        "start": 10.2,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre de responsabilit\u00e9 aussi",
        "start": 11.849,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "notamment apr\u00e8s les violences de poissy",
        "start": 13.019,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "visant des policiers",
        "start": 15.509,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9sormais syst\u00e9matique vous allez",
        "start": 16.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'entendre chez le ministre de",
        "start": 19.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur six responsables il y a dans",
        "start": 20.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ces violences ou dans les r\u00e8glements de",
        "start": 22.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "comptes entre bandes si responsabilit\u00e9",
        "start": 24.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il ya il faut aller chercher du c\u00f4t\u00e9 est",
        "start": 25.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 il ya aussi des parents qui sont",
        "start": 27.63,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "battus par leurs enfants c'est vrai tout",
        "start": 29.22,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "\u00e7a existe mais malgr\u00e9 tout si on met pas",
        "start": 30.449,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "en avant le r\u00f4le des parents dans ces",
        "start": 32.279,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "cas l\u00e0 effectivement on dit pas la",
        "start": 33.48,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 34.829,
        "duration": 1.381
    },
    {
        "text": "oui mais alors si on va au bout du",
        "start": 35.16,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "raisonnement si on met en cause les",
        "start": 36.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parents oui ils facturent apporter une",
        "start": 37.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse derri\u00e8re non pas des rivi\u00e8res",
        "start": 39.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'eau non oui pas que des parents oui",
        "start": 40.8,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "enfin g\u00e9rald darmanin il ya quand m\u00eame",
        "start": 43.44,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "un syst\u00e9matisme avec les parents \u00e0 moi",
        "start": 44.879,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "je trouve \u00e7a scandaleux voil\u00e0 parce que",
        "start": 46.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en fait le gouvernement l'\u00e9tat les",
        "start": 48.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "forces de l'ordre y compris sont",
        "start": 50.85,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement d\u00e9pass\u00e9s par la situation",
        "start": 51.87,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ils sont d\u00e9pass\u00e9s parce que ils",
        "start": 53.489,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "peuvent pas faire face \u00e0 ce ch\u00f4mage de",
        "start": 55.289,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "masse et \u00e0 ce banditisme \u00e0 ces trafics",
        "start": 59.01,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "etc voil\u00e0 il laisse les quartiers",
        "start": 60.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "gangr\u00e9n\u00e9 un parent ddd gang des bandes",
        "start": 62.879,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est de la responsabilit\u00e9 de",
        "start": 66.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et la caisse qu'il nous dit c'est",
        "start": 67.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de la faute aux parents et aux parents",
        "start": 69.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les quartiers populaires aux parents les",
        "start": 71.76,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "plus pauvres aux parents qui travaillent",
        "start": 74.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 ceux qui peuplent les rer et les",
        "start": 75.479,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "m\u00e9tros \u00e0 5 heures du matin parce que",
        "start": 78.09,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "vous savez ces all\u00e9gations et une",
        "start": 79.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "question de redressement et c'est",
        "start": 81.509,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "essentiel c'est \u00e0 quelques m\u00e8tres des",
        "start": 82.89,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "six essais sont les m\u00eames qui sont",
        "start": 84.299,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "essentiels \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9 et qui vont",
        "start": 85.799,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bosser et qui bossent en horaires",
        "start": 87.81,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "d\u00e9cal\u00e9s et qui font les pires boulot et",
        "start": 89.159,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "on leur dit oh vous n'\u00eates pas",
        "start": 91.079,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "responsable vous ne seriez pas assez vos",
        "start": 92.67,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "parents vos enfants et c'\u00e9tait en moi",
        "start": 94.619,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des parents j'en re\u00e7ois je suis",
        "start": 96.479,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "enseignante je vois qu'ils font leur",
        "start": 98.549,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "maximum",
        "start": 100.2,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "il aimerait \u00eatre le matin \u00e0 7 heures",
        "start": 101.009,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "pour pouvoir les \u00e9lever leur dire allez",
        "start": 103.35,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "tu as mais ils peuvent pas ils sont",
        "start": 104.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "souvent partis au boulot c'est \u00e7a la",
        "start": 106.229,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 de 2,2 de la vie des quartiers",
        "start": 108.03,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "populaires et moi je pense que la",
        "start": 111.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance et qui le fruit de la",
        "start": 113.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9composition de cette soci\u00e9t\u00e9 du",
        "start": 115.89,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage de masse de de la pauvret\u00e9 et",
        "start": 117.99,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "bien c'est aussi le r\u00e9sultat de la",
        "start": 120.479,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "politique du gouvernement",
        "start": 122.159,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "alors moi \u00e7a me r\u00e9volte quand on encore",
        "start": 123.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "une fois on inverse alala la",
        "start": 125.189,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 les manuels m\u00e9nard - si",
        "start": 127.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'\u00e9coute ce sera",
        "start": 130.319,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "g\u00e9rald darmanin je me dis derri\u00e8re il",
        "start": 132.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faut aller au bout du raisonnement",
        "start": 134.069,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e7a implique de poser la question de la",
        "start": 135.06,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "sanction visant les parents si on",
        "start": 137.069,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "souligne maintenant mais si on souligne",
        "start": 138.569,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "un moment la responsabilit\u00e9 de quelqu'un",
        "start": 140.01,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est bien pour aller au bout de quelque",
        "start": 141.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chose c'est \u00e7a que vous comprenez mais",
        "start": 142.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais moi je suis enti\u00e8rement",
        "start": 144.93,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'accord avec g\u00e9rald darmanin je suis",
        "start": 146.16,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "pas toujours d'accord avec lui mais l\u00e0",
        "start": 147.51,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "dessus je trouve qu'il a enti\u00e8rement",
        "start": 148.769,
        "duration": 1.261
    },
    {
        "text": "raison",
        "start": 149.55,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 il ya un d\u00e9faut d'\u00e9ducation",
        "start": 150.03,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 152.489,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'on voit \u00e0 tous les niveaux vous quand",
        "start": 154.319,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous voyez des parents qui viennent \u00e0",
        "start": 157.709,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole pour engueuler les profs qui ont",
        "start": 159.239,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "qui ont os\u00e9 mettre une mauvaise note ou",
        "start": 162.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une enseignante \u00e0 c\u00f4t\u00e9 mais bien",
        "start": 163.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'accord mais \u00e7a ne m'est jamais",
        "start": 165.51,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud",
        "start": 167.1,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "en fait c'est un bourbier il faut le",
        "start": 167.91,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "dire \u00e9videmment le gouvernement dira le",
        "start": 170.28,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "contraire parce que il y tient \u00e0 sa",
        "start": 173.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence en afrique tient \u00e0 sa pr\u00e9sence",
        "start": 175.709,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "au sahel et on sait pourquoi c'est pas",
        "start": 177.84,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pour instaurer la d\u00e9mocratie au sahel",
        "start": 181.61,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "s'est pas m\u00eame pas pour lutter contre le",
        "start": 184.17,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "terrorisme en r\u00e9alit\u00e9 non c'est pas vrai",
        "start": 187.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est pour sauvegarder les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 189.59,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais au sahel c'est pour avoir un",
        "start": 192.42,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s privil\u00e9gi\u00e9 aux richesses et pour",
        "start": 195.03,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pouvoir s'appuyer sur des r\u00e9gimes amis",
        "start": 196.829,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "m\u00eame si ces r\u00e9gimes l\u00e0 son effectif m\u00eame",
        "start": 199.079,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "m\u00eame des amis des amis de ces groupes",
        "start": 201.78,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "terroristes c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 et en",
        "start": 204.239,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "rires en fait non le r\u00e9sultat c'est pas",
        "start": 207.48,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "qu'on fait reculer le terrorisme ces",
        "start": 212.579,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "groupes jihadistes sont tr\u00e8s mobiles",
        "start": 214.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "si il y \u00e0 un outil qui est dissous \u00e0",
        "start": 216.329,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "maints endroits on les retrouve ailleurs",
        "start": 219.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 on aggrave la situation on",
        "start": 221.28,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "aggrave la situation parce que c'est",
        "start": 223.35,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "autant de zones qui sont d\u00e9stabilis\u00e9s",
        "start": 224.549,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "par cette guerre il se vante la de",
        "start": 226.019,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "l'action militaire fran\u00e7aise mais le 3",
        "start": 228.329,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "janvier il ya eu un bombardement sur un",
        "start": 230.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "village qui s'appelle bounty qui a fait",
        "start": 232.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "19 morts il ya une enqu\u00eate \u00e0 l'onu parce",
        "start": 234.45,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "qu'il semblerait que",
        "start": 236.73,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "les bombardements auraient tu\u00e9 donc des",
        "start": 238.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "civils en plein mariage c'est \u00e7a la",
        "start": 241.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 d'une guerre o\u00f9 les populations",
        "start": 243.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "civiles effectivement la r\u00e9alit\u00e9 d'une",
        "start": 245.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "guerre c'est qu'en fait rien quand m\u00eame",
        "start": 247.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la menace terroriste \u00e0 et cette guerre",
        "start": 248.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il donne du grain \u00e0 moudre justement",
        "start": 250.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et bien aux recruteurs qui recrutent",
        "start": 252.56,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "pour diff\u00e9rentes ob\u00e9diences jihadistes",
        "start": 255.26,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e7a les pousse et c'est s\u00fbrement",
        "start": 258.919,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pas une solution le le terreau du",
        "start": 261.769,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "terrorisme c'est la pauvret\u00e9 si le",
        "start": 264.199,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "sous-d\u00e9veloppement c'est les fruits de",
        "start": 265.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la dot il a \u00e9t\u00e9 question de \u00e7a dans le",
        "start": 266.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "discours des vall\u00e9es elle va crier par",
        "start": 268.79,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "une intervention midi non mais on est on",
        "start": 270.02,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "est tout \u00e0 fait d'accord sur le fait que",
        "start": 271.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les fondamentaux du terrorisme ils sont",
        "start": 272.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "li\u00e9s dans ce territoire au",
        "start": 274.4,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "sous-d\u00e9veloppement \u00e0 la pauvret\u00e9 c'est",
        "start": 276.2,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "\u00e9vident maintenant c'est manipuler",
        "start": 277.669,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment par des personnes qui ont un",
        "start": 279.229,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "agenda qui est le m\u00eame que ce soit",
        "start": 280.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "effectivement au proche orient au sahel",
        "start": 282.86,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ou ailleurs qu est un agenda",
        "start": 284.33,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "effectivement de je dirais de",
        "start": 285.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'islamisme militant pour arriver \u00e0 des",
        "start": 287.56,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "\u00e9tats islamiques et d'ailleurs ils sont",
        "start": 290.27,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "affili\u00e9s ces groupes sont affili\u00e9es \u00e0",
        "start": 292.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat islamique est un ca\u00efd a donc \u00e7a",
        "start": 294.139,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "il faut pas nier cette esp\u00e8ce de",
        "start": 295.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "situation effectivement de conflit total",
        "start": 296.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans lequel les \u00e9tats vous savez les",
        "start": 299.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "personnes qui effectivement \u00e9tait qui",
        "start": 302.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ont fait mai 68 moi j'ai des noms des",
        "start": 303.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "gens des quiches travail qui \u00e9tait en",
        "start": 305.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "france dans les \u00e9tudiants plus ou moins",
        "start": 306.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "marxisant et qui sont \u00e0 la t\u00eate de ces",
        "start": 308.81,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 310.19,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 qu'est ce qu'ils voient y",
        "start": 310.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "voit effectivement aujourd'hui que dans",
        "start": 311.87,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "ces territoires",
        "start": 313.7,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "de plus en plus cette radicalisation",
        "start": 314.419,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "montrent de plus en plus on a",
        "start": 316.13,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "effectivement une suppression une",
        "start": 317.599,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "disparition de l'\u00e9cole publique qui",
        "start": 318.919,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "\u00e9tait sale effectivement que qui \u00e9tait",
        "start": 320.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "issu de la coop\u00e9ration fran\u00e7aise et un",
        "start": 322.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "remplacement par les madrassas donc \u00e7a",
        "start": 323.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu politique sur lequel il",
        "start": 326.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faut dans cette s\u00e9rie effectivement en",
        "start": 327.62,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "faisant en sorte de refonder et de",
        "start": 329.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "refinancer l'\u00e9ducation locale",
        "start": 331.639,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "on sait pas l\u00e0-bas pour lutter contre le",
        "start": 333.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "terrorisme et puis je trouve \u00e7a",
        "start": 335.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pardonnez-moi marteau mais je trouve \u00e7a",
        "start": 337.28,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "d\u00e9gueulasse pour les militaires fran\u00e7ais",
        "start": 338.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui sont morts l\u00e0 bas dit \u00e7a aux soldats",
        "start": 340.039,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui sont pas l\u00e0-bas pour combattre le",
        "start": 342.32,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "terrorisme",
        "start": 343.729,
        "duration": 1.861
    },
    {
        "text": "franchement je trouve \u00e7a m'a montr\u00e9",
        "start": 344.3,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "beaucoup de guerres sont faites avec la",
        "start": 345.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "peau effectivement pas des simples voil\u00e0",
        "start": 347.539,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "des dvd de ceux qui songent s'engage",
        "start": 349.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour un certain nombre d'id\u00e9aux mais en",
        "start": 352.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 voil\u00e0 on croit se battre pour la",
        "start": 353.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie pour pour le peuple et puis",
        "start": 356.06,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 on se bat pour les uns",
        "start": 358.25,
        "duration": 2.499
    },
    {
        "text": "industriel vous savez c'est l'histoire",
        "start": 359.729,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de toutes les guerres de la premi\u00e8re",
        "start": 360.749,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "guerre mondiale",
        "start": 362.639,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "les industriels du nom d\u00e9j\u00e0 vous dire",
        "start": 363.979,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "qu'il rassemble ment \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 \u00e7a",
        "start": 366.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aurait \u00e9t\u00e9 positif et je pense que c'est",
        "start": 368.879,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "ce que les fran\u00e7ais attendent c'est \u00e0",
        "start": 370.05,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "dire tous vous l'auriez voter cette loi",
        "start": 371.099,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "sur les s\u00e9paratismes non non non non non",
        "start": 372.12,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "d'ailleurs moi \u00e7a me \u00e7a me scandalise de",
        "start": 375.05,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "voir qu'on est dans une crise grave",
        "start": 378.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame celui kriska sanitaire une",
        "start": 380.099,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "crise \u00e9conomique la plus grave depuis la",
        "start": 382.02,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "seconde guerre mondiale une crise",
        "start": 385.199,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sociale enfin des millions de femmes et",
        "start": 386.339,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'hommes au ch\u00f4mage",
        "start": 388.229,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "une pauvret\u00e9 qui a doubl\u00e9 les files",
        "start": 389.099,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'attentes un aupr\u00e8s des actions",
        "start": 391.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "caritatives des jeunes en d\u00e9tresse",
        "start": 392.969,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "regardez tous les petits commer\u00e7ants les",
        "start": 394.83,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "artisans enfin il c'est un d\u00e9sarroi",
        "start": 396.719,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "total",
        "start": 398.309,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "on est confront\u00e9 \u00e0 tout \u00e7a et pendant",
        "start": 398.819,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des semaines et des semaines",
        "start": 400.86,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "eh bien on a un petit duo un petit duo",
        "start": 401.849,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "entre effectivement macron et le rn",
        "start": 404.909,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "entre maquereau et le pen 1 pour faire",
        "start": 408.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9magogie sur le dos des musulmans",
        "start": 410.309,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour pointer du doigt les immigr\u00e9s",
        "start": 411.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pourquoi l\u00e0 pour d\u00e9tourner l'attention",
        "start": 414.689,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour alors tout \u00e7a c'est de la d\u00e9magogie",
        "start": 416.52,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "politicienne",
        "start": 418.319,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "macron \u00e0 gagner la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 419.449,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "justement parce que il \u00e9tait confront\u00e9 \u00e0",
        "start": 422.419,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "le pen est en r\u00e9alit\u00e9 il r\u00eave de",
        "start": 425.039,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "reproduire exactement la m\u00eame op\u00e9ration",
        "start": 427.649,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au premier",
        "start": 429.089,
        "duration": 1.651
    },
    {
        "text": "tour",
        "start": 430.319,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "enfin le nombre de voix au premier tour",
        "start": 430.74,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "c'est une minorit\u00e9 qui a vot\u00e9 pour",
        "start": 432.959,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "maquereau en majorit\u00e9 au deuxi\u00e8me tour",
        "start": 434.729,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et comme souvent le cas au deuxi\u00e8me tour",
        "start": 437.939,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 par des fois qu'il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu",
        "start": 439.949,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a donc il veut reproduire",
        "start": 442.02,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "exactement la m\u00eame strat\u00e9gie pour rester",
        "start": 443.909,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "au pouvoir donc c'est mais encore une",
        "start": 446.759,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fois ce qui est ce qu'il fout c'est que",
        "start": 449.309,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes r\u00e9els 1-2 del\u00e0 de la",
        "start": 451.439,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 eh bien \u00e7a continue voil\u00e0",
        "start": 453.99,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "sachant qu'il doit pouvoir poser des",
        "start": 456.899,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats \u00e0 la fois \u00e9t\u00e9 question \u00e0 13h16 on",
        "start": 458.849,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "va avancer dans notre d\u00e9bat vous le",
        "start": 461.069,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "disiez \u00e0 l'instant nathalie arthaud ya",
        "start": 462.3,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "une situation de crise qu'on traverse",
        "start": 464.669,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "elle est certes sanitaire mais elle est",
        "start": 465.749,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ce aussi aussi peut-\u00eatre de plus en plus",
        "start": 467.879,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "social \u00e9conomique et arrive sur la table",
        "start": 470.669,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "j'allais dire contraint et forc\u00e9",
        "start": 473.399,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pour le gouvernement",
        "start": 474.569,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une question tr\u00e8s concr\u00e8te est-ce qu'il",
        "start": 475.62,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "faut pouvoir montrer patte blanche avant",
        "start": 478.229,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre d'aller demain \u00e0 l'universit\u00e9",
        "start": 480.449,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avant demain d'aller pouvoir aller au",
        "start": 481.879,
        "duration": 2.801
    },
    {
        "text": "restaurant",
        "start": 484.169,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire un passeport vers un",
        "start": 484.68,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "passeport sanitaires est-ce qu'il va",
        "start": 486.059,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "falloir passer par l\u00e0 \u00e0 ce qu'il est ce",
        "start": 487.829,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "que vous y \u00eates favorable je suis",
        "start": 490.199,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 j'ai droit de faire un certain",
        "start": 491.49,
        "duration": 1.58
    },
    {
        "text": "nombre",
        "start": 492.689,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "chose alors pour montrer un passeport",
        "start": 493.07,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "vaccinale avant d'entrer \u00e0 la facult\u00e9 je",
        "start": 496.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "crois qu'il faut d'abord au pr\u00e9alable",
        "start": 499.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00eatre vaccin\u00e9s vacciner n'est ce pas je",
        "start": 501.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous la corde j'ai cru comprendre que \u00e7a",
        "start": 503.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "allait prendre pas mal de moi un vu le",
        "start": 505.28,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "rythme l\u00e0 d'ailleurs j'ai calcul\u00e9 en moi",
        "start": 507.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "au moins sur deux en un",
        "start": 510.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc d'ici \u00e0 ce que les services en soit",
        "start": 511.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 vous voyez \u00e7a nous laisse quand",
        "start": 514.7,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "m\u00eame de la marge",
        "start": 515.96,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "moi je crois quand m\u00eame que et ce qui me",
        "start": 516.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "choque dans les d\u00e9bats qu'on a sur tous",
        "start": 518.87,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "et tous les plateaux c'est qu'il ya une",
        "start": 521.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "question qu'on ne se pose pas",
        "start": 523.789,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi cette production de",
        "start": 525.86,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "vaccins \u00e9taient si lente",
        "start": 528.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me il est quand m\u00eame l\u00e0 c'est",
        "start": 530.29,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "pas seulement le probl\u00e8me parce qu'il",
        "start": 532.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faut produire pour le monde entier parce",
        "start": 534.29,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'il faut produire pour le monde entier",
        "start": 536.24,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "mais moi ce que je vois c'est qu'on fait",
        "start": 537.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas tout ce que l'on peut parce que tous",
        "start": 538.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les dirigeants du monde entier en",
        "start": 540.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'occurrence se prosterne devant les",
        "start": 542.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "brevets et se prosternent devant les",
        "start": 544.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "laboratoires leur propri\u00e9t\u00e9",
        "start": 546.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "intellectuelle leur profit leurs petits",
        "start": 548.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "calculs leurs secrets commerciaux et \u00e7a",
        "start": 549.89,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "je trouve mais je trouve \u00e7a incroyable",
        "start": 552.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "si il vous r\u00e9pondez pas \u00e0 ma question",
        "start": 554.59,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "les croix messi mais moi je r\u00e9ponds \u00e0 la",
        "start": 556.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "question qui me semble \u00e9vidente qui me",
        "start": 558.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "semble on peut l\u00e0 on met la charrue",
        "start": 560.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avant les boeufs on est en train de",
        "start": 562.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "discuter d'un passeport vaccinale mais",
        "start": 563.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tous ceux qui veulent se faire vacciner",
        "start": 565.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ne peuvent pas se faire vacciner",
        "start": 566.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame dingue je vous avais",
        "start": 569.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "raison c'est anticiper je posais cette",
        "start": 570.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "question je vois c'est que on se sont",
        "start": 573.02,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ceux on renonce",
        "start": 574.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on renonce on ne fait pas tout ce qu'on",
        "start": 575.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pourrait faire pour v\u00e9ritablement",
        "start": 577.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "produire en masse et rapidement ces",
        "start": 579.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vaccins on y renonce",
        "start": 581.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que comme toujours il ya cette loi",
        "start": 583.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "absolue \u00e0 cette esp\u00e8ce de tabous l\u00e0 on",
        "start": 585.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ne peut pas d\u00e9passer les int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s",
        "start": 587.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s'est il faut la concurrence les lois du",
        "start": 589.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "march\u00e9 et c'est en l'occurrence ce sont",
        "start": 591.68,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les laboratoires kar-wai \u00e9labor\u00e9 ces",
        "start": 593.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vaccins mais avec les russes les",
        "start": 594.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "provinces il faut racheter les brevets",
        "start": 596.69,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "moi ce que je pense c'est qu'il faudrait",
        "start": 598.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'ils aient une connaissance",
        "start": 600.34,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "comment dire collective que que tout ce",
        "start": 602.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 partage de ses connaissances",
        "start": 604.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cueilli effectivement un partage de ses",
        "start": 606.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "brevets que c'est pour b tombe dans le",
        "start": 608.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "domaine public et un partage des compris",
        "start": 610.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des moyens de production il ya des",
        "start": 612.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "usines qui sont capables de fabriquer",
        "start": 613.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ces vaccins en fait aux quatre coins du",
        "start": 615.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "monde c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 il faudrait",
        "start": 617.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'on mobilise v\u00e9ritablement est les",
        "start": 618.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "femmes les hommes les ouvriers tous ceux",
        "start": 621.02,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qui sont au ch\u00f4mage l\u00e0 qui serait pr\u00eat",
        "start": 622.19,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a",
        "start": 623.66,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "c'est pas fait \u00e7a ce n'est pas fait et",
        "start": 624.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "encore une fois ce sens oui mais c cnet",
        "start": 625.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "a mouss\u00e9 qu'en fait la lutte contre la",
        "start": 627.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie aujourd'hui objectivement elle",
        "start": 629.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "se heurte \u00e0 l'obstacle de la concurrence",
        "start": 631.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "du monopole de ces industriels du fait",
        "start": 633.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que la sant\u00e9 c'est aussi une fa\u00e7on de",
        "start": 635.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faire de l'argent c'est \u00e7a qui ralentit",
        "start": 636.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout alors quand ils nous disent que",
        "start": 638.68,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'est une course contre la montre",
        "start": 640.12,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 c'est pas vrai en tout",
        "start": 641.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cas le ils sont incapables incapable de",
        "start": 643.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la mener cette course contre la montre",
        "start": 645.43,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "je retouche quand m\u00eame de poser ma",
        "start": 646.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "question du jeu les gerbes et \u00e0 dire ce",
        "start": 647.98,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que je trouve c'est que c'est un g\u00e2chis",
        "start": 649.48,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "elle n'a pas bien jou\u00e9 les chercheurs et",
        "start": 650.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les scientifiques eux ils l'ont men\u00e9 la",
        "start": 652.779,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "course contre la montre ils ont fait",
        "start": 654.22,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "quelque chose qui semblait impossible",
        "start": 655.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "oui c'est dire ils ont trouv\u00e9 les",
        "start": 657.339,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "vaccins et aujourd'hui on se heurte \u00e0 la",
        "start": 658.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 en fait capitaliste en",
        "start": 661.18,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "haillons loi du capitalisme",
        "start": 662.83,
        "duration": 3.08
    }
]