[
    {
        "text": "Vous voyez on sort de deux ans de pand\u00e9mie,\u00a0\nd'une crise sanitaire d'ampleur ",
        "start": 0.0,
        "duration": 7.688
    },
    {
        "text": "qui s'est  greff\u00e9e, qui s'est ajout\u00e9 \u00e0 une crise \u00e9conomique\u00a0\net sociale qui l'a amplifi\u00e9e, ",
        "start": 7.688,
        "duration": 5.348
    },
    {
        "text": "on sort de cela avec les milliardaires qui ont vu leur fortune\u00a0\naugmenter de 40%, car elle a quasiment doubl\u00e9\u00a0\u00a0",
        "start": 13.036,
        "duration": 6.743
    },
    {
        "text": "les cours boursiers cr\u00e8vent aujourd'hui les plafonds,\u00a0\non a des grands groupes du CAC 40 qui explosent\u00a0leurs profits",
        "start": 19.779,
        "duration": 7.176
    },
    {
        "text": "Stellantis, ils vont \u00eatre sur 6 milliards sur un semestre ! ",
        "start": 27.727,
        "duration": 5.205
    },
    {
        "text": "Stellantis c'est l'ancien PSA",
        "start": 32.946,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Oui PSA qui fusionn\u00e9 avec Fiat, ils vont \u00eatre sur du 6 milliards",
        "start": 34.546,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "On a LVMH : 4 milliards, Total Energies : 4 milliards, etc. etc.",
        "start": 39.036,
        "duration": 6.396
    },
    {
        "text": "et puis de l'autre c\u00f4t\u00e9 on a des int\u00e9rimaires qui\u00a0sont renvoy\u00e9s, qui se retrouvent en ayant perdu leur gagne pain",
        "start": 45.432,
        "duration": 7.815
    },
    {
        "text": "on a des femmes et des hommes, comme les ouvriers des fonderies l\u00e0 qui ferment toutes les unes apr\u00e8s les autres, qui vivent dans l'angoisse du lendemain",
        "start": 54.673,
        "duration": 5.232
    },
    {
        "text": "on a des gens qui n'en peuvent plus parce que les cadences \nsont devenues compl\u00e8tement folles ",
        "start": 59.926,
        "duration": 4.344
    },
    {
        "text": "les rythmes  de travail sont devenus fous \nles salaires\u00a0sont bloqu\u00e9s",
        "start": 64.27,
        "duration": 3.398
    },
    {
        "text": "il y a eu un appauvrissement d'une grande partie du monde du travail ",
        "start": 67.668,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la\u00a0r\u00e9alit\u00e9, le bilan de ces deux ann\u00e9es",
        "start": 71.138,
        "duration": 3.592
    },
    {
        "text": "Moi ce que j'ai \u00e0 dire dans cette campagne c'est que\u00a0\nsi les travailleurs et les travailleuses \u00a0\u00a0",
        "start": 74.73,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "ne veulent pas \u00eatre les \u00e9ternels sacrifi\u00e9s dans\u00a0cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 81.63,
        "duration": 2.995
    },
    {
        "text": "s'ils ne veulent pas qu'il y ait cet enrichissement incroyable, exorbitants sur\u00a0leur dos",
        "start": 84.625,
        "duration": 4.943
    },
    {
        "text": "eh bien il faut qu'il se battent.  Il faut qu'ils renouent avec les luttes collectives.",
        "start": 89.568,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "Il faut imposer un rapport de force et moi j'insisterai pour dire que",
        "start": 95.059,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "les travailleurs n'ont\u00a0pas besoin de promesses \u00e9lectorales \nnon, ils ont besoin d'un plan de combat",
        "start": 99.189,
        "duration": 5.427
    },
    {
        "text": "ils ont besoin\u00a0de renouer avec cette conscience qu'on n'aura rien rien si on renoue pas avec les gr\u00e8ves, avec les manifestations, avec les mobilisations",
        "start": 104.616,
        "duration": 9.324
    }
]