[
    {
        "text": "Alors, la\u00a0hausse\u00a0des prix de l\u2019\u00e9nergie.",
        "start": 0.619,
        "duration": 1.269
    },
    {
        "text": "Le gouvernement propose des mesures",
        "start": 1.888,
        "duration": 1.445
    },
    {
        "text": "pour faire face \u00e0 cette\u00a0hausse.",
        "start": 3.357,
        "duration": 2.067
    },
    {
        "text": "Notamment tout ce \nqui est p\u00e9trole, gaz,\u00a0etc.",
        "start": 5.444,
        "duration": 3.984
    },
    {
        "text": "Vous saluez ces mesures\u00a0?",
        "start": 9.428,
        "duration": 1.595
    },
    {
        "text": "Moi\u00a0j'avoue que \u00e7a m'a fait rire.",
        "start": 11.04,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "On\u00a0est \u00e0 la 6e hausse du gaz,\n6e hausse du gaz.",
        "start": 13.674,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "Sur l'ann\u00e9e \u00e7a fera pr\u00e8s de 60% de hausse.",
        "start": 17.75,
        "duration": 2.897
    },
    {
        "text": "Et l\u00e0, le Premier ministre arrive \nen nous expliquant,",
        "start": 20.861,
        "duration": 3.008
    },
    {
        "text": "\u00e7a y est, \u00a0il a un bouclier.",
        "start": 23.932,
        "duration": 1.808
    },
    {
        "text": "C'est bon toutes les balles ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9es.",
        "start": 25.875,
        "duration": 2.072
    },
    {
        "text": "le mal est fait, finalement,",
        "start": 28.026,
        "duration": 2.444
    },
    {
        "text": "et qu'est ce\u00a0qu'il propose ?",
        "start": 30.55,
        "duration": 1.734
    },
    {
        "text": "l'augmentation\u00a0des\u00a0\npensions de retraite,",
        "start": 32.36,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "l'augmentation du smic \u00e0 hauteur ? Non.",
        "start": 35.018,
        "duration": 2.162
    },
    {
        "text": "Donc moi je pense que face \n\u00e0 cette\u00a0question l\u00e0,",
        "start": 37.934,
        "duration": 3.008
    },
    {
        "text": "ce qui est important c'est de \nremettre sur la table",
        "start": 41.141,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "la n\u00e9cessit\u00e9 d'augmenter les salaires",
        "start": 45.41,
        "duration": 2.458
    },
    {
        "text": "et surtout de les indexer.",
        "start": 47.893,
        "duration": 1.475
    },
    {
        "text": "De les indexer sur quoi ?",
        "start": 50.028,
        "duration": 0.607
    },
    {
        "text": "De les indexer sur quoi?",
        "start": 50.66,
        "duration": 1.249
    },
    {
        "text": "De les indexer sur l'inflation r\u00e9elle.",
        "start": 52.083,
        "duration": 1.928
    },
    {
        "text": "\u00e7a serait la moindre des choses.",
        "start": 54.107,
        "duration": 1.476
    },
    {
        "text": "Vous voyez, j'ai encore rencontr\u00e9",
        "start": 55.599,
        "duration": 1.776
    },
    {
        "text": "une\u00a0auxiliaire de vie qui se \nd\u00e9place avec son automobile.",
        "start": 57.415,
        "duration": 3.296
    },
    {
        "text": "L'essence a augment\u00e9 et on sait, et \non peut tr\u00e8s bien mesurer la hausse",
        "start": 60.822,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "depuis le 1er janvier.",
        "start": 64.194,
        "duration": 3.126
    },
    {
        "text": "C'est une hausse de 20%, \nquelque chose comme \u00e7a.",
        "start": 67.345,
        "duration": 2.739
    },
    {
        "text": "Et bien ces auxiliaires de vie \ndemandent juste",
        "start": 71.05,
        "duration": 2.944
    },
    {
        "text": "que leur indemnit\u00e9 kilom\u00e9trique \nsoit augment\u00e9e d'autant,",
        "start": 74.071,
        "duration": 3.064
    },
    {
        "text": "et bien non \u00e7a se passe pas.",
        "start": 77.167,
        "duration": 1.793
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, \u00e7a se fait pas.",
        "start": 79.352,
        "duration": 1.14
    },
    {
        "text": "Vous trouvez \u00e7a normal ? C'est pas normal !",
        "start": 80.5,
        "duration": 1.746
    },
    {
        "text": "Il faut que les salaires,",
        "start": 82.262,
        "duration": 1.905
    },
    {
        "text": "les pensions de retraites,\nles minima sociaux",
        "start": 84.194,
        "duration": 1.772
    },
    {
        "text": "soient\u00a0index\u00e9s, suivent  \nl'augmentation de tous ces prix",
        "start": 85.983,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "et l'inflation qui est r\u00e9elle.",
        "start": 90.27,
        "duration": 1.657
    },
    {
        "text": "l'inflation que nous mesurons",
        "start": 91.951,
        "duration": 1.674
    },
    {
        "text": "quand nous faisons le plein d'essence,",
        "start": 93.698,
        "duration": 1.595
    },
    {
        "text": "quand nous remplissons notre caddie",
        "start": 95.299,
        "duration": 1.772
    },
    {
        "text": "et pas l'inflation mesur\u00e9e par l'Insee \nparce qu'elle est toujours en retard d'un train.",
        "start": 97.119,
        "duration": 5.504
    }
]