[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 10.47,
        "duration": 8.44
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous et bienvenue dans",
        "start": 21.529,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "politique \u00e0 table sur lcp qui devient",
        "start": 23.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "exceptionnellement candidats \u00e0 table le",
        "start": 25.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "temps de la pr\u00e9sidentielle puisque nous",
        "start": 27.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "recevons nathalie arthaud c'est donc",
        "start": 29.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous qui allez passer \u00e0 la casserole",
        "start": 32.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui merci d'avoir accept\u00e9 notre",
        "start": 33.57,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "invitation et avec moi pour pr\u00e9senter",
        "start": 35.61,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission jean pierre montanay",
        "start": 37.469,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "bonjour jean pierre bonjour brigitte et",
        "start": 39.329,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "bonjour nathalie arthaud bonjour bonjour",
        "start": 41.01,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud vous \u00eates donc",
        "start": 43.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "professeur d'\u00e9conomie et de gestion \u00e0",
        "start": 44.789,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "aubervilliers est candidate \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 47.82,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de 2000 22 pour le parti",
        "start": 50.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re c'est votre troisi\u00e8me",
        "start": 53.129,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "tentative apr\u00e8s 2012 o\u00f9 vous obtenez 0",
        "start": 55.05,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "56% des voix et 2017 ou vous progressez",
        "start": 58.399,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "0 64% \u00e7a vous voudrez pas forc\u00e9ment une",
        "start": 61.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "bonne note mais bon g\u00e9n\u00e9ralement la",
        "start": 65.339,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me fois en tout cas c'est la",
        "start": 67.29,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "bonne si l'on se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 fran\u00e7ois",
        "start": 68.52,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "mitterrand ou \u00e0 jacques chirac alors on",
        "start": 69.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous souhaite bonne chance m\u00eame si c'est",
        "start": 71.939,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "pas gagn\u00e9 vous qui d\u00e9fendez",
        "start": 73.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "inlassablement dans la lign\u00e9e d'arlette",
        "start": 75.17,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "laguiller les travailleurs et les",
        "start": 77.22,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "travailleuses",
        "start": 79.11,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous allez certainement s\u00e9duire d'autres",
        "start": 79.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de nouveaux \u00e9lecteurs avec le choix du",
        "start": 81.96,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "menu du jour c'est un des plats pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s",
        "start": 84.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais mais fages en pierre et",
        "start": 85.979,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "louis brigitte on va d\u00e9guster un",
        "start": 87.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "couscous qui fait partie des plats",
        "start": 88.56,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s des fran\u00e7ais et puis on dessert",
        "start": 90.78,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "et vient des mandarines pas de chichi",
        "start": 92.729,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "mais c'est tr\u00e8s l\u00e9ger apr\u00e8s un couscous",
        "start": 94.079,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "la cantine gratuite pour les enfants les",
        "start": 95.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus mod\u00e8les sont mettre fin aux",
        "start": 97.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "subventions des grands exploitants",
        "start": 99.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "agricoles voil\u00e0 une partie des",
        "start": 100.65,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "propositions que vous formulez dans le",
        "start": 102.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cadre de la campagne pr\u00e9sidentielle ont",
        "start": 104.549,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "fait r\u00e9agir les sp\u00e9ciaux istres dans les",
        "start": 106.68,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pieds dans le plat pol\u00e9mique \u00e0",
        "start": 108.63,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "aubervilliers des jardins ouvriers ras\u00e9s",
        "start": 109.62,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "pour faire place nette aux travaux des",
        "start": 112.409,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "jo-2000 24 reportage \u00e0 suivre allez on",
        "start": 114.29,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "passe \u00e0 table tout de suite cuisine et",
        "start": 117.9,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "confidences",
        "start": 120.42,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 123.73,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "alors le show de ce couscous nathalie",
        "start": 126.71,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "arthaud jeu l'expliquent par le",
        "start": 128.88,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "challenge que vous vous \u00eates impos\u00e9 pour",
        "start": 130.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faire mieux \u00e0 la pr\u00e9sidentielle que",
        "start": 131.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "votre pr\u00e9d\u00e9cesseur \u00e0 savoir arlette",
        "start": 133.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "laguiller qui a r\u00e9ussi rassembl\u00e9 5,7",
        "start": 135.57,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pour cent des suffrages en 2002 votre",
        "start": 138.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "recette \u00e0 vous c'est le communisme",
        "start": 141.33,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire",
        "start": 143.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "consensuelle et \u00e7a passe par l'assiette",
        "start": 144.32,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "avec un couscous qui depuis des ann\u00e9es",
        "start": 146.88,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e8re les fran\u00e7ais c'est le hula de nos",
        "start": 149.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "plats pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s il n'y a pas que les",
        "start": 152.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "travailleurs et les travailleuses 1 qui",
        "start": 154.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "se jettent sur cette petite graine tout",
        "start": 155.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le monde brigitte se l\u00e8ve pour le",
        "start": 157.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "couscous les bourgeois naturellement il",
        "start": 159.45,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "adore le couscous royal les bobos le",
        "start": 161.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "couscous m\u00e9choui c'est tr\u00e8s tendance et",
        "start": 164.43,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les socialistes le couscous boulette en",
        "start": 166.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "hommage aux d\u00e9rapages de ces golan bref",
        "start": 169.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec le couscoussier sous le bras vous",
        "start": 171.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pouvez aller grappiller des voix partout",
        "start": 173.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud y compris chez les",
        "start": 174.78,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "partisans de zemmour biberonn\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 176.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "semoule d'oran et puis vous qui r\u00eavez",
        "start": 179.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "encore de l'internationale communiste",
        "start": 181.89,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "sachez que ce couscous est entr\u00e9 au",
        "start": 183.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "patrimoine de l'onu donc je me dis que",
        "start": 185.459,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "si vous devenez pr\u00e9sidente ce sera avant",
        "start": 187.92,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "tout gr\u00e2ce au couscous d'exag\u00e9rer",
        "start": 190.65,
        "duration": 8.339
    },
    {
        "text": "ben \u00e9coutez bon j pourquoi pourquoi pas",
        "start": 194.63,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "tant mieux tant mieux",
        "start": 198.989,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "si cela",
        "start": 201.17,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "non c'est simplement que quand j'ai d\u00fb",
        "start": 203.03,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "choisir un plat bon p\u00eache et j'ai choisi",
        "start": 206.4,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ce qui implique que je trouve conviviale",
        "start": 208.23,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "que voil\u00e0 que j'aime bien j'aime bien",
        "start": 211.62,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "manger et puis par ailleurs il m'arrive",
        "start": 214.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de temps en temps pas souvent en fait",
        "start": 216.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que je vais tr\u00e8s peu au restaurant",
        "start": 218.91,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mais il m'arrive d'aller dans un",
        "start": 220.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "restaurant pas loin de chez moi qui",
        "start": 221.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s'appelle le village et qui fait du",
        "start": 223.5,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "couscous et donc je vais manger le",
        "start": 225.39,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "couscous de nadia et de walid j'aime",
        "start": 227.29,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "bien et donc voil\u00e0 c'est un message",
        "start": 229.39,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "politique dans le choix de sa le plat",
        "start": 233.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bas par ailleurs par ailleurs vu le ce",
        "start": 234.67,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de campagne \u00e9lectorale o\u00f9 il n'est",
        "start": 237.43,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "question que de deux pr\u00e9noms ind\u00e9cent ou",
        "start": 239.59,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "des autres ou de couleur drapeau o\u00f9 je",
        "start": 243.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "trouve que la vision est tr\u00e8s \u00e9triqu\u00e9 l\u00e0",
        "start": 246.01,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "sur l'identit\u00e9 nationale et m\u00eame que \u00e7a",
        "start": 247.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fleure certains pr\u00e9jug\u00e9s racistes moi",
        "start": 250.269,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'ai envie de dire que oui ce qui me",
        "start": 252.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pla\u00eet aussi dans dans la gastronomie",
        "start": 254.319,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "c'est toutes ces d\u00e9couvertes c'est ce",
        "start": 256.78,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "brassage aussi culinaire c'est",
        "start": 259.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a veut dire vous n'auriez pas os\u00e9",
        "start": 261.57,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "vous proposer un boeuf bourguignon parce",
        "start": 263.56,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "que \u00e7a fait un peu nationaliste nom",
        "start": 264.97,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "commun j'avoue que je pr\u00e9f\u00e8re le",
        "start": 266.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "couscous largement pour l'union donc je",
        "start": 267.789,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "ne pense pas qu'il me serait venu en",
        "start": 271.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "t\u00eate tout simplement un nom \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 273.34,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "assez spontan\u00e9 et en m\u00eame temps je crois",
        "start": 275.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que c'est le reflet de ce qu'on vit en",
        "start": 277.449,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "fait voil\u00e0 c'est simplement le reflet",
        "start": 278.65,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "dr\u00f4le ce que vous avez parce que le",
        "start": 280.0,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "candidat communiste fabien roussel a dit",
        "start": 281.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment qu'il fallait manger de la",
        "start": 283.389,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "bonne viande du bon fromage du bon vin",
        "start": 285.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiqu\u00e9 \u00e0 gauche \u00e7a vous",
        "start": 287.41,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "choque qui disent ah non \u00e7a ne me choque",
        "start": 290.32,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "pas mais moi j'ai franchement j'ai pas",
        "start": 292.72,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "envie de venir ici pour dire il faut si",
        "start": 295.419,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "j'ai envie",
        "start": 298.21,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "surtout d'abord de souligner que",
        "start": 299.82,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "malheureusement aujourd'hui il ya",
        "start": 302.919,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "beaucoup de femmes et d'hommes qui qui",
        "start": 304.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mangent pas \u00e0 leur faim voil\u00e0 qui n'ont",
        "start": 305.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas le choix qu'ils n'ont pas le choix",
        "start": 307.24,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "de ce qu'ils mangent quand ils vont",
        "start": 308.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "chercher leur panier alors pas dire pas",
        "start": 310.599,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "au secours populaire ou \u00e0 l'aide",
        "start": 313.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alimentaire ils ne choisissent pas c'est",
        "start": 316.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 et puis quand vous avez",
        "start": 318.07,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "des budgets tellement serr\u00e9 \u00e7a c'est le",
        "start": 320.32,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "cas de beaucoup de retrait\u00e9s beaucoup de",
        "start": 321.729,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "travailleurs qu'en r\u00e9alit\u00e9 vous faites",
        "start": 322.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vos courses en en chassant les les",
        "start": 324.61,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "promotions un veau chass\u00e9 les promotions",
        "start": 327.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous n'achetez que ce qui est en",
        "start": 329.74,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "promotion et c'est comme \u00e7a que vous",
        "start": 331.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "arrivez \u00e0 remplir votre caddie vous ne",
        "start": 332.62,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "choisissez pas donc moi c'est aussi de",
        "start": 335.56,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a quand j'ai envie de parler",
        "start": 337.419,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous allez le go\u00fbter tout ce",
        "start": 338.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que je souhaite vous allez nous dire ce",
        "start": 340.9,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "que vous en pensez s'il est \u00e0 votre go\u00fbt",
        "start": 342.76,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et puis j'en sais m'en faut forc\u00e9ment",
        "start": 345.24,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "parce que je ne suis pas comment dire",
        "start": 348.43,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "cette gourmande bourg main je suis",
        "start": 351.94,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "gourmande mais mais mais je suis tr\u00e8s",
        "start": 353.93,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bon public aussi et je suis d'abord et",
        "start": 355.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avant tout reconnaissante ce qui fait",
        "start": 357.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 ceux qui cuisinent vous ne mettez",
        "start": 361.1,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "pas beaucoup la main \u00e0 la p\u00e2te",
        "start": 362.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "disons que \u00e7a passe apr\u00e8s le reste voil\u00e0",
        "start": 365.59,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "c'est pas ma priorit\u00e9 c'est pas ma",
        "start": 367.88,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 et en plus autre aveu je mange",
        "start": 369.86,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 la cantine depuis que je suis \u00e0",
        "start": 374.18,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole primaire je suis enseignante et",
        "start": 375.5,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "je continue de manger \u00e0 la cantine et",
        "start": 378.229,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "samassa me va \u00e7a me convient vous voil\u00e0",
        "start": 380.74,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "long mais bonne aventure oui je le",
        "start": 383.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "trouve la cantine bonne je suis une des",
        "start": 384.8,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "rares je pense prof une des rares prof a",
        "start": 386.72,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 la cantine bonne donc voil\u00e0 \u00e7a",
        "start": 390.11,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "voudrait un peu d'art et ce \u00e0 quoi je",
        "start": 392.66,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "pense que je mange \u00e0 la cantine des",
        "start": 394.099,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "choses que je serai absolument incapable",
        "start": 395.599,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de me faire de toute fa\u00e7on au jour le",
        "start": 397.43,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "jour donc je suis reconnaissante et l\u00e0",
        "start": 398.599,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on il para\u00eet tr\u00e8s",
        "start": 400.639,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "app\u00e9tissant or d'aller nous dit c'est la",
        "start": 401.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cote le tr\u00e8s bon et en attendant jean",
        "start": 403.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pierre dit nous trois choses \u00e0 savoir",
        "start": 406.19,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "sur comment ne pas rater finalement le",
        "start": 407.75,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "conte ce qu'on voit l\u00e0 alors je suis",
        "start": 409.789,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "pastilla nathalie arthaud \u00e9couter \u00e7a",
        "start": 411.009,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "parce que visiblement quand elle veut",
        "start": 413.03,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "manger du couscous est le commande chez",
        "start": 414.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "son ami mais alors nathalie arthaud",
        "start": 415.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "veiller au d\u00e9part ne pas trop mouill\u00e9 la",
        "start": 418.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "semoule sinon elle peut devenir compact",
        "start": 420.68,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et c'est une catastrophe",
        "start": 422.81,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr on peut toujours tenter",
        "start": 423.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9cup\u00e9rer en la faisant s\u00e9cher 5 \u00e0",
        "start": 425.389,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "15 minutes mais c'est tr\u00e8s mal parti \u00e7a",
        "start": 427.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "s'est compliqu\u00e9 \u00e0 la semoule pour le",
        "start": 429.199,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "couscoussier bien d\u00e9poser sur la marmite",
        "start": 431.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'eau bouillante une seule fois qu'une",
        "start": 433.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "seule fois que l'eau est tr\u00e8s bouillante",
        "start": 435.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sinon la semoule risque de coller au",
        "start": 437.21,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "fond du couscoussier donc deuxi\u00e8me",
        "start": 439.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "astuces enfin la troisi\u00e8me il ya",
        "start": 440.659,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "plusieurs cuisson pour les cuissons la",
        "start": 442.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re laisser au moins 20 minutes une",
        "start": 444.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fois que la vapeur passe bien travers la",
        "start": 446.72,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "semoule puis vous versez la soupe dans",
        "start": 449.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "un grand plat vous s\u00e9parez les graines",
        "start": 452.03,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "soit avec les mains soit avec une",
        "start": 454.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fourchette vous la mouiller \u00e0 nouveau",
        "start": 455.479,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "puis vous la faites cuire une nouvelle",
        "start": 457.4,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fois 20 minutes avant d'ajouter de",
        "start": 458.509,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "l'huile d'olive ou du beurre une petite",
        "start": 460.58,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "astuce si vous conservez cette ce moule",
        "start": 462.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mieux vaut mettre de l'huile d'olive",
        "start": 464.389,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parce qu'avec le beurre \u00e7a peut sentir",
        "start": 466.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un peu le lawrence ensuite voil\u00e0 donc",
        "start": 467.659,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "avec \u00e7a vous \u00eates par\u00e9s pour faire un",
        "start": 470.3,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "bon coup ce qui laisse ou voir faire",
        "start": 471.59,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "voyez c'est quand m\u00eame dingue dingue le",
        "start": 473.79,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "le travail qu'il ya pour la semoule oui",
        "start": 475.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame assez impressionnant",
        "start": 479.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des pneus oui bien s\u00fbr c'est tr\u00e8s bon",
        "start": 480.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est bon est ce que vous mettez de",
        "start": 482.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "larissa ou est ce que vous voulez des",
        "start": 483.54,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "petits raisins secs pour lui",
        "start": 485.22,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "habituellement gens mais peut-\u00eatre que",
        "start": 486.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je veux venir aujourd'hui donc c'est",
        "start": 487.98,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avait peur de deux flamb\u00e9es dire que je",
        "start": 490.23,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ne veux pas devenir rouge clarissa",
        "start": 493.62,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "crotta et voil\u00e0 c'est un plat que vous",
        "start": 495.42,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mangez chez vous enfants est-ce que",
        "start": 498.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comment vous avez connu le couscous",
        "start": 500.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "finale n'auront pas du tout non non pas",
        "start": 501.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "du tout alors moi je suis originaire",
        "start": 504.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'un d\u00e9partement rural la dr\u00f4me la dr\u00f4me",
        "start": 506.64,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des collines d\u00e9partement rural avec",
        "start": 508.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vraiment mes grands parents qui \u00e9taient",
        "start": 511.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s enracin\u00e9e dans dans la terre",
        "start": 512.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "puisqu'il s'\u00e9tait agriculteurs des deux",
        "start": 515.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s et donc j'ai v\u00e9cu j'ai v\u00e9cu",
        "start": 516.72,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "toujours avec beaucoup de fruits de",
        "start": 519.33,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l\u00e9gumes de saison c'est quand m\u00eame une",
        "start": 522.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion il ya beaucoup de fruits des",
        "start": 524.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "abricots des p\u00eaches des poires d'aider",
        "start": 526.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des melons produit de la tels produits",
        "start": 528.72,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "de la terre",
        "start": 531.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "il y a de la polyculture aussi donc donc",
        "start": 532.37,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup manger des produits de la",
        "start": 536.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "terre et puis par ailleurs dans ma",
        "start": 538.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "famille bien s\u00fbr ma m\u00e8re cuisinait",
        "start": 540.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e9norm\u00e9ment savait faire",
        "start": 541.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses alors qu'est ce qu'on",
        "start": 544.11,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "trouvait chez vous \u00e0 la table familiale",
        "start": 545.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de recettes de la dr\u00f4me bien s\u00fbr oui les",
        "start": 546.96,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "gratins les gratins les gratins dont le",
        "start": 549.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fameux le gratin dauphinois puisque",
        "start": 552.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est en fait \u00e0 la fronti\u00e8re de la dr\u00f4me",
        "start": 553.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et de l'is\u00e8re donc c'est l\u00e0 o\u00f9 chine est",
        "start": 556.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'accord c'est le dauphin\u00e9 un violeur un",
        "start": 557.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "petit peu dont les ravioles c'\u00e9tait bien",
        "start": 559.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "s\u00fbr les ravioles d'elliot m'\u00e9loigner les",
        "start": 561.06,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ravioles qui wiki qui doivent beaucoup",
        "start": 564.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "au fromage aussi du coin les caillettes",
        "start": 567.21,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr et puis les quenelles enfin",
        "start": 570.03,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc on a je vois l\u00e0 j'\u00e9tais",
        "start": 574.17,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "effectivement tr\u00e8s format\u00e9 de ce point",
        "start": 577.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de vue l\u00e0 mais votre tr\u00e8s format\u00e9 votre",
        "start": 579.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "premier couscous c'est qu'en amont",
        "start": 581.01,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "premier coup \u00e7a va",
        "start": 582.51,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "je n'en veux le dire parce que non mais",
        "start": 585.87,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 la cuisine du monde j'ai",
        "start": 590.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "envie de dire je l'ait vraiment",
        "start": 592.09,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvert une fois arriv\u00e9 \u00e0 lyon",
        "start": 593.38,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 j'ai continu\u00e9 mes \u00e9tudes \u00e0 lyon",
        "start": 596.31,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "et donc j'ai eu cette possibilit\u00e9 de",
        "start": 598.87,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrir effectivement les les",
        "start": 601.78,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "restaurants qui servait des couscous",
        "start": 605.38,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "mais aussi",
        "start": 607.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 les et restaurants indiens",
        "start": 609.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "japonais",
        "start": 611.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous aimez vous les cuisines du monde en",
        "start": 613.38,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 moi j'adore d\u00e9couvrir de",
        "start": 616.06,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "nouvelles saveurs voil\u00e0 c'est vraiment",
        "start": 618.64,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "jeu en fait je sais tr\u00e8s bien cuisiner",
        "start": 620.64,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "jeu parce que \u00e9videmment quand on est",
        "start": 624.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "enfin quand on a une fille dans les",
        "start": 626.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "classes populaires je pense eh bien on",
        "start": 628.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "passe beaucoup de temps \u00e0 aider",
        "start": 630.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment sa m\u00e8re est tr\u00e8s basse et la",
        "start": 631.39,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 des choses en tout cas moi de ma",
        "start": 634.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration et je pense quand m\u00eame de",
        "start": 637.39,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "beaucoup de filles encore aujourd'hui",
        "start": 638.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "elle est de leur m\u00e8re elles aident leur",
        "start": 640.05,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "m\u00e8re donc en fait on regarde et puis on",
        "start": 642.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "doit faire donc moi je suis capable de",
        "start": 644.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faire beaucoup de choses c'est s\u00fbr on",
        "start": 646.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nous demande de faire un plat qu'est-ce",
        "start": 647.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que qu'est-ce que vous choisiriez un",
        "start": 649.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mois je suis capable de faire un gratin",
        "start": 651.28,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "bon gratin dauphinois je suis tout \u00e0",
        "start": 652.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fait capable de le faire mais voyez par",
        "start": 654.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "exemple alors l\u00e0 la seule \u00e9pine",
        "start": 655.63,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "finalement con qu'on utilisait c'\u00e9tait",
        "start": 658.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le poivre \u00e0 moi j'ai d\u00e9couvert les",
        "start": 660.37,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e9pices avec avec lyon avec tous ces",
        "start": 662.53,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "restaurants jument je suis incapable",
        "start": 666.91,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "mois v\u00e9ritablement 2 il ose et de",
        "start": 668.89,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimer la voil\u00e0 dans votre adn parce",
        "start": 672.27,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "que parce que parce que j'en ai pas",
        "start": 675.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'habitude et puis parce que je ne sais",
        "start": 677.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas faire donc laissant faire les",
        "start": 679.44,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialistes",
        "start": 681.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et respectons leur travail mais en",
        "start": 682.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tout cas \u00e7a me pla\u00eet \u00e7a me pla\u00eet",
        "start": 685.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "beaucoup et par exemple je sais que",
        "start": 686.34,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est une grande discussion que j'ai",
        "start": 687.99,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "encore avec mon p\u00e8re parce qu'ils ont eu",
        "start": 689.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le sucr\u00e9 sal\u00e9 c'est pas possible c'est",
        "start": 690.42,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "\u00e7a sort compl\u00e8tement de son",
        "start": 692.85,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "cadre c'est juste voil\u00e0",
        "start": 695.09,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "un vrai vraiment un sacril\u00e8ge un",
        "start": 698.24,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "sacril\u00e8ge mais moi j'adore le sucr\u00e9 sal\u00e9",
        "start": 702.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous voyez donc alors il ya en fait",
        "start": 705.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est g\u00e9g\u00e9 tr\u00e8s vite mesur\u00e9 que on est",
        "start": 706.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quand on est \u00e9duqu\u00e9 dans une certaine",
        "start": 709.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tradition des habitudes bon bah on est",
        "start": 710.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aussi un peu enferm\u00e9 et moi ce que j'ai",
        "start": 713.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 dans la grande ville c'est au",
        "start": 715.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "contraire le brassage la d\u00e9couverte les",
        "start": 717.18,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "surprises et \u00e7a ouvre des horizons donc",
        "start": 720.03,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "voila moi aussi avec le couscous j'ai",
        "start": 723.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "envie de faire expliquer \u00e7a que moi je",
        "start": 725.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pense que tout \u00e7a c'est de la richesse",
        "start": 727.5,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "pour la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 728.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vos grands parents vous le disiez tes",
        "start": 729.95,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "proches de la terre vous manger beaucoup",
        "start": 731.91,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "de fruits beaucoup de l\u00e9gumes",
        "start": 733.47,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand vous faites votre",
        "start": 734.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "march\u00e9 vous \u00eates assez attentive aux",
        "start": 735.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "producteurs savoir d'o\u00f9 \u00e7a vient ou",
        "start": 737.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre aux \u00e9tiquettes est ce que",
        "start": 739.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est un circuit court est-ce qu'il ya",
        "start": 741.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "du bio vous regardez \u00e7a attentivement ou",
        "start": 742.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas pape honn\u00eatement non pas puisqu'en",
        "start": 745.29,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a en fait d'abord quand tu es sur le",
        "start": 747.81,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "march\u00e9 je jure j'ai aussi mes habitudes",
        "start": 750.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc je fais confiance et puis",
        "start": 753.48,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "j'ach\u00e8te on que sans fonction du prix",
        "start": 755.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'en fonction de l'origine alors oui",
        "start": 758.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "plus en fonction du prix oui comme",
        "start": 760.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "beaucoup je gisais \u00e0 la cl\u00e9 un billet de",
        "start": 762.3,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "20 euros dans les lointains",
        "start": 764.76,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "carbonne importe quoi est ce que je",
        "start": 767.48,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "pense c'est que si vous voulez cette",
        "start": 768.949,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "discussion o\u00f9 on demande au consommateur",
        "start": 771.43,
        "duration": 7.959
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre responsable et de veiller \u00e0 ne",
        "start": 774.67,
        "duration": 7.539
    },
    {
        "text": "pas participer \u00e0 la pollution ou je ne",
        "start": 779.389,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sais trop quoi c'est une discussion qui",
        "start": 782.209,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s culpabilisant t qui n'est pas",
        "start": 783.589,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "juste parce qu'en fait on n'a pas le",
        "start": 785.12,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "choix la v\u00e9rit\u00e9 c'est que ce n'est pas",
        "start": 787.339,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous qui remplit son les rayons des",
        "start": 789.949,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "supermarch\u00e9s ce n'est pas nous qui",
        "start": 792.199,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9cidons de ce qui est produit de",
        "start": 794.209,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comment tout cela est produit commence",
        "start": 795.889,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "et achemin\u00e9s on n'y est pour rien et la",
        "start": 797.779,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "plupart du temps on n'a pas le choix on",
        "start": 800.75,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "n'a pas le choix",
        "start": 801.949,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "vous savez on fait ses courses au plus",
        "start": 803.32,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "haut plus court mois le plus court c'est",
        "start": 806.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas le champ d'en face un mois le plus",
        "start": 808.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "court c'est la sup\u00e9rette c'est la",
        "start": 809.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rette qu'il y a \u00e0 quelques centaines",
        "start": 811.55,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de m\u00e8tres de chez moi et je peux vous",
        "start": 814.55,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dire que je retrouve toujours les m\u00eames",
        "start": 816.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "produits voil\u00e0 et j'ai pas 50 mes choix",
        "start": 817.16,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et quand en plus on est \u00e0 un euro pr\u00e8s",
        "start": 820.25,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "comme je vous le disais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 823.04,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "en fait on suit le catalogue des",
        "start": 824.959,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "promotions en sus le catalogue des",
        "start": 826.459,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "promotions \u00e7a c'est la r\u00e9alit\u00e9 de deux",
        "start": 828.56,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "millions de femmes et d'hommes et moi je",
        "start": 830.63,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "ne suis pas au dessus au dessus je j'ai",
        "start": 833.329,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "pas bien s\u00fbr je suis enseignante jeu",
        "start": 837.199,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "heureusement j'ai je je je ne suis pas \u00e0",
        "start": 841.029,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "l'euro pr\u00e8s mais mais quand m\u00eame mais",
        "start": 844.519,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame ils surveillaient les",
        "start": 846.92,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "\u00e9tiquettes et puis de toutes les filles",
        "start": 848.24,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ont parl\u00e9 donc je suis en gt dans une",
        "start": 849.529,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "vie dans une vie avec un rythme aussi",
        "start": 850.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "infernal donc de toute fa\u00e7on pas",
        "start": 852.5,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "vraiment tomb\u00e9 il faut voil\u00e0 il faut",
        "start": 854.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "faire a vite il faut faire ses courses",
        "start": 856.519,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour remplir le le r\u00e9frig\u00e9rateur il faut",
        "start": 857.75,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "faire quelque chose \u00e0 manger donc je",
        "start": 860.569,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "vois l\u00e0 je crois que je suis un petit",
        "start": 863.06,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "peu le reflet \u00e0 g\u00e9ant des poissons sont",
        "start": 864.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des produits de luxe pour vous deux mix",
        "start": 866.389,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "non je n'irai pas jusqu'\u00e0 dire \u00e7a parce",
        "start": 868.76,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que d'abord y compris dans mon enfance",
        "start": 870.23,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "j'ai mang\u00e9 de la viande r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 871.55,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "parce que parce que j'\u00e9tais pr\u00e8s d\u00e9",
        "start": 874.389,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "faire parce que oui c'est \u00e7a aujourd'hui",
        "start": 876.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous en mangez en moins j'ai v\u00e9cu enfin",
        "start": 878.569,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "j'ai v\u00e9cu j'allais r\u00e9guli\u00e8rement dans",
        "start": 880.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "une dans la ferme de mon grand-oncle",
        "start": 882.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 du cochon n'est la pas il avait",
        "start": 883.73,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "des vaches les ch\u00e8vres les moutons enfin",
        "start": 886.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est des choses j'ai ramass\u00e9 des pommes",
        "start": 888.529,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "de terre des cornichons dans mon enfance",
        "start": 889.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'ai pas mal j'en ai ramass\u00e9 dehors des",
        "start": 892.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pommes de terre il ya un an de cela",
        "start": 895.13,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "puisque une petite parcelle sur laquelle",
        "start": 897.05,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mon p\u00e8re plants de pommes de terre voil\u00e0",
        "start": 899.26,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est vraiment toute ma vie mais",
        "start": 902.63,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "c'est vrai que",
        "start": 905.06,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aujourd'hui je mange moins de viande",
        "start": 906.31,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "parce que parce qu'il ya eu aussi une",
        "start": 910.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vari\u00e9t\u00e9 parce que le soir j'ai pas",
        "start": 912.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tellement vide en moi j'ai une question",
        "start": 913.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de co\u00fbt c'est pour le bien \u00eatre animal",
        "start": 915.41,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 917.75,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "non je dirais environnementale je dirais",
        "start": 919.12,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas c'est aussi des des nouvelles",
        "start": 921.709,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "habitudes on mange aussi l\u00e9ger on puis",
        "start": 923.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et puis il y \u00e0 une vari\u00e9t\u00e9 en tout cas",
        "start": 926.329,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 moi j'arrive \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 une",
        "start": 927.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "certaine vari\u00e9t\u00e9 donc on a envie aussi",
        "start": 929.42,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "de choses parfois on peut manger choses",
        "start": 931.88,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s bonne aussi sans viande mais",
        "start": 933.949,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "encore une fois c'est pas",
        "start": 935.449,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "comment dire moi je ne place pas la",
        "start": 937.269,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "question voyez de la cause animale ou de",
        "start": 940.399,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "la cause environnementale \u00e0 une \u00e9chelle",
        "start": 943.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "individuelle je crois que c'est pas",
        "start": 945.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "juste de faire \u00e7a c'est pas juste de",
        "start": 946.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "culpabiliser les gens je crois qu'il",
        "start": 948.68,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "faut se poser la question de",
        "start": 951.5,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "l'organisation de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 952.279,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "vous savez moi je vois l\u00e0 je suis dans",
        "start": 954.519,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ma famille entour\u00e9 de gens qui",
        "start": 957.74,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "ont \u00e9lev\u00e9 donc effectivement",
        "start": 959.589,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "qui ont fait de l'\u00e9levage qui mangent de",
        "start": 962.74,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "la viande et cetera je sais comment ils",
        "start": 965.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les traitent je sais leur attachement je",
        "start": 967.22,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sais que mes sauf que dans les abattoirs",
        "start": 969.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a se passe pas comme \u00e7a \u00e9videmment un",
        "start": 972.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est la rentabilit\u00e9 s'est il",
        "start": 974.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faut c'est nier je ne sais combien de",
        "start": 977.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cochon \u00e0 l'heure je crois des centaines",
        "start": 979.31,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "des centaines alors tout \u00e7a c'est",
        "start": 981.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "terrible pour l'animal mais c'est",
        "start": 984.019,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "terrible aussi pour pour les",
        "start": 985.43,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "travailleurs pour les ouvriers 1 c'est",
        "start": 987.23,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "absolument terrible ses cadences cette",
        "start": 989.389,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "pression ouvriers dans un",
        "start": 991.399,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je vous en avais soir c'\u00e9tait pour",
        "start": 993.01,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "elle a et d'abord pour pour les",
        "start": 995.42,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "travailleurs un cd c'est effectivement",
        "start": 997.339,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "des conditions de travail et tout \u00e7a",
        "start": 999.589,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "parce que parce que c'est un des centres",
        "start": 1000.88,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les agathois rapide jeu non je suis pas",
        "start": 1002.62,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "contre je pense moi je suis pas contre",
        "start": 1005.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le progr\u00e8s contre y compris une formes",
        "start": 1007.6,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'industrialisation et de d'organisation",
        "start": 1010.57,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "plus collective",
        "start": 1013.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "du secteur agroalimentaire parce que je",
        "start": 1015.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a a permis aussi",
        "start": 1018.22,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de nourrir la population nourrir la",
        "start": 1020.91,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la population et on serait capable",
        "start": 1023.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de produire de nourrir la plan\u00e8te 1",
        "start": 1025.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a ou sinon on serait capable de",
        "start": 1026.98,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "produire la plan\u00e8te mais on le fait pas",
        "start": 1028.93,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "il y a encore de la famille il ya la",
        "start": 1030.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "malnutrition \u00e7a \u00e7a fait partie des",
        "start": 1032.319,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "choses qui me r\u00e9volte mais je pense que",
        "start": 1033.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce progr\u00e8s l\u00e0 c'est aussi le fruit de",
        "start": 1035.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'industrialisation mais justement on",
        "start": 1037.66,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "peut aussi fabriquer sans ce que cette",
        "start": 1039.37,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "course l\u00e0 \u00e0 la haut-rendement",
        "start": 1042.85,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "au profit et il faudrait fabriquer",
        "start": 1046.62,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "autrement alors on va voir si vous \u00eates",
        "start": 1049.36,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "incollables c'est le quiz",
        "start": 1050.86,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "alors un quiz facile brigitte 1 pour un",
        "start": 1056.37,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "marteau qui est originaire de la dr\u00f4me",
        "start": 1059.559,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "sauriez vous nous direz vous pla\u00eet quel",
        "start": 1061.3,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "est l'ingr\u00e9dient qui ne figure pas dans",
        "start": 1063.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la recette de la caillette de chabeuil",
        "start": 1065.559,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "une fameuse sp\u00e9cialit\u00e9 dr\u00f4moise alors \u00e0",
        "start": 1067.84,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le foie de porc est ce que le foie de",
        "start": 1071.679,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "porc figure dans la recette b la muscade",
        "start": 1073.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "intention c'est une \u00e9pice vous dites que",
        "start": 1076.48,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas tr\u00e8s \u00e0 l'aise avec les",
        "start": 1078.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9pices c'est le pied de port et des la",
        "start": 1079.179,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "scarole qui est une salade un de ces",
        "start": 1082.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ingr\u00e9dients ne figure pas dans la",
        "start": 1084.55,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "recette de la caillette de chabeuil le",
        "start": 1086.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cas l\u00e0 je dirais la muscade mais non",
        "start": 1088.059,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "alors vous avez un probl\u00e8me les \u00e9pices",
        "start": 1090.7,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "je vous l'avais dit",
        "start": 1093.75,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "jaffa de pied de porc mais il ya de la",
        "start": 1096.69,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "t\u00eate de porc et de la gorge de porc bon",
        "start": 1099.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "app\u00e9tit alors vas voir on pouvait",
        "start": 1101.41,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vous rattraper puisque vous",
        "start": 1103.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00eates adepte de la lutte des classes vous",
        "start": 1104.74,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9testez cette gauche caviar mais le",
        "start": 1107.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "caviar qu'en savez vous laquelle de ces",
        "start": 1109.81,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "affirmations et fausses \u00e0 le b\u00e9luga et",
        "start": 1112.06,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "une vari\u00e9t\u00e9 d'esturgeons b la chine est",
        "start": 1114.85,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "le premier pays producteur de caviar",
        "start": 1117.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est le caviar se d\u00e9guste avec des",
        "start": 1119.7,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "cuill\u00e8res en argent d\u00e8s la mer caspienne",
        "start": 1122.29,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "est le berceau du caviar laquelle elle",
        "start": 1124.99,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "s'est affirm\u00e9e les informations \u00e9taient",
        "start": 1128.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fausses moi je dirais la chine qui",
        "start": 1129.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "promet producteurs de caviar jeu non non",
        "start": 1131.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "non la chine est bien aux \u00e9lecteurs des",
        "start": 1133.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "coignard n'ai jamais mang\u00e9 en revanche",
        "start": 1135.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on peut \u00eatre n\u00e9 avec une petite cuill\u00e8re",
        "start": 1137.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en argent dans la bouche mais pas pour",
        "start": 1139.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moi j'ai du canada corp est-ce que \u00e7a se",
        "start": 1141.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9guste avec une cuill\u00e8re en nacre voil\u00e0",
        "start": 1143.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour lui parce que l'argent sexy des",
        "start": 1145.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "contacts donc c'est pas tr\u00e8s bon et la",
        "start": 1146.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "chine effectivement depuis que les rues",
        "start": 1148.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un moratoire sur le caviar en iran et en",
        "start": 1150.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mignot sovi\u00e9tique en russie maintenant",
        "start": 1152.23,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "bien la chine vous savez ce sont",
        "start": 1153.67,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "toujours les premiers partout il faut",
        "start": 1155.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des \u00e9levages d'esturgeons et c'est le",
        "start": 1156.61,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "premier producteur et la france est le",
        "start": 1158.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me pays producteur de caviar alors",
        "start": 1159.7,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en france on sait que le repas occupent",
        "start": 1162.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une large place est particuli\u00e8rement en",
        "start": 1164.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "politique c'est souvent l\u00e0 que se nouent",
        "start": 1166.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des deals que se fait la petite et la",
        "start": 1168.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "grande histoire et c'est notre br\u00e8ve de",
        "start": 1170.05,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "comptoir",
        "start": 1172.09,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "alors nathalie arthaud vous a demand\u00e9 de",
        "start": 1176.49,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un souvenir politique autour",
        "start": 1178.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'un repas lequel vous est revenu en",
        "start": 1181.09,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire",
        "start": 1182.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 difficile et laborieux j'avais",
        "start": 1183.66,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "dit non mais je fais \u00e9norm\u00e9ment de repas",
        "start": 1187.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "alors pas du tout avec d'autres d'autres",
        "start": 1190.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "politiciens je tiens \u00e0 le dire non par",
        "start": 1191.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contre on a une tradition \u00e0 lutte",
        "start": 1194.11,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re c'est la tradition des",
        "start": 1195.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "banquiers des banquiers ouvriers \u00e7a on",
        "start": 1196.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "continue et donc en fait en \u00e0 l'automne",
        "start": 1198.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on a une s\u00e9rie de banques est ouvrier",
        "start": 1200.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dans toutes les r\u00e9gions et donc je fais",
        "start": 1202.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le tour de ses banques et je peux je",
        "start": 1204.04,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pense produire le guide michelin des",
        "start": 1206.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "banques n lutte ouvri\u00e8re n'y a pas de",
        "start": 1208.33,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de vrai c'est un petit guide",
        "start": 1209.95,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais non c'est c'\u00e9tait parce est",
        "start": 1212.059,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pas une anecdote voil\u00e0 c'est un fait",
        "start": 1214.899,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 1218.179,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "j'ai pens\u00e9 quand m\u00eame \u00e0 un moment",
        "start": 1219.64,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "politique \u00e0 table qui m'a quand m\u00eame",
        "start": 1221.69,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9 qui continue d'\u00eatre pr\u00e9sent dans",
        "start": 1224.659,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "dans mon esprit c'\u00e9tait au lendemain du",
        "start": 1227.59,
        "duration": 8.969
    },
    {
        "text": "21 avril 2002 donc il y avait eu ce ce",
        "start": 1231.02,
        "duration": 8.879
    },
    {
        "text": "comment dire ce choc de jean-marie le",
        "start": 1236.559,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "pen au deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection \u00e0",
        "start": 1239.899,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "gauche la deuxi\u00e8me r\u00e9side en ciel",
        "start": 1241.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9viction de jospin 1 qui s'\u00e9tait",
        "start": 1242.96,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e9croul\u00e9 l'avait perdu deux millions et",
        "start": 1245.51,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "demi d'\u00e9lecteurs",
        "start": 1247.039,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "et puis",
        "start": 1248.14,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "le pc lui m\u00eame avait perdu 2 millions",
        "start": 1250.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lecteurs alors",
        "start": 1252.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je me souviens toujours c'est que bon",
        "start": 1254.77,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "nous lutte ouvri\u00e8re il \u00e9tait hors de",
        "start": 1256.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "question pour nous n'\u00e9tait pas question",
        "start": 1258.799,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "de voter pour chirac",
        "start": 1260.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait juste pas possible de voter pour",
        "start": 1262.99,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "quelqu'un qu'on avait combattu qu'ont",
        "start": 1265.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "continu\u00e9 de combattre qui ne",
        "start": 1267.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentait en rien les int\u00e9r\u00eats des",
        "start": 1269.0,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "travailleurs et donc nous \u00e9tions tr\u00e8s",
        "start": 1270.83,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s isol\u00e9e cette p\u00e9riode donc je me",
        "start": 1274.33,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "souviens que je me rends au lyc\u00e9e je",
        "start": 1278.24,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vais d\u00e9jeuner \u00e0 la cantine",
        "start": 1281.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 mon habitude et je travaillais \u00e0",
        "start": 1283.88,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "cette \u00e9poque \u00e0 epinay sur seine donc en",
        "start": 1286.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis et dans le lyc\u00e9e il ya",
        "start": 1289.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vraiment une tr\u00e8s tr\u00e8s bonne ambiance",
        "start": 1292.07,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "parce que c'est un lyc\u00e9e tr\u00e8s difficile",
        "start": 1293.21,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais bon en g\u00e9n\u00e9ral on serre les coudes",
        "start": 1295.789,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "aussi danser dans ces situations l\u00e0 on",
        "start": 1298.34,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "avait fait beaucoup de gr\u00e8ve ensemble",
        "start": 1300.08,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "parce qu'on nous avait mis dans des",
        "start": 1301.149,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "situations pas possibles enfin bon bref",
        "start": 1302.87,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "et donc il y avait une bonne ambiance je",
        "start": 1305.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m'entendais \u00e9norme faim tr\u00e8s tr\u00e8s bien",
        "start": 1307.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avec avec mes coll\u00e8gues et l\u00e0 j'arrive \u00e0",
        "start": 1308.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la cantine donc une grande tombe",
        "start": 1310.909,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tabl\u00e9 y avait au moins je dirais une",
        "start": 1312.74,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "vingtaine de coll\u00e8gues \u00e0 table quand je",
        "start": 1314.75,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "m'assois avec mon plateau etc et l\u00e0 il",
        "start": 1317.149,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatement l'a imm\u00e9diatement \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1319.669,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "mon proc\u00e8s mon proc\u00e8s politique",
        "start": 1322.039,
        "duration": 5.001
    },
    {
        "text": "comment cela",
        "start": 1325.64,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "je soutenais finalement le pen parce",
        "start": 1327.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'en fait le voil\u00e0 le d\u00e9bat avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 1328.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "impliqu\u00e9 sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 les",
        "start": 1330.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "images non mais c'est une pression",
        "start": 1332.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "politique et compris la gauche pour",
        "start": 1334.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "masquer je pense quand m\u00eame son",
        "start": 1337.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "effondrement et la catastrophe avait",
        "start": 1339.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fait croire que c'\u00e9tait chirac ou le",
        "start": 1341.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fascisme avec eux le pen pouvait \u00eatre",
        "start": 1342.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9lu alors que les voit m\u00eame de le pen",
        "start": 1345.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9tait de toute fa\u00e7on inf\u00e9rieur aux voies",
        "start": 1347.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de droite s'\u00e9taient pas juste pas",
        "start": 1349.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "possible donc la honte d une pression un",
        "start": 1351.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui n'\u00e9tait absolument pas juste et",
        "start": 1353.68,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je j'ai v\u00e9cu un repas o\u00f9 j'ai d\u00fb",
        "start": 1355.57,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "expliquer rendre des comptes \u00e0 tous mes",
        "start": 1358.89,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues lorsque j'ai fait avec courage",
        "start": 1361.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "allez courage et un pis-aller j'ai pas",
        "start": 1363.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mang\u00e9 grand chose lors de ce repas il",
        "start": 1366.31,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "est rest\u00e9 pour moi m\u00e9morable mais parce",
        "start": 1368.83,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "que \u00e9videmment c'\u00e9tait grand silence",
        "start": 1373.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans le r\u00e9fectoire on n'a pas la fin de",
        "start": 1375.0,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "l'histoire c'est beau taylor qui",
        "start": 1377.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "finalement pas la fin de l'histoire que",
        "start": 1379.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est que bien s\u00fbr je me suis abstenu il",
        "start": 1380.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9tait hors de ses pas j'esp\u00e8re en avoir",
        "start": 1383.26,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "convaincu un certain nombre alors sans",
        "start": 1385.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "doute pas beaucoup mais ce que je peux",
        "start": 1388.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous dire que c'est que six mois plus",
        "start": 1389.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tard beaucoup d'entre eux sont revenus",
        "start": 1391.0,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "me voir en me disant viens v\u00e9raison ils",
        "start": 1393.7,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ont march\u00e9 ils se sont fait avoir ils",
        "start": 1396.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sont fait prendre au pi\u00e8ge voil\u00e0 et donc",
        "start": 1398.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pas de vote utile bout n'ont pas de vote",
        "start": 1401.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "utile parce que c'est toujours un vote",
        "start": 1403.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en fait contre ses propres int\u00e9r\u00eats",
        "start": 1405.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est toujours se tirer une balle dans",
        "start": 1407.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le pied et l\u00e0 en l'occurrence c'\u00e9tait",
        "start": 1410.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vraiment vraiment un escroquerie mais",
        "start": 1411.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors en 2017 ce n'est pas la m\u00eame et ce",
        "start": 1414.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alors qu'ils puissent quand m\u00eame le pen",
        "start": 1416.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous avez fait quoi abstention aussi oui",
        "start": 1418.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr at war et bien s\u00fbr il n'y a pas",
        "start": 1420.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de meulage peux vous dire qu'ils ont une",
        "start": 1422.62,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "menace pour vous de dialyse et",
        "start": 1424.12,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "humblement nationale d'arriver au",
        "start": 1425.35,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pouvoir vous voyez que \u00e7a donne \u00e7a",
        "start": 1426.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "exactement comme tous ceux qui ont pass\u00e9",
        "start": 1428.23,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les cinq ans \u00e0 lutter contre la",
        "start": 1430.75,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "politique de macron ce qui a \u00e9t\u00e9 mon cas",
        "start": 1433.93,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "je suis assez fier 1 2 de dire que je ne",
        "start": 1436.72,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "les pas soutenu qu'ils ne repr\u00e9sentent",
        "start": 1441.97,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "pas notre politique est oui moi j'invite",
        "start": 1443.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les les femmes et les hommes les",
        "start": 1446.1,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "travailleuses et les travailleurs \u00e0 dire",
        "start": 1448.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "leur int\u00e9r\u00eat \u00e0 dire leurs politiques et",
        "start": 1450.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "leurs perspectives et j'ai pas raisonner",
        "start": 1452.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en disant je vais utiliser le moins pire",
        "start": 1454.21,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "etc et je ne pense pas que il m\u00eale",
        "start": 1456.58,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "macron ni d'ailleurs \u00e0 l'\u00e9poque chirac",
        "start": 1459.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'a fait rempart \u00e0 l'extr\u00eame droite la",
        "start": 1461.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "preuve la preuve donc l\u00e0 vous allez",
        "start": 1463.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "affronter un record contre l'elys\u00e9e \u00e0",
        "start": 1465.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "droite c'est de d\u00e9fendre sa politique",
        "start": 1467.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est de d\u00e9fendre ce que vous avez vos",
        "start": 1469.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "signatures pour d\u00e9fendre votre politique",
        "start": 1471.16,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "en 2022 pas encore donc d'accord je",
        "start": 1472.57,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pense que nous les aurons j'en avais un",
        "start": 1476.68,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s l\u00e0 non je ne peux pas je ne dis",
        "start": 1478.48,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pas chief parce que tout \u00e7a ce sont des",
        "start": 1482.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "promesses ont des contacts ce que je",
        "start": 1483.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sais c'est qu'on doit encore continuer",
        "start": 1485.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "notre travail qu' on va le continuer on",
        "start": 1487.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en a encore pour un mois sans doute mais",
        "start": 1489.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que \u00e7a avance bien nous aurons les",
        "start": 1492.07,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "heures avancent bien je pense que je les",
        "start": 1493.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aurai parce que parce que fort",
        "start": 1495.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "heureusement il est \u00e0 des m\u00e8res qui sont",
        "start": 1498.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "attach\u00e9s au pluralisme voil\u00e0 et puis",
        "start": 1499.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parce que quand nous allons les",
        "start": 1501.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "solliciter physiquement ce que font sans",
        "start": 1502.54,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "doute pas les autres parties 1 qui sont",
        "start": 1504.82,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "en train aujourd'hui de 1,2 de protester",
        "start": 1507.7,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "eh bien eh bien on trouvera du malheur",
        "start": 1511.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "oui et puis je pense qu'ils sont aussi",
        "start": 1513.96,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "assez proche de la population et de",
        "start": 1516.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "leurs pr\u00e9occupations pour se dire qu'une",
        "start": 1518.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voix comme la n\u00f4tre m\u00e9rite d'\u00eatre des 30",
        "start": 1519.46,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on avait 30 ans du alors vous formulez",
        "start": 1522.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "en tout cas un certain nombre de",
        "start": 1524.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "propositions en mati\u00e8re d'agriculture et",
        "start": 1525.28,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'alimentation",
        "start": 1527.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous les avons pass\u00e9s sur le gril c'est",
        "start": 1528.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notre nouvelle rubrique dans cette",
        "start": 1530.77,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "\u00e9mission",
        "start": 1532.27,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1534.76,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "alors vous avez nathalie arthaud dans",
        "start": 1538.49,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "votre programme pr\u00e9sidentiel une vraie",
        "start": 1540.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "philosophie en mati\u00e8re d'agriculture",
        "start": 1542.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'alimentation vous d\u00e9noncez la loi du",
        "start": 1543.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "profit qui guide les capitalistes",
        "start": 1545.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "profite \u00e0 l'agrobusiness et \u00e0 la grande",
        "start": 1548.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "distribution vous formulez aussi",
        "start": 1550.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quelques propositions d'abord mettre fin",
        "start": 1552.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aux subventions des grands exploitants",
        "start": 1554.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "agricoles au d\u00e9triment des petits",
        "start": 1556.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "paysans alors on a interrog\u00e9 des",
        "start": 1558.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialistes regarder ces r\u00e9actions qui",
        "start": 1560.04,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "sont recueillis par mario lefebvre",
        "start": 1562.11,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est une proposition qui est",
        "start": 1564.14,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant c'est qu'ils pointent en",
        "start": 1567.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tout cas un probl\u00e8me fondamental de la",
        "start": 1568.29,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "politique commune en attaque puisque la",
        "start": 1570.18,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 des neuf milliards d'euros qui",
        "start": 1573.03,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 distribuer chaque ann\u00e9e en france est",
        "start": 1576.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9partie en fonction de la surface de",
        "start": 1578.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chaque ferme plus une ferme est grosse",
        "start": 1580.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plus elle re\u00e7oit des subventions de la",
        "start": 1582.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pac ce qui fait qu un ouf ou \u00e0 quelques",
        "start": 1584.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grandes exploitations",
        "start": 1587.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tu peuvent recevoir plusieurs centaines",
        "start": 1588.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de milliers d'euros d'argent public par",
        "start": 1591.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "an juste parce qu'elles ont beaucoup de",
        "start": 1593.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "surface et \u00e0 l'autre vous on a des",
        "start": 1595.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "petites fermes au mara\u00eechage par exemple",
        "start": 1597.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "trois ou quatre hectares qui ne",
        "start": 1600.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "re\u00e7oivent quasiment rien et qui sont",
        "start": 1602.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement les oubli\u00e9s de la pac",
        "start": 1603.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quand on ne sait pas du tout une bonne",
        "start": 1605.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une bonne id\u00e9e ou une bonne solution",
        "start": 1607.56,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "parce que je pense que l\u00e0 la france a",
        "start": 1609.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "besoin de toutes ces fermes quelle que",
        "start": 1612.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "soit leur taille et puis il faut bien",
        "start": 1614.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vraiment se comparer \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 1615.99,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne puisque la pac est un",
        "start": 1617.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dispositif d'accompagnement europ\u00e9ens et",
        "start": 1618.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que la france a su garder des termes de",
        "start": 1621.21,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "taille familiale h\u00e9las la tr\u00e8s grande",
        "start": 1623.55,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 est enfin 95 % des fermes ces",
        "start": 1626.85,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "deux unit\u00e9s qui tourne entre 100 et 150",
        "start": 1629.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "hectares donc c'est tout petit par",
        "start": 1631.8,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 ce qu'on peut trouver \u00e0 l'est",
        "start": 1633.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de l'europe on a des unit\u00e9s qui font dix",
        "start": 1634.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mille 15 me de 20 mille hectares donc",
        "start": 1636.42,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le syst\u00e8me de bla ronnement ou",
        "start": 1638.82,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "carr\u00e9ment de supprimer les aides des",
        "start": 1641.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plus grandes exploitations non non pas",
        "start": 1644.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de sens et puis la france a choisi un",
        "start": 1645.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "autre moyen de re tribus et plus les",
        "start": 1648.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "actifs agricoles c'est le paiement",
        "start": 1650.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "redistributif c'est un syst\u00e8me qui est",
        "start": 1652.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "beaucoup plus performant et qui ne",
        "start": 1653.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "savent pas d une id\u00e9e m\u00eame qui m\u00eame si",
        "start": 1656.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "elles sont grandes 1 toutes leurs",
        "start": 1657.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats notamment en termes de",
        "start": 1659.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire alors nathalie",
        "start": 1661.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "arthaud vous venez d'entendre la fnsea",
        "start": 1663.45,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qui dit que c'est pas une bonne id\u00e9e",
        "start": 1664.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'il faut d\u00e9tail toutes les tailles",
        "start": 1665.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "finalement dans les exploitations que",
        "start": 1668.16,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "sinon il y aura une distorsion de",
        "start": 1669.57,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "concurrence avec les grosses",
        "start": 1670.559,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "d'exploitation de nos pays voisins",
        "start": 1671.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens qu'est ce que qu'est ce que",
        "start": 1673.77,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous leur r\u00e9pondez non je l'a",
        "start": 1675.33,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "manifestement il d\u00e9fend justement les",
        "start": 1678.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats des plus gros voil\u00e0 parce que",
        "start": 1681.179,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "quand il explique que 100 150 ha si une",
        "start": 1683.07,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "petite ferme excusez moi mais",
        "start": 1685.17,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet de nous alors aussi la",
        "start": 1688.73,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "population n'en est ce qu'on pourrait",
        "start": 1690.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vite mais c'est vrai que c'est plus",
        "start": 1691.83,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "petit que les b\u00e8gues affaire qu'on a aux",
        "start": 1693.9,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis en australie ou m\u00eame",
        "start": 1695.309,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "je sais plus quand il explique ses 4 95%",
        "start": 1697.7,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "sont des petites exploitations la",
        "start": 1701.429,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que la taille des",
        "start": 1703.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "exploitations est en train l\u00e0 de",
        "start": 1705.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'augmenter il ya une concentration dans",
        "start": 1706.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le monde agricole comme dean encore",
        "start": 1708.96,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "l'aur\u00e8s d\u00e9nonc\u00e9 me comme dans le reste",
        "start": 1710.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais c'est pas tellement le fait que ce",
        "start": 1712.61,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "soit industrialis\u00e9s le fait qu' on",
        "start": 1715.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "essaie de rationaliser",
        "start": 1718.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est ce que je conteste c'est",
        "start": 1719.82,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "qu'effectivement toujours",
        "start": 1721.86,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "toujours et tout tout tout est organis\u00e9",
        "start": 1724.16,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "pour pour le profit pour le profit de",
        "start": 1727.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quelques uns et la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'en",
        "start": 1730.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "agriculture comme dans les autres",
        "start": 1732.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "domaines l'argent va \u00e0 l'argent l'argent",
        "start": 1733.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "va \u00e0 l'argent on nourrir toujours les",
        "start": 1735.6,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "roues libres s'il y avait que des",
        "start": 1737.34,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "petites exploitations est ce qu on",
        "start": 1738.51,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "nourrir est o\u00f9 toute la population mais",
        "start": 1739.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on est en effet en effet mais moi je",
        "start": 1740.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "suis pas justement je pense que le",
        "start": 1742.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me ce n'est pas une question de",
        "start": 1744.96,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "taille la question c'est ces grandes ces",
        "start": 1746.25,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "grandes fermes ces grandes fermes est-ce",
        "start": 1750.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'on l'aim\u00e9 vraiment \u00e0 la disposition",
        "start": 1752.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de la population pour nourrir la",
        "start": 1754.95,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "population est ce que c'est pour faire",
        "start": 1756.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des profits \u00e0 un trust \u00e0 un trust",
        "start": 1758.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "agricoles parce qu'en fait maintenant on",
        "start": 1761.43,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "peut parler des capitalistes avec",
        "start": 1762.78,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "agriculteurs chez des agriculteurs",
        "start": 1764.09,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "capitaliste c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1765.92,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "quelqu'un l'ancien dirigeant et de la",
        "start": 1767.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fnsea c'\u00e9tait xavier beulin je crois que",
        "start": 1769.92,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait xavier son pr\u00e9nom avec belen et",
        "start": 1772.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "terre des grands capitalistes de",
        "start": 1775.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'agriculture qui comprit exploiter une",
        "start": 1776.97,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "ferme mais aussi",
        "start": 1779.49,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "manoeuvrer sur les march\u00e9s",
        "start": 1781.19,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "et sur sur les march\u00e9s financiers et sur",
        "start": 1783.68,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "les cours des produits agricoles donc on",
        "start": 1786.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est confront\u00e9 \u00e0 \u00e7a c'est pas une insulte",
        "start": 1788.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et de la pac au fond pour ton aide plus",
        "start": 1790.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les grandes exploitations que les",
        "start": 1792.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "petites pour autant il ya plus de co\u00fbts",
        "start": 1793.71,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "non quand on a une plus grosse",
        "start": 1795.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "exploitation non \u00e9coutez moi je suis",
        "start": 1796.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour la transparence je suis con puisse",
        "start": 1799.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler je trouve absolument pas",
        "start": 1800.91,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "normal que dans ce monde agricole il y",
        "start": 1802.95,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "ait \u00e9norm\u00e9ment de femmes et d'hommes \u00e0",
        "start": 1806.91,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "qui par exemple 100 dans l'\u00e9levage qui",
        "start": 1810.05,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "font du lait qui n'arrivent pas \u00e0 vivre",
        "start": 1812.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de leur travail et qu'on voit \u00e0 l'autre",
        "start": 1813.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "p\u00f4le encore une fois des des fortunes",
        "start": 1816.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rer se mettre en place c'est pas",
        "start": 1818.85,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "qu'une question d'ailleurs de",
        "start": 1820.89,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "que de fermer d'agriculteurs il sait",
        "start": 1823.52,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "aussi la question des transformateurs",
        "start": 1826.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous dites ici ou l\u00e0 qu'est ce que",
        "start": 1829.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 1831.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "capitale est priv\u00e9e de de tout ce",
        "start": 1833.0,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "business de l'agroalimentaire",
        "start": 1835.44,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d'alimentation mais \u00e7a veut dire quoi",
        "start": 1836.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "exproprier les capitalistes priv\u00e9s moi",
        "start": 1838.529,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "je pense effectivement que la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1840.96,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "elle devrait",
        "start": 1842.94,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "elle devrait \u00eatre organis\u00e9 pour que tous",
        "start": 1844.76,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "les moyens de production qui existe et",
        "start": 1847.289,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "qui sont effectivement tr\u00e8s puissant qui",
        "start": 1850.049,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "sont en mesure justement d'\u00e9radiquer la",
        "start": 1852.99,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "faim dans le monde en mesure de produire",
        "start": 1855.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je pense une nourriture saine sc\u00e8ne eh",
        "start": 1856.679,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "bien ces moyens-l\u00e0 devrait \u00eatre",
        "start": 1859.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "collectiviser que ces grandes",
        "start": 1862.02,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "multinationales",
        "start": 1863.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ces grandes fermes mais aussi les",
        "start": 1864.799,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "transformateurs je pense aux nestl\u00e9 je",
        "start": 1867.63,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "pense aux",
        "start": 1870.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 lactalis je pense \u00e0 l'aco perles je",
        "start": 1871.309,
        "duration": 6.431
    },
    {
        "text": "pense que cela devrait \u00eatre g\u00e9r\u00e9e de",
        "start": 1874.83,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on collective et que on met en avant",
        "start": 1877.74,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "encore une fois avec l'\u00e9tat derri\u00e8re du",
        "start": 1881.39,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "conte l'ensemble de la population la",
        "start": 1883.679,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "population les travailleurs de ces",
        "start": 1886.26,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "entreprises qui les g\u00e8rent et qui les",
        "start": 1888.0,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "g\u00e8re d'abord pour satisfaire les besoins",
        "start": 1889.919,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "en alimentation de la population avant",
        "start": 1892.49,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "que de satisfaire quelques actionnaires",
        "start": 1895.47,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "parce que c'est \u00e7a le syst\u00e8me",
        "start": 1898.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "capitaliste est finalement que ce soit",
        "start": 1900.539,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "dans l'alimentation mais dans la sant\u00e9",
        "start": 1902.73,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "est ce que ces gars combat",
        "start": 1904.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'arri\u00e8re-garde la tani\u00e8re arthaud",
        "start": 1905.399,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d'avenir il faut il faut faire chuter",
        "start": 1906.99,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "nestl\u00e9 etc lactalis a effectivement il",
        "start": 1909.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faut peut-\u00eatre r\u00e9guler le march\u00e9 mais l\u00e0",
        "start": 1911.039,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 non moi je ne sais pas pour",
        "start": 1912.69,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "faire chuter d\u00e9cel\u00e9 je suis pour que",
        "start": 1914.309,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "nestl\u00e9 oui brennan le carrefour pour moi",
        "start": 1916.409,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "\u00e7a revient au m\u00eame mais non au contraire",
        "start": 1919.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je suis pour que ce soit cc je suis pour",
        "start": 1921.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que ces grandes multinationales qui sont",
        "start": 1924.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des outils tr\u00e8s puissant d outil tr\u00e8s",
        "start": 1926.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "puissant de recensement le recensement",
        "start": 1929.22,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "des moyens que nous avons",
        "start": 1931.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'organisation et de production de",
        "start": 1933.86,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "fabrication de distribution que ces",
        "start": 1936.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "outils tr\u00e8s tr\u00e8s puissant qui sont tr\u00e8s",
        "start": 1938.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "importants puisque \u00e7a a un impact sur",
        "start": 1940.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'environnement sur la fa\u00e7on de nous",
        "start": 1942.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nourrir sur et bien ces outils l\u00e0 soient",
        "start": 1943.71,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "g\u00e9r\u00e9es collectivement pour moi s'\u00e9l\u00e8ve",
        "start": 1946.89,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "dans l'ordre national \u00e0 venir pratiquer",
        "start": 1948.899,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "oui voil\u00e0 une expropriation \u00e7a veut dire",
        "start": 1950.549,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "\u00eatre g\u00e9r\u00e9e par l'ensemble de la",
        "start": 1952.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "population elle m\u00eame moi je trouve",
        "start": 1954.48,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dingue que c'est c'est comme dans la",
        "start": 1956.34,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 vous savez moi \u00e7a me choque les",
        "start": 1959.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "brevet sur les vaccins \u00e7a me choque \u00e7a",
        "start": 1962.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "me choque qu'on fasse passer les",
        "start": 1964.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats des actionnaires de ces trusts",
        "start": 1966.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques avant la sant\u00e9 ben c'est",
        "start": 1967.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pareil pour l'alimentation alors l\u00e0 et",
        "start": 1970.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moi je pense que ces voiliers ont nourri",
        "start": 1972.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "en fait on a les moyens de de produire",
        "start": 1973.8,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "consciemment notre alimentation de la",
        "start": 1976.71,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "produire consciemment de s'organiser et",
        "start": 1979.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sait o\u00f9 ces multinationales je ne veux",
        "start": 1982.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas les d\u00e9truire je me contenterai on",
        "start": 1983.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les pilotes collectivement qu'on les",
        "start": 1985.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "prenne en main qu'on les contr\u00f4les soler",
        "start": 1987.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "se sont alors \u00e0 face il est vrai parce",
        "start": 1989.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que vous proposez \u00e9galement la gratuit\u00e9",
        "start": 1993.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de la cantine pour les plus modestes",
        "start": 1994.83,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 aussi on a demand\u00e9 l'avis des",
        "start": 1997.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialistes regardait ce qu'ils en",
        "start": 1999.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "disent et c'est toujours meilleures",
        "start": 2001.61,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "f\u00e8ves qui a recueilli ses r\u00e9actions",
        "start": 2002.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "personnellement je pense que \u00e7a lui ira",
        "start": 2004.72,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "ticket elle devrait \u00eatre offerte \u00e0 tous",
        "start": 2006.77,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "et toutes",
        "start": 2008.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je dois pas la raison qui fait que l'on",
        "start": 2009.79,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "apprenne gratuitement que l'\u00e9cole soit",
        "start": 2012.2,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "gratuite mais pas le fait d'y manger",
        "start": 2014.39,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'est une bonne mesure \u00e7a va dans le bon",
        "start": 2017.2,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "sens et \u00e7a devrait \u00eatre adopt\u00e9e par",
        "start": 2019.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'ensemble des candidats et des",
        "start": 2021.44,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "candidates",
        "start": 2023.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je pense aussi que \u00e7a ne doit pas nous",
        "start": 2024.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher de nous interroger sur la",
        "start": 2027.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 des repas que tout le monde",
        "start": 2029.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mange gratuitement \u00e0 la cantine mais",
        "start": 2032.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aussi des repas de qualit\u00e9 pour les",
        "start": 2034.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "jeunes pour moi c'est extr\u00eamement",
        "start": 2036.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "important il faudrait pas que \u00e7a dure at",
        "start": 2037.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "it et se traduisent par une d\u00e9gradation",
        "start": 2039.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de la qualit\u00e9 des repas qui sont servis",
        "start": 2041.33,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "le co\u00fbt de la cantine repr\u00e9sente entre 5",
        "start": 2043.85,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "40 60 70 % qui restent \u00e0 la charge de la",
        "start": 2047.15,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "municipalit\u00e9 et ce coup c'est en eau",
        "start": 2050.72,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "entre 7 et 10 euros par enfant accueilli",
        "start": 2053.389,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dans ce tarif l\u00e0 il ya \u00e9videmment le",
        "start": 2056.149,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "prix l\u00e0 7 mais aussi tout ce qui est",
        "start": 2058.909,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "encadrement des enfants pendant cette",
        "start": 2060.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode l\u00e0 les frais de gestion les",
        "start": 2062.51,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "immobilisations \u00e7a reste un co\u00fbt",
        "start": 2064.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "important auquel les familles",
        "start": 2066.169,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "participent \u00e0 un moment donn\u00e9 et pour",
        "start": 2067.7,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "autant les communes r\u00e9ussissent \u00e0 offrir",
        "start": 2070.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et ont tous les cas \u00e0 prendre en charge",
        "start": 2073.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des familles qui sont en grande",
        "start": 2075.35,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 et d'elle-m\u00eame elle propose",
        "start": 2076.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la gratuit\u00e9 ou un tarif social adapt\u00e9",
        "start": 2078.889,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aux ressources de la famille alors",
        "start": 2081.56,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud cette adjointe au maire",
        "start": 2084.139,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "elle dit finalement que \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2085.399,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "vous voulez que ce soit davantage",
        "start": 2087.169,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e elle dit aussi que \u00e7a a un",
        "start": 2088.61,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "co\u00fbt pour les communes \u00e7a veut dire quoi",
        "start": 2091.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plus d'imp\u00f4ts pour les plus riches non",
        "start": 2093.09,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a clairement",
        "start": 2094.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est un coup c'est un coup \u00e7a c'est s\u00fbr",
        "start": 2096.92,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "mais je pense que la moindre des choses",
        "start": 2099.66,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a serait effectivement que l'argent qui",
        "start": 2102.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "me colle sur la soci\u00e9t\u00e9 va \u00e9couter un",
        "start": 2104.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "imp\u00f4t sur les grandes fortunes 1 quand",
        "start": 2106.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous avez des grandes fortunes qui",
        "start": 2108.84,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9pensent maintenant qui d\u00e9passe",
        "start": 2109.98,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "maintenant les 100 milliards vous vous",
        "start": 2111.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rendez compte ainsi c'est la loose ils",
        "start": 2112.86,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "oseraient plut\u00f4t des imp\u00f4ts pour les",
        "start": 2114.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s sur les grandes fortunes",
        "start": 2115.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sur les grandes fortunes et qu'on",
        "start": 2117.9,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "transf\u00e8re effectivement pour assurer",
        "start": 2119.58,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ce fait qui ce besoin l\u00e0 et les mandats",
        "start": 2122.24,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "en fonction des revenus des parents je",
        "start": 2126.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pense non pas la cantine on pourrait le",
        "start": 2128.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faire pour effectivement les plus",
        "start": 2130.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "modestes mais on pourrait en r\u00e9alit\u00e9 le",
        "start": 2132.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raliser vous vous voyez aujourd'hui",
        "start": 2134.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on est mobilis\u00e9 contre l'\u00e9pid\u00e9mie et de",
        "start": 2136.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'ovide alors c'est des tests \u00e0 l'aller",
        "start": 2138.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "milliards on les sort l\u00e0 les milliards",
        "start": 2141.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on les a un pour faire les tests pour",
        "start": 2143.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les vaccins etc non moi je pense que",
        "start": 2145.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire en sorte que tous les enfants",
        "start": 2147.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mangent \u00e0 leur faim et effectivement il",
        "start": 2149.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avait tout \u00e0 fait raison une nourriture",
        "start": 2151.44,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de qualit\u00e9 aussi \u00e7a devrait \u00eatre un",
        "start": 2153.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "minimum dans un pays riche comme la",
        "start": 2157.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "france un minimum et je suis d\u00e9sol\u00e9 mais",
        "start": 2158.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce n'est toutes les communes ne le font",
        "start": 2160.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas peut-\u00eatre qu ils ne le font pas",
        "start": 2162.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame en t\u00eate le maintien au fond",
        "start": 2164.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "du lac ils le font sur oyonnax qui le",
        "start": 2166.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "font ra qui le font mais toutes les",
        "start": 2168.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "communes ne font pas et je veux et par",
        "start": 2170.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ailleurs si elles qui assument le co\u00fbt",
        "start": 2172.83,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ce qui est pas non plus tout \u00e0 fait",
        "start": 2173.91,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "juste parce que c'est souvent les",
        "start": 2175.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "communes les plus populaires et qui en",
        "start": 2176.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fait fond ce geste donc c'est pas tr\u00e8s",
        "start": 2178.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "juste que ce soit sur leurs deniers et",
        "start": 2181.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "part mais je me souviens aussi d'un",
        "start": 2183.9,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "enfant arr\u00eat\u00e9 par un policier municipal",
        "start": 2185.76,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "ramener chez sa m\u00e8re sortie de la",
        "start": 2190.49,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "cantine ont ramen\u00e9 chez sa m\u00e8re sans que",
        "start": 2194.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la maman n'avait pas \u00e0 payer la facture",
        "start": 2196.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "alors oui c'est \u00e7a aussi qui existe il y",
        "start": 2198.66,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "a une estimation qui donne un enfant sur",
        "start": 2200.88,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "dix qui mange qui ne mange pas \u00e0 sa faim",
        "start": 2203.85,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "donc oui c'est c'est vous voyez moi je",
        "start": 2206.97,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "suis enseignante",
        "start": 2209.91,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'est ces jeunes ces enfants qui qui qui",
        "start": 2211.04,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "gal\u00e8re qui gal\u00e8rent pour se nourrir",
        "start": 2215.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "correctement vous les voyez \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 2217.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tous les jours qui vont d'un h\u00e9bergement",
        "start": 2219.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 un autre oui je les vois mais je leur",
        "start": 2221.22,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "demande et le m\u00eame effort le m\u00eame niveau",
        "start": 2223.92,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de concentration le m\u00eame engagement dans",
        "start": 2227.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudes je fais pas voil\u00e0 je le",
        "start": 2229.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "soumets finalement \u00e0 la m\u00eame je cuisine",
        "start": 2232.23,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "maintenant comme les autres 1 alors que",
        "start": 2234.45,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "lui et bien voil\u00e0 il a d'autres soucis",
        "start": 2237.36,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "il a d'autres il a des bonnes difficult\u00e9",
        "start": 2239.7,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "bon je vois l\u00e0 ce n'est pas normal et le",
        "start": 2243.24,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je trouve que le rapport fait l'\u00e9cole",
        "start": 2246.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "est gratuite",
        "start": 2248.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ah bah oui oui donc il faudrait il",
        "start": 2249.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faudrait on aurait v\u00e9ritablement une",
        "start": 2251.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 des chances en fait alors on va",
        "start": 2253.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parler de l'artificialisation des sols \u00e0",
        "start": 2255.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent qui supprime des terres \u00e0",
        "start": 2257.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cultiver - des espaces verts mais plus",
        "start": 2258.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quipements pour les villes c'est le",
        "start": 2261.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dilemme on en parle et on met les pieds",
        "start": 2262.74,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "dans le plat",
        "start": 2264.48,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "et brigitte une illustration de cette",
        "start": 2270.94,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "b\u00e9tonisation \u00e0 qui gangr\u00e8ne les villes",
        "start": 2273.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est la moiti\u00e9 figurez-vous bien",
        "start": 2274.869,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud la moiti\u00e9 des parcelles",
        "start": 2277.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soit pr\u00e8s de 13 mille m\u00e8tres carr\u00e9s des",
        "start": 2278.89,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "jardins ouvriers d'aubervilliers sont en",
        "start": 2281.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "train de dispara\u00eetre sous les coups de",
        "start": 2283.9,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "bulldozer du chantier des jo de 2024 un",
        "start": 2285.46,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "solarium des bureaux une ligne de m\u00e9tro",
        "start": 2288.069,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "du grand express parisien alors sur",
        "start": 2290.589,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "place la contestation s'organise entre",
        "start": 2292.869,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "col\u00e8re et r\u00e9signation",
        "start": 2295.06,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "c'est un reportage d'h\u00e9l\u00e8ne bonduelle et",
        "start": 2296.319,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'andr\u00e9 la font rien et comme elle est",
        "start": 2298.599,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "belle cette paire les noirs elle est",
        "start": 2301.119,
        "duration": 8.071
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s uni faire une gros ver de terre",
        "start": 2305.109,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour dolores et son ami yann",
        "start": 2309.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ses r\u00e9coltes de topinambours dans sa",
        "start": 2311.05,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "parcelle du jardin des vertus",
        "start": 2313.9,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 2317.88,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "plein de l\u00e9gumes de son jardin des pics",
        "start": 2319.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tomates alors l\u00e0 on est en hiver donc",
        "start": 2321.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment il n'y a pas grand chose mais",
        "start": 2323.2,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "cet \u00e9t\u00e9 c'\u00e9tait vraiment un festival",
        "start": 2324.88,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 de saveurs de couleurs",
        "start": 2328.17,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "c'est magnifique de pouvoir manger des",
        "start": 2331.069,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "choses qu'on conna\u00eet l'origine en fait",
        "start": 2333.529,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'ils ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s avec amour sauf",
        "start": 2335.569,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "que l'histoire pourrait s'arr\u00eater",
        "start": 2338.269,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t comme elle a d\u00e9j\u00e0 pris fin pour",
        "start": 2339.68,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "une partie de ses locataires des jardins",
        "start": 2342.019,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ouvriers d'aubervilliers la raison elle",
        "start": 2343.759,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "se cache derri\u00e8re ces palissades",
        "start": 2347.209,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2348.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des tractopelles qui creusent et",
        "start": 2350.619,
        "duration": 6.261
    },
    {
        "text": "retourne la terre",
        "start": 2354.13,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "il ya trois m\u00e8tres de trous tous les",
        "start": 2357.66,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "trous pour",
        "start": 2360.609,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "l'impossible c'est la non qu'on sait",
        "start": 2362.759,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9chauffement tout ce qu'a dit le",
        "start": 2365.94,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "giec tout \u00e7a c'est c'est insupportable",
        "start": 2368.259,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de faire \u00e7a c'est parti \u00e0 la place du",
        "start": 2371.109,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vieux parking et d'une partie des",
        "start": 2373.779,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "jardins ouvriers un futur centre",
        "start": 2375.339,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'entra\u00eenement nautique pour les jo un",
        "start": 2377.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "solarium et une salle de sport",
        "start": 2379.839,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "4000 des vingt mille m\u00e8tres carr\u00e9s de",
        "start": 2382.69,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "terre r\u00e9colt\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 engloutis",
        "start": 2384.519,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "mais pas de quoi perturber ce retrait\u00e9",
        "start": 2387.39,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "qui cultive \u00e0 quelques m\u00e8tres des",
        "start": 2389.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "travaux votre parcelle vous avez peur",
        "start": 2392.049,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "qu'elle disparaisse",
        "start": 2394.21,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "savez le quatri\u00e8me gardien que j'ai",
        "start": 2397.14,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "depuis 40 ans",
        "start": 2399.22,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire",
        "start": 2400.799,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "le progr\u00e8s impossible d'ailleurs selon",
        "start": 2403.049,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "la mairie d'abandonner un projet dont",
        "start": 2406.509,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elle a h\u00e9rit\u00e9",
        "start": 2408.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "si on ne na\u00eet ce n'est pas le march\u00e9 on",
        "start": 2410.259,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "\u00e9tait sign\u00e9 deux jours apr\u00e8s la d\u00e9faite",
        "start": 2412.15,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur j'avais pieds et",
        "start": 2415.29,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "poings li\u00e9s et c'\u00e9tait des millions",
        "start": 2416.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'euros de p\u00e9nalit\u00e9s et puis elle aussi",
        "start": 2418.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la question de at on besoin jeux sur le",
        "start": 2419.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "territoire de la seine-saint-denis d'un",
        "start": 2422.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9quipement aquatique est l\u00e0 pour le coup",
        "start": 2425.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse est sans h\u00e9siter un grand",
        "start": 2427.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "rire propri\u00e9taire du terrain grand paris",
        "start": 2429.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "am\u00e9nagements assure s'\u00eatre concert\u00e9 avec",
        "start": 2432.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les jardiner c'est difficile aujourd'hui",
        "start": 2434.07,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "de se dire que",
        "start": 2436.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppe et du logement que se faire",
        "start": 2437.96,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sans parfois de mani\u00e8re marginale",
        "start": 2440.43,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "toucher \u00e0 des espaces naturels",
        "start": 2443.72,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "l'enjeu mon nom c'est quand on le fait",
        "start": 2446.21,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "de le faire de mani\u00e8re mesur\u00e9e",
        "start": 2448.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'organisme public a m\u00eame propos\u00e9 de",
        "start": 2449.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nouvelles parcelles sur un terrain en",
        "start": 2452.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "friche \u00e0 proximit\u00e9 mais surtout \u00e0",
        "start": 2453.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9polluer mais dans l'une des communes",
        "start": 2456.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les plus urbanis\u00e9es d'\u00eele de france avec",
        "start": 2458.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "moins d'un m\u00e8tre carr\u00e9 50 des espaces",
        "start": 2461.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "verts par habitant la pilule a du mal \u00e0",
        "start": 2463.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "passer il ya \u00e9norm\u00e9ment de retrait\u00e9s",
        "start": 2465.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'on est toutes petites retraites et",
        "start": 2467.76,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "pour lesquels c'est un apport absolument",
        "start": 2469.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "indispensable c'est \u00e0 dire s'il y en a",
        "start": 2473.12,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "certains il serait pas au supermarch\u00e9",
        "start": 2474.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'ailleurs ils le disent s'il y en a non",
        "start": 2477.12,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "seulement il faut les conserver il",
        "start": 2478.8,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re c'est quel rapport on veut ou",
        "start": 2481.1,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vivant quel type devine aussi on veut",
        "start": 2483.26,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "on veut habiter prochainement un \u00e9co",
        "start": 2486.89,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "quartier d'habitation et de bureaux et",
        "start": 2490.579,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nouvelle gare de m\u00e9tro devrait aussi",
        "start": 2492.859,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "voir le jour sur une partie des",
        "start": 2495.319,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "parcelles restantes",
        "start": 2497.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors nathalie arthaud c'est la classe",
        "start": 2499.15,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re qui est l\u00e9s\u00e9 avec la",
        "start": 2501.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "disparition de ces jardins ouvriers on",
        "start": 2503.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ne vous a pas vu aux c\u00f4t\u00e9s des",
        "start": 2505.01,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "activistes d\u00e9nonc\u00e9 l'intrusion des jo",
        "start": 2506.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dans les jardins et les parcelles",
        "start": 2509.059,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d'aubervilliers",
        "start": 2510.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moi je comprends je comprends tout \u00e0",
        "start": 2512.019,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "fait et je suis solidaire de ceux qui",
        "start": 2514.67,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent leur",
        "start": 2517.779,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "leur jardin est donc cette cet espace-l\u00e0",
        "start": 2520.029,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "de libert\u00e9 en plus je les comprends non",
        "start": 2523.16,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "seulement ils peuvent",
        "start": 2525.74,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "cultiver un peu voil\u00e0 et mettre un peu",
        "start": 2527.2,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "de beurre dans les \u00e9pinards j'ai envie",
        "start": 2531.319,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "de dire mais aussi quand on habite dans",
        "start": 2532.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des tours comme les courtilles air las",
        "start": 2534.109,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "ou parce que c'est en fait c'est mitoyen",
        "start": 2537.14,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "entre pantin et aubervilliers c'est au",
        "start": 2539.99,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "niveau du fort d'aubervilliers quand on",
        "start": 2541.789,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est dans ses tours sans balcon et cetera",
        "start": 2543.799,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "oui c'est un sacr\u00e9 bol d'air et voil\u00e0",
        "start": 2545.869,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "beaucoup tient absolument \u00e0 ses jardins",
        "start": 2548.119,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "moi je comprends tout \u00e0 fait qu'ils",
        "start": 2549.859,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "kylie qui les d\u00e9fend donc c'est tout \u00e0",
        "start": 2551.14,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "fait solidaires d'eux c'est un mauvais",
        "start": 2553.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "projet pensent de construire une piscine",
        "start": 2555.92,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "je pense qu'elle \u00e9tait r\u00e9pondre mais",
        "start": 2557.42,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "j'ai de quoi sur une piscine et un",
        "start": 2558.71,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "nouvel \u00e9quipement sportif mais ce qui",
        "start": 2560.839,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "skie vraiment me me choque c'est que",
        "start": 2563.059,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est qu'il n'ait pas trouv\u00e9 d'autres",
        "start": 2566.21,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "endroits quoi voil\u00e0 on avait sans doute",
        "start": 2567.769,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00eatre pas parce que c'est pas",
        "start": 2569.269,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9vident dans ces zones tr\u00e8s b\u00e9tonn\u00e9 oui",
        "start": 2570.38,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "elle est belle aussi o\u00f9 il ya beaucoup",
        "start": 2572.269,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "de friches industrielles o\u00f9 il ya",
        "start": 2574.039,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "beaucoup",
        "start": 2576.44,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "deux zones qui ont \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9s qui",
        "start": 2577.819,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 en effet pour lui et pascal or",
        "start": 2579.17,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ce qui est dingue c'est que du coup",
        "start": 2580.489,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ils demandent aux jardins ouvriers de se",
        "start": 2582.079,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer sur une zone pollu\u00e9e sur le",
        "start": 2583.88,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "fort c'est cool donc c'est quand m\u00eame",
        "start": 2585.499,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bien c'est quand m\u00eame assez curieuse",
        "start": 2588.709,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "roger d\u00e9polluer d'abord il pour faire",
        "start": 2589.819,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "des hommes alors pourquoi n'aurait-il",
        "start": 2591.079,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9 polluer pour construire la",
        "start": 2592.729,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "piscine \u00e0 cet endroit l\u00e0 enfin vous",
        "start": 2594.799,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "voyez donc il y a des d'autres zones",
        "start": 2596.479,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc moi je ne suis pas pour dire les",
        "start": 2598.67,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "jardins contre la piscine je pense",
        "start": 2600.199,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qu'une piscine accessible \u00e0 la",
        "start": 2602.239,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "population du quartier parce qu'il faut",
        "start": 2605.569,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "encore bien des tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels on",
        "start": 2607.67,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "est faux avis sur comics se sera pas l\u00e0",
        "start": 2609.589,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le qu' il y ait des heures d'ouverture",
        "start": 2611.089,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "au palais leydier qui est des heures",
        "start": 2613.009,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'ouverture d\u00e9di\u00e9e pour les scolaires",
        "start": 2614.479,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour voyez il faut encore v\u00e9rifier \u00e7a",
        "start": 2616.339,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "parce que c'est pas toujours",
        "start": 2619.009,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quipements sportifs pour la localit\u00e9",
        "start": 2621.009,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "la mairie donc je pense qu'elle va",
        "start": 2623.029,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "s'organiser on se sent \u00e0 v\u00e9rifier mais",
        "start": 2624.469,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "voyez moi je ne pose pas l\u00e0 bas qu \u00e0",
        "start": 2627.019,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'autre je pense qu'on devrait pouvoir",
        "start": 2629.18,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "faire les deux mais sans doute que \u00e7a",
        "start": 2630.739,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessitait peut-\u00eatre plus de moyens",
        "start": 2632.809,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "mettre plus de financement pour",
        "start": 2635.809,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "d\u00e9polluer ou d\u00e9truire peut-\u00eatre des",
        "start": 2637.029,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "friches mais je peux vous dire que",
        "start": 2639.68,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "effectivement auber n'y a pas beaucoup",
        "start": 2640.609,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 2642.349,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "deux parcs et de jardins \u00e7a c'est s\u00fbr 1",
        "start": 2643.239,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "et mais par contre il ya beaucoup de",
        "start": 2648.17,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "friches industrielles sa sas voil\u00e0 alors",
        "start": 2649.759,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "bon moi je suis solidaire m'\u00e9tonner 1",
        "start": 2652.069,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "c'est un des ses traits m\u00e9tier et c'est",
        "start": 2653.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s belle bd en effet donc moi je suis",
        "start": 2655.67,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement solidaire a maintenant vous",
        "start": 2658.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avez compris le pont combat c'est c'est",
        "start": 2660.259,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aussi justement de mener le combat \u00e0",
        "start": 2661.88,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle moi je me bats pour que les",
        "start": 2663.589,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats de la population des",
        "start": 2666.199,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "travailleurs et puissent \u00eatre entendus",
        "start": 2668.449,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans cette soci\u00e9t\u00e9 entendu mais mais",
        "start": 2669.709,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "pour tous pour tous alors il ya des",
        "start": 2671.779,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "combats locaux oui il ya des combats",
        "start": 2673.88,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "aussi pour peser sur le pouvoir o\u00f9 il \u00e0",
        "start": 2675.68,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "l'aube sur le raccordement mettre au",
        "start": 2677.839,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "dessin on artificialis\u00e9s parce qu'on va",
        "start": 2679.069,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "construire des logements qui vont",
        "start": 2681.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 des gens d'habiter pr\u00e8s des",
        "start": 2682.369,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "villes d'avoir du travail pr\u00e8s des",
        "start": 2684.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "villes c'est tout ce dilemme finalement",
        "start": 2685.7,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "entre",
        "start": 2687.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la centralisation du travail pr\u00e8s des",
        "start": 2688.84,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "grandes villes et puis ces campagnes o\u00f9",
        "start": 2691.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il ya de moins en moins de monde enfin",
        "start": 2693.83,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous vous pensez qu'il faut",
        "start": 2695.78,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9centraliser davantage dans mes jeux",
        "start": 2696.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bon je pense que l'\u00e9talement urbain en",
        "start": 2698.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "effet n'est pas forc\u00e9ment une bonne",
        "start": 2700.85,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "solution y compris tous les experts",
        "start": 2703.01,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "environnementaux l'expliquent et c'est",
        "start": 2707.98,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment une bonne solution mais",
        "start": 2711.05,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "moi ce que ce que je vois c'est qu'ils y",
        "start": 2712.55,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "compris dans des villes tr\u00e8s dense tr\u00e8s",
        "start": 2713.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "densifier il ya beaucoup il ya beaucoup",
        "start": 2715.31,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire il faut",
        "start": 2717.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "il y a beaucoup d'abord d'immeubles qui",
        "start": 2719.05,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "sont insalubres et qui sont inoccup\u00e9s il",
        "start": 2721.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "y \u00e0 des logements m\u00eame qu'ils sont",
        "start": 2724.55,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "inoccup\u00e9s donc il y aurait des choses \u00e0",
        "start": 2725.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faire y compris d\u00e9j\u00e0 en pensant la ville",
        "start": 2727.43,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce niveau l\u00e0 donc c\u00e9der quoi l'action",
        "start": 2730.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e8s demain pour vous \u00e0 la ville de",
        "start": 2732.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "demain c'est d'abord une ville qui",
        "start": 2734.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "effectivement serait accessible et",
        "start": 2736.49,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "habitable aux gens qui travaillent qui",
        "start": 2738.29,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "travaille et ce qui n'est pas le cas moi",
        "start": 2741.619,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "ce que je trouve dingue c'est que par",
        "start": 2743.119,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "exemple une infirmi\u00e8re qui travaille \u00e0",
        "start": 2745.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la salp\u00eatri\u00e8re o\u00f9 \u00e0 thenon ne puisse pas",
        "start": 2747.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "habiter sur paris soit oblig\u00e9 de faire",
        "start": 2749.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une heure de transport allait une heure",
        "start": 2751.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de transport le soir un pour rentrer",
        "start": 2754.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "chez elles plus haut je trouve \u00e7a dingue",
        "start": 2756.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "il faut encadrer les loyers plus",
        "start": 2758.03,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "puissante et bien oui l'encadrement des",
        "start": 2759.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "loyers il existe oui oui bonjour maman",
        "start": 2761.359,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "je le dis",
        "start": 2763.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e8s proc\u00e8de au logement il est temps",
        "start": 2764.95,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "pour les soignants \u00e0 s'\u00e9lever sa part le",
        "start": 2767.57,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "gouverneur et moi ce que je trouve assez",
        "start": 2769.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dingue c'est cette fa\u00e7on de raisonner",
        "start": 2771.67,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "aussi or les gens ne peuvent plus faire",
        "start": 2773.99,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "leur plein beaucoup alors donn\u00e9 un",
        "start": 2775.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ch\u00e8que \u00e9nergie les gens peuvent plus",
        "start": 2776.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "souffre et donc on va les aider les gens",
        "start": 2778.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "peuvent pas se loger donc on va mais",
        "start": 2779.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est-ce que je me fiche des salaires",
        "start": 2782.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peuvent augmenter aussi c'est possible",
        "start": 2783.5,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est possible quand on travaille on",
        "start": 2785.54,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "n'est pas mendier pour tous est ce que",
        "start": 2787.569,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est possible \u00e7a c'est aussi une fa\u00e7on",
        "start": 2789.819,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de voir assez acerbes bon c'est",
        "start": 2792.609,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "insupportable finalement demande de rien",
        "start": 2795.489,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "au grand patronat et au capitalisme ne",
        "start": 2797.259,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "faut pas s'\u00e9tonner qu'\u00e0 la fin de",
        "start": 2799.599,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e on r\u00e9alise ben voil\u00e0 les grandes",
        "start": 2800.89,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "fortunes fois encore plus riche les",
        "start": 2802.959,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "combourg sied s'envole il faut pas",
        "start": 2804.549,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tonner tout le syst\u00e8me est comme \u00e7a",
        "start": 2806.739,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moi je pense quand m\u00eame que les",
        "start": 2808.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "travailleuses et les travailleurs ne",
        "start": 2811.329,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sont pas afin de ne demande pas la",
        "start": 2813.43,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "charit\u00e9 ne demande pas des ailes vivre",
        "start": 2815.079,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de leur travail qu'ils veulent vivre de",
        "start": 2817.749,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "leur travail je vois l\u00e0 je reviens sa",
        "start": 2818.799,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "fibre \u00e9cologique et dans le reportage",
        "start": 2820.509,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "une dame dit c'est un \u00e9cocide de",
        "start": 2822.13,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire ces jardins et ouvriers c'est",
        "start": 2824.14,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "votre avis aussi moi je \u00e9cocide je",
        "start": 2827.469,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "n'utiliserai pas ce vocabulaire l\u00e0 mais",
        "start": 2830.44,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "mais mais mais je pense qu'on aurait pu",
        "start": 2832.499,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "faire autrement je pense qu' il faut",
        "start": 2835.329,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "effectivement prendre en compte",
        "start": 2836.859,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "maintenant bah oui diff\u00e9rents crit\u00e8res",
        "start": 2838.359,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "on est oblig\u00e9 il faut raisonner nono",
        "start": 2840.549,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "notre int\u00e9r\u00eat c'est pas seulement les",
        "start": 2843.479,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "salaires c'est pas seulement de pouvoir",
        "start": 2845.709,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'avoir un emploi de pouvoir d'\u00eatre bien",
        "start": 2847.779,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi la sant\u00e9 c'est aussi",
        "start": 2849.609,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "l'environnement il faut tenir tous les",
        "start": 2851.38,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "bouts et moi je pense que c'est possible",
        "start": 2853.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est possible la soci\u00e9t\u00e9 moi je suis",
        "start": 2854.709,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moi je suis absolument pour le progr\u00e8s",
        "start": 2857.38,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "je vois que la soci\u00e9t\u00e9 est l\u00e0 elle a une",
        "start": 2860.199,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "connaissance incroyable des possibilit\u00e9s",
        "start": 2862.959,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "incroyables technique moi c'est assas \u00e7a",
        "start": 2865.18,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "m'\u00e9pate et c'est mon optimisme",
        "start": 2867.039,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fondamental d'afrique on le met au",
        "start": 2867.999,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "service de tous voil\u00e0 que \u00e7a \u00e7a ne doit",
        "start": 2869.949,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas servir qu'\u00e0 \u00e0 quelques grands",
        "start": 2872.68,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "milliardaires jeff deux os ou d'elon",
        "start": 2874.569,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "musk ou deux voil\u00e0 \u00e7a va \u00eatre mis au",
        "start": 2876.759,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "service de tous allez on va passer au",
        "start": 2878.709,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "dessert \u00e0 pr\u00e9sent effet le p\u00e9ch\u00e9 mignon",
        "start": 2880.93,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "alors voici brigitte le temps du sucr\u00e9",
        "start": 2886.619,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "avec un dessert un peu monacale booster",
        "start": 2889.209,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "des mandarines mandarine - bar sans",
        "start": 2891.88,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "valeur ajout\u00e9e 1 sans cr\u00e8me ni g\u00e9noise",
        "start": 2895.029,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "ni chanter ni",
        "start": 2897.519,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "ni chocolat rien de rien du brut du",
        "start": 2898.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "brutal partout alors une p\u00e2tisserie",
        "start": 2901.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "genre paris-brest ou saint-honor\u00e9 non",
        "start": 2903.66,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est un signe ext\u00e9rieur de richesse",
        "start": 2905.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bourg ou non non non ont d'abord moi je",
        "start": 2906.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "suis pas tr\u00e8s cr\u00e8me \u00e7a c'est s\u00fbr mais en",
        "start": 2909.39,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "plus",
        "start": 2912.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a me vient terminer avec un petit fruit",
        "start": 2913.31,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "bon en plus on n'avait pas un couscous a",
        "start": 2915.54,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "donc c'est quand m\u00eame assez lourds je",
        "start": 2918.3,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "m'imagine arri\u00e8re voil\u00e0 juste un petit",
        "start": 2921.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fruit c'est comme cela que je termine",
        "start": 2923.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "beaucoup de d'accord beaucoup de roach",
        "start": 2925.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "une saison commenc\u00e9e bruges et toute",
        "start": 2927.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "maison oui vous avez bien \u00e7a aussi en",
        "start": 2928.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tout cas \u00e7a fait partie des fruits que",
        "start": 2931.05,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "je mange en ce moment \u00e7a c'est s\u00fbr",
        "start": 2932.52,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "beaucoup donc c'est l'occasion",
        "start": 2933.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "effectivement mais apr\u00e8s \u00e7a moi et non",
        "start": 2936.05,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "non je suis pas du tout les mousses au",
        "start": 2938.55,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "chocolat les tartes",
        "start": 2940.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le crash j'adore les mille feuilles etc",
        "start": 2942.62,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "non c'est aucun probl\u00e8me avec avec tout",
        "start": 2945.69,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a les crumbles c'est \u00e7a c'est le sait",
        "start": 2949.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bien c'est quelque chose qui se fait",
        "start": 2952.26,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vite j'aime beaucoup les cr\u00e2nes vallot",
        "start": 2953.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pop et sur le pointu plut\u00f4t mandarine",
        "start": 2954.9,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "que cl\u00e9mentine",
        "start": 2956.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous fait pas la diff\u00e9rence en fait je",
        "start": 2958.55,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "ne sais pas vraiment c'\u00e9tait pas",
        "start": 2961.23,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "vraiment",
        "start": 2963.18,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente dans sa grille pain",
        "start": 2964.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plus facile \u00e0 enlever que la cl\u00e9mentine",
        "start": 2969.92,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "jouer \u00e0 la poup\u00e9e plus coll\u00e9s sur les",
        "start": 2972.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quartiers de fruits et la cl\u00e9mentine",
        "start": 2974.07,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est un peu notre aussi notre",
        "start": 2975.69,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "patrimoine parce que on produit la",
        "start": 2976.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cl\u00e9mentine de corse avec ses feuilles",
        "start": 2978.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ces deux terroirs alors campagne",
        "start": 2979.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle oblige \u00e7a nous a pas",
        "start": 2982.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 dans int\u00e9ressant au repas nos",
        "start": 2983.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dirigeants aux us et coutumes de",
        "start": 2985.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e et c'est le fait pas de",
        "start": 2987.45,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 2989.13,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "alors j'ai compris vous fr\u00e9quentiez",
        "start": 2992.42,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t liban quai de lutte ouvri\u00e8re que",
        "start": 2994.71,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les d\u00eeners d'\u00e9tat mais seriez vous nous",
        "start": 2996.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dire lequel de ces m\u00e9tiers n'est pas",
        "start": 2999.81,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "concern\u00e9 par la mise en place d'un d\u00eener",
        "start": 3001.7,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "officiel d'un hymne d\u00eener d'\u00e9tat par",
        "start": 3004.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 l'elys\u00e9e alors \u00e0",
        "start": 3006.39,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "l'argentier b l'\u00e9b\u00e9niste c'est le",
        "start": 3008.78,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "fleuriste des le caviste lequel de ces",
        "start": 3012.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers n'a rien \u00e0 faire ce jour l\u00e0 \u00e0",
        "start": 3015.24,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e quand on invite un pr\u00e9sident un",
        "start": 3017.46,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "chef d'\u00e9tat mais je suppose l'\u00e9b\u00e9niste",
        "start": 3019.859,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'ai quand m\u00eame",
        "start": 3023.21,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "trop difficile \u00e0 gauche et des quiz si",
        "start": 3026.96,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "l'on descend trop facilement",
        "start": 3029.849,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "g20 allait les h\u00e9berger non non et je",
        "start": 3032.089,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "n'h\u00e9site est m\u00eame pas s\u00fbr de moi sait",
        "start": 3035.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "jamais voil\u00e0 mais parce qu'on peut",
        "start": 3037.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ajouter d'\u00e9tat il ya quand m\u00eame des",
        "start": 3039.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "choses qui m'\u00e9chappent dans ce monde",
        "start": 3041.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous ayez donc si vous voulez vous vous",
        "start": 3042.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donnez de la campagne vous faites tr\u00e8s",
        "start": 3045.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 ce que vous mangez vous",
        "start": 3047.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mangez un peu plus l\u00e9ger pour avoir de",
        "start": 3048.51,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie ou",
        "start": 3050.7,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "oui je fais quand m\u00eame attention mais",
        "start": 3052.16,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "je fais attention sans faire attention",
        "start": 3056.119,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quoi",
        "start": 3058.049,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "je suis bon je porte cette campagne mais",
        "start": 3059.809,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s soutenue tu devrais soutenu",
        "start": 3064.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc linge \u00e9tait en meeting \u00e0 3 et je",
        "start": 3066.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "suis rentr\u00e9 vers minuit et bien mes",
        "start": 3068.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "camarades m\u00eame avait concoct\u00e9 un petit",
        "start": 3071.01,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "panier repas",
        "start": 3073.26,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 dans dans la voiture donc pourquoi",
        "start": 3074.48,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "un petit sandwich un nom mais hier",
        "start": 3078.63,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait c'\u00e9tait un petit tupperware avec",
        "start": 3081.119,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 une vraie petite salade au cac en",
        "start": 3083.329,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre et vous avez l\u00e0 en tout cas au",
        "start": 3086.839,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "maximum voil\u00e0 non il faut obtenir la",
        "start": 3089.13,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "distance donc j'essaye de pas voil\u00e0 de",
        "start": 3090.809,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "pas trop trop manger non plus parce que",
        "start": 3094.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "bon en plus c'est tr\u00e8s gentil alors il",
        "start": 3097.68,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "est ma br\u00e8ve de nos petits g\u00e2teaux de",
        "start": 3099.78,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "chocolat et cetera donc il faut que je",
        "start": 3103.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fasse attention alors on va passer au",
        "start": 3104.73,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vert del\u00e0 de la victoire",
        "start": 3106.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quand vous remportez une victoire est ce",
        "start": 3108.329,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "que vous prenez plut\u00f4t des bulles du",
        "start": 3110.91,
        "duration": 2.709
    },
    {
        "text": "champagne",
        "start": 3112.65,
        "duration": 3.369
    },
    {
        "text": "un verre de vin blanc rouge une bi\u00e8re ou",
        "start": 3113.619,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "un jus de fruit bon une victoire d'abord",
        "start": 3116.019,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "une victoire pour moi ce serait",
        "start": 3118.93,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment une victoire partag\u00e9e serait",
        "start": 3119.95,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment une victoire collective par",
        "start": 3121.42,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "exemple une gr\u00e8ve gagne et obtenu un",
        "start": 3123.249,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "label oui bien s\u00fbr vous course \u00e0 la",
        "start": 3125.559,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique ah mais non",
        "start": 3127.329,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "pour moi c'est ce nom parce que moi je",
        "start": 3128.859,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "dis bien l'autre gala de la pr\u00e9sidence",
        "start": 3130.21,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique vous l'aurez compris",
        "start": 3132.97,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "c'est la soci\u00e9t\u00e9 jeu que voil\u00e0 et donc",
        "start": 3134.91,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a serait une victoire collective \u00e7a",
        "start": 3139.15,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "serait un moment festif \u00e7a c'est la",
        "start": 3140.71,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "nouvelle pour tout le monde",
        "start": 3142.509,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bon l'art t\u00e2che quoi l\u00e0 on partage quoi",
        "start": 3143.999,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "bon on partagerait ce que les autres les",
        "start": 3147.339,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "autres ont amen\u00e9",
        "start": 3149.859,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "menott\u00e9 \u00e0 un petit peu d'alcool un peu",
        "start": 3151.259,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "de peut-\u00eatre mon moi je ne suis pas non",
        "start": 3153.67,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "plus voil\u00e0 accroc j'aime bien j'aime",
        "start": 3155.95,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "bien mon mon petit mathis biais rebond",
        "start": 3159.97,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "bas de soie lac\u00e9 avec plaisir mais un",
        "start": 3164.2,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "petit verre de rouge aussi il n'y a pas",
        "start": 3165.88,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "de probl\u00e8me l\u00e0-dessus mais mais l'a fait",
        "start": 3167.319,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour moi c'est pas forc\u00e9ment un verre",
        "start": 3168.849,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vous voyez c'est pas forc\u00e9ment un verre",
        "start": 3170.319,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut \u00eatre aussi c'est surtout \u00e0 un",
        "start": 3171.549,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 on ferait un partage sans toi",
        "start": 3173.079,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "un moment oui alors on a ces instants",
        "start": 3174.789,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "n'associe souvent la victoire \u00e0 une",
        "start": 3176.38,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "musique alors vous vous avez choisi",
        "start": 3178.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "celle l\u00e0 \u00e9videmment on l'\u00e9coutait",
        "start": 3180.069,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "ensemble",
        "start": 3182.14,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 3188.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3192.05,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "salut",
        "start": 3194.589,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "du pass\u00e9 faisons table rase",
        "start": 3198.04,
        "duration": 7.91
    },
    {
        "text": "foul\u00e9e sable",
        "start": 3202.21,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 3205.95,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "changer le pas",
        "start": 3208.33,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3209.32,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 3211.77,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bon c'est l'international \u00e9videmment",
        "start": 3214.05,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "pour vous ce chant r\u00e9volutionnaire",
        "start": 3216.96,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "on \u00e9coutera qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit pendant la",
        "start": 3219.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9pression de la commune en dix ans",
        "start": 3222.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 oms et c'est le symbole de la",
        "start": 3224.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lutte des classes pour vous oui et puis",
        "start": 3226.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vraiment je pense que s'il y avait une",
        "start": 3227.89,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "victoire",
        "start": 3229.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "victoire pour le monde du travail ce",
        "start": 3231.119,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "serait vraiment ce ce champ l\u00e0 ce serait",
        "start": 3233.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est ce qui viendrait je pense \u00e0",
        "start": 3235.599,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "tout le monde ac",
        "start": 3238.33,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "il faut changer voil\u00e0 le il faut changer",
        "start": 3241.23,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "le monde de base voil\u00e0 nous ne sommes",
        "start": 3244.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "rien soyons tous voil\u00e0 c'est exactement",
        "start": 3246.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a et je pense qu'on s'en tirait fort",
        "start": 3248.83,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "justement pour dire nous ne sommes rien",
        "start": 3251.38,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "ou qui fuit dans le couscous qui",
        "start": 3254.23,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "soignons qui est du conte qui produisons",
        "start": 3257.98,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "un dans les usines agroalimentaires nous",
        "start": 3261.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ne sommes rien l\u00e0 dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3263.92,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "mais maintenant nous sommes tous",
        "start": 3265.42,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation d'un",
        "start": 3268.17,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 table temps de la",
        "start": 3270.849,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle merci \u00e9galement \u00e0 le",
        "start": 3272.59,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "kanun restaurant berb\u00e8re de charenton et",
        "start": 3274.93,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 samuel voyez pour ces mandarine et",
        "start": 3277.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "puis rendez vous bien s\u00fbr la semaine",
        "start": 3280.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prochaine pour un nouveau num\u00e9ro de",
        "start": 3281.98,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "politique \u00e0 table sur lcp",
        "start": 3283.78,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 3290.16,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "le genre",
        "start": 3291.74,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 3292.62,
        "duration": 1.18
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3293.71,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 3293.8,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0",
        "start": 3296.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "on conna\u00eet",
        "start": 3298.01,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 3299.74,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 3301.819,
        "duration": 1.381
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3302.96,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3303.2,
        "duration": 3.31
    }
]