[
    {
        "text": "Vous \u00e9voquez beaucoup la question \ndu temps de travail,",
        "start": 0.023,
        "duration": 2.372
    },
    {
        "text": "notamment de l'allongement \ndu temp de travail.",
        "start": 2.444,
        "duration": 1.523
    },
    {
        "text": "Vous pensez qu'on travaille trop en Fance ?",
        "start": 3.992,
        "duration": 1.777
    },
    {
        "text": "Je pense qu'on travaille trop, \noui bien s\u00fbr,",
        "start": 6.175,
        "duration": 2.293
    },
    {
        "text": "on travaille trop.",
        "start": 8.476,
        "duration": 0.643
    },
    {
        "text": "la preuve, il y a 6 millions de femmes et \nd'hommes qui cherchent un emploi,",
        "start": 9.182,
        "duration": 3.618
    },
    {
        "text": "un vrai emploi.",
        "start": 12.825,
        "duration": 0.69
    },
    {
        "text": "Donc il faut absolument...",
        "start": 13.587,
        "duration": 1.022
    },
    {
        "text": "Pour vous, la solution ce serait \nla r\u00e9duction du temps de travail ?",
        "start": 14.658,
        "duration": 2.262
    },
    {
        "text": "Il faut qu'on r\u00e9partisse \nle travail entre tous.",
        "start": 16.928,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "Il faut qu'on le r\u00e9partisse.",
        "start": 20.353,
        "duration": 1.564
    },
    {
        "text": "C'est une aberration de voir que \ncertains se tuent au travail,",
        "start": 21.925,
        "duration": 5.095
    },
    {
        "text": " et se tuent litt\u00e9ralement.",
        "start": 27.425,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "35h \u00e7a n'est pas assez ? Dans votre id\u00e9e,\nil faut aller en dessous ?",
        "start": 29.25,
        "duration": 3.646
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr il faut qu'on baisse \nle temps de travail,",
        "start": 32.921,
        "duration": 2.904
    },
    {
        "text": "Mais vous savez, c'est pas qu'une \nquestion de nombre d'heures travaill\u00e9es,",
        "start": 35.833,
        "duration": 3.616
    },
    {
        "text": "c'est aussi l'intensit\u00e9 du travail,",
        "start": 39.489,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "il s'est\u00a0intensifi\u00e9\u00a0de partout.",
        "start": 42.164,
        "duration": 2.682
    },
    {
        "text": "et\u00a0regardez comment les\u00a0femmes \net les hommes s'usent.",
        "start": 44.907,
        "duration": 4.352
    },
    {
        "text": "usent leur sant\u00e9 au travail.",
        "start": 49.327,
        "duration": 3.024
    },
    {
        "text": "Ils n'en peuvent plus.",
        "start": 52.542,
        "duration": 1.507
    },
    {
        "text": "Tout  \u00e7a on doit le rajouter \nau temps de transport,",
        "start": 54.074,
        "duration": 2.706
    },
    {
        "text": "Non, aujourd'hui c'est des cadences...",
        "start": 56.859,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "J'ai discut\u00e9 r\u00e9cemment avec des ouvriers",
        "start": 60.065,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "de PSA Stellantis maintenant,",
        "start": 63.101,
        "duration": 2.113
    },
    {
        "text": "qui expliquent qu'avec les \ncadences qui sont impos\u00e9es,",
        "start": 65.294,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "un certain nombre d'anciens \nne peuvent plus suivre,",
        "start": 69.456,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "n'arrivent plus \u00e0 suivre.",
        "start": 73.392,
        "duration": 1.559
    },
    {
        "text": "Et \u00e7a, on peut le dire dans les EHPAD",
        "start": 75.23,
        "duration": 2.848
    },
    {
        "text": "c'est le cas des auxiliaires de vie,",
        "start": 78.095,
        "duration": 1.825
    },
    {
        "text": "c'est le cas de nombre de salari\u00e9s.",
        "start": 79.936,
        "duration": 2.875
    },
    {
        "text": "Il y a une pression maintenant, au travail.",
        "start": 82.867,
        "duration": 1.983
    },
    {
        "text": "Je parlais des conducteurs de Transdev,",
        "start": 85.191,
        "duration": 2.937
    },
    {
        "text": "aujourd'hui, on leur demande \nde prendre leurs bus",
        "start": 88.202,
        "duration": 2.506
    },
    {
        "text": "en dix minutes,",
        "start": 90.853,
        "duration": 0.948
    },
    {
        "text": "il faut qu'ils courent,",
        "start": 91.868,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Ils doivent arriver au boulot et \nil faut qu'ils courent v\u00e9rifier",
        "start": 93.079,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "que les feux clignotants fonctionnent,",
        "start": 95.381,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "qu'ils prennent le volant, etc...",
        "start": 98.087,
        "duration": 1.595
    },
    {
        "text": "Donc, c'est \u00e7a le boulot aujourd'hui, \nune course contre la montre permanente.",
        "start": 99.707,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "Juste pour finir sur cette \nquestion importante du ch\u00f4mage,",
        "start": 104.161,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "l'INSEE prevoit un fort taux de \nrecul du taux de ch\u00f4mage",
        "start": 106.764,
        "duration": 2.728
    },
    {
        "text": "\u00e0 16,8% pour le troisi\u00e8me \net quatri\u00e8me trimestre.",
        "start": 109.517,
        "duration": 3.586
    },
    {
        "text": "c'est un niveau qui n'a \njamais \u00e9t\u00e9 atteind depuis 2008,",
        "start": 113.155,
        "duration": 2.065
    },
    {
        "text": "Qu'est-ce que vous dites \nface \u00e0 ces chiffres ?",
        "start": 115.253,
        "duration": 1.578
    },
    {
        "text": "Je dis que le ch\u00f4mage, \nc'est pas une statistique.",
        "start": 116.887,
        "duration": 2.412
    },
    {
        "text": "c'est des millions de femmes et \nd'hommes qui d\u00e9sesp\u00e8rent",
        "start": 119.443,
        "duration": 3.746
    },
    {
        "text": "de trouver un v\u00e9ritable emploi",
        "start": 123.228,
        "duration": 2.501
    },
    {
        "text": "de pouvoir s'inscrire dans la dur\u00e9e.",
        "start": 125.868,
        "duration": 2.225
    },
    {
        "text": "Mais ces chiffres refl\u00e8tent une r\u00e9alit\u00e9,",
        "start": 128.118,
        "duration": 1.687
    },
    {
        "text": "il y a de moins en moins de \npersonnes qui sont au ch\u00f4mage aujourd'hui.",
        "start": 129.872,
        "duration": 2.473
    },
    {
        "text": "Vous savez, ces chifres, \nils cachent tous les petts boulots,",
        "start": 132.534,
        "duration": 4.388
    },
    {
        "text": "ils cachent le fait que \nbeaucoup sont utilis\u00e9s",
        "start": 137.027,
        "duration": 3.688
    },
    {
        "text": "je le redis, comme des bouche-trous",
        "start": 141.263,
        "duration": 1.833
    },
    {
        "text": "ils ne peuvent m\u00eame pas se dire, \n\"je peux compter sur ce salaire\",",
        "start": 143.126,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "\"je peux compter sur ce boulot\",",
        "start": 146.74,
        "duration": 1.498
    },
    {
        "text": "ils sont sur un si\u00e8ge \u00e9jectable,\n c'est des CDD,",
        "start": 148.307,
        "duration": 2.764
    },
    {
        "text": "c'est des int\u00e9rims.",
        "start": 151.125,
        "duration": 1.52
    }
]