[
    {
        "text": "Est-ce que vous avez l'impression que",
        "start": 0.0,
        "duration": 0.989
    },
    {
        "text": "vos th\u00e8mes de campagne sont entendus",
        "start": 0.989,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "dans cette campagne pr\u00e9sidentielle,",
        "start": 2.399,
        "duration": 1.351
    },
    {
        "text": "Nathalie Arthaud ? Est-ce que c'est pas",
        "start": 3.75,
        "duration": 1.08
    },
    {
        "text": "quelqu'un comme Eric Zemmour qui arrive",
        "start": 4.83,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 imposer ses th\u00e8mes \u00e0 l'heure actuelle",
        "start": 6.87,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "dans la campagne ? ",
        "start": 8.3,
        "duration": 0.804
    },
    {
        "text": "Vous savez ils sont tr\u00e8s entendus dans le monde ouvrier,",
        "start": 9.809,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "dans le monde des entreprises tout ce",
        "start": 11.849,
        "duration": 1.681
    },
    {
        "text": "que je viens de vous parler assez des",
        "start": 13.53,
        "duration": 1.559
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes r\u00e9els qui sont v\u00e9cus. Apr\u00e8s, je",
        "start": 15.089,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous conc\u00e8de que sur les plateaux de",
        "start": 18.029,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision, oui, c'est plut\u00f4t Eric Zemmour",
        "start": 19.529,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "que Nathalie Arthaud que l'on entend,",
        "start": 21.42,
        "duration": 1.859
    },
    {
        "text": "mais je vous assure que dans les quartiers",
        "start": 23.279,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "populaires et ",
        "start": 25.769,
        "duration": 1.17
    },
    {
        "text": "et dans les entreprises.",
        "start": 26.939,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "Eric Zemmour, il ne parle pas \u00e0 une cat\u00e9gorie",
        "start": 28.92,
        "duration": 1.29
    },
    {
        "text": "de la population auxquels les politiques ne parlent pas \u00e0 l'heure actuelle ? ",
        "start": 30.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "Sans aucun doute, il surfe sur des",
        "start": 34.14,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "pr\u00e9jug\u00e9s qui existent. Il les attise, il",
        "start": 36.45,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "les alimente mais moi je, \u00e9coutez",
        "start": 38.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "moi, je me le combats, de toute fa\u00e7on,",
        "start": 41.34,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "je le combats. Quand j'entends les",
        "start": 42.93,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "Et les r\u00e9publicains pour vous, Eric Zemmour ? ",
        "start": 44.82,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "Non mais, moi quand j'entends dire",
        "start": 46.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que les immigr\u00e9s musulmans sont",
        "start": 49.95,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "inassimilables, mais \u00e9coutez, je vous",
        "start": 52.35,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "garantis sont tr\u00e8s bien assimil\u00e9s au",
        "start": 54.84,
        "duration": 1.739
    },
    {
        "text": "monde du travail, tr\u00e8s bien assimil\u00e9s au",
        "start": 56.579,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "monde des exploit\u00e9s. Ce sont eux qui font",
        "start": 59.28,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "les boulots les plus difficiles. Sans eux",
        "start": 61.68,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "il n'y a pas un a\u00e9roport, pas un chantier",
        "start": 63.78,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "dans le b\u00e2timent qui fonctionnerait.",
        "start": 65.82,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "Ils portent la soci\u00e9t\u00e9. Moi, ce que j'ai envie",
        "start": 67.77,
        "duration": 1.529
    },
    {
        "text": "dans cette campagne c'est que c'est",
        "start": 69.299,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "autant\u2026 Cette soci\u00e9t\u00e9 elle leur, elle",
        "start": 70.619,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "appartient autant \u00e0 ces travailleuses et",
        "start": 72.57,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "ces travailleurs qu'\u00e0 Eric Zemmour.",
        "start": 74.939,
        "duration": 3.561
    }
]