[
    {
        "text": "Vous avez peut-\u00eatre vu le ministre de l'\u00e9conomie Bruno Le Maire et le patron du Medef Geoffroy Roux de B\u00e9zieux.",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "Ils exultent, ils nagent dans le bonheur\u2026",
        "start": 6.192,
        "duration": 3.216
    },
    {
        "text": "Et ils ont bien des raisons parce que vous pouvez prendre les profits,",
        "start": 9.504,
        "duration": 4.624
    },
    {
        "text": "les dividendes, les cours boursiers, les salaires des PDG,",
        "start": 14.192,
        "duration": 3.408
    },
    {
        "text": "les fortunes des milliardaires, elles cr\u00e8vent les plafonds.",
        "start": 17.616,
        "duration": 3.494
    },
    {
        "text": "Et cet argent n'est pas seulement le fruit des aides que l'\u00c9tat leur a apport\u00e9 pendant la crise sanitaire.",
        "start": 21.11,
        "duration": 5.754
    },
    {
        "text": "C'est d'abord et avant tout le fruit de l'exploitation.",
        "start": 26.928,
        "duration": 3.752
    },
    {
        "text": "C'est que pendant toute cette p\u00e9riode le grand patronat  a \u0153uvr\u00e9",
        "start": 30.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour supprimer des emplois, pour charger la mule,",
        "start": 34.53,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "pour aggraver les conditions de travail",
        "start": 37.16,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr pour bloquer les salaires.",
        "start": 39.69,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "On ne peut pas continuer comme \u00e7a.",
        "start": 41.63,
        "duration": 2.498
    },
    {
        "text": "Allons-nous laisser les actionnaires se goinfrer",
        "start": 44.24,
        "duration": 3.024
    },
    {
        "text": "pendant que les travailleurs perdent leur gagne-pain",
        "start": 47.28,
        "duration": 2.11
    },
    {
        "text": "ou n'arrivent pas \u00e0 joindre les deux bouts ?",
        "start": 49.392,
        "duration": 2.188
    },
    {
        "text": "Et puis allons nous laisser gouvernement r\u00e9duire les droits et les allocations ch\u00f4mage au 1er octobre ?",
        "start": 51.61,
        "duration": 5.446
    },
    {
        "text": "Alors que la crise sanitaire a plong\u00e9 des dizaines des centaines",
        "start": 57.088,
        "duration": 5.012
    },
    {
        "text": "de milliers de familles dans plus de pr\u00e9carit\u00e9 et dans plus de mis\u00e8re",
        "start": 62.1,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr dans le ch\u00f4mage alors qu'une partie de la jeunesse",
        "start": 65.24,
        "duration": 3.624
    },
    {
        "text": "a vu son horizon se boucher avec la pand\u00e9mie",
        "start": 68.92,
        "duration": 4.248
    },
    {
        "text": "et puis il y a la question des salaires\u2026",
        "start": 73.28,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "Dans le secteur de l'h\u00f4tellerie-restauration,",
        "start": 75.392,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "le gouvernement reconna\u00eet que les salaires sont trop bas",
        "start": 77.58,
        "duration": 2.932
    },
    {
        "text": "et qu'ils seraient \u00e0 l'origine de la p\u00e9nurie de main d'oeuvre",
        "start": 80.528,
        "duration": 2.544
    },
    {
        "text": "mais il se garde bien d'obliger le patronat du secteur",
        "start": 83.104,
        "duration": 3.776
    },
    {
        "text": "a augmenter les salaires.",
        "start": 86.92,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "En plus, le gouvernement a clairement dit qu'il s'opposerait \u00e0 tout coup de pouce du SMIC.",
        "start": 89.16,
        "duration": 6.136
    },
    {
        "text": "Alors tout \u00e7a,  c'est une hypocrisie sans nom",
        "start": 95.344,
        "duration": 3.216
    },
    {
        "text": "Et il ne faut pas oublier que le gouvernement,",
        "start": 98.592,
        "duration": 2.688
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9ducation ou dans les h\u00f4pitaux,",
        "start": 101.28,
        "duration": 1.984
    },
    {
        "text": "se refuse lui m\u00eame \u00e0 augmenter les salaires comme il serait n\u00e9cessaire de le faire",
        "start": 103.32,
        "duration": 5.352
    },
    {
        "text": "alors tant que les salaires restent discussions de salon entre les ministres",
        "start": 108.84,
        "duration": 5.512
    },
    {
        "text": "et le patronat, rien debout en ressortira.",
        "start": 114.36,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Il faut les travailleurs s'en m\u00ealent et",
        "start": 117.64,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "qui'ils mettent en avant cette revendication d'augmentation g\u00e9n\u00e9rale des salaires",
        "start": 119.53,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "Et qu'ils soient index\u00e9s sur l'inflation r\u00e9elle,",
        "start": 124.12,
        "duration": 2.856
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire sur l'augmentation des prix",
        "start": 127.0,
        "duration": 2.248
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait tout est en train d'augmenter.",
        "start": 129.26,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "Bien s\u00fbr le prix du gaz, de l'\u00e9lectricit\u00e9, de l'essence",
        "start": 131.74,
        "duration": 3.348
    },
    {
        "text": "des mat\u00e9riaux de construction",
        "start": 135.15,
        "duration": 1.522
    },
    {
        "text": "mais ils nous expliquent avec la flamb\u00e9e des cours des c\u00e9r\u00e9ales,",
        "start": 136.7,
        "duration": 3.284
    },
    {
        "text": "demain, \u00e7a sera les produits alimentaires. le pain !",
        "start": 139.984,
        "duration": 3.416
    },
    {
        "text": "Alors il va falloir se battre de fa\u00e7on d\u00e9termin\u00e9e,",
        "start": 143.4,
        "duration": 3.368
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre nos int\u00e9r\u00eats vitaux.",
        "start": 146.8,
        "duration": 1.648
    },
    {
        "text": "pendant l'\u00e9t\u00e9 la col\u00e8re existante dans le monde du travail n'a trouv\u00e9 pour s'exprimer que les manifestations du samedi.",
        "start": 148.52,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "centr\u00e9es contre le pass sanitaire et l'obligation vaccinale.",
        "start": 154.27,
        "duration": 3.762
    },
    {
        "text": "et \u00e7a s'explique aussi parce que les organisations syndicales",
        "start": 158.096,
        "duration": 3.544
    },
    {
        "text": "ont brill\u00e9 par leur absence.",
        "start": 161.69,
        "duration": 1.75
    },
    {
        "text": "Alors l\u00e0, elles ont fait leur rentr\u00e9e",
        "start": 163.52,
        "duration": 2.592
    },
    {
        "text": "et elles ontnotamment appel\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e interprofessionnelle d'action,",
        "start": 166.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le 5 octobre prochain.",
        "start": 171.04,
        "duration": 2.176
    },
    {
        "text": "C'est pas trop t\u00f4t !",
        "start": 173.29,
        "duration": 1.702
    },
    {
        "text": "Mais on peut aussi constater qu'il y a un certain nombre d'appels cat\u00e9goriels",
        "start": 175.1,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "qui parasitent cette perspective l\u00e0.",
        "start": 179.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00c0 quoi \u00e7a rime ? Sinon a disperser un mouvement de contestation",
        "start": 182.79,
        "duration": 5.034
    },
    {
        "text": "qui n'existe pas encore.",
        "start": 187.87,
        "duration": 1.714
    },
    {
        "text": "Ce qui est important, c'est que les travailleurs, effectivement,",
        "start": 189.664,
        "duration": 2.656
    },
    {
        "text": "se fassent entendre, qu'ils se battent sur leurs revendications essentielles,",
        "start": 192.32,
        "duration": 3.504
    },
    {
        "text": "sur leurs int\u00e9r\u00eats vitaux et qu'ils le fassent de la fa\u00e7on",
        "start": 195.85,
        "duration": 3.654
    },
    {
        "text": "la plus unie et la plus offensive possible.",
        "start": 199.52,
        "duration": 4.04
    }
]