[
    {
        "text": "Le communisme, il p\u00e2tit de cette caricature",
        "start": 0.007,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "qu'en a faite le stalinisme.",
        "start": 5.763,
        "duration": 2.086
    },
    {
        "text": "Il p\u00e2tit du fait que\u00a0la R\u00e9volution russe",
        "start": 7.874,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "elle a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9",
        "start": 11.333,
        "duration": 1.466
    },
    {
        "text": "et qu'une bureaucratie a confisqu\u00e9\nle pouvoir \u00e0 la classe ouvri\u00e8re,",
        "start": 12.824,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et a men\u00e9 une politique",
        "start": 18.035,
        "duration": 3.406
    },
    {
        "text": "o\u00f9 en fait cette bureaucratie s'est \nint\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'ordre bourgeois mondial.",
        "start": 21.502,
        "duration": 4.223
    },
    {
        "text": "Et\u00a0tous ceux qui dans le monde\nont\u00a0ensuite brandi cette \u00e9tiquette,",
        "start": 25.812,
        "duration": 6.919
    },
    {
        "text": "ont\u00a0reprit\u00a0cette \u00e9tiquette, c'\u00e9taient en fait",
        "start": 32.755,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "des gens qui raisonnaient\ncomme des politiciens bourgeois,",
        "start": 35.351,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "qui avaient trouv\u00e9 le bon filon.",
        "start": 39.114,
        "duration": 1.42
    },
    {
        "text": "Parce que la r\u00e9volution russe avait \nun tel cr\u00e9dit dans les masses pauvres,",
        "start": 40.542,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "dans les masses exploit\u00e9es\npartout dans le monde",
        "start": 45.224,
        "duration": 2.762
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait une \u00e9tiquette bonne \u00e0 brandir",
        "start": 48.081,
        "duration": 2.905
    },
    {
        "text": "y compris pour arriver au pouvoir.",
        "start": 51.018,
        "duration": 2.023
    },
    {
        "text": "Dans\u00a0plein de pays des\ndirigeants l'ont utilis\u00e9 cette \u00e9tiquette",
        "start": 53.058,
        "duration": 5.404
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame qu'ils n'avaient\naucune intention,",
        "start": 58.47,
        "duration": 4.482
    },
    {
        "text": "leur combat\u00a0c'\u00e9tait pas, que les\ntravailleurs eux-m\u00eames prennent le pouvoir.",
        "start": 62.967,
        "duration": 6.889
    },
    {
        "text": "Donc \u00e7a a d\u00e9bouch\u00e9\neffectivement sur des caricatures",
        "start": 69.888,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "sur des impasses.",
        "start": 73.045,
        "duration": 1.42
    },
    {
        "text": "Des impasses\u00a0nationalistes\n\u00e0 Cuba, au Venezuela,",
        "start": 74.482,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "enfin bon un certain nombre de\nchoses. \u00c7a on pourrait en discuter.",
        "start": 78.251,
        "duration": 3.878
    },
    {
        "text": "Mais nous, on fait partie du courant\ntrotskiste qui a toujours combattu",
        "start": 82.201,
        "duration": 7.238
    },
    {
        "text": "toute cette d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence\nde l'id\u00e9al communiste.",
        "start": 89.485,
        "duration": 3.738
    },
    {
        "text": "Aujourd'hui effectivement quand on voit\ncomment le capitalisme fonctionne,",
        "start": 93.26,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "quand on voit que justement\ncette loi du profit,",
        "start": 97.703,
        "duration": 2.667
    },
    {
        "text": "ces\u00a0capitaux qui sont vraiment\nun obstacle d\u00e9sormais,",
        "start": 100.394,
        "duration": 3.928
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9soudre tous les probl\u00e8mes\nqui se posent \u00e0 nous.",
        "start": 104.339,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "Le camarade l'a tr\u00e8s bien\ndit sur le th\u00e8me de l'\u00e9cologie",
        "start": 106.828,
        "duration": 3.246
    },
    {
        "text": "tu as utilis\u00e9 des exemples\ntout \u00e7a, c'est\u00a0tr\u00e8s concret,",
        "start": 110.098,
        "duration": 3.952
    },
    {
        "text": "\u00e7a montre que vraiment,\nil y a une impasse.",
        "start": 114.067,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "Si on reste\u00a0domin\u00e9,",
        "start": 118.067,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "si la soci\u00e9t\u00e9 reste\u00a0domin\u00e9e",
        "start": 120.586,
        "duration": 2.143
    },
    {
        "text": "par ces multinationales qui ne\njurent\u00a0que par leur fric.",
        "start": 122.738,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "Mais prenons un autre exemple,",
        "start": 125.761,
        "duration": 1.544
    },
    {
        "text": "la question de l'emploi,",
        "start": 127.33,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "la question du travail que j'ai un petit\npeu\u00a0d\u00e9velopp\u00e9\u00a0dans mon topo.",
        "start": 128.806,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "C'est la m\u00eame chose.",
        "start": 131.941,
        "duration": 1.404
    },
    {
        "text": "Quand je dis que c'est\npas le travail qui manque",
        "start": 133.361,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait il y a un tas de choses\n\u00e0 faire pour r\u00e9pondre \u00e0 nos besoins \u00e0 tous",
        "start": 137.058,
        "duration": 4.896
    },
    {
        "text": "pour faire que la soci\u00e9t\u00e9 soit\nmieux organis\u00e9e.",
        "start": 142.032,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "Il y a un tas de choses\nqu'il faudrait faire.",
        "start": 144.704,
        "duration": 2.512
    },
    {
        "text": "Il y a du travail \u00e0 faire.",
        "start": 147.24,
        "duration": 1.734
    },
    {
        "text": "Alors ce qui est compl\u00e8tement dingue",
        "start": 149.0,
        "duration": 1.935
    },
    {
        "text": "c'est qu'il y a du travail, il y a\ndes choses \u00e0 faire,",
        "start": 150.984,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "et de l'autre c\u00f4t\u00e9 il y a des bras\nqui\u00a0pourraient\u00a0le faire",
        "start": 153.396,
        "duration": 3.127
    },
    {
        "text": "mais les deux ne peuvent pas correspondre",
        "start": 156.558,
        "duration": 2.983
    },
    {
        "text": "parce que entre il y a un barrage\nqui est fait par les capitalistes",
        "start": 159.583,
        "duration": 4.936
    },
    {
        "text": "qui vont d\u00e9cider si oui ou non,",
        "start": 164.535,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "ils s'engagent dans telle ou telle activit\u00e9,",
        "start": 167.273,
        "duration": 3.015
    },
    {
        "text": "s'ils lancent telle ou telle production.",
        "start": 170.313,
        "duration": 3.638
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 c'est\u00a0c'est\u00a0devenu un obstacle.",
        "start": 174.04,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "Encore une fois, ce qui est dingue,",
        "start": 176.503,
        "duration": 2.267
    },
    {
        "text": "c'est\u00a0le d\u00e9calage entre les immenses\npossibilit\u00e9s de cette soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 178.773,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "ses\u00a0immenses potentialit\u00e9s,",
        "start": 184.094,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et ce qu'on en fait aujourd'hui.",
        "start": 185.945,
        "duration": 2.133
    },
    {
        "text": "Et pour nous communistes,",
        "start": 188.096,
        "duration": 2.817
    },
    {
        "text": "l'\u00e9vidence\u00a0c'est qu'il\u00a0faut\nfaire sauter ce barrage,",
        "start": 190.921,
        "duration": 2.428
    },
    {
        "text": "ce barrage de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e\ndes moyens de production.",
        "start": 193.374,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Il faut exproprier la bourgeoisie\nde ses moyens de production",
        "start": 197.218,
        "duration": 5.365
    },
    {
        "text": "et les rendre\u00a0collectifs.",
        "start": 202.615,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "En fait en reprendre possession.",
        "start": 205.211,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "Parce que cette propri\u00e9t\u00e9 capitaliste,",
        "start": 208.253,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "il faut bien r\u00e9aliser\u00a0qu'elle\nest le fruit du vol,",
        "start": 210.856,
        "duration": 2.294
    },
    {
        "text": "du vol\u00a0des\u00a0fruits du travail de\ng\u00e9n\u00e9rations enti\u00e8res.",
        "start": 213.258,
        "duration": 5.766
    },
    {
        "text": "Donc pour nous toute la soci\u00e9t\u00e9 elle\nmontre\u00a0qu'\u00a0il\u00a0faudrait faire sauter cela.",
        "start": 219.072,
        "duration": 6.595
    },
    {
        "text": "Et l\u00e0 on ferait sauter un verrou\net en organisant collectivement,",
        "start": 225.707,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "en devenant collectivement propri\u00e9taire\net ma\u00eetre de ces moyens de production.",
        "start": 231.511,
        "duration": 6.524
    },
    {
        "text": "Deuxi\u00e8me chose qu'on pourrait faire,\nqu'on ne peut pas faire avec le capitalisme",
        "start": 238.106,
        "duration": 5.403
    },
    {
        "text": "c'est qu'on pourrait planifier,",
        "start": 243.533,
        "duration": 2.467
    },
    {
        "text": "planifier\u00a0c'est \u00e0 dire vraiment\nse poser consciemment,",
        "start": 246.065,
        "duration": 4.552
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir, choisir ensemble.",
        "start": 250.661,
        "duration": 2.813
    },
    {
        "text": "Qu'est ce\u00a0qu'on produit ?\nQu'est ce\u00a0qu'on arr\u00eate de produire ?",
        "start": 253.506,
        "duration": 3.603
    },
    {
        "text": "Qu'est ce\u00a0qu'on d\u00e9veloppe ?",
        "start": 257.165,
        "duration": 1.936
    },
    {
        "text": "O\u00f9 est ce qu'on met le paquet ?",
        "start": 259.149,
        "duration": 1.468
    },
    {
        "text": "O\u00f9 est ce qu'on met les investissements ?",
        "start": 260.642,
        "duration": 1.651
    },
    {
        "text": "Si on doit faire des choix discutons-en\nmais on sait que si c'\u00e9tait nous",
        "start": 262.345,
        "duration": 4.672
    },
    {
        "text": "qui en discutions et qui choisissions",
        "start": 267.124,
        "duration": 3.125
    },
    {
        "text": "si\u00a0on \u00e9tait nous ma\u00eetre\nde ces\u00a0d\u00e9cisions l\u00e0,",
        "start": 270.274,
        "duration": 3.245
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'on mettrait en avant\nces\u00a0pr\u00e9occupations l\u00e0.",
        "start": 273.607,
        "duration": 4.103
    },
    {
        "text": "D'abord de la r\u00e9partition du travail,",
        "start": 277.748,
        "duration": 2.056
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie. Enfin voil\u00e0 de tout ce\nqui est l'avenir de la soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 279.829,
        "duration": 5.428
    },
    {
        "text": "l'avenir de l'Humanit\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9.",
        "start": 285.288,
        "duration": 1.865
    },
    {
        "text": "Donc pour nous le communisme,\nc'est\u00a0une \u00e9vidence.",
        "start": 287.217,
        "duration": 6.883
    },
    {
        "text": "Et ce qui est dingue, \nje vais essayer de faire court.",
        "start": 294.133,
        "duration": 3.392
    },
    {
        "text": "C'est que, on travaille de plus en\nplus de fa\u00e7on collective",
        "start": 297.569,
        "duration": 4.738
    },
    {
        "text": "On est tellement tous\nreli\u00e9s les uns aux autres.",
        "start": 302.355,
        "duration": 2.503
    },
    {
        "text": "Pas \u00e0 l'\u00e9chelle d'un pays\nmais \u00e0 l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te",
        "start": 304.904,
        "duration": 2.787
    },
    {
        "text": "on est tous interd\u00e9pendants.",
        "start": 307.708,
        "duration": 1.781
    },
    {
        "text": "Et les probl\u00e8mes qui se posent \u00e0 nous,\nils\u00a0se\u00a0posent\u00a0\u00e0 l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te.",
        "start": 309.564,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Donc en fait on travaille collectivement,",
        "start": 312.696,
        "duration": 2.733
    },
    {
        "text": "on est une seule et m\u00eame collectivit\u00e9\nqui travaille\u00a0pour ce syst\u00e8me l\u00e0.",
        "start": 315.454,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "Tous les probl\u00e8mes se posent\n\u00e0 l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te",
        "start": 320.401,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "mais au lieu qu'on\u00a0l'organise\ncollectivement",
        "start": 323.274,
        "duration": 3.386
    },
    {
        "text": "il faut en passer par l'arbitraire,",
        "start": 326.716,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "les d\u00e9cisions, les choix individuels de\nquelques milliers de grands actionnaires.",
        "start": 328.78,
        "duration": 5.765
    },
    {
        "text": "C'est\u00a0ce verrou l\u00e0 qu'il faut faire sauter.",
        "start": 334.582,
        "duration": 6.606
    },
    {
        "text": "Qu'il faut faire sauter d'abord\ndans les consciences.",
        "start": 341.236,
        "duration": 2.642
    },
    {
        "text": "Je\u00a0passe\u00a0peut\u00a0\u00eatre sur ta r\u00e9ponse\nenfin, pour te r\u00e9pondre plus pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 343.903,
        "duration": 7.602
    },
    {
        "text": "parce que tu dis mais il\nn'\u00a0y\u00a0a pas de plan d'action,",
        "start": 351.538,
        "duration": 2.133
    },
    {
        "text": "c'est des grands principes\nmais c'est fondamental.",
        "start": 353.696,
        "duration": 3.053
    },
    {
        "text": "Parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 cette\nsoci\u00e9t\u00e9 on la fait d\u00e9j\u00e0 tourner.",
        "start": 356.774,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "On la fait d\u00e9j\u00e0\u00a0tourner\u00a0collectivement.",
        "start": 359.997,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "On la fait d\u00e9j\u00e0 tourner \u00e0\nl'\u00e9chelle internationale.",
        "start": 363.019,
        "duration": 2.054
    },
    {
        "text": "En fait les solutions\non les a entre les mains.",
        "start": 365.098,
        "duration": 2.316
    },
    {
        "text": "On les a entre les mains\ny compris la planification.",
        "start": 367.517,
        "duration": 3.437
    },
    {
        "text": "Vous savez, elle est tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9e \nau sein d'un seul et m\u00eame groupe,",
        "start": 370.954,
        "duration": 3.202
    },
    {
        "text": "au sein d'une multinationale,\ntout est tr\u00e8s, tr\u00e8s planifi\u00e9.",
        "start": 374.174,
        "duration": 3.767
    },
    {
        "text": "Il faudrait qu'on interconnecte\nces diff\u00e9rentes planifications",
        "start": 378.013,
        "duration": 3.968
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9cider de vraiment\norganiser les ressources",
        "start": 382.02,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "pour qu'elles r\u00e9pondent aux besoins",
        "start": 386.344,
        "duration": 2.334
    },
    {
        "text": "et aux besoins de l'humanit\u00e9 toute enti\u00e8re.",
        "start": 388.702,
        "duration": 2.866
    },
    {
        "text": "J'insiste\u00a0l\u00e0-dessus.",
        "start": 391.598,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "Parce que \u00eatre communiste,\nc'est \u00eatre internationaliste.",
        "start": 393.128,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 alors nous on pense que c'est\nun probl\u00e8me d'abord de conscience.",
        "start": 396.569,
        "duration": 5.404
    },
    {
        "text": "On \u00e9crira pas un bouquin\n\"la r\u00e9volution pour les nuls\".",
        "start": 402.005,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "Maintenant il y a tout pour les nuls.\nJe sais pas si vous avez vu.",
        "start": 409.426,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "Donc non, c'est pas comme \u00e7a que\n\u00e7a va marcher.",
        "start": 414.421,
        "duration": 3.457
    },
    {
        "text": "Il y aura pas un plan d'action\navec petit a,",
        "start": 417.918,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "petit b, petit c, petit d.",
        "start": 420.854,
        "duration": 3.126
    },
    {
        "text": "En revanche, il y a des\nprincipes essentiels.",
        "start": 424.036,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "C'est que les travailleurs,",
        "start": 426.961,
        "duration": 1.513
    },
    {
        "text": "s'il\u00a0y a des masses de gens r\u00e9volt\u00e9s\nqui veulent changer les choses.",
        "start": 428.498,
        "duration": 3.309
    },
    {
        "text": "Il faut, un, qu'ils sachent qu'ils\ndoivent demander des comptes,",
        "start": 431.863,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "contester\u00a0la dictature du grand capital.",
        "start": 436.4,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "Et quand je dis\u00a0dictature,",
        "start": 441.668,
        "duration": 1.659
    },
    {
        "text": "c'est ce que le camarade il\na\u00a0racont\u00e9\u00a0sur Amazon.",
        "start": 443.355,
        "duration": 2.035
    },
    {
        "text": "C'est une dictature.",
        "start": 445.454,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Y compris, parce que quand tes\nchefs t'ont fait venir dans le bureau",
        "start": 446.501,
        "duration": 4.295
    },
    {
        "text": "et t'ont demand\u00e9 des comptes,\navec qui t'avais discut\u00e9 ?",
        "start": 450.804,
        "duration": 2.063
    },
    {
        "text": "C'est quoi ? C'est une police !",
        "start": 452.868,
        "duration": 1.933
    },
    {
        "text": "Donc on demande des comptes\n\u00e0 ceux qui\u00a0dirigent\u00a0la soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 454.836,
        "duration": 4.365
    },
    {
        "text": "Au grand capital, au grand patronat.",
        "start": 459.263,
        "duration": 3.144
    },
    {
        "text": "On conteste la dictature, il faut\naller dans cette direction l\u00e0.",
        "start": 462.447,
        "duration": 3.063
    },
    {
        "text": "Sans quoi si on tape sur Macron,",
        "start": 465.559,
        "duration": 1.959
    },
    {
        "text": "si on dit, il faut remplacer\nMacron par un autre.",
        "start": 467.543,
        "duration": 2.227
    },
    {
        "text": "Ce sera un coup d'\u00e9p\u00e9e dans l'eau.",
        "start": 469.795,
        "duration": 1.563
    },
    {
        "text": "\u00c7a c'est une premi\u00e8re chose\nqu'on veut faire passer,",
        "start": 471.389,
        "duration": 2.048
    },
    {
        "text": "sur laquelle on veut faire r\u00e9fl\u00e9chir.\nIl faut r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cela.",
        "start": 473.477,
        "duration": 3.515
    },
    {
        "text": "C'est cette gestion capitaliste\nqu'il faut contester.",
        "start": 477.041,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Et qu'il faut renverser.",
        "start": 480.706,
        "duration": 1.332
    },
    {
        "text": "Et deuxi\u00e8me\u00a0point, un principe :",
        "start": 482.055,
        "duration": 3.206
    },
    {
        "text": "c'est qu'on pense, \nque ce sont les\u00a0les\u00a0travailleurs",
        "start": 485.301,
        "duration": 2.055
    },
    {
        "text": "qui peuvent faire tourner la soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 487.365,
        "duration": 1.785
    },
    {
        "text": "Quand ils se battront, c'est \u00e0 eux\nd'organiser leur lutte",
        "start": 489.198,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "d'organiser leur lutte, oui,",
        "start": 492.301,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de gr\u00e8ve.",
        "start": 494.435,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Nous on est contre toute cette \nsoci\u00e9t\u00e9 pyramidale",
        "start": 495.46,
        "duration": 5.817
    },
    {
        "text": "qui fait que c'est ceux qui sont en\nhaut, qui font rien de leurs dix doigts",
        "start": 501.351,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "qui mettent jamais les mains dans \nle cambouis qui d\u00e9cident de tout pour nous",
        "start": 505.155,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "qui faisons le boulot.",
        "start": 508.076,
        "duration": 1.016
    },
    {
        "text": "Et nous\u00a0on\u00a0fait le boulot, \non sait comment il\u00a0faudrait\u00a0le faire.",
        "start": 509.132,
        "duration": 2.896
    },
    {
        "text": "On sait comment il faudrait \nl'organiser pour qu'il soit bien fait.",
        "start": 512.1,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "Mais\u00a0non, on a juste\u00a0le \ndroit de nous taire.",
        "start": 515.372,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "Nous on veut faire sauter \u00e7a.",
        "start": 519.832,
        "duration": 2.222
    },
    {
        "text": "Mais, on pense que dans \nles luttes c'est pareil.",
        "start": 522.07,
        "duration": 2.119
    },
    {
        "text": "Les luttes elles doivent \u00eatre dirig\u00e9s \npar les travailleurs en lutte.",
        "start": 524.213,
        "duration": 3.228
    },
    {
        "text": "Donc ils doivent effectivement s'organiser\npar en bas au travers de leurs luttes.",
        "start": 527.45,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "On a un certain nombre de fils conducteurs",
        "start": 531.935,
        "duration": 2.753
    },
    {
        "text": "qui sont le fruit des exp\u00e9riences, \ndes mobilisations du pass\u00e9.",
        "start": 534.728,
        "duration": 5.447
    },
    {
        "text": "Donc nous c'est \u00e7a qu'on veut transmettre.",
        "start": 540.216,
        "duration": 2.158
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s, quels probl\u00e8mes exacts \nse produiront et\u00a0se poseront ?",
        "start": 542.412,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Quand ces masse se r\u00e9volteront.",
        "start": 547.644,
        "duration": 3.008
    },
    {
        "text": "Y'en aura plein qu'on peut pas inventer \nqu'on peut pas conna\u00eetre \u00e0 l'avance",
        "start": 550.706,
        "duration": 4.006
    },
    {
        "text": "mais nous ce qu'on sait",
        "start": 554.744,
        "duration": 1.294
    },
    {
        "text": "c'est que quand on se place \ndu point de vue des travailleurs",
        "start": 556.063,
        "duration": 2.777
    },
    {
        "text": "quand on se place du point de vue, \ndes\u00a0plus pauvres,\u00a0des exploit\u00e9s,",
        "start": 558.861,
        "duration": 3.968
    },
    {
        "text": "on fait toujours avancer la soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 562.866,
        "duration": 2.738
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 c'est\u00a0notre fil conducteur, \nc'est notre conscience.",
        "start": 565.66,
        "duration": 4.452
    },
    {
        "text": "Pour nous et c'est cette conscience l\u00e0, \nqu'on veut faire partager.",
        "start": 570.137,
        "duration": 6.308
    },
    {
        "text": "Applaudissements...",
        "start": 576.508,
        "duration": 4.849
    }
]