[
    {
        "text": "je veux en venir directement donc au",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "sens de ma candidature",
        "start": 1.319,
        "duration": 7.261
    },
    {
        "text": "d'abord il faut faire le constat un des",
        "start": 3.529,
        "duration": 7.271
    },
    {
        "text": "deux ans qui viennent de s'\u00e9couler qui",
        "start": 8.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s bien s\u00fbr par cette crise",
        "start": 10.8,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "sanitaire qui s'est greff\u00e9 sur une crise",
        "start": 12.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et sur une crise sociale et",
        "start": 15.299,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "puis qu'il a aggrav\u00e9e et on sort de ces",
        "start": 16.89,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "deux ans avec un bilan quand m\u00eame",
        "start": 20.58,
        "duration": 6.199
    },
    {
        "text": "saisissant parce que du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 23.58,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 26.779,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "la minorit\u00e9 la plus riche du c\u00f4t\u00e9 de la",
        "start": 28.64,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bourgeoisie du c\u00f4t\u00e9 d'un cr\u00e9ancier",
        "start": 31.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "effectivement c'est le bonheur puisque",
        "start": 33.11,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "les milliardaires la revue leur fortune",
        "start": 35.82,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "augmenter de 40% puisque les cons",
        "start": 38.309,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "boursiers cr\u00e8vent les plafonds parce que",
        "start": 40.469,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "les profits des entreprises du cac 40",
        "start": 42.719,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "sont",
        "start": 45.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "au beau fixe avec y compris ses",
        "start": 46.879,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "lentilles cela qui va peut-\u00eatre avoir la",
        "start": 50.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "palme je ne sais pas mais plus de 6",
        "start": 51.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "milliards c'est \u00e7a de ce film pour le",
        "start": 53.64,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "premier semestre de l'ann\u00e9e et attention",
        "start": 56.1,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "hein donc on a cette accumulation la",
        "start": 58.109,
        "duration": 9.201
    },
    {
        "text": "d'argent \u00e0 un pool et cet enrichissement",
        "start": 62.51,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "spectaculaire et bien quand on",
        "start": 67.31,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "appartient au monde du travail on sait",
        "start": 69.93,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "comment il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 71.1,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9 parce que pour le monde du",
        "start": 72.89,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "travail c'est \u00e0 signifier plus de",
        "start": 76.68,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 plus de ch\u00f4mage cela signifie",
        "start": 78.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des augmentations de cadences parce que",
        "start": 81.299,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "dans toutes les entreprises il y a eu",
        "start": 83.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des suppressions d'emplois parce que des",
        "start": 84.78,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes d'int\u00e9rimaires ont \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9s",
        "start": 87.33,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "parce que les d\u00e9parts en pr\u00e9-retraite",
        "start": 89.549,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "pas remplacer un bien s\u00fbr se sont",
        "start": 92.009,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "multipli\u00e9es les rythmes de travail donc",
        "start": 94.5,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "sans doute de plus en plus fou et puis",
        "start": 97.11,
        "duration": 3.189
    },
    {
        "text": "aussi parce qu'il ya eu des salaires",
        "start": 99.04,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bloqu\u00e9s parce qu'il ya eu des primes qui",
        "start": 100.299,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s enfin cet argent-l\u00e0 7",
        "start": 102.07,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ces milliards qui s'accumulent imp\u00f4ts",
        "start": 105.729,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s sur plus",
        "start": 107.68,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d'appauvrissement plus de pr\u00e9carit\u00e9 plus",
        "start": 110.979,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "d'exploitations du c\u00f4t\u00e9 du monde du",
        "start": 113.71,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "travail alors pour nous la conclusion",
        "start": 116.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est simple et je me pr\u00e9sente dans cette",
        "start": 119.049,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "campagne pour affirmer cette cette",
        "start": 121.09,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que si les travailleurs ne",
        "start": 124.0,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "veulent pas \u00eatre les \u00e9ternels sacrifi\u00e9s",
        "start": 127.45,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "s'il n'accepte pas qu'une minorit\u00e9",
        "start": 130.38,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "prosp\u00e8re en aggravant l'exploitation et",
        "start": 132.64,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'appauvrissement du reste de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 135.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "eh bien il faut qu'il se battre il faut",
        "start": 136.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'ils se battent pour leurs int\u00e9r\u00eats",
        "start": 138.94,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "contre ce grand patronat",
        "start": 140.2,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "et je le dirai je le r\u00e9p\u00e8terai 1 et les",
        "start": 143.7,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "travailleurs n'ont pas besoin de",
        "start": 147.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "promesses \u00e9lectorales ils ont besoin",
        "start": 149.769,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "d'un plan de combat pour d\u00e9fendre",
        "start": 152.11,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "justement leurs conditions d'existence",
        "start": 153.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et je pense l\u00e0 aujourd'hui aux",
        "start": 155.37,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "int\u00e9rimaires qui sont renvoy\u00e9s du jour",
        "start": 158.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "au lendemain qui vivent dans",
        "start": 161.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 permanente je pense \u00e0 ceux",
        "start": 162.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui qui ont par exemple des incapacit\u00e9s",
        "start": 165.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "physiques 1 et qui n'arrivent pas \u00e0",
        "start": 167.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "trouver un emploi je pensais \u00e0 toutes",
        "start": 169.57,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "ces femmes qui \u00e9l\u00e8vent seules leurs",
        "start": 171.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "enfants et actions nous propose que des",
        "start": 172.959,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "petits boulots mal pay\u00e9s je pense \u00e0 tout",
        "start": 174.73,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ce m\u00eame dans les entreprises qui",
        "start": 178.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'arrivent plus \u00e0 suivre les rythmes de",
        "start": 180.4,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "travail je n'arrive plus \u00e0 suivre les",
        "start": 182.14,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "cadences je pense voil\u00e0 tout ce qui",
        "start": 184.269,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "tripe du matin au soir avec les",
        "start": 186.519,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de salaires pour la question",
        "start": 188.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui se pose \u00e0 nous un qui se posent \u00e0",
        "start": 191.68,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "l'ensemble du monde du travail c est ce",
        "start": 193.39,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "que l'on va laisser les actionnaires se",
        "start": 195.549,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "boit frais pendant que des millions de",
        "start": 198.82,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "femmes et d'hommes des classes",
        "start": 200.769,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "populaires perdre leur gagne pain ou",
        "start": 201.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'arrivent plus \u00e0 joindre les deux bouts",
        "start": 203.92,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "est ce qu'on va laisser le gouvernement",
        "start": 205.84,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire les applications au ch\u00f4mage l\u00e0",
        "start": 207.6,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "tout de suite au 1er octobre alors m\u00eame",
        "start": 210.459,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "que la pand\u00e9mie la crise sanitaire a",
        "start": 212.92,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "fait basculer des familles enti\u00e8res dans",
        "start": 215.56,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la mis\u00e8re dans la pr\u00e9carit\u00e9 alors que",
        "start": 218.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'avenir est bouch\u00e9 pour pas mal de",
        "start": 221.23,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "jeunes",
        "start": 223.69,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "alors les choses elles ne peuvent pas",
        "start": 225.209,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "continuer comme \u00e7a et nous nous disons",
        "start": 227.019,
        "duration": 6.681
    },
    {
        "text": "aux travailleurs qu'ils ont la force",
        "start": 231.01,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'un verset les choses que si nous nous",
        "start": 233.7,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "mettons en ordre de bataille si nous",
        "start": 236.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "renouons avec les luttes collectives oui",
        "start": 238.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous pouvons inverser la situation",
        "start": 240.34,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose que nous disons dans",
        "start": 242.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "notre militantisme au quotidien c'est",
        "start": 245.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quelque chose que des camarades l\u00e0",
        "start": 247.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "autour de moi r\u00e9p\u00e8te du matin au soir",
        "start": 249.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans les entreprises et c'est ce que je",
        "start": 251.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "porterai aussi dans cette campagne",
        "start": 253.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle en tant que candidate je",
        "start": 255.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voudrais aussi dire que cette",
        "start": 258.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "perspective de se mettre en ordre de",
        "start": 260.44,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "bataille de rendre les coups c'est une",
        "start": 262.81,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "perspective qui est tr\u00e8s concr\u00e8tes y",
        "start": 265.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "compris l\u00e0 dans les jours qui viennent",
        "start": 267.789,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "puisque il y a aussi cet appel du 5",
        "start": 268.99,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "octobre pour lequel cet appel",
        "start": 271.57,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "interprofessionnel donc de diff\u00e9rentes",
        "start": 273.94,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "organisations syndicales cgt la fsu fo",
        "start": 276.639,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "solidaires",
        "start": 280.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et nous pensons que les travailleurs",
        "start": 281.61,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "doivent se saisir justement un de cet",
        "start": 284.26,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "appel pour commencer \u00e0",
        "start": 286.36,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "se mettre \u00e0 se mettre en ordre de marche",
        "start": 289.59,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 en tout cas bon vous l'avez vous",
        "start": 292.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'aurez compris",
        "start": 295.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "notre notre message dans cette campagne",
        "start": 296.94,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "1c d'avertir d'avertir les travailleurs",
        "start": 300.25,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et de leur dire et le redire qu'il n'y",
        "start": 303.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aura pas d'avanc\u00e9es significatives pour",
        "start": 305.53,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "le monde du travail sans que l'on",
        "start": 307.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "inverse le rapport de force sans que",
        "start": 310.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'on s'affronte avec le grand patronat",
        "start": 312.88,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "les financiers la classe capitaliste et",
        "start": 315.52,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "je dois dire que quand je vois ce d\u00e9but",
        "start": 318.729,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "de campagne l\u00e0 qu'on se voit les",
        "start": 321.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "promesses qui pleuvent de tous les c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 323.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait traduire \u00e7a me met en",
        "start": 325.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "col\u00e8re d'amener en col\u00e8re parce que",
        "start": 327.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est effectivement la foire aux",
        "start": 329.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "promesses alors on en a \u00e0 tous les",
        "start": 331.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "niveaux 1 sur les salaires c'est",
        "start": 333.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vraiment l'avalanche puisque les uns",
        "start": 336.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "proposent des augmentations de 10 % les",
        "start": 338.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "autres s'engagent \u00e0 les augmenter de 15%",
        "start": 340.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la madame hidalgo qui promet un",
        "start": 342.4,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "doublement des salaires des enseignants",
        "start": 344.56,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "mais on en a aussi sur l'emploi",
        "start": 346.539,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sont tous en train de nous expliquer",
        "start": 349.02,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "qu'ils vont cr\u00e9er des centaines de",
        "start": 351.159,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "milliers d'emplois avec la planification",
        "start": 352.539,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique par exemple ou encore en",
        "start": 354.76,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "faisant de la rom localisation et la",
        "start": 357.75,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation",
        "start": 360.94,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 on",
        "start": 362.229,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "en revient toujours au m\u00eame cirque",
        "start": 365.25,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoral c'est le m\u00eame cirque \u00e9lectoral",
        "start": 367.9,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on entend les ors les autres poser en",
        "start": 370.24,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "futur pr\u00e9sident redressement du",
        "start": 373.599,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "changement le pr\u00e9sident qui va \u00eatre le",
        "start": 376.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du pouvoir d'achat et ses",
        "start": 379.24,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "draps etc alors nous",
        "start": 381.49,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "montceau p12 toutes ses promesses",
        "start": 384.96,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorales",
        "start": 387.35,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "ils sont oubli\u00e9s qui sont pi\u00e9tin\u00e9s",
        "start": 388.979,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "aussit\u00f4t qu'ils arrivent au pouvoir une",
        "start": 390.81,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "fois pr\u00e9sident il se transforme tout son",
        "start": 394.62,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "paillasson de la bourgeoisie et \u00e7a c'est",
        "start": 396.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vrai qu'ils soient de gauche qu'ils",
        "start": 399.449,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "soient de droite c'est vrai qu'ils",
        "start": 400.74,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "soient issus du monde de la finance",
        "start": 402.33,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "comme accro c'est vrai",
        "start": 403.53,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qu'ils aient d\u00e9nonc\u00e9 la finance dans",
        "start": 406.31,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "leurs campagnes \u00e9lectorales comme",
        "start": 409.02,
        "duration": 2.299
    },
    {
        "text": "hollande",
        "start": 410.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 tout ce qui a souhait\u00e9 moi",
        "start": 411.319,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "ce que j'esp\u00e8re est compris dans les",
        "start": 414.0,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "jours qui viennent l\u00e0 c'est que cette",
        "start": 415.71,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "mascarade \u00e9lectorale un essai de plus il",
        "start": 417.509,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "a de promesses d\u00e9magogiques et elle",
        "start": 419.759,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "alimente la col\u00e8re du monde du travail",
        "start": 423.509,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "et qu'elle pousse justement",
        "start": 425.94,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s les ch\u00f4meurs \u00e0 se faire",
        "start": 428.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "entendre",
        "start": 431.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des augmentations de salaires bas bien",
        "start": 432.65,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "s\u00fbr qu'il en faut des augmentations de",
        "start": 435.3,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "salaires tout augmente et \u00e7a il ya eu",
        "start": 436.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "unanimit\u00e9 pour dire d'ailleurs que cette",
        "start": 439.199,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "augmentation du prix de l'essence de",
        "start": 441.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 du gaz est tr\u00e8s",
        "start": 443.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupante donc c'est une r\u00e9alit\u00e9 qui",
        "start": 445.05,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette augmentation des prix qui",
        "start": 448.65,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "appauvrissent en particulier le les",
        "start": 450.57,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "classes populaires et puis c'est vrai",
        "start": 455.46,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "que si la flamb\u00e9e des prix des mati\u00e8res",
        "start": 457.32,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res sur les march\u00e9s continue \u00e7a se",
        "start": 461.669,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "traduira c'est tr\u00e8s dur \u00e0 sa se",
        "start": 464.159,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "r\u00e9percutera forc\u00e9ment \u00e9t\u00e9 compris sur",
        "start": 466.139,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "les produits alimentaires peut-\u00eatre sur",
        "start": 467.58,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la baguette de pain 1 demain donc oui il",
        "start": 469.44,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "faut augmenter les salaires aujourd'hui",
        "start": 473.37,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "j'ai vu que tous les journaux",
        "start": 475.349,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 l'augmentation de 34 euros indus",
        "start": 477.83,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "steria du smic brut y compris certains",
        "start": 481.62,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "un disant que c'est du jamais vu en",
        "start": 485.34,
        "duration": 7.889
    },
    {
        "text": "cours d'ann\u00e9e alors franchement \u00e7a me \u00e7a",
        "start": 489.87,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "me r\u00e9volte \u00e7a me r\u00e9volte parce que",
        "start": 493.229,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'abord c'est pas une augmentation de",
        "start": 495.36,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "salaire puisque c'est juste le est",
        "start": 496.949,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent en fait de l'augmentation",
        "start": 501.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "des prix c'est mais le smic il reste",
        "start": 502.65,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "valide un bloqu\u00e9 en fait",
        "start": 506.55,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "et quand on r\u00e9alise enfin quand on voit",
        "start": 509.13,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "que le smic net et n'est m\u00eame pas encore",
        "start": 514.78,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "ralli\u00e9 300 euros par mois eh bien on",
        "start": 517.21,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "mesure qu'on r\u00e9alise cela condamne les",
        "start": 521.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "millions de femmes et d'hommes \u00e0 la",
        "start": 524.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re \u00e0 travailler dur \u00e7a c'est s\u00fbr",
        "start": 525.07,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a les condamne \u00e0 la mis\u00e8re est",
        "start": 527.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'autant plus qu'on sait aussi que",
        "start": 530.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 parmi ceux qui sont au smic",
        "start": 532.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sont oblig\u00e9s de travailler \u00e0 temps",
        "start": 534.31,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "partiel",
        "start": 535.45,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors oui c d'augmentation de salaire il",
        "start": 536.28,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "est faux est ce qu'on est urgente c'est",
        "start": 539.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une n\u00e9cessit\u00e9 mais il faudra aller les",
        "start": 540.7,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "arts les arracher au grand patronat il",
        "start": 543.49,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "faudra aller les arracher au",
        "start": 546.04,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 la place capitaliste et c'est pareil",
        "start": 549.54,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "pour ce qui concerne la lutte contre le",
        "start": 552.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage sa contre le choix c'est",
        "start": 554.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une n\u00e9cessit\u00e9 c'est une je ne vais pas",
        "start": 557.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "revenir sur toute la d\u00e9magogie autour",
        "start": 559.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des emplois non pourvus mais la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 561.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est qu'il ya plus de ch\u00f4meurs c'est",
        "start": 564.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'il ya plus de pr\u00e9carit\u00e9 et que c'est",
        "start": 565.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une plaie c'est une plaie pour toute la",
        "start": 568.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et en particulier ce ch\u00f4mage des",
        "start": 570.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jeunes est complet pour toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 571.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais alors comment fait-on pour lutter",
        "start": 573.73,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "contre le ch\u00f4mage quand on voit que",
        "start": 575.74,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "partout",
        "start": 579.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le patronat s'emploie \u00e0 supprimer des",
        "start": 579.84,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "emplois et \u00e0 surcharger ce qui reste du",
        "start": 583.54,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "travail de t\u00e2ches",
        "start": 586.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comment on fait quand que le grand",
        "start": 588.84,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "patronat et c'est la m\u00eame chose",
        "start": 590.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pour l'\u00e9tat pour toutes les",
        "start": 592.0,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales imposent",
        "start": 593.8,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "l'augmentation",
        "start": 595.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9cadence et la londe l'allongement du",
        "start": 599.12,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "trad du travail continuent leur en place",
        "start": 601.2,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de plus en plus d'emplois fixes en",
        "start": 603.54,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "emploi pr\u00e9caire",
        "start": 606.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce qu'il pense qu'il y aura toujours",
        "start": 608.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "un ch\u00f4meur pour faire bouche-trou",
        "start": 610.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "comment on fait quand on sait que",
        "start": 613.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "justement",
        "start": 615.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "supprimer ces emplois est charg\u00e9 la",
        "start": 616.91,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "bulle 1 pour le grand patronat c'est une",
        "start": 621.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "question de profit c'est une question de",
        "start": 623.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dividendes il en va de leur int\u00e9r\u00eat",
        "start": 625.29,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "en fait les choses sont simples c'est",
        "start": 627.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nos emplois ou c'est leur profit voil\u00e0",
        "start": 630.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est nos salaires ou c'est leur",
        "start": 633.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dividende ce sont des conditions de",
        "start": 634.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "travail ou leurs sin\u00e9cures c'est \u00e7a qui",
        "start": 636.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "se passe r\u00e9ellement dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 639.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alors il faut pas raconter d'histoires",
        "start": 641.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des emplois r\u00e9partir la charge de",
        "start": 643.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "travail augmentation des salaires eh ben",
        "start": 646.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est forc\u00e9ment une question de combat",
        "start": 649.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est forc\u00e9ment une question de lutte",
        "start": 650.91,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "contre les int\u00e9r\u00eats du grand patronat",
        "start": 652.35,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "et chercher",
        "start": 655.07,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "un bon candidat un bon candidat",
        "start": 657.11,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "susceptible de g\u00e9rer mieux le syst\u00e8me",
        "start": 660.2,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "quand on appartient au monde du travail",
        "start": 663.02,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "c'est une impasse c'est une impasse et",
        "start": 665.52,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "m\u00eame si je suis candidate je ne joue pas",
        "start": 669.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "moi ce jeu l\u00e0",
        "start": 673.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je ne me pr\u00e9sente pas avec un programme",
        "start": 674.33,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "de gouvernement et je ne vise pas la",
        "start": 676.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique parce que je",
        "start": 679.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ne veux pas \u00eatre une gestionnaire de ce",
        "start": 681.33,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me une gestionnaire d'un syst\u00e8me",
        "start": 683.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui ne fonctionne bien que pour les",
        "start": 685.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "riches voient ce syst\u00e8me je veux le",
        "start": 687.36,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "renverser et il faut le renverser",
        "start": 690.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "folon envers c'est parce que le",
        "start": 692.87,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "capitalisme est bien et nous condamne \u00e0",
        "start": 694.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la concurrence et nous condamnons crise",
        "start": 696.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et nous condamne au pillage et au",
        "start": 698.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9nuement d'une grande partie du monde",
        "start": 700.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il nous condamne en fait aux rivalit\u00e9s",
        "start": 701.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aux guerres et je dirais m\u00eame nous",
        "start": 703.59,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "condamne \u00e0 ce terrorisme",
        "start": 705.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sur le terrain de l'\u00e9cologie eh bien",
        "start": 708.5,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame chose si on ne renverse",
        "start": 710.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas le capitalisme concours dans le mur",
        "start": 713.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on court \u00e0 la catastrophe",
        "start": 715.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le capitalisme la course \u00e0 la",
        "start": 716.79,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9 y tue la plan\u00e8te \u00e0 petit feu",
        "start": 718.86,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "alors le courant que je repr\u00e9sente",
        "start": 723.5,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "dans cette campagne",
        "start": 726.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il n'est pas nouveau il reprend",
        "start": 728.17,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "l'objectif pour lequel des g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 730.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de travailleurs se sont battus avec la",
        "start": 732.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "perspective de l'\u00e9mancipation des",
        "start": 735.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "travailleurs avec l'objectif d'une",
        "start": 737.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 sans exploitation sans cette",
        "start": 738.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e des usines des grands",
        "start": 741.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "groupes capitalistes et grandes",
        "start": 743.87,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "entreprises qui fait que de p\u00e8re en fils",
        "start": 745.1,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "une minorit\u00e9 capitaliste transmet des",
        "start": 747.7,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fortunes",
        "start": 751.31,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "alors que pour la majorit\u00e9 tout ce qu'on",
        "start": 752.56,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 transmettre \u00e0 mes enfants c'est",
        "start": 756.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'obligation de travailler plus en plus",
        "start": 758.84,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "dur",
        "start": 760.28,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "alors en conclusion ce n'est pas id\u00e9al",
        "start": 762.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "go",
        "start": 766.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ni m\u00e9lenchon ni roussel et encore moins",
        "start": 766.78,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "macron p\u00e9cresse ou le pen qui d\u00e9tiennent",
        "start": 769.7,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "les solutions pour changer le sort des",
        "start": 773.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "exploit\u00e9s et pour changer l'avenir de la",
        "start": 775.7,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ce sont les travailleurs eux",
        "start": 779.0,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "m\u00eames cela d\u00e9pendra de leur lutte et",
        "start": 781.13,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "leur conscience leur conscience de",
        "start": 784.13,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "classe",
        "start": 785.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il appartient aux travailleurs \u00e0 tous",
        "start": 786.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ceux qui sont aujourd'hui mal pay\u00e9s",
        "start": 789.32,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris\u00e9 humili\u00e9 de changer leur leur",
        "start": 790.66,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "sort mais aussi de changer toute la",
        "start": 795.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et je suis candidate \u00e0",
        "start": 797.27,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle donc pour",
        "start": 799.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre cette perspective l\u00e0 tous ceux",
        "start": 800.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui partagent un set cette conviction",
        "start": 802.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais ils pourront se regrouper autour de",
        "start": 805.01,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ma candidature",
        "start": 806.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ils affirmeront 1 que le comte porteur",
        "start": 807.5,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "d'avenir c'est le camp des travailleurs",
        "start": 810.44,
        "duration": 4.73
    }
]