[
    {
        "text": "eh bien oui moi je revendique de mettre",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "les travailleurs et leurs luttes au",
        "start": 2.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "centre de tout absolument au centre de",
        "start": 3.389,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "tout et c'est aussi ce qui fait la",
        "start": 6.21,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre nous et l\u00e0 par exemple",
        "start": 9.21,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "le npa ou effectivement et",
        "start": 12.99,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "ses camarades peut-\u00eatre je sais pas ses",
        "start": 16.76,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "camarades sont impliqu\u00e9s rire se",
        "start": 20.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9partit c'est un petit peu le boulot",
        "start": 22.529,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce que \u00e0 certains sont tr\u00e8s impliqu\u00e9s",
        "start": 23.97,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "dans des courants",
        "start": 26.099,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "antiracistes et puis milite en ce sens",
        "start": 28.4,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l\u00e0 d'autres dans les courants",
        "start": 30.75,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministes dont dans des courants pour",
        "start": 34.1,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "les sans-papiers et d'autre et serra et",
        "start": 37.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cetera donc ils r\u00e9partissent un petit",
        "start": 39.629,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "peu leurs forces dans tous ses combats",
        "start": 41.64,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans tous ses combats qui sont tout \u00e0",
        "start": 43.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fait l\u00e9gitimes qui sont \u00e0 mener il n'y a",
        "start": 46.11,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pas de probl\u00e8me l\u00e0-dessus on d\u00e9fend avec",
        "start": 48.57,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "autant de vigueur",
        "start": 51.39,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "que les militants du npa les violences",
        "start": 53.03,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "on les d\u00e9nonce et autant de vigueur les",
        "start": 56.879,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "violences polici\u00e8res le racisme le",
        "start": 58.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sexisme les sans papiers l\u00e0-dessus il",
        "start": 60.39,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "n'y a pas de probl\u00e8me et on est r\u00e9volt\u00e9",
        "start": 63.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "autant autant que mais oui nous nos",
        "start": 64.589,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "forces on veut absolument les mettre",
        "start": 67.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dans la classe ouvri\u00e8re dans la classe",
        "start": 70.08,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re dans les raisons l'organisation",
        "start": 72.27,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qu'on peut construire dans la classe",
        "start": 76.229,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re parce qu'encore une fois la",
        "start": 77.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse \u00e0 tous ces probl\u00e8mes \u00e7a passera",
        "start": 80.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas par des le\u00e7ons de morale \u00e7a passera",
        "start": 82.29,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pas par la r\u00e9\u00e9ducation",
        "start": 84.39,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "bien pensante \u00e7a passera par les combats",
        "start": 86.909,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "et par une reprise de confiance des",
        "start": 90.119,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "travailleurs par le fait qu'ils",
        "start": 92.46,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "sentiront qu'ils peuvent peser qui",
        "start": 94.619,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "peuvent peut donner leur point de vue",
        "start": 96.509,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9organiser la soci\u00e9t\u00e9 prendre les",
        "start": 98.789,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "choses en main tout passera par \u00e7a tout",
        "start": 101.369,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "passera par \u00e7a absolument tout et",
        "start": 104.49,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je tiens aussi \u00e0 souligner",
        "start": 106.56,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "une chose c'est que le mouvement ouvrier",
        "start": 109.229,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "c'est le mouvement ouvrier qui a fait le",
        "start": 111.259,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "plus avanc\u00e9 le combat contre le racisme",
        "start": 114.0,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "c'est vous qui voyez qui quand il \u00e9tait",
        "start": 117.469,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "vivant quand il \u00e9tait important quand",
        "start": 121.14,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "les organisations ouvri\u00e8res avaient \u00e9t\u00e9",
        "start": 123.239,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nombreuses qu'elles pouvaient recruter",
        "start": 125.509,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "qu'elle a d\u00e8s qu'il y avait des",
        "start": 128.429,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "travailleurs immigr\u00e9s qui arrivent dans",
        "start": 130.86,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "une entreprise il \u00e9tait accueilli",
        "start": 131.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "accueillie par les syndicats accueilli",
        "start": 133.7,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "par les organisations ouvri\u00e8res \u00e0 ont",
        "start": 136.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "leurs \u00e9bats oui tu arrives peut \u00eatre",
        "start": 138.9,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "exploit\u00e9 par le patronat mais bienvenue",
        "start": 140.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans nos rangs bienvenue pour battre",
        "start": 142.769,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avec nous tu as toute sa place avec tout",
        "start": 144.51,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a que vous pouvez ouvriers vivent",
        "start": 146.489,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il a r\u00e9ussi \u00e0 faire pendant des",
        "start": 148.319,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies et c'est \u00e7a qu'il faut qu'on",
        "start": 149.849,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "refasse et moi je peux vous dire je ce",
        "start": 151.59,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "que je pense c'est qu'en mati\u00e8re de",
        "start": 153.93,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "sexisme en mati\u00e8re d'anti racisme en",
        "start": 155.549,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de vie des progressistes c'est",
        "start": 157.799,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le mouvement ouvrier qui a beaucoup",
        "start": 160.859,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "oeuvr\u00e9 c'est lui qui a fait voulu",
        "start": 162.959,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer beaucoup de choses et les",
        "start": 164.819,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "militants contre les que la colonisation",
        "start": 167.099,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "est bon les trouver dans le mouvement",
        "start": 169.2,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "ouvrier on le trouvait dans les",
        "start": 171.0,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "syndicats attendent ces organisations l\u00e0",
        "start": 172.169,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "ils ont toujours port\u00e9 tous ses combats",
        "start": 173.849,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "donc pour nous c'est \u00e7a effectivement",
        "start": 175.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faut qu'on concentre nos forces l\u00e0",
        "start": 177.87,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dessus sur la place ouvri\u00e8re qui est moi",
        "start": 179.16,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "j'ai pas envie de parler de faire",
        "start": 183.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "comment dire j'ai pas envie de de",
        "start": 185.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "diviser la classe ouvri\u00e8re en",
        "start": 187.95,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "millefeuilles nairas 6 et un peu raciste",
        "start": 189.72,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "et moi dira si c'est la classe ouvri\u00e8re",
        "start": 192.71,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "elle est une et \u00e7a c'est vraiment",
        "start": 194.51,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "une \u00e9chec le vendeur est depuis des mois",
        "start": 204.31,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "avec sme ann\u00e9e on est tous exploiter",
        "start": 208.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tous exploit\u00e9s et il faut qu'on est on \u00e0",
        "start": 209.75,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "cette diversit\u00e9 et en asc\u00e8te justement",
        "start": 212.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "collectivement dans toute cette force l\u00e0",
        "start": 215.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on est dans tous les m\u00e9tiers on est on a",
        "start": 217.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "toutes ses comp\u00e9tences \u00e0 mettre en",
        "start": 219.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "commun voil\u00e0 il faut qu'on se batte avec",
        "start": 221.21,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "cette conscience l\u00e0",
        "start": 223.25,
        "duration": 2.78
    }
]