[
    {
        "text": "comment expliquez vous que dans les",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "couches populaires beaucoup sont tent\u00e9s",
        "start": 1.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de voter pour les extr\u00eames",
        "start": 2.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et notamment l'extr\u00eame droite eric",
        "start": 4.23,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "zemmour n'est pas encore candidat est ce",
        "start": 5.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que \u00e7a vous fait peur cette candidature",
        "start": 7.649,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "et pourquoi certains pauvres voterai",
        "start": 9.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour eric zemmour \u00e0 moi clairement je",
        "start": 11.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "combats une telle candidature je combats",
        "start": 13.17,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 eric zemmour marine le pen ce sont des",
        "start": 15.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ennemis des travailleurs c'est le poison",
        "start": 17.97,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "de la division",
        "start": 19.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il cherche effectivement \u00e0 opposer",
        "start": 20.789,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "des travailleurs des pauvres \u00e0 d'autres",
        "start": 23.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "travailleurs et \u00e0 d'autres pauvres moi",
        "start": 25.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je les dis hein je les dis le monde du",
        "start": 27.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "travail c'est une seule et m\u00eame quand",
        "start": 30.24,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "vous savez voil\u00e0 quand on est exploit\u00e9",
        "start": 32.07,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "canton quand on gal\u00e8re au ch\u00f4mage qu'on",
        "start": 34.469,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "soit quelle que soit sa nationalit\u00e9 sa",
        "start": 36.719,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "couleur de peau ses croyances est bon ou",
        "start": 39.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "gal\u00e8re gal\u00e8re il faut qu'on se batte",
        "start": 41.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "unis ensemble donc moi je m\u00e8nerai",
        "start": 43.2,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "toujours ce combat",
        "start": 44.94,
        "duration": 2.779
    }
]