[
    {
        "text": "Il y a plus de 3,5 millions de personnes sans aucun emploi, et Macron est satisfait des chiffres du ch\u00f4mage !",
        "start": 0.491,
        "duration": 5.867
    },
    {
        "text": "Et en fait, tous les politiciens qui se sont succ\u00e9d\u00e9 ont accept\u00e9 le ch\u00f4mage et la pr\u00e9carit\u00e9 de masse",
        "start": 6.5,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019ils se moquent bien des femmes et des hommes des classes populaires.",
        "start": 13.1,
        "duration": 3.022
    },
    {
        "text": "Alors \u00e0 l\u2019oppos\u00e9 de cela, notre but doit \u00eatre z\u00e9ro ch\u00f4meur.",
        "start": 16.154,
        "duration": 4.133
    },
    {
        "text": "Pouvoir gagner sa vie, est une n\u00e9cessit\u00e9, pour tous.",
        "start": 20.803,
        "duration": 3.574
    },
    {
        "text": "Z\u00e9ro ch\u00f4meur c\u2019est possible en se r\u00e9partissant le travail, sans diminution de salaire bien s\u00fbr,",
        "start": 24.538,
        "duration": 6.117
    },
    {
        "text": "et en cr\u00e9ant de nouveaux emplois utiles,",
        "start": 30.702,
        "duration": 3.265
    },
    {
        "text": "et quand on voit le manque de bras dans les h\u00f4pitaux, dans les Ehpad ou dans l\u2019\u00e9ducation, il y en a \u00e0 cr\u00e9er.",
        "start": 34.099,
        "duration": 6.666
    },
    {
        "text": "Et bien s\u00fbr, il faut augmenter les salaires, les allocations et les pensions.",
        "start": 40.945,
        "duration": 4.772
    },
    {
        "text": "Et ce ne sont pas des miettes qu\u2019il faut, mais des augmentations de 300, 400, 500 euros par mois.",
        "start": 45.773,
        "duration": 4.945
    },
    {
        "text": "Et pour ne pas en perdre le b\u00e9n\u00e9fice \u00e0 cause de l\u2019inflation,",
        "start": 50.835,
        "duration": 3.056
    },
    {
        "text": "il faut que les revenus des travailleurs suivent l\u2019augmentation r\u00e9elle des prix.",
        "start": 53.977,
        "duration": 3.406
    },
    {
        "text": "En fixant \u00e0 2 000 euros le niveau au-dessous duquel il comptait attribuer sa prime,",
        "start": 57.489,
        "duration": 5.562
    },
    {
        "text": "Castex a avou\u00e9 lui-m\u00eame que c\u2019\u00e9tait un minimum pour vivre correctement.",
        "start": 63.153,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "Eh bien, 2 000 euros net, ce doit \u00eatre un minimum pour les salaires, pensions et allocations.",
        "start": 67.289,
        "duration": 5.234
    },
    {
        "text": "Revendiquons ce qui nous est n\u00e9cessaire pour vivre, nous faisons tourner toute la soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 72.672,
        "duration": 5.305
    },
    {
        "text": "nous sommes essentiels, il n\u2019y a aucune raison de se faire petits !",
        "start": 78.04,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "Si nous raisonnons en fonction de ce que le patronat est pr\u00eat \u00e0 nous laisser pour vivre,",
        "start": 81.578,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "nous resterons les \u00e9ternels sacrifi\u00e9s. Il faut raisonner \u00e0 l\u2019inverse.",
        "start": 85.828,
        "duration": 3.733
    },
    {
        "text": "La soci\u00e9t\u00e9 doit d\u2019abord r\u00e9pondre aux besoins du monde du travail, et ce \"quoi qu\u2019il en co\u00fbte\" au patronat !",
        "start": 89.694,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "Et si le syst\u00e8me capitaliste n\u2019en est pas capable, eh bien, il faut le renverser !",
        "start": 95.499,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Mon programme n\u2019a rien \u00e0 voir avec ces programmes \u00e9lectoraux qui sont cens\u00e9s app\u00e2ter l\u2019\u00e9lecteur",
        "start": 100.302,
        "duration": 4.656
    },
    {
        "text": "et qui finissent \u00e0 la poubelle parce que le Medef s\u2019y oppose.",
        "start": 104.99,
        "duration": 3.234
    },
    {
        "text": "C\u2019est une s\u00e9rie d\u2019objectifs vitaux pour le monde du travail qui devront \u00eatre arrach\u00e9s au grand patronat",
        "start": 108.349,
        "duration": 4.485
    },
    {
        "text": "et au gouvernement au travers d'un rapport de force.",
        "start": 112.859,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Dans ce rapport de force, la revendication du contr\u00f4le ouvrier jouera un r\u00f4le d\u00e9cisif :",
        "start": 115.862,
        "duration": 5.124
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut pouvoir conna\u00eetre l\u2019argent qu\u2019il y a v\u00e9ritablement dans les comptes des entreprises,",
        "start": 121.111,
        "duration": 4.543
    },
    {
        "text": "il faut conna\u00eetre les marges, les profits et l\u2019utilisation qui en est faite.",
        "start": 125.701,
        "duration": 4.367
    },
    {
        "text": " La v\u00e9ritable d\u00e9mocratie, ce serait cela :",
        "start": 130.325,
        "duration": 2.258
    },
    {
        "text": "que ceux qui font tourner les entreprises puissent d\u00e9cider de leurs choix et de leurs priorit\u00e9s.",
        "start": 132.827,
        "duration": 5.556
    }
]