[
    {
        "text": "question de la tol\u00e9rance des fran\u00e7ais",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "aux r\u00e8gles sanitaires elle va sans doute",
        "start": 1.199,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vite devenir politique",
        "start": 3.449,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez ce qu'en pense nathalie arthaud",
        "start": 5.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "porte parole de lutte ouvri\u00e8re est t\u00eate",
        "start": 7.379,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de liste du parti pour les r\u00e9gionales en",
        "start": 9.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ile-de-france elle \u00e9tait en campagne",
        "start": 11.46,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "ce matin j'ai vu qu emmanuel macron",
        "start": 13.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avait donn\u00e9 \u00e0 un passe-droit \u00e0 ceux qui",
        "start": 15.389,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "\u00e9taient \u00e0 la demi finale de roland",
        "start": 17.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "garros donc lui-m\u00eame un r\u00e9alisme",
        "start": 19.71,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "effectivement il ya des situations o\u00f9 il",
        "start": 22.05,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "faut assouplir les choses et r\u00e9pondre",
        "start": 24.029,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 au besoin quand m\u00eame de la",
        "start": 26.189,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "population donc moi je pense",
        "start": 28.109,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "effectivement qu'en vue surtout le",
        "start": 29.58,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin de cette \u00e9pid\u00e9mie qu'il faudrait",
        "start": 31.859,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "mettre en place des mesures de bon sens",
        "start": 34.489,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "et pas rester arc bout\u00e9s assure son",
        "start": 36.78,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "dogme",
        "start": 40.05,
        "duration": 2.39
    }
]