[
    {
        "text": "Donc je voudrais revenir quelques minutes sur ces\u00a0\n\u00e9lections r\u00e9gionales. \u00c7a sera rapide parce que \u00e7a\u00a0\u00a0",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame non \u00e9v\u00e9nement du d\u00e9but jusqu'\u00e0\u00a0\nla fin. Bien s\u00fbr, cette \u00e9lection est marqu\u00e9e par\u00a0\u00a0",
        "start": 6.87,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'abstention, 66% et bien plus en fait, dans les\u00a0\nquartiers populaires. Mais ce qu'on constate,\u00a0\u00a0",
        "start": 12.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est que moins il y a des lecteurs plus les\u00a0\npoliticiens leur font dire n'importe quoi. On\u00a0\u00a0",
        "start": 18.15,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "a tous entendu hier la droite, alors, carr\u00e9ment\u00a0\ncrier victoire. On a m\u00eame entendu le parti\u00a0\u00a0",
        "start": 24.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "socialiste parce que ces sortants ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lus,\u00a0\nnous expliquer, avec 34 % de participation,\u00a0\u00a0",
        "start": 29.1,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qu'il y avait un retour du clivage gauche-droite.\u00a0\nEnfin bon voil\u00e0, heureusement que le ridicule ne\u00a0\u00a0",
        "start": 34.83,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "tue pas. En fait, tant que le monde ouvrier\u00a0\nne d\u00e9fendra pas ses int\u00e9r\u00eats directement,\u00a0\u00a0",
        "start": 41.37,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "par ses propres moyens, en fait : par les gr\u00e8ves,\u00a0\npar les manifestations, par les rassemblements par\u00a0\u00a0",
        "start": 47.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les occupations d'usines, et bien on aura droit\u00a0\n\u00e0 cette mascarade \u00e9lectorale. En fait, tout\u00a0\u00a0",
        "start": 52.41,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ce qu'il ya \u00e0 esp\u00e9rer, c'est que ce d\u00e9go\u00fbt, cet\u00a0\n\u00e9coeurement, cette indiff\u00e9rence se transforment en\u00a0\u00a0",
        "start": 57.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "col\u00e8re et en combativit\u00e9 du monde du travail. Il\u00a0\nn'y a pas de sauveur supr\u00eame qui surgira des urnes\u00a0\u00a0",
        "start": 62.7,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "et pas m\u00eame des urnes de la pr\u00e9sidentielle. Nos\u00a0\nexigences vitales, elles sont simples : c'est un\u00a0\u00a0",
        "start": 69.36,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "emploi et c'est un salaire. Eh bien, il va falloir\u00a0\nse battre pour les arracher au grand patronat.\u00a0\u00a0",
        "start": 75.24,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00c7a va d\u00e9pendre des luttes massives et d\u00e9termin\u00e9es\u00a0\nsusceptibles de rassembler l'ensemble du mouvement\u00a0\u00a0",
        "start": 81.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ouvrier. C'est la raison pour laquelle il faut des\u00a0\nmots d'ordre qui soient communs \u00e0 l'ensemble de la\u00a0\u00a0",
        "start": 85.86,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "classe ouvri\u00e8re. Contre le ch\u00f4mage, eh bien, il\u00a0\nfaut interdire les suppressions d'emplois, les\u00a0\u00a0",
        "start": 91.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fermetures d' usines. Il faut d\u00e9fendre l'id\u00e9e de\u00a0\nr\u00e9partir le travail entre tous en maintenant bien\u00a0\u00a0",
        "start": 95.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s\u00fbr int\u00e9gralement les salaires, et puis contre la\u00a0\nbaisse du pouvoir d'achat, il faut d\u00e9fendre cette\u00a0\u00a0",
        "start": 100.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "revendication de l'augmentation des salaires de\u00a0\nbase, l'augmentation des pensions de retraite,\u00a0\u00a0",
        "start": 104.61,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'augmentation des allocations. Tout \u00e7a, \u00e7a\u00a0\nd\u00e9pendra, encore une fois, de la mobilisation,\u00a0\u00a0",
        "start": 109.14,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la capacit\u00e9 du monde du travail \u00e0 renouer avec\u00a0\nles luttes collectives. L'explosion sociale,\u00a0\u00a0",
        "start": 114.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbrement pas dans les plans des\u00a0\npoliticiens bourgeois, mais \u00e7a doit \u00eatre\u00a0\u00a0",
        "start": 118.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans ceux du monde du travail. Et il faudra\u00a0\nque cette explosion sociale, elle soit tourn\u00e9e\u00a0\u00a0",
        "start": 122.34,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "contre les v\u00e9ritables responsables, pas contre\u00a0\nles laquais politiques de la bourgeoisie mais\u00a0\u00a0",
        "start": 127.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "contre la bourgeoisie elle-m\u00eame qui domine et\u00a0\nqui prosp\u00e8re sur le dos du monde du travail.",
        "start": 132.51,
        "duration": 3.96
    }
]