[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nous sommes ici au coeur de paris \u00e0 deux",
        "start": 4.4,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "pas des champs elys\u00e9es \u00e0 deux pas de la",
        "start": 7.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "place de la concorde et tous les",
        "start": 9.03,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "candidats sont l\u00e0 on sort nathalie",
        "start": 11.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "arthaud t\u00eate de liste lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 13.049,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "vous \u00eates aussi enseignant dans un lyc\u00e9e",
        "start": 15.03,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "en seine saint denis",
        "start": 17.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud c'est \u00e0 vous alors j'ai",
        "start": 18.779,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "choisi une des rares photos de la",
        "start": 21.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "commune de paris la commune de paris",
        "start": 23.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc n\u00e9e apr\u00e8s une insurrection ouvri\u00e8re",
        "start": 25.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en 1871 et l\u00e0 on voit les communards",
        "start": 27.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "place vend\u00f4me \u00e0 leurs pieds",
        "start": 30.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on voit les d\u00e9bris de la colonne vend\u00f4me",
        "start": 32.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9 par napol\u00e9on \u00e0 sa",
        "start": 34.5,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "propre gloire en d\u00e9truisant la colonne",
        "start": 37.05,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "vend\u00f4me les communards ont voulu",
        "start": 39.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "clairement signifi\u00e9 qu'il s'opposait au",
        "start": 41.579,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "militarisme aux guerres de conqu\u00eates et",
        "start": 44.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "puis que il \u00e9tait pour la fraternit\u00e9 des",
        "start": 46.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peuples alors voila moi c'est une photo",
        "start": 49.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui m'\u00e9meut \u00e9norm\u00e9ment aid\u00e9 fa\u00e7on",
        "start": 50.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale la commune de paris \u00e7a",
        "start": 53.25,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "m'inspire \u00e9videmment parce que \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 54.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un gouvernement ouvrier",
        "start": 56.969,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ceux qui ont exerc\u00e9 le pouvoir ce",
        "start": 58.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas des politiciens",
        "start": 60.63,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "ce n'\u00e9tait pas des affairistes des",
        "start": 62.28,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "bourgeois c'\u00e9taient des ouvriers",
        "start": 64.229,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait des boutiques et c'\u00e9tait des",
        "start": 65.729,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "m\u00e9nag\u00e8res et ce gouvernement il a fait",
        "start": 67.439,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bien mieux que tous les gouvernements",
        "start": 69.42,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "bourgeois qui ont suivi parce qu'ils ont",
        "start": 70.469,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9gl\u00e9 les probl\u00e8mes des travailleurs se",
        "start": 72.539,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "loger nourrir \u00e9duquer les enfants donc",
        "start": 74.609,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour moi c'est au fondement de mon",
        "start": 77.429,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "engagement",
        "start": 79.619,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud val\u00e9rie p\u00e9cresse at",
        "start": 80.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elle un bon bilan du point de vue de la",
        "start": 82.079,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "relance \u00e9conomique post \u00e9pid\u00e9mie non",
        "start": 83.909,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais franchement c'est quand m\u00eame",
        "start": 86.52,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "difficile de faire la part des choses",
        "start": 87.299,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "entre le bilan de val\u00e9rie p\u00e9cresse et",
        "start": 88.52,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "celui et d'emmanuel macron je sais pas",
        "start": 91.439,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comment vous arrivez vous \u00e0 d\u00e9m\u00ealer les",
        "start": 93.24,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "choses et en tout cas moi je peux pas",
        "start": 95.069,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "est ce que je constate c'est que",
        "start": 98.369,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est la m\u00eame politique en",
        "start": 100.229,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 et en mati\u00e8re \u00e9conomique c'est",
        "start": 101.49,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "toujours la m\u00eame chanson c'est \u00e0 dire",
        "start": 103.92,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "qu'il faut arroser le grand patronat",
        "start": 105.929,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "parce que c'est toujours les plus gros",
        "start": 109.229,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame qu'ils r\u00e9cup\u00e8rent",
        "start": 110.969,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "effectivement les milliardaires de",
        "start": 111.959,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "subventions etc et on constate quoi",
        "start": 113.52,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que tous ces grands groupes",
        "start": 116.279,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ont d'abord mis \u00e0 la porte tous les",
        "start": 118.49,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "int\u00e9rimaires pendant la crise sanitaire",
        "start": 121.679,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait ni une ni deux et puis continue",
        "start": 123.179,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de supprimer des emplois",
        "start": 126.149,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 laurent saint martin des essaims",
        "start": 127.469,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "son bilan ploie sauv\u00e9 par le croquer \u00e0",
        "start": 128.759,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "sauver dans la r\u00e9gion et qu'on vient de",
        "start": 130.41,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire la mis\u00e8re a explos\u00e9 on a",
        "start": 132.45,
        "duration": 5.869
    },
    {
        "text": "bien vu les files d'attentes devant les",
        "start": 135.17,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "seul et les soupes populaires on a vu",
        "start": 138.319,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "les in\u00e9galit\u00e9s s'aggravent et on a vu",
        "start": 140.66,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a et \u00e7a continue moi je sais de ce",
        "start": 143.39,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sont des grands groupes vous savez",
        "start": 147.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "prenez renault rno a \u00e9t\u00e9 aid\u00e9 ces 5",
        "start": 148.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "milliards pour renault",
        "start": 151.37,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "lusine flins va ne va plus fabriqu\u00e9 de",
        "start": 152.54,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "voiture et \u00e7a veut dire des milliers de",
        "start": 155.239,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "suppressions d'emplois",
        "start": 157.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 l' usine de besoin ppg qui",
        "start": 158.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est l'ancien joueur fran\u00e7ais ses 200",
        "start": 161.6,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s qui vont se retrouver \u00e0 la",
        "start": 163.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "porte et qui ont fait gr\u00e8ve pour se",
        "start": 164.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "battre parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 il ya que les",
        "start": 166.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s quitteront ils font gr\u00e8ve et",
        "start": 168.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quand ils se battent combattent",
        "start": 170.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement le ch\u00f4mage dans cette",
        "start": 171.5,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 173.66,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "pourtant le ch\u00f4mage c'est le fl\u00e9au c'est",
        "start": 174.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "une plaie voil\u00e0 alors on a une liste",
        "start": 177.019,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 des pcr france et c'est des",
        "start": 179.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "groupes qui pourtant ont \u00e9t\u00e9 arros\u00e9s",
        "start": 181.79,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "souvent nationale ce dont vous parlez \u00e7a",
        "start": 183.35,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "consomme pas forc\u00e9ment il y \u00e0 des aides",
        "start": 185.239,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales et il y as un exemple la fsu",
        "start": 189.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et des bagagistes des soci\u00e9t\u00e9s de",
        "start": 191.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bagagistes aussi qui ont touch\u00e9 des",
        "start": 193.67,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "aides et c'est le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t",
        "start": 195.14,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "recherche etc des \u00eatres enfin bon toute",
        "start": 196.28,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on itoc \u00e0 toutes les portes et il",
        "start": 198.019,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e8re de l'argent mais le probl\u00e8me",
        "start": 199.549,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "c'est que cet argent ne va jamais \u00e0",
        "start": 201.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'emploi il ne va jamais au salaire et",
        "start": 202.67,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 moi je je constate que la r\u00e9gion",
        "start": 205.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ile de france certes c'est une r\u00e9gion",
        "start": 208.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s riches et c'est une reine est",
        "start": 209.51,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aussi voil\u00e0 et tr\u00e8s in\u00e9galitaire que la",
        "start": 211.64,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "baignade est in\u00e9galitaire",
        "start": 214.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s \u00e7a c'est insupportable donc moi je",
        "start": 216.079,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "jeu ce que je pense et qui il faut",
        "start": 217.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "relancer les emplois et les salaires et",
        "start": 219.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a passe par des augmentations de",
        "start": 222.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "salaires et \u00e7a passe aussi par une",
        "start": 224.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition du travail entre tous il",
        "start": 225.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater avec ces licenciements et",
        "start": 227.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il faut les contraindre les entreprises",
        "start": 229.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "arr\u00eat il faut qu'elle stoppe tous ces",
        "start": 230.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "licenciements et toutes ces fermetures",
        "start": 232.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'on conserve tous les emplois parce",
        "start": 233.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que c'est une question vitale pour le",
        "start": 235.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "monde du travail tout simplement la",
        "start": 237.47,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion elle peut \u00eatre mettre vraiment en",
        "start": 239.12,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "lien le territoire l'emploi et",
        "start": 242.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'entreprise",
        "start": 245.42,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "comment on fait bon on va faire 30 zone",
        "start": 246.41,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de reconqu\u00eate \u00e9conomique 30 zone de",
        "start": 249.709,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "rondelettes \u00e9conomique dans l'est dans",
        "start": 251.84,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les territoires qui ont \u00e9t\u00e9 les plus",
        "start": 253.19,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "impact\u00e9s par la dde",
        "start": 254.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "on pourrait parler de flins on pourrait",
        "start": 255.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parler de choisy le roi o\u00f9 il va y avoir",
        "start": 257.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un site de renault qui va qui va fermer",
        "start": 259.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on pourrait parler aussi de nangis en",
        "start": 261.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "seine-et-marne o\u00f9",
        "start": 263.69,
        "duration": 2.999
    },
    {
        "text": "la raffinerie total va fermer partout",
        "start": 264.86,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'est moi non l\u00e0 il ya voir diffic les",
        "start": 266.689,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "salons des milliards ce sont des groupes",
        "start": 270.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui n'ont aucune difficult\u00e9",
        "start": 273.05,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mad renault est la marque des 10",
        "start": 274.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "milliards ni les aider ils ont encore",
        "start": 275.81,
        "duration": 7.259
    },
    {
        "text": "besoin d'\u00eatre aid\u00e9 alors non mais non",
        "start": 279.56,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "mais il faut sur les grands groupes fois",
        "start": 283.069,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "et bien moi je vais parler une deuxi\u00e8me",
        "start": 284.629,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fois parce que justement transformer",
        "start": 286.159,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie innover bien s\u00fbr faire",
        "start": 288.169,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer les choses",
        "start": 291.02,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ok d'accord pourquoi ce sont toujours",
        "start": 292.759,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "les travailleurs les ouvriers qui",
        "start": 294.979,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "doivent payer et payer comment en",
        "start": 297.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "perdant leur gagne pain parce que c'est",
        "start": 298.969,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e7a la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 300.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "alors on conserve les emplois ont",
        "start": 301.699,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "garanti on maintient les emplois il faut",
        "start": 304.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame qu'ils mangent entre les 2 1",
        "start": 306.289,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "vous avez des bons plans de",
        "start": 308.09,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "restructuration mais \u00e7a c'est pareil",
        "start": 309.02,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "pour le gouvernement c'est pareil et",
        "start": 310.25,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "c'est en r\u00e9alit\u00e9 c'est n\u00eemes",
        "start": 311.719,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse parce que c'est pas un",
        "start": 313.099,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse qui dirige renault 1",
        "start": 314.33,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "c'est pas val\u00e9rie p\u00e9cresse qui dirige",
        "start": 316.669,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "total c'est quand m\u00eame le grand patronat",
        "start": 318.439,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "faut pas l'oublier",
        "start": 319.789,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ah parce que voil\u00e0 j'ai le pouvoir etc",
        "start": 320.689,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est quand m\u00eame le",
        "start": 322.699,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "grand patronat qui tient les r\u00eanes et",
        "start": 323.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "leur politique elle est simple \u00e0 chaque",
        "start": 326.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fois il faut effectivement restructur\u00e9",
        "start": 327.83,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "et donc supprimer des emplois sauf que",
        "start": 329.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous quand on est quand on a que nos",
        "start": 331.909,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "bras \u00e0 et notre force de travail pour y",
        "start": 333.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "en a besoin d'un gagnepain donc moi mon",
        "start": 335.3,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "programme \u00e9conomique est bien c'est",
        "start": 338.21,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "qu'on parte des besoins des travailleurs",
        "start": 340.069,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "il faut un emploi pour tous donc on doit",
        "start": 341.389,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "arr\u00eater avec ces suppressions d'emplois",
        "start": 343.75,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "on doit r\u00e9partir le travail s'il ya",
        "start": 346.219,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "moins de travail \u00e0 faire et on doit bien",
        "start": 348.229,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "s\u00fbr augmenter les salaires quand vous",
        "start": 350.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dites on soutient il faut l'imposer et",
        "start": 351.409,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "moi l\u00e0 dessus je fais qu on comment on",
        "start": 353.93,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la pose et bien \u00e7a sera des luttes \u00e7a",
        "start": 355.069,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "sera un rapport de force",
        "start": 356.81,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il ya des ouvreurs pluie",
        "start": 357.83,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "seule entreprise en france je r\u00e2le il ya",
        "start": 359.33,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "d ouvrir entre une seule entreprise au",
        "start": 361.009,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nom du gardien d\u00e9j\u00e0 beaucoup il y en a",
        "start": 362.569,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 deux mois sans moi pourquoi",
        "start": 364.729,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que vous avez laiss\u00e9 tout",
        "start": 365.9,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 parce que vous \u00eates des",
        "start": 367.669,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "paillassons devant devant ce grand",
        "start": 368.779,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "patronat je vous en train d'ailleurs eux",
        "start": 370.219,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "ils ont emmen\u00e9 combien des gr\u00e8ves pour",
        "start": 371.539,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher tout cela alors moi je suis",
        "start": 373.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour ou contraindre des entreprises sous",
        "start": 375.05,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "peine d'expropriation si elles veulent",
        "start": 377.33,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "partir et bien quelle part que nous",
        "start": 379.069,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "aurons les gares ou les expropri\u00e9s ont",
        "start": 380.27,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les expropri\u00e9s tout \u00e0 fait d'ailleurs vu",
        "start": 381.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tout l'argent qu'ils ont touch\u00e9 depuis",
        "start": 383.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cennies je peux vous dire qu'en",
        "start": 385.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fait on est d\u00e9j\u00e0 propri\u00e9taire de ces",
        "start": 387.08,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "entreprises depuis fort longtemps",
        "start": 388.61,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ationale premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration garder sa",
        "start": 389.539,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "formule 1 nathalie arthaud faut-il aider",
        "start": 391.4,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "la jeunesse directement ou bien demander",
        "start": 394.13,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "une contrepartie",
        "start": 397.009,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "si en terme de formation en termes de",
        "start": 397.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9marche d'emploi il faut cr\u00e9er des",
        "start": 399.88,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "emplois il faut cr\u00e9er des emplois et on",
        "start": 402.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "peut le faire en r\u00e9partissant le travail",
        "start": 404.199,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "entre tous sans diminution de salaire",
        "start": 406.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr tout \u00e0 l'heure vous avez \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 408.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "toutes les discussions sur l'a\u00e9roport du",
        "start": 410.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bourget en mettant en opposition la",
        "start": 412.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fermeture de l'a\u00e9roport et l'emploi je",
        "start": 415.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "trouve que c'est pas s\u00e9rieux c'est l\u00e0 et",
        "start": 417.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9roport j'ai simplement dit le pr",
        "start": 419.65,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "1500 emplois directs 9000 emplois",
        "start": 421.75,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats le probl\u00e8me c'est une r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 423.669,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me du ch\u00f4mage l'accompagnent le",
        "start": 425.259,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me du ch\u00f4mage et le probl\u00e8me de la",
        "start": 427.9,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "s\u00e9cu une de la pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 429.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est un probl\u00e8me s\u00e9rieux c'est un",
        "start": 430.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me s\u00e9rieux c'est le fl\u00e9au de la",
        "start": 434.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et moi je suis d\u00e9sol\u00e9 quand",
        "start": 436.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'entends dire un qui a pas de travail",
        "start": 438.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui a pas de travail qu'on parte ce",
        "start": 440.41,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pr\u00e9suppos\u00e9 l\u00e0 qui a pas de travail mais",
        "start": 442.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est faux il ya des dizaines de",
        "start": 443.889,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "milliers d'emplois non pourvus les \u00e9mois",
        "start": 445.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "excusez moi mais aussi dans les ehpad",
        "start": 447.699,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "dans les h\u00f4pitaux il y \u00e0 du travail vous",
        "start": 449.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "savez qu'\u00e0 des sessions de 12 heures",
        "start": 452.83,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "maintenant que les directions d'h\u00f4pitaux",
        "start": 454.18,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "demande a alors au aux salari\u00e9s de ne",
        "start": 455.789,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "pas prendre leur cong\u00e9 parce qu'il",
        "start": 460.539,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "manque du personnel parce qu'ils",
        "start": 462.07,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "montrent des manques de",
        "start": 463.27,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "d'aides-soignants parce qu'il manque 2",
        "start": 464.05,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "de dice h donc en r\u00e9alit\u00e9 il ya du",
        "start": 467.37,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "travail traque dans les hits dont vous",
        "start": 472.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "souhaitez plut\u00f4t orient\u00e9 ces jeunes vers",
        "start": 473.62,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "l'emploi ou dont nous l'ordonn\u00e9 un",
        "start": 475.09,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "revenu de cr\u00e9er diff\u00e9rents emplois alors",
        "start": 477.039,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des emplois en se r\u00e9partissant la",
        "start": 480.34,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "charge de travail",
        "start": 482.38,
        "duration": 2.009
    },
    {
        "text": "je peux vous dire qu'il ya pas que \u00e7a",
        "start": 483.159,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "mais dans toutes les usines yade",
        "start": 484.389,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "maintenant des heures suppl\u00e9mentaires il",
        "start": 486.19,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "ya cette fameuse flexibilit\u00e9 qui fait",
        "start": 487.84,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qu'il ya des semaines \u00e0 44 eur c'est",
        "start": 489.669,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "incroyable on travaille le samedi on",
        "start": 491.889,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "travaille le dimanche \u00e0 passer des",
        "start": 493.63,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "cadences infernales",
        "start": 495.039,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donc il ya du travail il faut le",
        "start": 496.09,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "r\u00e9partir entre tous des scell\u00e9s rythme",
        "start": 497.949,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "de travail d\u00e9c\u00e8s la dur\u00e9e de travail et",
        "start": 500.169,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s les jeunes leur donner des",
        "start": 502.36,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "perspectives leur offrir un avenir dans",
        "start": 504.52,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 506.289,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "la r\u00e9partition du travail entre tous",
        "start": 507.07,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "vous savez \u00e7a serait \u00e7a changerait toute",
        "start": 508.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 511.389,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "\u00e7a donnerait des perspectives justement",
        "start": 512.11,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette jeunesse qui a envie aussi de",
        "start": 513.88,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "prendre sa part \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 qui a envie",
        "start": 515.919,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "de pouvoir faire des projets au lieu de",
        "start": 517.959,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "travail au lieu de \u00e7a qu'est ce qui se",
        "start": 520.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "passe qu'est ce qui se passe bas tout",
        "start": 522.19,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "est bouch\u00e9",
        "start": 523.75,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "tout est bouch\u00e9 et le march\u00e9 du travail",
        "start": 524.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et vous en plateau technique chez ma",
        "start": 526.24,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9ducation aux russes elles et plus",
        "start": 527.41,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 l e elle m\u00e8ne elle m'a men\u00e9 \u00e0",
        "start": 529.37,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle donne pas les moyens d'aid\u00e9",
        "start": 533.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aux jeunes donc voil\u00e0 c'est tout \u00e7a",
        "start": 534.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'il faut changer mais encore une fois",
        "start": 536.81,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "moi j'attends pas cesse et \u00e7a sera",
        "start": 538.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement pas la r\u00e9gion et ni le",
        "start": 539.839,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "gouvernement \u00e7a ce sera un combat des",
        "start": 541.1,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "travailleurs de toute fa\u00e7on il va",
        "start": 542.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "falloir qu'on y r\u00e8gle parce que il n'y a",
        "start": 544.04,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pas d'issue si on si chacun d'entre nous",
        "start": 546.11,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "n'a pas cette possibilit\u00e9 l\u00e0 de gagner",
        "start": 549.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sa vie tout simplement",
        "start": 552.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour moi le droit \u00e0 un emploi c'est un",
        "start": 553.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "droit qui devrait \u00eatre imprescriptible",
        "start": 555.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et transports en commun sont aujourd'hui",
        "start": 557.0,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "une source de stress mais majeur pour",
        "start": 558.89,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "nos concitoyens",
        "start": 560.779,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "c'est une source de stress majeur parce",
        "start": 561.529,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "qu'on a peur que le train n'arrive pas",
        "start": 563.15,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "parce qu'on a peur d'arriver en retard",
        "start": 564.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parce qu'on a peur pour sa s\u00e9curit\u00e9 dans",
        "start": 565.94,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "ce qu'il faut que ce soit gratuit",
        "start": 567.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'ordonne au renom mais je pense quand",
        "start": 568.339,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "m\u00eame plus loin et n'est avant la",
        "start": 570.68,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogie parce que quand c'est gratuit",
        "start": 571.85,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "c'est toujours quelqu'un qui paye donc",
        "start": 573.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je pense que au regard de la cia par un",
        "start": 575.029,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "regard on regarde le mans nationale",
        "start": 578.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "madame le pen n'est pas tellement pour",
        "start": 580.22,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "faire payer les riches",
        "start": 581.66,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "madoff et je peux vous pouvez alesi du",
        "start": 582.529,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "couvent fr vous avait fait perdre le fil",
        "start": 587.54,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de mon de la grade",
        "start": 589.01,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud vous a pas entendu",
        "start": 590.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faudrait-il rendent les transports en",
        "start": 591.529,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "commun gratuits en ile de france quitte",
        "start": 593.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 trouver des ressources ailleurs donc",
        "start": 596.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'essentiel des transports c'est",
        "start": 598.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "domicile travail",
        "start": 601.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc moi je consid\u00e8re que les",
        "start": 602.66,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "travailleurs n'ont pas \u00e0 payer ce",
        "start": 605.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "transport il faut faire payer",
        "start": 607.339,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "effectivement le grand patronat don",
        "start": 608.75,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "gratuit pour les travailleurs est payant",
        "start": 610.7,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut que le grand patronat",
        "start": 614.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'est plus riches on parle wallard",
        "start": 615.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "soleil par paye tout simplement",
        "start": 618.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait assez int\u00e9ressant finalement",
        "start": 619.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parce que monsieur avait d\u00e9marr\u00e9 contre",
        "start": 621.8,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "des pauvres travailleurs sans peine",
        "start": 625.19,
        "duration": 9.06
    },
    {
        "text": "lorsque 80 vous allez me dire vous",
        "start": 629.27,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "pouviez trouver de l'argent dans les",
        "start": 634.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "grandes entreprises dans ces",
        "start": 635.959,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "multinationales alors que quand m\u00eame",
        "start": 637.07,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "pendant cette crise moi je voudrais",
        "start": 639.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame faire un petit pois l\u00e0 dessus",
        "start": 640.339,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "aussi c'est que pendant que souffrait",
        "start": 642.23,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pendant que y compris il y avait des",
        "start": 645.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "soignants qui qui se battaient la",
        "start": 647.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rencontre contre le coc vide qui \u00e9taient",
        "start": 648.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "au front et c -b y en avait qui faisait",
        "start": 651.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rer leurs capitaux moi j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 653.18,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "frapp\u00e9 pendant cette crise \u00e0 quand les",
        "start": 654.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "en compter les morts les autres comptes",
        "start": 656.959,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "et leurs profits il ya plus on sort avec",
        "start": 658.31,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "plus de milliardaires",
        "start": 660.62,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "il soit encore plus riche et vous allez",
        "start": 661.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "me dire qu'on peut pas trouver 4",
        "start": 663.54,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "milliards dans cette sauce dans cette",
        "start": 664.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion tr\u00e8s riche d'\u00eele de france",
        "start": 666.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr que si on peut lire alors il",
        "start": 668.04,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "dit 97% d\u00e9passeront celles des tpe des",
        "start": 669.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "plantes et justes malgr\u00e9 l'arr\u00eat tomb\u00e9",
        "start": 672.62,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondait la piste du grand patronat",
        "start": 674.88,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mais c'est toujours \u00e7a c'est une petite",
        "start": 676.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "escroquerie pour ne jamais rien demander",
        "start": 677.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aux plus riches pour ne jamais demander",
        "start": 679.89,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aux grands actionnaires",
        "start": 681.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "donc moi il va falloir les mains pour",
        "start": 682.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ils votent les ouvriers aujourd'hui dans",
        "start": 684.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "notre pays qui est le premier parti",
        "start": 686.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ouvrier trompe et je sais rien n'y a pas",
        "start": 687.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ici c'est effectivement le rassemblement",
        "start": 689.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'un salon \u00e0 m'agresser genou \u00e0 genou en",
        "start": 692.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 contre ceux qui dominent cette",
        "start": 694.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et qui as crir tout l'argent \u00e0",
        "start": 696.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "un pool madame et je m'en voudras",
        "start": 698.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ailleurs aussi parl\u00e9 de la privatisation",
        "start": 699.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parce que moi aussi je la per\u00e7ois comme",
        "start": 702.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais juste l\u00e0 dessus si vous voulez",
        "start": 704.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "rire dialogue avec jarden mandela qui",
        "start": 705.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dit le premier parti ouvrier et je pense",
        "start": 707.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que \u00e7a aussi la privatisation vous",
        "start": 709.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "souhaitez pas leurs \u00e9pouses ou \u00e0 moi",
        "start": 710.73,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9plorer pour route je lui ai envoy\u00e9 aux",
        "start": 712.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "boules alors je termine donc je termine",
        "start": 713.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce que je suis tr\u00e8s rare et donc sur",
        "start": 715.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cette privatisation",
        "start": 718.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "moi je constate d\u00e9j\u00e0 que avec cette",
        "start": 719.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gestion publique",
        "start": 722.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tout la direction de la ratp elle",
        "start": 722.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rogne d\u00e9j\u00e0 elle rogne sur les emplois",
        "start": 725.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "elle rogne sur la fr\u00e9quence des",
        "start": 727.05,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "transports",
        "start": 729.24,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "elle rogne sur bien s\u00fbr la maintenance",
        "start": 729.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur le mat\u00e9riel",
        "start": 732.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et si demain il y a en plus des int\u00e9r\u00eats",
        "start": 733.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s",
        "start": 737.73,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "si c'est la concurrence ce sera encore",
        "start": 738.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pire parce que voil\u00e0 il y aura que la",
        "start": 740.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9",
        "start": 742.44,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "un qui comptera c'est tr\u00e8s facile \u00e0",
        "start": 743.28,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "rentabiliser un bus vous savez ce que",
        "start": 744.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous faites vous tassez o\u00f9 tu as et or",
        "start": 746.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose qu'on conna\u00eet tr\u00e8s",
        "start": 748.92,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "bien pas moi",
        "start": 749.97,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "en seine saint denis les voil\u00e0 en ce",
        "start": 750.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "surtout si y'a pas toi l\u00e0 donc",
        "start": 752.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et \u00e7a \u00e7a fera effectivement de la",
        "start": 754.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9 alors moi je m'y oppose je",
        "start": 756.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pense que les int\u00e9r\u00eats capitalistes",
        "start": 758.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ils s'immiscent de partout",
        "start": 760.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il s'immisce dans la sant\u00e9 dans le",
        "start": 763.08,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "social dans l'\u00e9ducation dans la sant\u00e9 on",
        "start": 765.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "a vu ce que \u00e7a nous a co\u00fbt\u00e9 avec les",
        "start": 768.15,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux",
        "start": 769.89,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "on a vu ce que cela nous co\u00fbtait cette",
        "start": 770.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9 \u00e0 tous les \u00e9tages",
        "start": 772.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il faut arr\u00eater moi je suis convaincu",
        "start": 774.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que si demain les capitalistes il",
        "start": 776.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "trouvait le moyen de faire du profit",
        "start": 778.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avec l'air que l'on respire il nous",
        "start": 780.48,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "ferait payer",
        "start": 782.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on va \u00e0 la catastrophe avec cela alors",
        "start": 782.91,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "moi j'esp\u00e8re 1 qu' il va y avoir une",
        "start": 785.58,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "on va r\u00e9aliser je pense quand m\u00eame que",
        "start": 788.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "cette pand\u00e9mie",
        "start": 790.74,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "elle a fait toucher du doigt la",
        "start": 791.4,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "catastrophe",
        "start": 792.93,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "la catastrophe justement au niveau",
        "start": 793.55,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sanitaire et qu'on va r\u00e9aliser que l\u00e0 il",
        "start": 795.92,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "faut combattre",
        "start": 798.08,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "il faut combattre cette cette voie l\u00e0 un",
        "start": 798.769,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "ouh c'est toujours les int\u00e9r\u00eats des",
        "start": 800.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "capitalistes qui domine et je suis",
        "start": 802.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "convaincu que les travailleurs et",
        "start": 804.44,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "travailleurs ils auront \u00e0 coeur",
        "start": 805.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "justement de combattre cette envie qu'on",
        "start": 807.019,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "me l'ait dire un mot et je voulais je",
        "start": 808.91,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "vais vous dire regardez l\u00e0 o\u00f9 parce que",
        "start": 811.16,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "97% des patrons dans notre pays sont des",
        "start": 813.64,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "chefs d'entreprises de tpe pme",
        "start": 816.86,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ce sont des gens qui se l\u00e8vent tr\u00e8s t\u00f4t",
        "start": 818.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui rentrent tr\u00e8s tard le soir parfois",
        "start": 820.579,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui gagnent moins que leurs salari\u00e9s qui",
        "start": 823.49,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sont asphyxi\u00e9s de normes qui sont",
        "start": 825.709,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "asphyxi\u00e9s de charges fiscales toujours",
        "start": 827.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "plus importante",
        "start": 829.7,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "il faut six \u00e9quipes \u00e0 redon et qui au",
        "start": 830.99,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "cours de cette crise c'est une \u00e9tude qui",
        "start": 834.019,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "avaient \u00e9difi\u00e9 je crois dans le figaro",
        "start": 836.149,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "23 % des chefs d'entreprise ont eu des",
        "start": 837.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pens\u00e9es suicidaires cette ann\u00e9e alors je",
        "start": 839.839,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pense que vous devriez avoir un peu plus",
        "start": 841.73,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "d'humilit\u00e9",
        "start": 843.529,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "surtout lorsqu'on rappelle que le",
        "start": 844.399,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "premier parti ouvrier de france",
        "start": 846.079,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "les fentes il \u00e0 le faire et c'est noir",
        "start": 847.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de famille qu'elle avait vaincu r\u00f4le",
        "start": 849.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "premier est un ouvrier de pour \u00eatre les",
        "start": 851.18,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "premiers de corv\u00e9e via la fondation",
        "start": 853.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris\u00e9s par le pr\u00e9sident des premiers",
        "start": 855.31,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "de cord\u00e9e",
        "start": 857.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est le rassemblement national et",
        "start": 858.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "permettez moi de le rappeler bon bonne",
        "start": 860.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "foi alors qu'elles avaient \u00e9t\u00e9",
        "start": 861.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "entreprises pour ne pas voir les",
        "start": 863.51,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "milliardaires le grand patronat et les",
        "start": 865.16,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "grands actionnaires parce qu'en fait",
        "start": 866.779,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "vous faites une politique pour eux",
        "start": 867.98,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud",
        "start": 869.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la charte de la la\u00efcit\u00e9 est ce que",
        "start": 871.029,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "vous l'auriez sign\u00e9 par exemple non mais",
        "start": 873.5,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez",
        "start": 875.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "enfin moi ce qui s'est pass\u00e9 l'hame\u00e7on",
        "start": 876.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de ville sur une autre plan\u00e8te des fois",
        "start": 878.72,
        "duration": 1.859
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement",
        "start": 879.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "or l\u00e0 on est alors les valeurs de la",
        "start": 880.579,
        "duration": 8.191
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique libert\u00e9 dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 883.82,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "franchement pour un clip pour avoir de",
        "start": 888.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'argent tous les autres ceux qui n'ont",
        "start": 890.06,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "pas d'argent",
        "start": 892.52,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "eh ben ils sont libres de rester chez",
        "start": 893.029,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "eux de rester libres et en suisse",
        "start": 894.74,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re baie de manille oui voila voila",
        "start": 896.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et de regarder les autres vivre",
        "start": 899.329,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement \u00e9galit\u00e9 \u00e9galit\u00e9",
        "start": 900.68,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "oh l\u00e0 l\u00e0 mais alors l\u00e0 franchement mais",
        "start": 903.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "moi je ris moi mes \u00e9l\u00e8ves mais j'ai m\u00eame",
        "start": 906.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas besoin d'en discuter mais l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 909.02,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ne l'ont jamais connu l'\u00e9galit\u00e9 ils ont",
        "start": 910.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "toujours vu leurs parents tri mais sans",
        "start": 914.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jamais joindre les deux bouts",
        "start": 915.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "moi je me souviens du beau discours d'",
        "start": 917.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "emmanuel macron ya \u00e0 peu pr\u00e8s un an",
        "start": 919.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quand il a rendu hommage au premier de",
        "start": 920.39,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "corv\u00e9e vous savez il a eu des mots",
        "start": 923.72,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "ou alors en expliquant que notre pays",
        "start": 925.779,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "tient tout entier sur ces femmes et ces",
        "start": 928.81,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "hommes que l'\u00e9conomie r\u00e9mun\u00e8re si mal et",
        "start": 932.05,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "continuer de dire il faut que les",
        "start": 936.1,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences sociales soient fond\u00e9s sur",
        "start": 939.009,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "l'utilit\u00e9 commune",
        "start": 940.779,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "on y est large et les valeurs mais c'est",
        "start": 941.98,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "pas vrai dans la soci\u00e9t\u00e9 celle inverse",
        "start": 944.86,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "c'est exactement l'invers\u00e9 ceux qui",
        "start": 947.379,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e8rent tout le pognon c'est les plus",
        "start": 949.029,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "inutiles c'est les actionnaires c'est",
        "start": 951.459,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "les gens qui font rien de leur des",
        "start": 953.259,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "doigts et puis ceux qui sont pay\u00e9s \u00e0",
        "start": 954.04,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "coup de lance pierres ceux qui sont",
        "start": 955.779,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "surexploit\u00e9s qui sont m\u00e9pris\u00e9s",
        "start": 958.319,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "c'est les aides soignantes les",
        "start": 960.249,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "auxiliaires de vie c'est les \u00e9boueurs",
        "start": 961.899,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est les ouvriers de l'agroalimentaire",
        "start": 964.149,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce justement c'est \u00e7a alors ces valeurs",
        "start": 965.829,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique si vous voulez moi",
        "start": 968.379,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "franchement j'en ai ras le bol vous dire",
        "start": 969.639,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es de lumi\u00e8re vous dire un mot",
        "start": 971.519,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "elle est \u00e0 des \u00e9meutes a mis en \u00e9vidence",
        "start": 973.749,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "corrige en france plus que nulle part",
        "start": 974.949,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ailleurs dans le monde sait il aimait",
        "start": 977.319,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas mais les travailleurs ne",
        "start": 978.939,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "veulent pas la charit\u00e9",
        "start": 981.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'ailleurs si vous appelez \u00e7a g\u00e9rer ces",
        "start": 982.62,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "de l'imp\u00f4t et de la redistribution des",
        "start": 985.18,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "knicks les travailleurs ils font tourner",
        "start": 986.47,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 989.499,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "le minimum ce serait quand m\u00eame qu'ils",
        "start": 990.309,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "puissent vivre dignement de leur travail",
        "start": 992.319,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 mais c'est pas le cas et",
        "start": 994.809,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "c'est pas le cas dans cette soci\u00e9t\u00e9 le",
        "start": 997.87,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "travail paye pas c'est l'exploitation",
        "start": 999.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui paye \u00e0 quand on exploite un beaucoup",
        "start": 1001.259,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de monde \u00e0 l'asse bon \u00e7a on ramasse on",
        "start": 1003.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ramasse c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 de cette",
        "start": 1006.029,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 alors le s\u00e9paratisme le premier",
        "start": 1008.22,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme et social",
        "start": 1010.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il ya des mondes qui ne se rencontreront",
        "start": 1011.519,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "jamais pourquoi parce qu'ils en avaient",
        "start": 1013.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 qui d\u00e9place en jet un vent ti\u00e8de",
        "start": 1015.389,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 mois le retour \u00e0 la normalit\u00e9 l'a1",
        "start": 1017.61,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "franchement \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut",
        "start": 1021.269,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dire qu'il y en a qui retourne prendre",
        "start": 1024.36,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "possession de leur suite \u00e0 5000 euros",
        "start": 1026.189,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans les palaces priv\u00e9 ah et puis \u00e7a",
        "start": 1027.839,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "veut dire qu'il ya des des femmes et des",
        "start": 1029.789,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "hommes qui vont \u00e0 la soupe populaire",
        "start": 1031.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comment vous entends j'avais sur la",
        "start": 1032.789,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "charte de la la\u00efcit\u00e9 ces sujets l\u00e0",
        "start": 1034.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'aurais bien aim\u00e9 que vous disiez set",
        "start": 1035.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que je vous l'auriez tiller il ya c'est",
        "start": 1037.47,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "que tout \u00e7a ce sont des mots en l'air",
        "start": 1038.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sont des bouts en l'air et les \u00eeles",
        "start": 1040.939,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "situ\u00e9es dans une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1042.87,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "la loi de 1905 non mais la loi il est",
        "start": 1043.949,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bon qu'il est d'accord et sombre et",
        "start": 1046.319,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "lesieu pujadas et la leader avec 5 1",
        "start": 1047.579,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "mais encore une fois on est \u00e0 des ann\u00e9es",
        "start": 1049.919,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re enfin je crois qu'il ya une",
        "start": 1051.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "instrumentalisation politique depuis le",
        "start": 1052.77,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9but sur cette question l\u00e0 il ya une",
        "start": 1055.11,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "diversion qui",
        "start": 1056.82,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "organiser tout \u00e7a parce que justement la",
        "start": 1057.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "situation sociale elle est tellement",
        "start": 1060.05,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "grave",
        "start": 1061.43,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "elle est tellement pr\u00e9occupante et on",
        "start": 1062.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sent que c'est en train de se d\u00e9composer",
        "start": 1063.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 mais parce que bien s\u00fbr tant",
        "start": 1065.36,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9s tant de frustrations le",
        "start": 1068.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9sert revendre une partie de la",
        "start": 1070.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "jeunesse bien s\u00fbr que \u00e7a risque de",
        "start": 1071.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'exploser \u00e0 un moment alors voil\u00e0 il ya",
        "start": 1073.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "toutes ces diversions il ya cette",
        "start": 1075.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogie il ya bon \u00e9tat \u00e0 moi je ne",
        "start": 1077.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "marche pas l\u00e0 dedans je marche pas l\u00e0",
        "start": 1080.63,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dedans c'est pas un sujet pas aussi \u00e9t\u00e9",
        "start": 1082.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "on avait attendu face en fait ils sont",
        "start": 1083.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sans panache depuis 2010 ressemble pas",
        "start": 1085.22,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est pas de la d\u00e9magogie et je suis",
        "start": 1086.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "convaincu que ce sont tous ceux l\u00e0 qui",
        "start": 1088.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "haut qui sont montr\u00e9s qu'ils ont eu ce",
        "start": 1090.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "courage d'y aller au travail pendant le",
        "start": 1092.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "premier confinement qui ont fait preuve",
        "start": 1094.73,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "justement leur d\u00e9vouement pour la",
        "start": 1096.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui changeront cette soci\u00e9t\u00e9 je",
        "start": 1097.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fais confiance dans les travailleurs pas",
        "start": 1099.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dans ces politiciens et l\u00e0 franchement",
        "start": 1100.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "franchement l\u00e0 c'est ces r\u00e8glements de",
        "start": 1102.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comptes \u00e0 ok corral entre politiciens",
        "start": 1104.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "moi \u00e7a m'int\u00e9resse",
        "start": 1106.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'atelier rto la s\u00e9curit\u00e9 des avoirs est",
        "start": 1107.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce que c'est un sujet o\u00f9 une diversion",
        "start": 1110.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "moi je vais avoir un tunnel l\u00e0 monsieur",
        "start": 1112.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "puis j'ai donc tr\u00e8s en retard l\u00e0 je vais",
        "start": 1113.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "finir l'\u00e9mission tout seul d'exag\u00e9rer",
        "start": 1116.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rien est ce que c'est un sujet la",
        "start": 1118.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 il faut maintenant mais \u00e9coutez",
        "start": 1120.65,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "moi je vis en dans des villes ouvri\u00e8res",
        "start": 1123.98,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "depuis depuis tr\u00e8s longtemps depuis tr\u00e8s",
        "start": 1128.41,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "longtemps je sais ce que \u00e7a veut dire",
        "start": 1130.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'avoir peur de traverser son hall",
        "start": 1132.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'immeuble",
        "start": 1136.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "1 parce que voil\u00e0 il ya des voyous qui",
        "start": 1136.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sont install\u00e9s d'avoir peur de croiser",
        "start": 1139.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les regards etc",
        "start": 1141.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr parce que \u00e7a existe bien",
        "start": 1142.91,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "s\u00fbr et puis bien s\u00fbr il ya du deal",
        "start": 1144.83,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "il ya de la d\u00e9linquance il ya des",
        "start": 1148.7,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comportements aussi qu'ils sont \u00e0",
        "start": 1150.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sociaux 1 qui sont \u00e0 sociaux voil\u00e0 mais",
        "start": 1151.88,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "franchement pas dans une soci\u00e9t\u00e9 qui se",
        "start": 1154.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9grade",
        "start": 1158.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui et puis o\u00f9 l'exemple vient d'en haut",
        "start": 1159.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame parce que dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1162.35,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame le chacun pour soi",
        "start": 1163.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je faisais moi mais c'est c'est quand",
        "start": 1165.08,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e0 un culte \u00e0 l'individualisme c'est",
        "start": 1167.3,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "c'est aussi l\u00e0 c'est aussi la cupidit\u00e9",
        "start": 1171.94,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "ont fait beaucoup beaucoup d'argent en",
        "start": 1174.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9crasant l'autre \u00e7a l'exemple vient d'en",
        "start": 1176.96,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "haut c'est comme \u00e7a que \u00e7a se passe",
        "start": 1178.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la morale de cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1179.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr que tant qu'il ya des",
        "start": 1181.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e0 qui sont paum\u00e9s qui sont",
        "start": 1184.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9soeuvr\u00e9s qui se voit pas de place ba",
        "start": 1186.23,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qui en aura qui",
        "start": 1188.12,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "ouvrons cette voie l\u00e0 pour pour",
        "start": 1189.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rer moi je suis convaincu que tant",
        "start": 1192.179,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "qu' on peut on peut gagner \u00e0 mois de",
        "start": 1194.79,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "smic en une journ\u00e9e deux deals les",
        "start": 1198.27,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "trafiquants de drogue qui recruteront il",
        "start": 1201.45,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "faut l\u00e9galiser",
        "start": 1203.309,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ils recruteront non alors \u00e7a c'est une",
        "start": 1203.88,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "autre question mais je pense aussi que",
        "start": 1206.309,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "que voil\u00e0 tu entends qui aura tout toute",
        "start": 1209.21,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "cette jeunesse abandonn\u00e9e qui se voit",
        "start": 1212.16,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pas de perspectives dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1213.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il y aura \u00e7a il y aura \u00e7a mais par",
        "start": 1214.98,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "contre par contre je je pense que",
        "start": 1217.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "justement les racines elles sont",
        "start": 1220.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sociales les racines elles sont sociales",
        "start": 1221.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est un probl\u00e8me social la soci\u00e9t\u00e9 la",
        "start": 1224.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ville est de plus en plus dur pour tout",
        "start": 1226.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le monde donc oui \u00e7a se d\u00e9grade",
        "start": 1228.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est une question d'ailleurs je termine",
        "start": 1230.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame parce que moi je j'ai",
        "start": 1232.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'impression de revivre c'est la m\u00eame",
        "start": 1233.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne \u00e0 chaque \u00e9lection \u00e0 chaque",
        "start": 1235.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9lection il ya \u00e7a il ya cette mont\u00e9e l\u00e0",
        "start": 1237.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de cette surench\u00e8re polici\u00e8re cette",
        "start": 1239.7,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogie en 2010 est ce ce produit tout",
        "start": 1242.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jouer et danser alors c'est vrai c'est",
        "start": 1245.4,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "vrai que je pensais beaucoup aussi \u00e0",
        "start": 1246.66,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy parce qu'ils a fait",
        "start": 1247.74,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "exactement le coup j'ai l'impression",
        "start": 1249.42,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre en temps en temps c'est bard\u00e9",
        "start": 1250.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rien tondre entendre nicolas",
        "start": 1252.21,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "sarkozy",
        "start": 1253.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sauf que ni prendre il a gouvern\u00e9",
        "start": 1254.34,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "il a gouvern\u00e9 il a gouvern\u00e9 rct",
        "start": 1257.49,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "yakafokon \u00e0 c'\u00e9tait pareil voil\u00e0 il ya",
        "start": 1260.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 faut qu'on j'ai la solution \u00e0 la",
        "start": 1262.62,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "racaille avait-il dit je vais utiliser",
        "start": 1264.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le catcheur etc",
        "start": 1267.179,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est de la des m\u00e2ts goji alors",
        "start": 1268.44,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait ceux qui n'en sont pas les",
        "start": 1272.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "deux sont les russes en russe avec peut",
        "start": 1274.59,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "changer la soci\u00e9t\u00e9 il faut changer la",
        "start": 1275.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et il faut que effectivement",
        "start": 1277.559,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "dans les quartiers la solidarit\u00e9 elle se",
        "start": 1279.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "reconstitue par en bas justement et il",
        "start": 1281.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "faut qu' il faut que justement on",
        "start": 1283.41,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9alise le danger ce poison la d'opposer",
        "start": 1286.38,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "les communaut\u00e9s les unes aux autres les",
        "start": 1290.46,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 ceux qui sont sont immigr\u00e9s",
        "start": 1292.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est un poison quand on vit dans les",
        "start": 1295.59,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quartiers populaires on est toutes les",
        "start": 1297.3,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9s",
        "start": 1298.86,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "mais en fait on a tous le tous le m\u00eame",
        "start": 1299.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sort il faut qu'on aille bosser le matin",
        "start": 1301.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et faut qu'on ait gagn\u00e9 nos dix ans sur",
        "start": 1303.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un lien qui peut r\u00e9aliser tout cela et",
        "start": 1305.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il faut effectivement plus de prudence",
        "start": 1306.9,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "human bomb bien s\u00fbr en remettant la",
        "start": 1308.34,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence humaine moi je suis pour",
        "start": 1309.809,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "embaucher je les dis depuis le d\u00e9but je",
        "start": 1310.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "suis pour embaucher dans les lyc\u00e9es dans",
        "start": 1312.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les transports je suis contre toulouse",
        "start": 1314.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les policiers aussi non mais je pense",
        "start": 1316.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas que \u00e7a serait de la clape police \u00e7a",
        "start": 1318.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "se r\u00e8gle vous savez moi je suis ans",
        "start": 1320.58,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "nantes d\u00e9samorcer des probl\u00e8mes discut\u00e9s",
        "start": 1321.9,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "essayer de comprendre ce qui se passe \u00e7a",
        "start": 1325.31,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "fait partie de mon boulot \u00e7a c'est des",
        "start": 1327.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "choses qu'on peut apprendre dans la",
        "start": 1329.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 aussi \u00e0 voil\u00e0 alors s'est il va",
        "start": 1330.78,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "falloir que bas le monde du 3 il r\u00e9alise",
        "start": 1334.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'il a un sort commun et qu'il faut",
        "start": 1336.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'ils d\u00e9fendent ses int\u00e9r\u00eats et c'est",
        "start": 1338.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui ouvrira des perspectives \u00e0 tous",
        "start": 1340.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et y compris \u00e0 cette jeunesse qui",
        "start": 1341.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est compl\u00e8tement abandonn\u00e9",
        "start": 1343.29,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud vous \u00eates \u00e0 gauche on",
        "start": 1345.06,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "est sisi s'il arrive premi\u00e8re c'est \u00e7a",
        "start": 1349.38,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "vous avez rat\u00e9 que j'ai demand\u00e9 pour",
        "start": 1352.55,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "l'instant",
        "start": 1355.62,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "lors des trois questions si vous",
        "start": 1356.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'arrivez pas en t\u00eate si vous n'arrivez",
        "start": 1358.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas en t\u00eate peut arriver si vous",
        "start": 1360.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'arrivez pas en t\u00eate des listes de",
        "start": 1362.13,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "gauche",
        "start": 1363.33,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e0 gauche alors quoi est-ce que",
        "start": 1363.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "non non non vous vous et carrefour des",
        "start": 1366.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mois vous \u00e9tiez dessin th\u00e9matiquement",
        "start": 1368.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de d'appeler \u00e0 voter pour une",
        "start": 1370.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "liste de gauche non non moi je ne me",
        "start": 1372.72,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "sens pas \u00e0 gauche",
        "start": 1374.25,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "non non vous n'\u00eates pas \u00e0 gauche non je",
        "start": 1374.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "me sens pas non je suis pas \u00e0 gauche je",
        "start": 1376.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "suis pas dans une gauche de gouvernement",
        "start": 1378.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moi je ne peux pas g\u00e9rer cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1380.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "capitalisme l\u00e0 en verve g\u00e9rer la r\u00e9gion",
        "start": 1383.19,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je veux je veux que ces \u00e9lections elles",
        "start": 1385.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "servent aux travailleurs qui en ont gros",
        "start": 1388.65,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "sur le coeur",
        "start": 1390.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident de",
        "start": 1390.96,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion o\u00f9 je suis \u00e9lu monsieur pujadas",
        "start": 1393.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que l\u00e0 les travailleurs ils",
        "start": 1395.0,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "ont pris conscience dans leurs forces et",
        "start": 1397.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ils ont r\u00e9alis\u00e9 que c'\u00e9tait \u00e0 eux de",
        "start": 1399.33,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "changer la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1400.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e7a serait un gros changement d'\u00e9tat",
        "start": 1401.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'esprit et je pourrai diriger la r\u00e9gion",
        "start": 1403.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en m'appuyant sur leur mobilisation vous",
        "start": 1405.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voyez mais c'est autre chose",
        "start": 1407.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "non encore une fois moi je ne veux pas",
        "start": 1409.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer cette soci\u00e9t\u00e9 capitaliste je veux",
        "start": 1411.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la renverser je pense que les hantent",
        "start": 1413.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les travailleurs qu'ils y ont int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1415.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 on court \u00e0 la catastrophe",
        "start": 1417.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dans tous les domaines",
        "start": 1418.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il y avait quelques convergences ou si",
        "start": 1420.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous envisagez plein secondes dans l'es1",
        "start": 1421.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voter pour l'un des premiers r\u00e9volt\u00e9s",
        "start": 1423.72,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "par la m\u00eame chose",
        "start": 1425.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 seulement moi je pense pas que le",
        "start": 1426.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "capitalisme on puisse le le r\u00e9former et",
        "start": 1428.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je pense honn\u00eatement pas qu' on puisse",
        "start": 1430.65,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "mieux g\u00e9rer une r\u00e9gion et dans dans les",
        "start": 1433.14,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "circonstances actuelles o\u00f9 en fait la",
        "start": 1437.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 elle s'enfonce dans la crise",
        "start": 1439.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bruce et o\u00f9 les classes populaires elles",
        "start": 1440.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vivent des situations encore plus dur on",
        "start": 1442.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ne peut pas le faire \u00e7a il faut appeler",
        "start": 1445.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un changement de soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 une r\u00e9volte",
        "start": 1447.15,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 1449.01,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "bien que les travailleurs affirment leur",
        "start": 1449.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1450.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud c'est \u00e0 vous pour votre",
        "start": 1452.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "conclusion j'appelle les travailleuses",
        "start": 1454.08,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "les travailleurs se au ch\u00f4mage et en",
        "start": 1457.02,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 ce aussi en invalidit\u00e9",
        "start": 1459.419,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "les jeunes et les retrait\u00e9s des classes",
        "start": 1462.559,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "populaires \u00e0 dire leur \u00e9coeurement",
        "start": 1465.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "contre cet ordre social qui fait plus de",
        "start": 1466.71,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "6 millions de ch\u00f4meurs qui fait que les",
        "start": 1470.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "uns croule sous la charge de travail",
        "start": 1472.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pendant que les autres cr\u00e8vent au",
        "start": 1475.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage qui fait qu'on peut trimer du",
        "start": 1476.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "matin au soir sans joindre les deux",
        "start": 1478.77,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "bouts",
        "start": 1480.33,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "je les appelle \u00e0 dire leur \u00e9coeurement",
        "start": 1480.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "contre cet ordre social capitaliste \u00e0",
        "start": 1482.04,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "qui a introduit donc la rentabilit\u00e9",
        "start": 1485.01,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "jusque dans le domaine de la sant\u00e9 qui",
        "start": 1487.95,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "fait des vaccins une propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e",
        "start": 1490.74,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un pour quelques grands groupes quelques",
        "start": 1493.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "multinationales qui engrangent des",
        "start": 1495.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "profits sur le malheur de tous voil\u00e0 et",
        "start": 1497.46,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "je tiens aussi \u00e0 dire que pendant la",
        "start": 1500.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie en particulier le premier",
        "start": 1502.919,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "confinement c'est le monde du travail",
        "start": 1504.45,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "qui a port\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 qu'il a tenu \u00e0",
        "start": 1506.309,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "bout de bras",
        "start": 1508.799,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "c'est les fameux premier de corv\u00e9e et",
        "start": 1510.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ils peuvent \u00eatre fiers de ce qu'ils",
        "start": 1512.4,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent et moi je leur dit qu'ils",
        "start": 1513.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre l\u00e9gers ils doivent se",
        "start": 1516.059,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "sentir l\u00e9gitime dans leurs",
        "start": 1517.89,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "revendications",
        "start": 1519.66,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "il faut dire il faut dire qu'au jour",
        "start": 1520.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'il faut que les salaires ils passent",
        "start": 1522.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "avant les dividendes",
        "start": 1525.03,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "il faut dire que les emplois doivent",
        "start": 1525.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "passer avant les profits et que les",
        "start": 1527.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "conditions de travail doivent doivent",
        "start": 1529.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "passer avant cette rentabilit\u00e9 folle",
        "start": 1530.73,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "donc il faut voter pour faire entendre",
        "start": 1533.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le camp des travailleurs les listes",
        "start": 1535.919,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 1537.6,
        "duration": 2.27
    }
]