[
    {
        "text": "On entend aujourd'hui dans les grands m\u00e9dias\ndes id\u00e9es toujours plus r\u00e9actionnaires.",
        "start": 1.312,
        "duration": 5.688
    },
    {
        "text": "Zemmour peut expliquer s\u00e9rieusement\nque le r\u00e9gime de Vichy a prot\u00e9g\u00e9 des juifs",
        "start": 7.062,
        "duration": 5.058
    },
    {
        "text": "sans trouver de contradiction de la part des journalistes.",
        "start": 12.144,
        "duration": 3.314
    },
    {
        "text": "Il peut d\u00e9verser sa bile raciste",
        "start": 15.53,
        "duration": 2.622
    },
    {
        "text": "et faire passer son obsession d\u2019un \"grand remplacement\" comme une politique.",
        "start": 18.177,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "Et Macron n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 naviguer dans ces\neaux saum\u00e2tres, comme on vient de le voir",
        "start": 22.443,
        "duration": 5.412
    },
    {
        "text": "avec la d\u00e9cision r\u00e9voltante de diminuer le\nnombre de visas accord\u00e9s aux Maghr\u00e9bins.",
        "start": 27.88,
        "duration": 5.813
    },
    {
        "text": "L\u2019axe de Zemmour est que les immigr\u00e9s\nMusulmans seraient \"inassimilables\".",
        "start": 33.919,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "Mais comme Jean Pierre (Mercier) l\u2019a dit tout \u00e0\nl\u2019heure les immigr\u00e9s, quelles que soient leurs croyances,",
        "start": 40.724,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "sont parfaitement assimil\u00e9s au camp des exploit\u00e9s.",
        "start": 46.279,
        "duration": 4.413
    },
    {
        "text": "Je suis all\u00e9e r\u00e9cemment soutenir une gr\u00e8ve des\ntravailleurs du nettoyage \u00e0 Jussieu, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019ici :",
        "start": 50.745,
        "duration": 6.514
    },
    {
        "text": "il n\u2019y avait aucun de ces pr\u00e9tendus \"Fran\u00e7ais de souche\"\ndont Le Pen et Zemmour nous rebattent les oreilles.",
        "start": 57.291,
        "duration": 5.906
    },
    {
        "text": "Il y avait des Tamoules, des Africaines, des\nMaghr\u00e9bins, des Polonaises, des Portugaises...",
        "start": 63.21,
        "duration": 5.168
    },
    {
        "text": "Et quand ils et surtout elles se sont arr\u00eat\u00e9s de travailler,\nunanimement, l\u2019universit\u00e9 ne pouvait plus fonctionner.",
        "start": 68.448,
        "duration": 9.12
    },
    {
        "text": "B\u00e2timent, a\u00e9roport, h\u00f4tel, nettoyage, gardiennage,\ntransport, automobile, agroalimentaire\u2026",
        "start": 77.599,
        "duration": 7.366
    },
    {
        "text": "sans les travailleuses et les travailleurs immigr\u00e9s\naucun de ces secteurs ne pourraient tourner.",
        "start": 85.012,
        "duration": 5.975
    },
    {
        "text": "Ils font souvent...",
        "start": 91.101,
        "duration": 1.912
    },
    {
        "text": "Ils font souvent les emplois les plus mal\npay\u00e9s, les plus durs, les plus exploit\u00e9s.",
        "start": 98.316,
        "duration": 6.095
    },
    {
        "text": "Ils travaillent et payent des imp\u00f4ts, des cotisations,\nsouvent sans m\u00eame avoir le droit de rien dire",
        "start": 104.436,
        "duration": 7.286
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019ils n\u2019ont m\u00eame pas le droit de vote.",
        "start": 111.747,
        "duration": 2.479
    },
    {
        "text": "Alors ils ne sont peut-\u00eatre pas assimil\u00e9s \u00e0 la fa\u00e7on souhait\u00e9e par Zemmour",
        "start": 114.251,
        "duration": 5.295
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019ils ne parlent pas bien fran\u00e7ais et\nont appel\u00e9 leur fille Anissa et leur fils Ahmed,",
        "start": 119.571,
        "duration": 5.015
    },
    {
        "text": "mais ils contribuent \u00e0 faire fonctionner la\nsoci\u00e9t\u00e9 autrement plus que Zemmour lui-m\u00eame !",
        "start": 124.617,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "Et cette soci\u00e9t\u00e9 qu\u2019ils portent sur leurs\n\u00e9paules, elle est autant \u00e0 eux qu\u2019\u00e0 Zemmour !",
        "start": 129.656,
        "duration": 5.459
    }
]