[
    {
        "text": "tu es nathalie arthaud vous savez que",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est le 50e anniversaire du droit \u00e0",
        "start": 1.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'avortement est donc aussi celui du",
        "start": 3.21,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "manifeste des 343 et c'est pour \u00e7a que",
        "start": 5.58,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ce week-end 343 femmes ont sign\u00e9 une",
        "start": 8.7,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "tribune dans le jdd le journal du",
        "start": 11.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dimanche pour r\u00e9clamer le droit",
        "start": 13.049,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "d'avorter au del\u00e0 du lait du d\u00e9lai l\u00e9gal",
        "start": 15.03,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de deux semaines qui est actuellement en",
        "start": 18.06,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "vigueur en france j'en ai parl\u00e9 \u00e0",
        "start": 20.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "th\u00e9ophile maternit\u00e9 notre \u00e9tudiant que",
        "start": 22.439,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "vous avez d\u00e9j\u00e0 entendu qui lui est assez",
        "start": 24.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mitig\u00e9 sur la question il est pour",
        "start": 25.92,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "l'avortement mais rallonger le d\u00e9lai pas",
        "start": 28.26,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "s\u00fbr je pense qu'il faut quand m\u00eame \u00eatre",
        "start": 31.439,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "un minimum religieux par exemple pour",
        "start": 33.87,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 l'avortement",
        "start": 35.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "inconditionnellement se dire que",
        "start": 37.1,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "vraiment bon dans tous les cas il faut",
        "start": 38.7,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "garder l'enfant",
        "start": 40.11,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire quand m\u00eame que si une femme",
        "start": 40.68,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "n'a vraiment pas d\u00e9cider l\u00e0 vraiment pas",
        "start": 42.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le choix du tout pr\u00e9vu ses deux",
        "start": 44.789,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "grossesses",
        "start": 46.8,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "moi c'est \u00e9vident qu'il faudrait \u00eatre",
        "start": 47.489,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "beaucoup plus tol\u00e9rant sur l'avortement",
        "start": 49.469,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "maintenant dans le cas o\u00f9 elle aurait",
        "start": 51.5,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "pris moins de pr\u00e9cautions que sa",
        "start": 53.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "grossesse puis serait quand m\u00eame",
        "start": 56.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "largement imputable et voil\u00e0 sur une",
        "start": 57.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de caprices et d\u00e9cide de changer",
        "start": 60.57,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "d'avis le jet\u00e9 l'enfant au bout d'un",
        "start": 61.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9lai d\u00e9raisonnable",
        "start": 64.049,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je pense qu'il faut \u00eatre un petit peu",
        "start": 65.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus pointilleux et exigeants sur les",
        "start": 66.689,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "conditions alors non ali vg de confort",
        "start": 69.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et ou de caprice c'est un peu ce qu'il a",
        "start": 72.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dit pour r\u00e9sumer ces propos vous \u00e9tiez",
        "start": 75.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mort de rire en l'\u00e9coutant",
        "start": 77.31,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pourquoi oui parce que c'est donc elle",
        "start": 78.27,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "aurait \u00e9t\u00e9 comment dire il n'aurait pas",
        "start": 82.95,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fait attention et c'est enfin bon mais",
        "start": 85.29,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ral on est de 1",
        "start": 88.32,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "on est deux pour voil\u00e0 pour pour \u00eatre",
        "start": 90.329,
        "duration": 7.701
    },
    {
        "text": "pour faire un enfant donc quid de la",
        "start": 95.0,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "france que dit th\u00e9ophile il manque quand",
        "start": 98.03,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame la responsabilit\u00e9",
        "start": 100.799,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "du p\u00e8re voil\u00e0 en l'occurrence juge et",
        "start": 102.6,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "mis dehors du g\u00e9niteur donc bon \u00e7a \u00e7a me",
        "start": 105.6,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a me fait un petit peu rires",
        "start": 110.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "1 voil\u00e0 la faute de la femme qui aurait",
        "start": 111.479,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "pas pris assez de pr\u00e9cautions qui etc",
        "start": 114.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a moi je peux pas l'entendre je",
        "start": 117.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "peux pas l'entendre",
        "start": 119.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "effectivement un enfant \u00e7a doit \u00eatre un",
        "start": 120.75,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "fois un choix en enfant doit \u00eatre d\u00e9sir\u00e9",
        "start": 123.03,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "et moi je suis favorable \u00e0 cette",
        "start": 125.909,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "extension du d\u00e9lai un pur pour lille et",
        "start": 128.369,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "j'ai dit je suis pas du tout s\u00fbr que le",
        "start": 131.459,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "gouvernement 1 et le courage",
        "start": 134.4,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "une partie du groupe majorit\u00e9 je veux",
        "start": 137.12,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "d'aller jusque l\u00e0 il lutte ouvri\u00e8re est",
        "start": 140.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas tr\u00e8s pr\u00e9sent sur les sujets",
        "start": 142.44,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "soci\u00e9taux",
        "start": 144.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "on a l'impression pour vous dire que",
        "start": 145.1,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "l'erreur rapports de domination sociale",
        "start": 147.09,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "qui compte et moi les sujets de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 148.38,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "comme l'avortement d'autres annonces en",
        "start": 150.269,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "particulier sur l'avortement justement",
        "start": 154.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "en toute cette p\u00e9riode il a fallu se",
        "start": 156.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "battre pour l'arracher parce que vont",
        "start": 159.15,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr simone veil a effectivement",
        "start": 162.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fait cette loi mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dans un",
        "start": 164.9,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "contexte de lutte tr\u00e8s importante \u00e0",
        "start": 167.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re a pris toute sa place et",
        "start": 169.829,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "en particulier et compris arlette",
        "start": 171.36,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "laguiller a pris toute sa place dans ce",
        "start": 173.04,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "combat et c'est je crois important de",
        "start": 176.459,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "continuer de continuer ce combat",
        "start": 179.549,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "absolument",
        "start": 181.41,
        "duration": 2.48
    }
]