[
    {
        "text": "Je voudrais pousser un coup de gueule par rapport \u00e0 ce qui se passe",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.336
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 la fronti\u00e8re entre la Pologne et la Bi\u00e9lorussie,",
        "start": 2.352,
        "duration": 2.544
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il y a pr\u00e8s de 3000 personnes qui sont mass\u00e9es \u00e0",
        "start": 5.67,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "cette fronti\u00e8re et qui errent des jours",
        "start": 7.83,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des nuits durant pour essayer de la",
        "start": 10.92,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "travers\u00e9e qui sont refoul\u00e9s",
        "start": 13.259,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement par les soldats polonais.",
        "start": 14.82,
        "duration": 4.092
    },
    {
        "text": "Il y a d\u00e9j\u00e0 une dizaine d'entre eux qui sont morts, \u00e9puis\u00e9s, ext\u00e9nu\u00e9s, ",
        "start": 18.96,
        "duration": 6.112
    },
    {
        "text": "morts de froid, aussi. C'est un drame insupportable.",
        "start": 25.168,
        "duration": 3.262
    },
    {
        "text": "Les dirigeants europ\u00e9ens accusent le dictateur bi\u00e9lorusse Loukachenko d'avoir",
        "start": 28.439,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "manipul\u00e9 et instrumentalis\u00e9 les migrants.",
        "start": 33.98,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "C'est vrai, mais, eux, qu'est ce qu'ils font d'autre si ce n'est refouler",
        "start": 37.184,
        "duration": 4.026
    },
    {
        "text": "ces femmes et ces hommes et laisser souffrir et m\u00eame risquer de les laisser mourir.",
        "start": 41.21,
        "duration": 6.022
    },
    {
        "text": "En fait, la palme du cynisme revient \u00e0 ses dirigeants europ\u00e9ens qui",
        "start": 47.36,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "ont transform\u00e9 l'Union europ\u00e9enne en forteresse. Et quand ils ne laissent",
        "start": 51.27,
        "duration": 3.578
    },
    {
        "text": "pas les migrants mourir \u00e0 leur porte, ils s'arrangent pour qu'il soient enferm\u00e9s dans",
        "start": 54.88,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "ces camps en Libye au Liban ou en",
        "start": 59.76,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Turquie qui sont des v\u00e9ritables mouroirs,",
        "start": 62.46,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "ou ils s'arrangent pour qu'ils soient",
        "start": 64.17,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "prisonnier de pays comme en Afghanistan",
        "start": 65.79,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 ruin\u00e9s par la guerre, o\u00f9 la famine fait rage au point qu' un certain",
        "start": 67.79,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "nombre de familles en sont l\u00e0 \u00e0 vendre leurs enfants. Les dirigeants europ\u00e9ens",
        "start": 72.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et c'est vrai aussi des dirigeants fran\u00e7ais nous expliquent qu'il est",
        "start": 77.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "impossible d'accueillir aujourd'hui quelques milliers de migrants. Pourquoi ?",
        "start": 81.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Parce que cela cr\u00e9erait un appel d'air insupportable. ",
        "start": 85.65,
        "duration": 3.774
    },
    {
        "text": "Quant \u00e0 Zemmour et \u00e0 le Pen, ils en sont m\u00eame \u00e0 pr\u00e9senter ces femmes et ces hommes comme les futurs",
        "start": 90.869,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants voir de possibles terroristes.",
        "start": 95.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "Ce sont des inventions, ce sont des fantasmes de d\u00e9magogues qui ont",
        "start": 98.49,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "pour fonds de commerce, la x\u00e9nophobie, la haine de l'autre, le rejet des \u00e9trangers.",
        "start": 103.399,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "En r\u00e9alit\u00e9, ces femmes et ces hommes, ce sont des travailleuses et des travailleurs.",
        "start": 110.25,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, ce sont des ouvriers, des secr\u00e9taires, des techniciens des ing\u00e9nieurs parfois aussi des m\u00e9decins,",
        "start": 114.509,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "qui se retrouvent effectivement chass\u00e9s de leur pays et qui esp\u00e8rent avoir une",
        "start": 121.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vie plus digne, plus d\u00e9cente et demain en r\u00e9alit\u00e9, eh bien, ils travailleront \u00e0",
        "start": 126.0,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nos c\u00f4t\u00e9s: ils seront sur les cha\u00eenes de l'agroalimentaire, ils seront\u2026 ",
        "start": 131.85,
        "duration": 4.086
    },
    {
        "text": "Elle seront auxiliaires de vie, aides \u00e0 domicile. Certains  travailleront",
        "start": 136.26,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "m\u00eame dans les h\u00f4pitaux et permettront aux h\u00f4pitaux de tourner. ",
        "start": 141.6,
        "duration": 3.168
    },
    {
        "text": "En fait, ces femmes et ces hommes, ils font partie des n\u00f4tres, ils font partie du camp des",
        "start": 144.88,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "travailleurs et il est important de leur dire aujourd'hui, eh bien  \"bienvenue dans ce",
        "start": 148.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "camp des travailleurs, dans ce camp des exploit\u00e9s. ",
        "start": 152.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "D\u00e9fendre la libert\u00e9 de circulation et d'installation, d\u00e9fendre l'id\u00e9e de l'ouverture des fronti\u00e8res",
        "start": 155.92,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "pour les pauvres parce qu\u2019entre parenth\u00e8ses pour les riches de toute",
        "start": 161.51,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on, c'est vrai en permanence, eh bien, c'est ces mots d'ordre-l\u00e0 ne sont pas",
        "start": 165.48,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "seulement une question d'humanit\u00e9. Il en va aussi de l'int\u00e9r\u00eat de tous les",
        "start": 170.489,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "travailleurs parce qu'en fait nous sommes tous, en tant que travailleurs, de",
        "start": 174.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "potentiels migrants si le travail se d\u00e9place, eh bien, il faudra nous aussi",
        "start": 179.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9placer. Alors, encore une fois, cela va avec l'ensemble des droits, ",
        "start": 183.9,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "des revendications des travailleurs.",
        "start": 189.98,
        "duration": 2.452
    },
    {
        "text": "Pour finir, je voudrais dire que cette politique de rejet des migrants, cette politique",
        "start": 192.432,
        "duration": 7.307
    },
    {
        "text": "anti-immigr\u00e9s sert la grande bourgeoisie. C'est parfait pour elle d'avoir cet",
        "start": 199.739,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "\u00e9pouvantail agit\u00e9 en fin de laisser, d'ailleurs ces politiciens ",
        "start": 206.43,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame-droite, de droite et m\u00eame parfois de gauche brandir cet \u00e9pouvantail ",
        "start": 211.829,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a lui permet de masquer ses v\u00e9ritables responsabilit\u00e9s dans ce",
        "start": 217.049,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage de masse, dans l'aggravation et la d\u00e9gradation des conditions de vie des",
        "start": 220.739,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "classes populaires ici, parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 les licencieurs, ceux qui",
        "start": 225.18,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "intensifient, aggravent l'exploitation de tous, c'est ce grand patronat qui",
        "start": 229.76,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "prosp\u00e8re d'ailleurs par milliards et par milliards",
        "start": 234.48,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "La mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite et des id\u00e9es r\u00e9actionnaires est une menace mortelle pour le monde du travail.",
        "start": 237.51,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "En fait le nationalisme et la m\u00e9fiance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0. Eh bien, il faut absolument que les travailleurs",
        "start": 243.84,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "conscients prennent le contre-pied de cette \u00e9volution d\u00e9l\u00e9t\u00e8re.",
        "start": 250.47,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "Le capitalisme a brass\u00e9 les travailleurs du monde",
        "start": 254.032,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "entier et les classes populaires sont d'origine, sont de toutes les origines de toutes",
        "start": 256.57,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "les couleurs de peau de toutes les croyances et il faut absolument ",
        "start": 263.139,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "qu'ils aient cette conscience de devoir se battre unis, de former un seul ",
        "start": 266.8,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "et m\u00eame camp: le camp des travailleurs qui a non seulement pour int\u00e9r\u00eat de se d\u00e9fendre",
        "start": 270.639,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "mais aussi de r\u00e9volutionner la soci\u00e9t\u00e9 de fond en comble.",
        "start": 274.36,
        "duration": 5.779
    }
]