[
    {
        "text": "pour nous le premier mais \u00e7a a toujours",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 une journ\u00e9e importante de",
        "start": 1.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "manifestations pour les travailleurs",
        "start": 3.929,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a c'est d'abord et avant tout",
        "start": 6.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une journ\u00e9e de lutte des travailleurs \u00e0",
        "start": 9.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle internationale une journ\u00e9e o\u00f9",
        "start": 11.04,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "les travailleurs affirment leurs",
        "start": 12.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats contre 1 contre la bourgeoisie",
        "start": 13.889,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "contre cette soci\u00e9t\u00e9 d'exploitation et",
        "start": 16.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il affirme qu'\u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 19.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "internationale",
        "start": 20.88,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "tous les travailleurs ont les m\u00eames",
        "start": 22.26,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats et doivent se battre pour",
        "start": 23.64,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "changer la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 25.109,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a pour nous c'est fondamental",
        "start": 26.189,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et je crois qu'avec la",
        "start": 28.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie avec cette crise sanitaire dont",
        "start": 30.599,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "on n'est pas sortis et bien cette",
        "start": 32.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e le prend encore un nouveau",
        "start": 34.92,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "relief",
        "start": 36.45,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "elle prend un nouveau relief parce que",
        "start": 37.2,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "on se r\u00e9alise 1 qu' on est confront\u00e9 \u00e0",
        "start": 39.05,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "une organisation capitaliste qui est",
        "start": 43.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "incapable de faire face aux crises qui",
        "start": 45.149,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "surviennent y compris une crise aussi",
        "start": 47.82,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "aussi simple finalement un que cette",
        "start": 49.649,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "crise sanitaire et nous ce qu'on tient \u00e0",
        "start": 52.469,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "r\u00e9affirmer aujourd'hui et de l'acc\u00e8s des",
        "start": 54.69,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "travailleurs au pouvoir il ferait mille",
        "start": 56.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fois mieux",
        "start": 59.219,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "oui si les infirmi\u00e8res sur les",
        "start": 59.82,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "enseignants aussi les ouvriers si les",
        "start": 62.039,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "travailleurs collectivement g\u00e9rer la",
        "start": 64.019,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 66.21,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "elle fonctionnerait mieux pour tout le",
        "start": 66.78,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 68.97,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 69.33,
        "duration": 3.1
    }
]