[
    {
        "text": "Mardi 5 octobre, une journ\u00e9e de\nmobilisation interprofessionnelle",
        "start": 0.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est donc appel\u00e9e par la CGT, FO,\nla FSU et Solidaires.",
        "start": 3.81,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Et il faut en \u00eatre, il faut entra\u00eener\ntous ceux qu'on peut",
        "start": 7.4,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 rejoindre cette mobilisation.",
        "start": 10.71,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Quand on est en col\u00e8re, il faut le montrer,\nil faut le dire.",
        "start": 12.929,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Il faut dire que l'on s'oppose\n\u00e0 cette situation",
        "start": 16.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "o\u00f9 des milliers de salari\u00e9s\ndans le secteur de la Sant\u00e9",
        "start": 19.24,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "sont suspendus aujourd'hui,\nse retrouvent priv\u00e9s de leur salaire",
        "start": 23.52,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 cause du passe sanitaire.",
        "start": 27.08,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Il faut d\u00e9noncer aussi cette ignominie",
        "start": 29.52,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "de la baisse des allocations ch\u00f4mage",
        "start": 32.25,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "qui va faire, quand m\u00eame,\nqu'un million de ch\u00f4meurs",
        "start": 33.8,
        "duration": 2.796
    },
    {
        "text": "va se retrouver avec\n50, 100, 200 euros de moins",
        "start": 36.72,
        "duration": 4.445
    },
    {
        "text": "sur leur allocation,\nalors que \u00e0 l'autre p\u00f4le,",
        "start": 41.2,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'argent d\u00e9gouline,\nalors que le gouvernement",
        "start": 43.625,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "nous dit que tout va bien,",
        "start": 45.87,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9conomie est en train de repartir.",
        "start": 47.352,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "Oui, il faut contester.",
        "start": 50.0,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Qu'est-ce que cela va changer ?",
        "start": 51.68,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Eh bien \u00e7a va changer que tous ceux\nqui aujourd'hui sont attaqu\u00e9s",
        "start": 53.44,
        "duration": 3.953
    },
    {
        "text": "sont victimes de ces attaques patronales,",
        "start": 57.418,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "mais il faut aussi \u00e0 penser \u00e0 tous ceux\nqui sont menac\u00e9s dans leur emploi",
        "start": 59.203,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "menac\u00e9s de licenciement, de blocage\nde salaire, de perte de primes,",
        "start": 62.708,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Eh bien tous ceux-l\u00e0\nverront qu'ils ne sont pas seuls",
        "start": 66.28,
        "duration": 3.164
    },
    {
        "text": "qu'ils ne sont pas seuls \u00e0 \u00eatre en col\u00e8re",
        "start": 69.469,
        "duration": 1.786
    },
    {
        "text": "qu'ils ne sont pas seuls \u00e0 vouloir\nque les choses changent",
        "start": 71.28,
        "duration": 3.007
    },
    {
        "text": "Tous ceux qui se battent aujourd'hui,",
        "start": 74.32,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "parce qu'il y a des salari\u00e9s qui\naujourd'hui sont en lutte,",
        "start": 75.88,
        "duration": 2.775
    },
    {
        "text": "je pense aux \u00e9boueurs \u00e0 Marseille",
        "start": 78.689,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "qui combattent l'allongement\nde la dur\u00e9e du temps de travail,",
        "start": 80.634,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "je pense aussi\naux conducteurs de Transdev",
        "start": 84.078,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "qui se battent contre une r\u00e9gression\nde leurs conditions de travail,",
        "start": 86.543,
        "duration": 3.152
    },
    {
        "text": "eh bien tous ceux-l\u00e0\ndoivent sentir qu'ils ne sont pas seuls",
        "start": 89.72,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "qu'il y a des femmes et des hommes\ndans le monde du travail",
        "start": 93.76,
        "duration": 2.452
    },
    {
        "text": "qui ne se r\u00e9signent pas,\nqui n'acceptent pas, qui eux aussi",
        "start": 96.24,
        "duration": 3.167
    },
    {
        "text": "veulent se battre et cherchent les moyens\nde se battre.",
        "start": 99.44,
        "duration": 2.569
    },
    {
        "text": "Comment les gilets jaunes,\nil y a deux ans,",
        "start": 102.6,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "sont-ils devenus une force contestataire ?",
        "start": 104.32,
        "duration": 1.82
    },
    {
        "text": "Comment cet \u00e9t\u00e9 ceux qui ont manifest\u00e9\ntous les samedis",
        "start": 106.165,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 eux aussi une force\ncontestataire ?",
        "start": 110.501,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "Parce qu'ils se sont battus",
        "start": 113.557,
        "duration": 1.403
    },
    {
        "text": "et parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9\nun p\u00f4le de ralliement",
        "start": 115.0,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "pour tous ceux qui \u00e9taient\n\u00e9coeur\u00e9s par la situation.",
        "start": 116.8,
        "duration": 3.755
    },
    {
        "text": "Eh bien je pense que le monde du travail\npeut \u00eatre plus qu'une force contestataire",
        "start": 120.56,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "parce que le monde du travail,\nqui est au coeur de la production,",
        "start": 125.96,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "qui fabrique les richesses, les profits,\nles capitaux,",
        "start": 128.72,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "est en mesure, lui,\nde peser v\u00e9ritablement",
        "start": 131.04,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "sur la politique du grand patronat",
        "start": 134.36,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "sur la politique du gouvernement.",
        "start": 136.4,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Il peut changer les choses.",
        "start": 138.24,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Je sais, parce que je l'entends aussi,",
        "start": 140.2,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "beaucoup estiment que cette journ\u00e9e sera\nune promenade syndicale de plus.",
        "start": 142.44,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "C'est vrai que c'est un peu comme \u00e7a que\nl'envisagent les directions syndicales.",
        "start": 146.84,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait pour inverser\nv\u00e9ritablement le rapport de force",
        "start": 151.176,
        "duration": 2.949
    },
    {
        "text": "il faudrait tout tout autre chose,",
        "start": 154.15,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "il faudrait un v\u00e9ritable plan de lutte\navec des objectifs pr\u00e9cis",
        "start": 156.08,
        "duration": 4.255
    },
    {
        "text": "il ne faudrait pas que ce soit\nune journ\u00e9e isol\u00e9e",
        "start": 160.36,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "il faudrait qu'il y ait une suite,",
        "start": 162.28,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "toute une campagne d'agitation dans les\nentreprises et les m\u00e9dias",
        "start": 163.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "se montrer offensif",
        "start": 167.72,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00eats \u00e0 r\u00e9pondre coup pour coup.",
        "start": 170.385,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Il faudrait aussi viser d'unir les forces",
        "start": 173.36,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "du monde ouvrier\net non les disperser",
        "start": 177.44,
        "duration": 1.971
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gorie professionnelle\npar cat\u00e9gorie professionnelle.",
        "start": 179.436,
        "duration": 3.513
    },
    {
        "text": "Cette volont\u00e9-l\u00e0, les directions syndicales\nne l'ont pas.",
        "start": 183.0,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Elle doit venir du monde\ndu travail lui-m\u00eame",
        "start": 186.6,
        "duration": 2.984
    },
    {
        "text": "elle doit venir de la base.",
        "start": 189.609,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Tout cela, on peut en discuter\njustement le 5 octobre",
        "start": 191.52,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Comment construire ce rapport de force,\ninverser la vapeur ?",
        "start": 194.48,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "C'est dans cet esprit-l\u00e0 que\nje ferai gr\u00e8ve, que j'irai manifester.",
        "start": 198.12,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "J'esp\u00e8re qu'on sera nombreux\n\u00e0 le faire.",
        "start": 202.036,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "En tout cas, voil\u00e0, \u00e7a ne sera pas\npour nous une promenade syndicale,",
        "start": 204.52,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "ce sera des travailleurs combatifs\net conscients de leurs int\u00e9r\u00eats",
        "start": 208.32,
        "duration": 2.992
    },
    {
        "text": "qui prendront la parole.",
        "start": 211.375,
        "duration": 2.614
    }
]