[
    {
        "text": "avec mes camarades de lutte ouvri\u00e8re je",
        "start": 0.29,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "m'associe \u00e0 tous ceux qui s'opposent \u00e0",
        "start": 3.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'expulsion d'abba car gassama et qui",
        "start": 5.04,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "demande sa r\u00e9gularisation cela fait des",
        "start": 8.04,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es qu'ils d\u00e9pensent de l'\u00e9nergie",
        "start": 10.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il fait des efforts pour s'int\u00e9grer",
        "start": 12.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il a aujourd'hui un avenir professionnel",
        "start": 14.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "devant lui il doit pouvoir mener sa vie",
        "start": 16.41,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sa vie de travailleur une vie sereine en",
        "start": 18.66,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "se sentant en s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 21.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des millions de femmes et",
        "start": 23.81,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "d'hommes sur cette terre qu'ils n'ont",
        "start": 25.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas d'autre choix que de se d\u00e9placer de",
        "start": 27.81,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "migrer de travers\u00e9e des mers des oc\u00e9ans",
        "start": 30.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour vivre parce qu'ils sont confront\u00e9s",
        "start": 33.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mis\u00e8re aux guerres \u00e0 la violence",
        "start": 34.5,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "sans fin et bien le mouvement ouvrier",
        "start": 36.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "doit dire et redire le droit pour tous",
        "start": 38.879,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "les travailleurs de se d\u00e9placer de",
        "start": 42.12,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "circuler et de s'installer l\u00e0 o\u00f9 ils",
        "start": 45.03,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "peuvent gagner leur vie \u00e0 leur",
        "start": 47.579,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularisation pour \u00e0 bakar",
        "start": 48.899,
        "duration": 4.611
    }
]