[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "question politique",
        "start": 0.95,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "thomas sn\u00e9garoff s'est install\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 3.7,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "vitesse de l'\u00e9clair bonjour nathalie",
        "start": 6.769,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "arthaud bonjour candidate de lutte",
        "start": 9.379,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re comme nicolas dupont aignan",
        "start": 11.9,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "c'est votre troisi\u00e8me course \u00e0 la",
        "start": 14.089,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle alors comment se porte la",
        "start": 15.799,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "question qui f\u00e2che avec laquelle on en",
        "start": 17.45,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vient de terminer avec nicolas dupont",
        "start": 19.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aignan les parrainages les signatures",
        "start": 20.18,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "c'est aussi votre obsession du moment",
        "start": 22.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 un obstacle pour pour nous aussi",
        "start": 23.41,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "en effet et il faudra un engagement",
        "start": 25.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "militant jusqu'\u00e0 la fin pour avoir nos",
        "start": 27.32,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "parrainage voil\u00e0 bon maintenant je je",
        "start": 30.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "suis confiante en 2012 vous \u00e9tiez la",
        "start": 32.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re je crois candidate \u00e0 d\u00e9poser",
        "start": 35.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vos parrainages ou pensez vous \u00eates",
        "start": 36.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aussi confiantes ou est ce que vous",
        "start": 38.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sentez aussi que c'est plus compliqu\u00e9",
        "start": 40.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous savez nous nous d\u00e9pla\u00e7ons",
        "start": 41.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "physiquement nous allons discuter avec",
        "start": 43.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avec les maires et en fait ce que nous",
        "start": 45.26,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ce que nous ressentons c'est que non il",
        "start": 48.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "y a quand m\u00eame une volont\u00e9 d'assurer le",
        "start": 51.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pluralisme r\u00e9el et puis il ya beaucoup",
        "start": 53.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de m\u00e8res vous savez qu'ils sont tr\u00e8s",
        "start": 55.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "proches des classes populaires et qui",
        "start": 56.39,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "sont heureux de permettre y compris \u00e0",
        "start": 58.73,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "une voix comme la mienne de s'exprimer",
        "start": 62.149,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9lection donc alors une fois",
        "start": 65.149,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce que j'ai confiance voit comme la",
        "start": 67.159,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "v\u00f4tre hormis l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 68.689,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui revient tous les cinq ans en france",
        "start": 71.299,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est quoi lutte ouvri\u00e8re aujourd'hui en",
        "start": 72.799,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "france dans le paysage politique eh bien",
        "start": 75.229,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez c'est une organisation qui est",
        "start": 76.85,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "implant\u00e9 dans les entreprises dans les",
        "start": 79.34,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "quartiers populaires qui se pr\u00e9sente aux",
        "start": 81.289,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "municipales mais surtout aux municipales",
        "start": 84.289,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ou r\u00e9gionales \u00e0 toutes les \u00e9lections",
        "start": 86.749,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "quelque temps pr\u00e9sent pour mener le",
        "start": 87.829,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "combat politique mais c'est surtout une",
        "start": 89.359,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "organisation qui est l\u00e0 pour aider pour",
        "start": 91.159,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aider les femmes et les hommes du monde",
        "start": 93.17,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "du travail \u00e0 se d\u00e9fendre \u00e0 s'organiser",
        "start": 94.819,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "pour se battre pour faire entendre leurs",
        "start": 96.529,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "revendications",
        "start": 99.59,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas parti c'est parce que",
        "start": 100.279,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est aussi des perspectives politiques",
        "start": 103.009,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous savez quand on quand nous disons",
        "start": 104.299,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que dans cette soci\u00e9t\u00e9 ce sont les",
        "start": 106.279,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes qui sont",
        "start": 108.259,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "essentielles qui sont essentiels les",
        "start": 108.92,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "aides \u00e0 domicile le facteur celui qui",
        "start": 110.869,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "nous conduit celui qui nous soignent",
        "start": 113.179,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'ouvrier l'ouvrier qui fabrique notre",
        "start": 114.95,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "alimentation qui nous permet de de",
        "start": 117.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "circuler ce sont eux qui sont essentiels",
        "start": 120.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et que ce sont leurs int\u00e9r\u00eats leurs",
        "start": 122.33,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "besoins qui doivent passer avant avant",
        "start": 123.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les profits avant les dividences mans",
        "start": 125.3,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avant les grandes forces c'est une",
        "start": 127.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "perspective politique et de dire parce",
        "start": 128.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que nous sommes une organisation qui",
        "start": 130.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "affirme en cela que les travailleurs en",
        "start": 132.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "combattant l'exploitation est donc en",
        "start": 134.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "contestant la classe capitaliste et bien",
        "start": 136.28,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ils sont \u00e0 m\u00eame de changer toute la",
        "start": 137.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et de r\u00e9soudre des probl\u00e8mes qui",
        "start": 138.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont insolubles dans le cas de cette",
        "start": 140.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 je pense \u00e0 la crise climatique",
        "start": 142.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je pense aux rivalit\u00e9s internes",
        "start": 144.92,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "international donc je pense aux guerres",
        "start": 146.45,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est de ce sont des perspectives",
        "start": 148.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "politiques justement est ce que vous",
        "start": 149.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez que la crise sanitaire a mis",
        "start": 151.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en avant vos id\u00e9es",
        "start": 153.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les eaux rendu peut-\u00eatre plus valable",
        "start": 154.76,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que jamais dans notre histoire",
        "start": 156.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "contemporaine \u00e0 je pense que clairement",
        "start": 157.58,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "clairement l\u00e0 on a on a mesur\u00e9 qui",
        "start": 160.01,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "portait la soci\u00e9t\u00e9 sur ses \u00e9paules voil\u00e0",
        "start": 163.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et on a mesur\u00e9 qu'en effet les ces",
        "start": 165.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fameuses ouvriers dont on m'a dit depuis",
        "start": 168.59,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "le depuis toujours qu'il n'existait plus",
        "start": 170.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on a mesur\u00e9 combien il \u00e9tait",
        "start": 172.9,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "indispensable voil\u00e0 combien il \u00e9tait",
        "start": 174.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "indispensable vous savez moi je me",
        "start": 177.17,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "souviens d'ailleurs gel\u00e9 not\u00e9 parce que",
        "start": 178.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je suis \u00e0 la d\u00e9claration de macron ans",
        "start": 179.48,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le 13 avril 2020 il nous faudra nous",
        "start": 181.88,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "rappeler que notre pays tient tout",
        "start": 184.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "entier sur des femmes et les hommes que",
        "start": 186.739,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nos \u00e9conomies reconnaissent et r\u00e9mun\u00e8re",
        "start": 188.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "si mal moi ce que je ne faisais rien",
        "start": 190.489,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "c'est que \u00e7a pour lui c'\u00e9tait des mots",
        "start": 192.32,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "en l'air mais je j'appelle un les femmes",
        "start": 194.03,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et les hommes du monde du travail",
        "start": 197.959,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 le dire et y compris \u00e0",
        "start": 199.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "profiter de cette campagne \u00e9lectorale",
        "start": 201.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour le dire j'\u00e9tais tr\u00e8s heureuse qui",
        "start": 203.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est une mobilisation aussi massive des",
        "start": 205.31,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "enseignants dans la rue cette semaine",
        "start": 207.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parce que je pense que c'est aussi le",
        "start": 209.239,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "bon moment pour peser sur la vie",
        "start": 211.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "politique justement vous consid\u00e9rez",
        "start": 212.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comme notre invit\u00e9 pr\u00e9c\u00e9dent que l\u00e0 le",
        "start": 214.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "corps navires us soit au micro nous",
        "start": 217.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "autres choses p\u00e8se sur la campagne et",
        "start": 218.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que les gens ont cette pr\u00e9occupation et",
        "start": 221.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous pensez du pass",
        "start": 223.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vaccinale qui va \u00eatre vot\u00e9e probablement",
        "start": 224.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cet apr\u00e8s midi bien s\u00fbr il p\u00e8se bien s\u00fbr",
        "start": 227.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que cette cette \u00e9pid\u00e9mie est normal",
        "start": 229.76,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "qu'on ait fait \u00e7a remplissait tous",
        "start": 231.44,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gouvernement th\u00e8se bon maintenant moi",
        "start": 232.489,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "effectivement je suis contre je suis",
        "start": 234.2,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "contre le pacs finale parce que il est",
        "start": 235.7,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "inutile sur le plan sanitaire et que",
        "start": 238.519,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "c'est d'abord et avant tout une mesure",
        "start": 240.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politique je pense en effet vous sortez",
        "start": 241.64,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "s'est excus\u00e9 moi il est inutile sur le",
        "start": 244.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plan sanitaire parce qu'on voit tr\u00e8s",
        "start": 247.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bien que la recrudescence de cette",
        "start": 249.26,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mie i l n'a rien \u00e0 voir avec les",
        "start": 251.09,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "avec les non vaccin\u00e9s que le virus se",
        "start": 254.019,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "r\u00e9pand ce fait diffuser en r\u00e9alit\u00e9 est",
        "start": 256.81,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "devenue incontr\u00f4lable omicron les cl\u00e9s",
        "start": 259.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dont quinze graves mais en revanche",
        "start": 261.549,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "accueillant sur moi je suis vaccin\u00e9 je",
        "start": 263.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pense que la vaccination en effet nous",
        "start": 266.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge des formes graves mais je ne",
        "start": 268.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pense pas que l'on puisse soigner",
        "start": 271.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "correctement \u00e0 coups de trique voil\u00e0 par",
        "start": 272.5,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la contrainte je pense que il faudrait",
        "start": 275.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aller vers les plus vuln\u00e9rables les plus",
        "start": 277.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9s les convaincre leur expliquer",
        "start": 279.94,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "prendre le temps mais vous savez dans",
        "start": 282.16,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 c'est toujours comme \u00e7a",
        "start": 283.419,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "c'est une course de vitesse aussi la",
        "start": 284.71,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "lutte contre le virus on peut le",
        "start": 286.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "comprendre que c'est une situation un",
        "start": 287.349,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "peu exceptionnel non mais \u00e9coutez",
        "start": 288.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "franchement m\u00eame les tous les m\u00e9decins",
        "start": 289.96,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "je les ai \u00e9cout\u00e9 j'ai depuis le d\u00e9but",
        "start": 292.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moi c'est ma boussole dans cette affaire",
        "start": 294.849,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "c'est ce que disent les m\u00e9decins voil\u00e0",
        "start": 297.37,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "les m\u00e9decins aujourd'hui bien vu quand",
        "start": 299.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00eame et les m\u00e9decins aujourd'hui disent",
        "start": 301.479,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "que le pass vaccinale est une affaire",
        "start": 303.28,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "politique mais c'est vrai que moi je",
        "start": 306.13,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "suis quand m\u00eame choqu\u00e9 de voir que alors",
        "start": 308.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en temps d'examen droite l'extr\u00eame",
        "start": 310.449,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "droite les boucs \u00e9missaires c'est les",
        "start": 311.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s les musulmans voil\u00e0 \u00e7a c'est",
        "start": 313.539,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'heure les boucs \u00e9missaires favoris de",
        "start": 315.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite macron ses boucs",
        "start": 317.889,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "\u00e9missaires c'est les non vaccin\u00e9s et \u00e7a",
        "start": 319.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lui permet comme \u00e7a de bien cacher ses",
        "start": 321.58,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "responsables nantais les droites et",
        "start": 323.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dr\u00f4le ni hao qui a aujourd'hui \u00e0",
        "start": 324.639,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital par une le pen eric zemmour",
        "start": 326.86,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "ils sont comme vous et consid\u00e8re ou m\u00eame",
        "start": 328.599,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "nicolas dupont aignan convient",
        "start": 329.889,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "d'entendre il consid\u00e8re que c'est de la",
        "start": 331.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "politique le pass vaccinale pas vous",
        "start": 332.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous \u00eates sur le m\u00eame point de vue ah",
        "start": 334.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bon parce que on parce que c'est",
        "start": 335.77,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tellement gros c'est tellement gros",
        "start": 337.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mental et on te voit la responsabilit\u00e9",
        "start": 338.68,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "de ce gouvernement dans l'\u00e9tat des",
        "start": 340.63,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux quand on vois tu \u00e9coutais",
        "start": 342.099,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "120 mille morts avec cette \u00e9pid\u00e9mie on",
        "start": 344.88,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "aurait pu supposer que \u00e7a serve",
        "start": 349.06,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectrochoc pour l'h\u00f4pital public que",
        "start": 351.19,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "cela enfin montrent qu'il faut arr\u00eater",
        "start": 354.009,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "avec cette politique comptable il faut",
        "start": 357.729,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de g\u00e9rer les h\u00f4pitaux comme des",
        "start": 359.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "entreprises eh bien non",
        "start": 361.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que \u00e7a continue c'est",
        "start": 363.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que les lits continue d'\u00eatre supprim\u00e9s y",
        "start": 364.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "compris en pleine pand\u00e9mie donc c'est",
        "start": 367.27,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cela que emmanuel macron et son",
        "start": 368.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gouvernement veulent cacher en reportant",
        "start": 370.12,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos jours la faute sur la population",
        "start": 372.22,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "en soi ce trait aux questions sociales",
        "start": 374.409,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "vous avez parl\u00e9 au fond de toutes ces",
        "start": 376.269,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "personnels et de m\u00e9tiers qui sont en",
        "start": 379.08,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "tension qui sont tr\u00e8s importantes pour",
        "start": 382.209,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous on a vu le mouvement des gilets",
        "start": 383.83,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "jaunes et on voit que en france qui",
        "start": 385.659,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "monte c'est la droite radicale l'extr\u00eame",
        "start": 387.819,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "droite est pas la gauche et l'extr\u00eame",
        "start": 389.919,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gauche comment expliquez-vous se g\u00e2tent",
        "start": 391.719,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "us vous savez moi je je pense que",
        "start": 393.639,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "beaucoup de femmes et d'hommes qui quand",
        "start": 397.139,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "ils veulent se battre justement quand",
        "start": 399.339,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ils veulent se battre quand ils",
        "start": 401.139,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "n'acceptent plus eh bien il regarde vers",
        "start": 401.979,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "nous ils regardent vers lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 403.389,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il regarde vers les perspectives que",
        "start": 404.889,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'on d\u00e9fend la famille quand il s'agit",
        "start": 406.779,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quand ils veulent se battre quand ils",
        "start": 408.339,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "veulent se battre quand il s'agit",
        "start": 410.949,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lections mais c'est une autre",
        "start": 412.599,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "histoire d'abord il y en a beaucoup",
        "start": 413.409,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "compris dans la classe ouvri\u00e8re qui sont",
        "start": 415.379,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement et cur\u00e9 qui n'attendent",
        "start": 418.419,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plus rien des \u00e9lections parce que la",
        "start": 420.489,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'en fait d'\u00e9lection en",
        "start": 421.719,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9lection de toute fa\u00e7on ils gal\u00e8rent et",
        "start": 423.61,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "il faut qu'ils se d\u00e9brouillent tout",
        "start": 425.529,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "seuls donc il y \u00e0 cela et puis vous",
        "start": 426.459,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "savez le r\u00e9flexe en p\u00e9riode d'\u00e9lection",
        "start": 428.86,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "c'est quoi c'est le r\u00e9flexe lectorat lit",
        "start": 430.899,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire on \u00e9tait \u00e0 la recherche on",
        "start": 432.969,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "est \u00e0 la qu\u00eate d'un sauveur supr\u00eame moi",
        "start": 434.469,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je ne mange pas de ce pain-l\u00e0 je me",
        "start": 436.36,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente il en pr\u00e9sente \u00e0 la",
        "start": 438.249,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle en fait vous allez l'air",
        "start": 439.719,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de dire l'\u00e9lection \u00e7a sert \u00e0 rien ou en",
        "start": 441.309,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "tout cas non quoi est-ce que vous",
        "start": 443.349,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection donc je ne dis",
        "start": 444.55,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a moi mais simplement l\u00e0 je me",
        "start": 446.11,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente en sans dire votez pour moi et",
        "start": 447.879,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "vous allez voir ce que vous allez voir",
        "start": 451.119,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "demain ce sera les jours heureux non",
        "start": 452.11,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "mais attendez dont la vie va commencer",
        "start": 453.909,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est une obligation que",
        "start": 454.86,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "c'est un sacerdoce pour vous non mais je",
        "start": 456.879,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "me pr\u00e9sente parce que parce que j'ai une",
        "start": 458.619,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "politique pour les travailleurs je me",
        "start": 460.509,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente pour dire la v\u00e9rit\u00e9 en fait aux",
        "start": 462.429,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "travailleurs cette v\u00e9rit\u00e9 que si on ne",
        "start": 464.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "se bat pas si on n'impose pas un rapport",
        "start": 467.289,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "de force il se passera rien sur les",
        "start": 469.36,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "salaires il se passera rien sur les",
        "start": 470.8,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "retraites facile pardon les retraites",
        "start": 472.629,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "reculeront on attaquera les retraites",
        "start": 474.159,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme on a attaqu\u00e9 les droits pour les",
        "start": 476.079,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs aujourd'hui si nous ne revenons",
        "start": 478.479,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas avec les luttes collectives et bien",
        "start": 480.639,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous continuerons d'\u00eatre m\u00e9pris\u00e9s d'\u00eatre",
        "start": 482.919,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "humili\u00e9 d'\u00eatre pi\u00e9tin\u00e9 c'est \u00e7a la",
        "start": 484.689,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 il n'ya pas de reconnaissance \u00e0",
        "start": 486.669,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "attendre dans cette soci\u00e9t\u00e9 pour se",
        "start": 488.529,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faire respecter il faut se battre et \u00e7a",
        "start": 490.869,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est une politique voyez c'est une",
        "start": 492.729,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "politique que je d\u00e9fends effectivement",
        "start": 494.259,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alors c'est pas c'est plus difficile moi",
        "start": 495.939,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je dis pas vous vous glissez votre",
        "start": 498.669,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "bulletin dans l'urne et puis apr\u00e8s",
        "start": 500.409,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "si ces voix l\u00e0 pour reprendre la",
        "start": 503.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "question de fran\u00e7oise si vous faites le",
        "start": 505.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "total droite nationale ou extr\u00eame droite",
        "start": 507.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comme on veut comme on l'appelle on est",
        "start": 509.08,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "au dessus de 30 et quand on fait le",
        "start": 510.4,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "total gauche eh ben on est au dessous de",
        "start": 511.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "20 ou aux alentours de 20 comment vous",
        "start": 513.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "expliquer ce mouvement depuis les",
        "start": 515.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es et comment voyez vous",
        "start": 518.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dit les fran\u00e7ais sont idiots les",
        "start": 520.87,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont m\u00e9chants la sc\u00e8ne ont rien",
        "start": 522.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "compris les questions subsidiaires quand",
        "start": 523.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on regarde comment votent la classe",
        "start": 526.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re belle voix de plus en plus \u00e0 la",
        "start": 528.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "droite extr\u00eame et aussi \u00e0 une vision",
        "start": 530.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pourquoi vous n'arrivez pas \u00e0 les",
        "start": 532.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "s\u00e9duire c'est en fait la r\u00e9ponse que je",
        "start": 533.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "veux que je viens de donner ainsi des",
        "start": 535.54,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses que vous savez dans une p\u00e9riode",
        "start": 537.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de crise dans une p\u00e9riode de repli sur",
        "start": 538.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "soi dans une p\u00e9riode de plus en plus",
        "start": 541.3,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tendue oui il ya des r\u00e9flexes comme \u00e7a",
        "start": 543.07,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "un deux ou rochette l'autre ou au renvoi",
        "start": 545.08,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "et puis cette politique l\u00e0 de division",
        "start": 548.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui est port\u00e9 par l'extr\u00eame nord de ce",
        "start": 551.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "poison la de dresser des pauvres contre",
        "start": 552.7,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les pauvres de deux d'utiliser les",
        "start": 554.95,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s et les musulmans en particulier",
        "start": 558.13,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "parce que c'est",
        "start": 560.08,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame assez assez signifie pas",
        "start": 562.14,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "assez clair et bien c c'est une fa\u00e7on",
        "start": 565.66,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "d'affaiblir le monde du travail voil\u00e0 et",
        "start": 569.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a s'\u00e9coute et l'is\u00e8re voil\u00e0 c'est",
        "start": 571.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "une politique qui viennent \u00e0 ceux qui",
        "start": 573.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dirigent qui devinent ans et diviser",
        "start": 575.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9gner en fait beau score \u00e0 la",
        "start": 576.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois que vous \u00eates pr\u00e9sent\u00e9 0",
        "start": 578.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "56% deuxi\u00e8me fois 0,64 pour cent donc",
        "start": 580.75,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "quelle est votre strat\u00e9gie pour essayer",
        "start": 584.38,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'aller au del\u00e0 et au del\u00e0 de \u00e7a quel",
        "start": 586.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est votre regard sur les divisions de la",
        "start": 589.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "gauche aujourd'hui pas fait environ \u00e7a",
        "start": 591.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fait environ deux cent mille \u00e9lecteurs",
        "start": 592.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "oui mais moi je ne cherche pas je ne",
        "start": 594.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vais pas modifier ma politique est mon",
        "start": 596.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "discours et je n'ai pas chang\u00e9 d'opinion",
        "start": 598.93,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "parce que les sondages me donne",
        "start": 601.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "non \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle moi je",
        "start": 604.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "suis oui mais je ne moi je suis pas une",
        "start": 606.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "girouette comme bien d'autres un qui",
        "start": 608.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "effectivement est le pen et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 611.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cas il affine tous leurs politiques l\u00e0",
        "start": 613.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour app\u00e2ter le plus d'\u00e9lecteurs",
        "start": 615.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "possible ah non moi j'ai des convictions",
        "start": 617.17,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et moi je vais dans cette campagne",
        "start": 618.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "compris avec la fiert\u00e9 de ce que je",
        "start": 619.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente la soci\u00e9t\u00e9 est de plus en",
        "start": 621.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plus individualiste et ben moi je",
        "start": 623.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends des valeurs collectives",
        "start": 625.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "effectivement la soci\u00e9t\u00e9 les de plus en",
        "start": 626.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "plus comment dire tent\u00e9e par le repli",
        "start": 628.45,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nationaliste voire raciste et bien moi",
        "start": 631.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je suis internationaliste et jeudi",
        "start": 634.06,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'ailleurs comme une des seules",
        "start": 635.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "candidates \u00e0 pouvoir dire aux \u00e9migr\u00e9s",
        "start": 636.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aux femmes et aux hommes \u00e9migr\u00e9s ou ce",
        "start": 639.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'on appelle les migrants bienvenus",
        "start": 641.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "bienvenue suis une des rares candidates",
        "start": 643.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que ces femmes et ces hommes",
        "start": 645.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "appartiennent \u00e0 mon camp au camp des",
        "start": 646.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "travailleurs parce que c'est \u00e7a la",
        "start": 649.03,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 sont des femmes et des hommes",
        "start": 650.68,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qui avaient un toit une famille un",
        "start": 652.03,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier qu'ils ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s de chez",
        "start": 653.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "eux sous un d\u00e9luge de bombes et ils ce",
        "start": 654.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sont des travailleuses et des",
        "start": 656.95,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "travailleurs qu'on retrouvera \u00e0 nos",
        "start": 657.79,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s dans les usines agroalimentaires",
        "start": 658.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sur les chantiers de b\u00e2timent et il",
        "start": 660.73,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "faudra qu'on se battre contre",
        "start": 662.23,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "l'exploitation pour de meilleurs",
        "start": 663.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "salaires en somme c'est cette politique",
        "start": 664.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l\u00e0 que je repr\u00e9sente j'en suis fier",
        "start": 666.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui vous distingue selon vous",
        "start": 668.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'un fabien roussel candidat communiste",
        "start": 670.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 jean luc m\u00e9lenchon candidat de la",
        "start": 672.31,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "france insoumise voire d'un philippe",
        "start": 673.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "poutou non fonde allemand",
        "start": 675.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fondamentalement ce qui me distingue de",
        "start": 677.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon ou de fabien roussel",
        "start": 679.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est que moi je ne veux pas g\u00e9rer cette",
        "start": 681.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 voil\u00e0 je ne veux pas g\u00e9rer cette",
        "start": 684.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 capitaliste elle ne peut",
        "start": 686.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fonctionner bien que pour les riches",
        "start": 688.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 dans le cas de cette",
        "start": 689.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 les affaiblit pas un peu tout",
        "start": 691.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les vacances je veux la renverse",
        "start": 693.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9ception sur les chauves-souris qui l'a",
        "start": 694.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "renvers\u00e9 pardon vous est ce que \u00e7a vous",
        "start": 696.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "a faiblit pas en gros on a l'impression",
        "start": 698.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que c'est pour pour parler de votre",
        "start": 699.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale mais en disant je veux",
        "start": 702.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas de cette soci\u00e9t\u00e9 bah oui on peut",
        "start": 704.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tous est contre un certain nombre de",
        "start": 706.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "choses on est on doit faire avec ah ben",
        "start": 707.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "moi je pense que si on fait avec on est",
        "start": 709.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mort ben quand on n'aurait pas l'art ne",
        "start": 711.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "veut pas avec jeu juste je pense",
        "start": 712.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "clairement que dans le cas de cette",
        "start": 714.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 capitaliste on on ne r\u00e9soudra",
        "start": 716.11,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pas le probl\u00e8me des in\u00e9galit\u00e9s du",
        "start": 719.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sous-d\u00e9veloppement on ne pourra rien",
        "start": 721.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faire avec cette crise climatique on",
        "start": 722.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "n'en sortira pas on va d\u00e9truire on va on",
        "start": 724.9,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "va on va",
        "start": 727.48,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "faire mourir la plan\u00e8te avec cette",
        "start": 729.96,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0 on va de guerre en guerre et",
        "start": 732.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on va de crise \u00e9conomique en crise",
        "start": 734.29,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique pour moi cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 735.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "capitaliste o\u00f9 il ya que l'argent les",
        "start": 737.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cours boursiers qui compte elle marche",
        "start": 738.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur la t\u00eate elle marche sur la t\u00eate donc",
        "start": 740.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est le probl\u00e8me fondamental et les",
        "start": 742.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res victimes et les premiers qui",
        "start": 744.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sont en butte \u00e0 cela c'est le monde du",
        "start": 746.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "travail c'est la raison pour laquelle je",
        "start": 748.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pense qu'en effet lorsqu'ils seront en",
        "start": 750.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "col\u00e8re lorsqu ils d\u00e9fendront leurs",
        "start": 752.29,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats ils auront eu cette possibilit\u00e9",
        "start": 753.61,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "de remettre la soci\u00e9t\u00e9 sur ses pieds",
        "start": 755.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'ai une question pour revenir sur la",
        "start": 757.5,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "question sanitaire mais d'un point de",
        "start": 759.7,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "vue peut-\u00eatre plus dans votre",
        "start": 761.29,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vocabulaire \u00e0 vous est ce que vous",
        "start": 762.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez qu'il ya la main du grand",
        "start": 763.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "capital derri\u00e8re la crise sanitaire que",
        "start": 765.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nous connaissons aujourd'hui est s\u00fbre",
        "start": 767.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement les solutions contente de",
        "start": 768.73,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "lui apporter non mais je ne dirais pas",
        "start": 770.56,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a en revanche vous savez tout ce qui se",
        "start": 773.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "passe dans la soci\u00e9t\u00e9 et r\u00e9cup\u00e9rer",
        "start": 776.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement par par les groupes",
        "start": 778.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "capitalistes cherchar en faire leur",
        "start": 780.55,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "beurre mais oui m\u00eame le probl\u00e8me de",
        "start": 782.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie savent utiliser l'\u00e9cologie",
        "start": 783.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour pour prosp\u00e9rer pour faire leurs",
        "start": 785.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "profits donc l\u00e0 bah oui se sont empar\u00e9s",
        "start": 787.15,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "1 de cette \u00e9pid\u00e9mie en cherchant les",
        "start": 789.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vaccins \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une v\u00e9ritable ru\u00e9e vers",
        "start": 792.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'or \u00e7a c'est une \u00e9vidence d'ailleurs",
        "start": 793.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ces scientifiques enqu\u00eatent un succ\u00e8s",
        "start": 796.0,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "scientifiques mais \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 797.77,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9connect\u00e9 quand m\u00eame un tous les succ\u00e8s",
        "start": 798.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et scientifiques sont pas oblig\u00e9s de",
        "start": 800.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "transformer des gens en millionnaires en",
        "start": 802.12,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "quelques semaines ou de faire que les",
        "start": 804.31,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "grands labos deviennent des comment dire",
        "start": 807.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un jackpot permanent pour les",
        "start": 810.15,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "actionnaires enfin bon on peut et je",
        "start": 812.35,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pense d'ailleurs beaucoup de",
        "start": 814.09,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "scientifiques et \u00e0 p\u00e2ques les",
        "start": 814.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "scientifiques 1 le vaccin \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 816.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour moi c'est un progr\u00e8s sont",
        "start": 818.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "merveilleux progr\u00e8s de la d'ailleurs de",
        "start": 819.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de la sant\u00e9 et l\u00e0 c'est la d\u00e9monstration",
        "start": 821.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que la soci\u00e9t\u00e9 quand elle met les moyens",
        "start": 823.54,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "elle peut effectivement faire des",
        "start": 825.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s fantastiques voil\u00e0 mais je fais",
        "start": 826.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "une diff\u00e9rence entre tous ceux qui ont",
        "start": 828.58,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "boss\u00e9 jour et nuit et qui vont",
        "start": 830.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'ailleurs des scientifiques des",
        "start": 833.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "chercheurs jusqu'au laborantins jusqu'\u00e0",
        "start": 834.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'ouvrier d'ailleurs un qui veille la",
        "start": 836.44,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 de la fabrication etc et puis",
        "start": 838.3,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "les actionnaires qui vous savez ces pics",
        "start": 841.329,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ou kildow qui ne raisonnent que en",
        "start": 843.069,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "fonction des caisses de leurs cours",
        "start": 845.199,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "boursiers alors on va recevoir dans un",
        "start": 848.05,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "instant h\u00e9l\u00e8ne puis la pr\u00e9sidente du",
        "start": 849.459,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "parti animalistes elle d\u00e9fend les droits",
        "start": 851.559,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des animaux les droits des animaux pour",
        "start": 853.48,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "vous en pensez quoi",
        "start": 855.459,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "moi je pense que oui il est dans cette",
        "start": 856.809,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 il ya une rente ya une course \u00e0",
        "start": 859.6,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "la rentabilit\u00e9 qui fait que ont fait",
        "start": 861.309,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "souffrir voil\u00e0 deux fa\u00e7ons",
        "start": 862.899,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "inutiles les animaux mais c'est comme",
        "start": 865.619,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "les zones en fait c'est exactement comme",
        "start": 868.629,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les hommes et \u00e7a fait partie aussi des",
        "start": 870.55,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "choses qui qu'on pourrait remettre \u00e0",
        "start": 872.829,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plat justement probl\u00e8me bourgeois sont",
        "start": 874.059,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "claires la cause animale et c'est un",
        "start": 876.069,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me qui nous touche tous voil\u00e0",
        "start": 877.149,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est un probl\u00e8me qui nous touche tous",
        "start": 878.829,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais c'est bien le reflet aussi de de",
        "start": 880.059,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "notre soci\u00e9t\u00e9 encore une fois il faut",
        "start": 882.939,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'on justement qu'on se r\u00e9signe pas \u00e0",
        "start": 885.61,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 il n'y en a que pour",
        "start": 888.129,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "une minorit\u00e9 capitaliste qui voil\u00e0 qui",
        "start": 889.869,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "accumule tous les moyens financiers etc",
        "start": 893.47,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "et qui laisse les classes populaires",
        "start": 895.569,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans la mis\u00e8re je reviens votre",
        "start": 897.759,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ambigu\u00eft\u00e9 sur l'\u00e9lection \u00e0 la question",
        "start": 900.699,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous vous dites bon les signatures c'est",
        "start": 902.319,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "difficile mais vous esp\u00e9rez d obtenir si",
        "start": 905.559,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "par exemple vous vous avez vos",
        "start": 908.019,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "signatures et que 1 eric zemmour ne les",
        "start": 909.279,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "a pas alors qu'ils repr\u00e9sentent",
        "start": 912.009,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "actuellement plus de pourcentage de voix",
        "start": 913.389,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "est ce que c'est un probl\u00e8me",
        "start": 915.429,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique pour vous ou pas je peux",
        "start": 916.119,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous faire la liste des probl\u00e8mes",
        "start": 918.22,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques dans cette \u00e9lection elle",
        "start": 919.179,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est assez longue et je quand m\u00eame je",
        "start": 921.429,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 souligner que le plus grave \u00e0",
        "start": 922.929,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mon avis c'est le fait que les \u00e9trangers",
        "start": 924.819,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "n'ont pas le droit de vote c'est le fait",
        "start": 926.649,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "que quand on est ici depuis 5 ans 10 ans",
        "start": 928.509,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "20 ans 30 ans qu'on travaille qu'on paye",
        "start": 930.22,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "des imp\u00f4ts on n'a pas le droit de voter",
        "start": 932.019,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est un programme un probl\u00e8me de",
        "start": 933.429,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "taille autrement plus importants que les",
        "start": 935.35,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "petits probl\u00e8mes circonstancielle",
        "start": 937.299,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'azemmour moi je suis convaincu que la",
        "start": 938.619,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "droite \u00e0 lui fera \u00e0 lui me fera la",
        "start": 940.509,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "courte \u00e9chelle 1 voil\u00e0 donc mais voil\u00e0",
        "start": 942.249,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "cette dans cette s\u00e9lection en effet ya",
        "start": 946.059,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rien de d\u00e9mocratique merci nathalie",
        "start": 947.92,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "arthaud merci laura \u00e9tait notre invit\u00e9",
        "start": 949.569,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "merci au revoir et le temps que vous",
        "start": 951.699,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sortiez nous accueillons notre nouvel",
        "start": 953.98,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 lnd oui tr\u00e8s",
        "start": 956.139,
        "duration": 3.5
    }
]