[
    {
        "text": "Aujourd'hui, je voudrais revenir sur\nma candidature et la journ\u00e9e du 5 octobre.",
        "start": 0.036,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "Alors d\u2019abord, le bilan de la situation",
        "start": 4.096,
        "duration": 2.527
    },
    {
        "text": "c\u2019est que nous sortons de\ndeux ann\u00e9es de crise sanitaire",
        "start": 6.641,
        "duration": 1.813
    },
    {
        "text": "qui s\u2019est greff\u00e9e \u00e0 une crise \n\u00e9conomique et sociale",
        "start": 8.481,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "et le bilan c\u2019est qu\u2019il y a 40 pour \ncent de plus pour les milliardaires,",
        "start": 11.753,
        "duration": 4.608
    },
    {
        "text": "que les cours boursiers \ncr\u00e8vent les plafonds,",
        "start": 16.38,
        "duration": 2.448
    },
    {
        "text": "que les profits sont faramineux",
        "start": 18.837,
        "duration": 1.527
    },
    {
        "text": "et que de l'autre c\u00f4t\u00e9, le monde du travail",
        "start": 20.391,
        "duration": 1.996
    },
    {
        "text": "celui d'ailleurs qui a tenu \u00e0 bout de bras \ntoute la soci\u00e9t\u00e9 pendant cette pand\u00e9mie,",
        "start": 22.422,
        "duration": 3.866
    },
    {
        "text": "s\u2019est appauvri, s\u2019est pr\u00e9caris\u00e9.",
        "start": 26.314,
        "duration": 2.134
    },
    {
        "text": "Il y a eu des blocages de salaires, \ndes suppressions d'emplois.",
        "start": 28.473,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "Il y a eu une aggravation \nde l'exploitation.",
        "start": 31.347,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "Cette lutte de classe, elle a fait \nrage y compris pendant la pand\u00e9mie",
        "start": 33.293,
        "duration": 3.248
    },
    {
        "text": "et elle continue aujourd'hui.",
        "start": 36.559,
        "duration": 1.735
    },
    {
        "text": "Alors je serai candidate \ndans cette \u00e9lection",
        "start": 38.322,
        "duration": 3.863
    },
    {
        "text": "pour dire que les travailleurs",
        "start": 42.21,
        "duration": 1.629
    },
    {
        "text": "s'ils ne veulent pas \u00eatre les \u00e9ternels\nsacrifi\u00e9s dans cette soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 43.865,
        "duration": 3.576
    },
    {
        "text": "s'ils ne veulent pas qu'il y ait \ndes milliardaires qui s'engraissent sur leur dos",
        "start": 47.463,
        "duration": 3.034
    },
    {
        "text": "et contre l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 50.523,
        "duration": 2.118
    },
    {
        "text": "et bien il faut qu'ils se battent.",
        "start": 52.666,
        "duration": 1.086
    },
    {
        "text": "Il faut qu'ils renouent \navec les luttes collectives.",
        "start": 53.779,
        "duration": 2.075
    },
    {
        "text": "Les travailleurs n'ont pas \nbesoin de promesses \u00e9lectorales.",
        "start": 55.863,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "Ils ont besoin d'un plan de combat.",
        "start": 58.261,
        "duration": 1.553
    },
    {
        "text": "La seule perspective \npolitique pour les travailleurs",
        "start": 59.842,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "c'est de renouer avec les luttes massives.",
        "start": 61.9,
        "duration": 1.996
    },
    {
        "text": "\u00c7a veut dire inverser le rapport de force",
        "start": 63.921,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "au travers de gr\u00e8ves, de manifestations, \nd'occupations d'usines.",
        "start": 66.647,
        "duration": 3.464
    },
    {
        "text": "Il faut r\u00e9aliser que sans cela, \nsans cette pression collective,",
        "start": 70.137,
        "duration": 4.088
    },
    {
        "text": "non seulement le monde\ndu travail n'obtiendra rien,",
        "start": 74.244,
        "duration": 2.403
    },
    {
        "text": "mais il ne pourra m\u00eame pas se d\u00e9fendre.",
        "start": 76.665,
        "duration": 2.465
    },
    {
        "text": "L\u00e0, comme tous les 5 ans le cirque\n\u00e9lectoral a repris, se remet en route,",
        "start": 79.312,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "mais il ne faut pas que les travailleurs restent \nspectateurs de cette farce \u00e9lectorale.",
        "start": 84.997,
        "duration": 4.922
    },
    {
        "text": "Ceux qui sont en col\u00e8re doivent le dire, \nils doivent affirmer leurs int\u00e9r\u00eats",
        "start": 89.978,
        "duration": 4.203
    },
    {
        "text": "et la journ\u00e9e de mobilisation \ninterprofessionnelle du 5 octobre",
        "start": 94.19,
        "duration": 3.104
    },
    {
        "text": "appel\u00e9e par la CGT, la FSU, Solidaire, \nest l'occasion de le faire.",
        "start": 97.312,
        "duration": 6.336
    },
    {
        "text": "Ce n'est pas le plan de combat \nqui est n\u00e9cessaire",
        "start": 103.658,
        "duration": 2.074
    },
    {
        "text": "puisqu\u2019il s'agit d'une journ\u00e9e \nsans lendemain et sans objectifs pr\u00e9cis",
        "start": 105.757,
        "duration": 3.657
    },
    {
        "text": "mais, c'est l'occasion d'en discuter,",
        "start": 109.467,
        "duration": 1.883
    },
    {
        "text": "de discuter entre nous de ce qui serait n\u00e9cessaire \npour stopper l'offensive patronale.",
        "start": 111.36,
        "duration": 5.008
    },
    {
        "text": "Ce sera l'occasion aussi de discuter entre nous de cette\nsoci\u00e9t\u00e9 capitaliste f\u00e9roce pour les travailleurs,",
        "start": 116.393,
        "duration": 4.977
    },
    {
        "text": "pour ceux qui font marcher la soci\u00e9t\u00e9\net douce pour les profiteurs,",
        "start": 121.379,
        "duration": 3.307
    },
    {
        "text": "pour les exploiteurs, \npour ceux qui dirigent",
        "start": 124.711,
        "duration": 1.85
    },
    {
        "text": "et qui sont irresponsables \nvis-\u00e0-vis de la soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 126.57,
        "duration": 2.614
    },
    {
        "text": "Parce que ce capitalisme, \nil ne faut pas l'encadrer,",
        "start": 129.226,
        "duration": 3.726
    },
    {
        "text": "il ne faut pas chercher \u00e0 le r\u00e9guler, \nil faut le renverser.",
        "start": 132.978,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "Il n'est porteur que de crises,\nd'injustices,",
        "start": 136.433,
        "duration": 2.474
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9s, des guerres aussi.",
        "start": 138.919,
        "duration": 1.941
    },
    {
        "text": "Cette guerre \u00e9conomique l\u00e0, que l'on \nvoit avec cette histoire des sous-marins,",
        "start": 140.885,
        "duration": 4.552
    },
    {
        "text": "et qui est l'antichambre des \nguerres tout court.",
        "start": 145.468,
        "duration": 3.577
    },
    {
        "text": "Aucune \u00e9lection ne mettra \nfin \u00e0 l'exploitation.",
        "start": 149.07,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "Aucune \u00e9lection ne mettra fin \n\u00e0 cette lutte de classe,",
        "start": 152.91,
        "duration": 2.238
    },
    {
        "text": "ne mettra fin \u00e0 cette soci\u00e9t\u00e9 capitaliste \nqui nous pousse \u00e0 la catastrophe,",
        "start": 155.15,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "qui nous m\u00e8ne dans le mur.",
        "start": 159.197,
        "duration": 1.154
    },
    {
        "text": "Tout \u00e7a d\u00e9pendra de la \ncombativit\u00e9 des\u00a0travailleurs",
        "start": 160.376,
        "duration": 1.848
    },
    {
        "text": "et de leur conscience d'avoir non \nseulement \u00e0 se battre pour leurs int\u00e9r\u00eats,",
        "start": 162.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais aussi pour changer toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 165.809,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "et cela veut dire aussi renouer \navec cet id\u00e9al",
        "start": 167.995,
        "duration": 4.758
    },
    {
        "text": "de g\u00e9n\u00e9rations et de \ng\u00e9n\u00e9rations de militants",
        "start": 172.778,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "qu'il faut se battre pour\u00a0l\u2019\u00e9mancipation \ndes\u00a0travailleurs eux-m\u00eames.",
        "start": 175.536,
        "duration": 4.48
    }
]