[
    {
        "text": "Je suis convaincue que le \nfait que ces id\u00e9es-l\u00e0,",
        "start": 4.789,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ces perspectives-l\u00e0, cette r\u00e9volte",
        "start": 8.232,
        "duration": 2.834
    },
    {
        "text": "et en m\u00eame temps cette\u00a0confiance",
        "start": 11.074,
        "duration": 2.133
    },
    {
        "text": "que les travailleurs peuvent \nchanger les choses,",
        "start": 13.238,
        "duration": 3.468
    },
    {
        "text": "le fait que ces\u00a0id\u00e9es l\u00e0 soient\u00a0\ndiffus\u00e9es,soient entendues,",
        "start": 16.731,
        "duration": 5.136
    },
    {
        "text": "cela compte beaucoup pour tous les combats",
        "start": 21.929,
        "duration": 2.531
    },
    {
        "text": "que les travailleurs ont \n\u00e0 mener au quotidien.",
        "start": 24.485,
        "duration": 2.593
    },
    {
        "text": "Et vous savez aujourd'hui, oui,",
        "start": 27.08,
        "duration": 1.657
    },
    {
        "text": "on n'est pas dans une p\u00e9riode \nr\u00e9volutionnaire, c'est vrai,",
        "start": 28.762,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "mais il y a beaucoup de femmes \net d\u2019hommes qui se battent,",
        "start": 31.086,
        "duration": 1.986
    },
    {
        "text": "qui\u00a0cherchent\u00a0\u00e0 se battre collectivement",
        "start": 33.089,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "et qui cherchent le chemin pour gagner.",
        "start": 34.823,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Toutes les id\u00e9es que nous portons,",
        "start": 37.448,
        "duration": 3.028
    },
    {
        "text": "notre combat et bien je peux \nvous dire que \u00e7a les conforte,",
        "start": 40.492,
        "duration": 3.507
    },
    {
        "text": "que \u00e7a les renforce.",
        "start": 44.008,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": " Je crois que les derni\u00e8res\nmobilisations qui ont eu lieu.",
        "start": 45.633,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "Alors, on parle beaucoup des gilets jaunes,",
        "start": 50.951,
        "duration": 1.866
    },
    {
        "text": "on parle des manifestations du\u00a0samedi.",
        "start": 52.865,
        "duration": 1.874
    },
    {
        "text": "Mais,\u00a0il faut aussi avoir \nen t\u00eate ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 54.764,
        "duration": 5.604
    },
    {
        "text": "contre la r\u00e9forme des retraites",
        "start": 60.393,
        "duration": 2.007
    },
    {
        "text": "mais, je pense que ce qui \ns'exprime dans ces moments-l\u00e0,",
        "start": 62.44,
        "duration": 2.914
    },
    {
        "text": "ce qui est exprim\u00e9 par le monde du travail",
        "start": 65.379,
        "duration": 1.629
    },
    {
        "text": "c'est aussi possible parce \nqu'il y a des militants,",
        "start": 67.009,
        "duration": 5.237
    },
    {
        "text": "des courants comme le n\u00f4tre,",
        "start": 72.27,
        "duration": 1.453
    },
    {
        "text": "qui justement n'abandonnent pas ce combat,",
        "start": 73.763,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "n\u2019abandonnent pas cette perspective",
        "start": 79.587,
        "duration": 2.333
    },
    {
        "text": "de dire que les int\u00e9r\u00eats des travailleurs\ndoivent passer avant ceux de la classe capitaliste.",
        "start": 81.971,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "Et c'est parce que cette voix, elle \nest port\u00e9e aussi dans les campagnes \u00e9lectorales,",
        "start": 88.066,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "dans le militantisme au quotidien,",
        "start": 92.572,
        "duration": 3.523
    },
    {
        "text": "que je pense, un certain nombre de \nsalari\u00e9s se sentent l\u00e9gitimes \u00e0\u00a0se battre.",
        "start": 96.128,
        "duration": 9.093
    },
    {
        "text": "Donc c'est quelque chose de\ntr\u00e8s important, de d\u00e9cisif.",
        "start": 105.246,
        "duration": 2.773
    },
    {
        "text": "Et puis, si vous posez la \nquestion de pourquoi\u00a0?",
        "start": 108.057,
        "duration": 2.258
    },
    {
        "text": "\u00c0 quoi \u00e7a rime?",
        "start": 110.331,
        "duration": 0.624
    },
    {
        "text": "Vous avez vu que c'est un combat politique",
        "start": 110.971,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "dans lequel tout le monde s'engage.",
        "start": 114.997,
        "duration": 1.751
    },
    {
        "text": "Tout le monde va porter ses perspectives,",
        "start": 116.781,
        "duration": 2.053
    },
    {
        "text": "va d\u00e9fendre ses id\u00e9es,",
        "start": 118.871,
        "duration": 1.205
    },
    {
        "text": "y compris ceux qui n'ont \naucune chance d'\u00eatre\u00a0\u00e9lus.",
        "start": 120.118,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "Je ne suis pas la seule \u00e0 avoir \npeu de chance d'\u00eatre \u00e9lue.",
        "start": 123.418,
        "duration": 4.625
    },
    {
        "text": "Et vous avez vu combien \n il y a de candidats\u00a0?",
        "start": 128.069,
        "duration": 2.694
    },
    {
        "text": "Vous avez compt\u00e9 le nombre de ceux \nqui se\u00a0lancent\u00a0dans le combat",
        "start": 130.819,
        "duration": 2.507
    },
    {
        "text": "en sachant pertinemment qu'ils ne \nseront jamais pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\u00a0?",
        "start": 133.365,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "N\u2019emp\u00eache qu'ils se lancent pour  faire \nentendre d'ailleurs exactement les m\u00eames id\u00e9es",
        "start": 137.233,
        "duration": 6.452
    },
    {
        "text": "En l\u2019occurrence, moi j'ajoute quand m\u00eame,",
        "start": 143.71,
        "duration": 3.647
    },
    {
        "text": "j\u2019ai le m\u00e9rite quand m\u00eame,",
        "start": 147.553,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "d'ajouter\u00a0une perspective qui n'est \nd\u00e9fendue par aucun autre.",
        "start": 149.643,
        "duration": 5.214
    },
    {
        "text": "Vous voyez\u00a0?",
        "start": 154.92,
        "duration": 0.97
    },
    {
        "text": "Justement, en avan\u00e7ant cette\u00a0n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 155.914,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "cette conscience qu\u2019il faut renverser \nle syst\u00e8me\u00a0capitaliste.",
        "start": 160.174,
        "duration": 4.326
    }
]