[
    {
        "text": "Je veux dire aujourd'hui quelques mots sur\u00a0\nl'Afghanistan, parce que la situation est\u00a0grave,",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.904
    },
    {
        "text": " et bien s\u00fbr elle nous concerne. ",
        "start": 3.904,
        "duration": 1.776
    },
    {
        "text": "Tout le monde\u00a0le dit et le reconna\u00eet :\n c'est une faillite compl\u00e8te\u00a0de l'imp\u00e9rialisme am\u00e9ricain ",
        "start": 5.68,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "et c'est difficile\u00a0\nde dire autre chose ",
        "start": 10.4,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "quand on a en t\u00eate cette\u00a0terreur qui s'est abattue sur Kaboul",
        "start": 13.408,
        "duration": 3.248
    },
    {
        "text": "quand on a\u00a0en t\u00eate ces sc\u00e8nes terrifiantes ",
        "start": 16.65,
        "duration": 2.982
    },
    {
        "text": "de ce qui s'est\u00a0\u00a0pass\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport de Kaboul avec ses dizaines\u00a0\nde milliers de femmes et d'hommes qui suppliaient\u00a0\u00a0",
        "start": 19.63,
        "duration": 5.954
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre d'\u00eatre \u00e9vacu\u00e9s, avec ces attentats au\u00a0\nmilieu de ce chaos ",
        "start": 25.58,
        "duration": 4.084
    },
    {
        "text": "c'est cette centaine de\u00a0morts\u2026",
        "start": 29.66,
        "duration": 2.772
    },
    {
        "text": "Mais quelle est la le\u00e7on que retirent de cet \u00e9chec\u00a0\n les dirigeants des grandes puissances\u00a0imp\u00e9rialistes ?",
        "start": 32.43,
        "duration": 6.306
    },
    {
        "text": "Et bien que ils s'y sont sans doute\u00a0\nmal pris en Afghanistan ",
        "start": 38.73,
        "duration": 3.846
    },
    {
        "text": "et m\u00eame certains, plus\u00a0cyniques encore,",
        "start": 42.57,
        "duration": 2.486
    },
    {
        "text": "nous expliquent que le peuple Afghan\u00a0\nn'est peut-\u00eatre pas m\u00fbr pour la d\u00e9mocratie.",
        "start": 45.05,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 ou les droits des femmes. \nMais comme\u00a0si les Am\u00e9ricains \u00e9taient all\u00e9s en Afghanistan\u00a0\u00a0",
        "start": 50.55,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "pour mettre en place la d\u00e9mocratie  ou pour\u00a0\nlib\u00e9rer les femmes. ",
        "start": 57.2,
        "duration": 4.736
    },
    {
        "text": "Quand les \u00c9tats-Unis ont envahi l'Afghanistan, ",
        "start": 61.93,
        "duration": 4.038
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait apr\u00e8s les attentats du World Trade Center du 11 septembre 2001. ",
        "start": 65.96,
        "duration": 4.472
    },
    {
        "text": "Ils traquaient, en effet, Ben Laden, le cerveau d'Al Qa\u00efda mais\u00a0\nen fait ils se sont saisis de ce pr\u00e9texte-l\u00e0,\u00a0\u00a0",
        "start": 70.43,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "pour aller occuper un pays, l'Afghanistan, dans une\u00a0\nr\u00e9gion qui \u00e9tait strat\u00e9gique pour eux. ",
        "start": 76.08,
        "duration": 4.944
    },
    {
        "text": "Pendant ces\u00a0vingt ann\u00e9es de guerre, ils ont cherch\u00e9 \u00e0 s'appuyer\u00a0\nsur n'importe quel clique aussi corrompue soit-elle\u00a0\u00a0",
        "start": 81.02,
        "duration": 8.772
    },
    {
        "text": "aussi r\u00e9actionnaire soit-elle pour essayer\u00a0\nde trouver un gouvernement \u00e0 leur genou.",
        "start": 89.79,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "Ils ont essay\u00e9 de mettre en place cette fameuse arm\u00e9e\u00a0\nafghane et ils y ont d\u00e9pens\u00e9 des milliards et\u00a0\u00a0des milliards.",
        "start": 95.28,
        "duration": 5.568
    },
    {
        "text": "C'est deux mille milliards de dollars que les Am\u00e9ricains ont d\u00e9pens\u00e9 dans cette guerre.",
        "start": 100.84,
        "duration": 5.272
    },
    {
        "text": "Mais c'\u00e9tait pas pour construire\u00a0\ndes \u00e9coles, des h\u00f4pitaux et les infrastructures\u00a0\u00a0",
        "start": 106.11,
        "duration": 4.098
    },
    {
        "text": "qui auraient permis \u00e0 la population de vivre mieux.\u00a0\nBien s\u00fbr, c'\u00e9tait encore une fois, pour installer\u00a0\u00a0",
        "start": 110.2,
        "duration": 5.176
    },
    {
        "text": "un r\u00e9gime \u00e0 la solde des Am\u00e9ricains. ",
        "start": 115.37,
        "duration": 3.654
    },
    {
        "text": "Alors voil\u00e0\u00a0\naujourd'hui le r\u00e9sultat. Le r\u00e9sultat c'est cette\u00a0poudri\u00e8re.",
        "start": 119.02,
        "duration": 3.876
    },
    {
        "text": "parce que non seulement les Am\u00e9ricains\u00a0quittent l'Afghanistan \n en remettant le pouvoir\u00a0\u00a0",
        "start": 122.92,
        "duration": 5.272
    },
    {
        "text": "aux Talibans. Et en plus, ils comptent maintenant\u00a0\nsur eux pour essayer de combattre  des milices\u00a0terroristes,",
        "start": 128.208,
        "duration": 6.832
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre encore plus dangereuses\u00a0\nque les Talibans. ",
        "start": 135.18,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "elle joue aux apprentis sorciers au Sahel\u00a0et au Mali. \npeut-\u00eatre encore plus dangereuses\u00a0\nque les Talibans. ",
        "start": 138.08,
        "duration": 0.096
    },
    {
        "text": "Ce qui se passe en Afghanistan\u00a0doit nous servir de le\u00e7on. \nelle joue aux apprentis sorciers au Sahel\u00a0et au Mali. ",
        "start": 138.17,
        "duration": 3.542
    },
    {
        "text": "Parce que si la France\u00a0n'a jou\u00e9 qu'un r\u00f4le secondaire en Afghanistan et\u00a0de b\u00e9ni oui-oui \u00e0 l'imp\u00e9rialisme am\u00e9ricain\u00a0,\nelle joue aux apprentis sorciers au Sahel\u00a0et au Mali. ",
        "start": 141.71,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "elle joue aux apprentis sorciers au Sahel\u00a0et au Mali. ",
        "start": 148.08,
        "duration": 4.064
    },
    {
        "text": "et ce qui nous attend au Mali et\u00a0au Sahel, c'est ce qui se passe aujourd'hui\u00a0en Afghanistan.",
        "start": 152.14,
        "duration": 6.244
    },
    {
        "text": "Le probl\u00e8me de l'imp\u00e9rialisme\u00a0c'est bien s\u00fbr le probl\u00e8me des pays pauvres\u00a0\u00a0",
        "start": 158.38,
        "duration": 3.684
    },
    {
        "text": "qui sont pill\u00e9s et ravag\u00e9s par les guerres ",
        "start": 162.06,
        "duration": 1.732
    },
    {
        "text": "mais\u00a0c'est aussi le probl\u00e8me des travailleurs des\u00a0\u00a0pays riches.",
        "start": 163.808,
        "duration": 3.152
    },
    {
        "text": "D'abord parce qu'il est illusoire\u00a0de croire que l'on peut vivre en paix ",
        "start": 166.96,
        "duration": 4.048
    },
    {
        "text": "dans un\u00a0monde rendu invivable pour des millions et des\u00a0\nmillions de femmes et d'hommes.",
        "start": 171.0,
        "duration": 4.344
    },
    {
        "text": "Et puis aussi\u00a0parce que les multinationales, au nom de qui on\u00a0\nopprime les pays pauvres sont les m\u00eames \u00a0\u00a0",
        "start": 175.34,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "qui exploitent, ici, les travailleurs et qui appauvrit\u00a0\nla population. ",
        "start": 183.23,
        "duration": 4.066
    },
    {
        "text": "Ces multinationales sont aussi\u00a0responsables de la crise \u00e9conomique et sociale que l'on conna\u00eet ",
        "start": 187.29,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "de l'impasse climatique \u00e0 laquelle on\u00a0fait face.",
        "start": 191.6,
        "duration": 3.072
    },
    {
        "text": "Aucun des probl\u00e8mes qui se posent \u00e0\u00a0\nnous et \u00e0 l'humanit\u00e9 ne peut \u00eatre r\u00e9solu sans\u00a0\u00a0",
        "start": 194.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sans contester la domination de l'imp\u00e9rialisme et le\u00a0\ncapitalisme qui en est son fondement.",
        "start": 199.2,
        "duration": 5.072
    },
    {
        "text": "Les victimes\u00a0de l'imp\u00e9rialisme que sont le peuple afghan, \n le\u00a0peuple irakien, les Africains ne sont pas nos\u00a0ennemis. ",
        "start": 204.27,
        "duration": 9.346
    },
    {
        "text": "Ce sont nos alli\u00e9s dans ce combat alors,\u00a0\nla premi\u00e8re chose, c'est de leur tendre la main",
        "start": 213.61,
        "duration": 4.662
    }
]