[
    {
        "text": "bonjour nathalie arthaud bonjour merci",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre avec nous commen\u00e7ons donc par la",
        "start": 1.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "crise entre la russie et l'ukraine",
        "start": 3.899,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "vladimir poutine reconna\u00eet les",
        "start": 6.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9publiques s\u00e9cessionnistes \u00e0 l'est de",
        "start": 7.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'ukraine et soufflent le chaud et le",
        "start": 9.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "froid quelle est votre position vous sur",
        "start": 12.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce conflit sur ce dossier un mois",
        "start": 14.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'abord je ne partage absolument pas",
        "start": 16.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat d'esprit belliqueux contre contre",
        "start": 18.48,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "contre la russie contre poutine qui est",
        "start": 21.75,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui monte l\u00e0 parce que cette guerre elle",
        "start": 23.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "est s\u00fbrement pas dans l'int\u00e9r\u00eat de la",
        "start": 26.88,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "population",
        "start": 28.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et vous savez ces sont des",
        "start": 29.609,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "populations qui sont entrem\u00eal\u00e9es qui",
        "start": 32.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sont russophones qui sont ukrainiennes",
        "start": 34.469,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "qui ont ont v\u00e9cu ensemble pendant des",
        "start": 35.82,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies qui voit l\u00e0 et l\u00e0 aujourd'hui",
        "start": 39.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce qu'on voit c'est qu'elles sont",
        "start": 42.629,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9s \u00e0 choisir un camp contre un",
        "start": 43.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "autre elles sont pouss\u00e9es dans la haine",
        "start": 45.899,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nationaliste et ce matin encore il y",
        "start": 47.34,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "avait un reportage dans un journal",
        "start": 50.789,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "expliquant un t\u00e9moignage donc d'un d'un",
        "start": 52.379,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "habitant qui \u00e0 la fronti\u00e8re de la zone",
        "start": 55.44,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratistes qui expliquait que lui lui",
        "start": 57.989,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "en gros il s'en moque et d'\u00eatre",
        "start": 60.859,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "ukrainiens ou d'\u00eatre d'\u00eatre d'\u00eatre russe",
        "start": 63.3,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "mais il voulait qu'on en finisse avec",
        "start": 65.159,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "ces ch\u00e8ques pointe avec avec ses avec",
        "start": 66.869,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "avec ses tirs de mortiers voyez vous",
        "start": 70.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "voulez pouvoir circuler et voil\u00e0 ce",
        "start": 73.08,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "qu'on voit c'est comme en yougoslavie",
        "start": 74.82,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "d'aider des familles qui vont \u00eatre",
        "start": 76.04,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "s\u00e9par\u00e9s enfin voil\u00e0 donc et tout \u00e7a pour",
        "start": 77.939,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "quoi pour une garde influence une guerre",
        "start": 80.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'influenc\u00e9 qui est men\u00e9e entre orl\u00e9ans",
        "start": 82.11,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "quartier sans partage et bien s\u00fbr",
        "start": 83.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9couter l'otan ce n'est pas une agence",
        "start": 85.31,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "de p1 et l'otan a encercl\u00e9 la russie de",
        "start": 87.06,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "poutine et et a renforc\u00e9 sa pression",
        "start": 90.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "militaire contre contre larry sud d\u00e9j\u00e0",
        "start": 92.82,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "l\u00e0 depuis des ann\u00e9es",
        "start": 95.67,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "c'est bien s\u00fbr c'est d'abord de la",
        "start": 98.9,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 des \u00e9tats unis qui a fait",
        "start": 101.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un choix l\u00e0 un choix est ce une garde",
        "start": 104.159,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "influences qui va de paire de toute",
        "start": 105.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on avec toutes ces rivalit\u00e9s",
        "start": 107.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rialiste contre charrie dans cette",
        "start": 109.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 du r\u00f4le de la france et des",
        "start": 111.27,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "manuels macron qu'a voulu jouer les",
        "start": 113.13,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "m\u00e9diateurs jusqu'au bout mais de toute",
        "start": 114.24,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on aussi ici on voit bien qu'il n'a",
        "start": 115.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aucun poids car en r\u00e9alit\u00e9 celui que",
        "start": 117.149,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "ceux qui m\u00e8nent la danse c'est bye donne",
        "start": 119.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 c'est poutine de l'autre en",
        "start": 120.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "revenant sur cette campagne alors je",
        "start": 122.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rappelle vous \u00eates professeur d'\u00e9conomie",
        "start": 124.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans un lyc\u00e9e de 710 et 23e",
        "start": 125.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "campagne pour vous il n'y a pas eu de",
        "start": 128.58,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de parrainages vous les avez eu",
        "start": 130.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rapidement vous avez fait le travail",
        "start": 132.05,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous pensez de ce qu'ils",
        "start": 134.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "disent je ne vais pas les avoirs qu'ils",
        "start": 135.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "remettent m\u00eame en cause le syst\u00e8me des",
        "start": 137.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "500 parrainages quand j'\u00e9tais \u00e0 dire que",
        "start": 139.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est toujours un d\u00e9fi pour nous aussi",
        "start": 141.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est voil\u00e0 un effort militants mais oui",
        "start": 142.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je raisonne ne font pas le travail en",
        "start": 145.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tout cas fort heureusement nous avons",
        "start": 147.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 des maires de petites communes",
        "start": 149.79,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient attach\u00e9s au pluralisme",
        "start": 152.13,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement et qui avait \u00e0 coeur que",
        "start": 154.22,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "notre voix puissent se faire entendre",
        "start": 156.71,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "vous savez les maires des petites",
        "start": 158.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "communes ce sont aussi des salari\u00e9s se",
        "start": 160.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sont aussi des petits agriculteurs ce",
        "start": 162.27,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sont des artisans ce sont des des",
        "start": 164.52,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "anciens ouvriers voil\u00e0 donc ils savent",
        "start": 167.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce que c'est aussi le probl\u00e8me des",
        "start": 170.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "classes populaires le probl\u00e8me des fins",
        "start": 171.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de mois le probl\u00e8me de la pr\u00e9carit\u00e9 donc",
        "start": 173.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "je pense que la voie que je porte oui en",
        "start": 175.77,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "tout cas en tout cas voil\u00e0 je leur suis",
        "start": 179.04,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "reconnaissante de pouvoir de pouvoir",
        "start": 181.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mener cette campagne dont pour cette",
        "start": 184.23,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me campagne vous d\u00e9fendez",
        "start": 185.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "infatigablement \u00e0 les travailleurs et",
        "start": 186.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les travailleuses en 2012 vous aviez",
        "start": 189.0,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "obtenu 0 56% des voix 0,64 en 2017",
        "start": 190.86,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "pendant ce quinquennat il ya eu les",
        "start": 195.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gilet jaune on voit bien le pouvoir",
        "start": 196.709,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d'achat le sujet de l'augmentation des",
        "start": 198.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "salaires sont au coeur de la campagne et",
        "start": 200.79,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pourtant vous n'\u00eates m\u00eame pas 1%",
        "start": 202.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pourquoi \u00e7a prend pas plus que \u00e7a non",
        "start": 203.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais je crois que d'abord tous ceux qui",
        "start": 205.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cherchent \u00e0 se d\u00e9fendre \u00e0 se battre sur",
        "start": 208.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "leur salaire je peux vous dire qu'il",
        "start": 210.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "regarde vers nous sommes dans les",
        "start": 212.37,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "entreprises dans les quartiers",
        "start": 213.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "populaires et savent qu'ils peuvent",
        "start": 215.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "compter pour compter sur nous maintenant",
        "start": 216.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections c'est autre chose c'est un",
        "start": 218.73,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "autre c'est une toute autre situation",
        "start": 220.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'abord il ya beaucoup de femmes et",
        "start": 223.739,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "d'hommes du monde du travail qui",
        "start": 225.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'abstiennent un qui ne veulent plus",
        "start": 227.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "entendre parler de ce premier dossier de",
        "start": 229.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce cirque oui parce qu'il faut \u00e0 ce",
        "start": 231.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "populaire qu'est ce qu'il voit il voit",
        "start": 233.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que deux gouvernements au gouvernement",
        "start": 234.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rien ne change pour eux voil\u00e0 moi je je",
        "start": 236.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 alabel d\u00e9clarations d' emmanuel",
        "start": 239.13,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "macron expliquant qu'il fallait",
        "start": 241.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre davantage les premi\u00e8res",
        "start": 243.56,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "lignes qu'est ce qui s'est pass\u00e9 rien du",
        "start": 246.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tout et \u00e7a fait des d\u00e9cennies que \u00e7a",
        "start": 247.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dure des d\u00e9cennies que les ouvriers les",
        "start": 249.36,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les z soignant les aides \u00e0 domicile et",
        "start": 251.7,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les voil\u00e0 les toutous tous ceux qui sont",
        "start": 254.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 la base pas par les \u00e9lections sont de",
        "start": 256.62,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on on voit la s\u00e9ance ont",
        "start": 257.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris\u00e9 et donc donc beaucoup",
        "start": 259.079,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "s'abstiennent beaucoup et ceux qui sont",
        "start": 262.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 voter qu'est ce qu'ils font eh",
        "start": 265.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bien ils attendent le sauveur supr\u00eame",
        "start": 266.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ils attendent celui qui va leur en",
        "start": 268.71,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "promettre en veux tu en voil\u00e0 bon",
        "start": 269.94,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi je ne mange pas de ce",
        "start": 271.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pain-l\u00e0 riez pas ce syst\u00e8me mois prime",
        "start": 272.759,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "encore \u00e0 l'\u00e9lection vous croyez pas 100",
        "start": 274.47,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a me file moi je pense que tr\u00e8s",
        "start": 275.789,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "clairement et c'est ce que je veux",
        "start": 277.139,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "porter dans cette \u00e9lection je pense que",
        "start": 278.58,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "le monde du travail il a la capacit\u00e9 lui",
        "start": 280.94,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "m\u00eame de changer son sort \u00e7a d\u00e9pend",
        "start": 284.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "effectivement de leurs de la combativit\u00e9",
        "start": 286.8,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "de le des luttes qui vont pouvoir mener",
        "start": 289.32,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "mais pour se faire respecter dans cette",
        "start": 290.789,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 capitaliste",
        "start": 292.949,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "oui il faut se battre voil\u00e0 \u00e7a face \u00e0",
        "start": 294.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des \u00e9lections o\u00f9 c'est alors par les",
        "start": 296.31,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "laissant la rue par l'\u00e9lection d\u00e9j\u00e0",
        "start": 298.02,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "c'est il faut se rassembler derri\u00e8re",
        "start": 299.729,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "cette perspective l\u00e0 et moi c'est ce que",
        "start": 302.009,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "je cherche \u00e0 faire c'est rassembler",
        "start": 303.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "encore derri\u00e8re cette derri\u00e8re derri\u00e8re",
        "start": 304.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e que l'ensemble du monde du",
        "start": 307.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "travail porte la soci\u00e9t\u00e9 et que ses",
        "start": 309.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats les salaires les conditions de",
        "start": 311.82,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "travail parce qu'on peut parler des",
        "start": 314.37,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "salaires mais d\u00e9cadent souci c'est",
        "start": 315.419,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "devenu compl\u00e8tement dingue des rythmes",
        "start": 316.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de travail qui sont de plus en plus dur",
        "start": 318.57,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "donc c'est les petites retraites c'est",
        "start": 320.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s au logement l'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9",
        "start": 322.349,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "et bien pour",
        "start": 324.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "finalement il faut dire que c'est",
        "start": 325.82,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "enterr\u00e9 l\u00e0 nos int\u00e9r\u00eats \u00e0 tout \u00e7a",
        "start": 328.5,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "quand on appartient - du travail et bien",
        "start": 331.97,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "doivent passer avant les profits avant",
        "start": 334.139,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "les grandes fortunes juste mais et c'est",
        "start": 336.599,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e qu'on est capable bas nous de",
        "start": 338.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faire valoir nos int\u00e9r\u00eats en nous",
        "start": 340.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "battant vous proposait notamment \u00e0 un",
        "start": 342.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "smic \u00e0 2000 euros l'augmentation des",
        "start": 344.13,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "salaires diminution du temps de travail",
        "start": 346.11,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "comment vous financez vos propositions",
        "start": 347.419,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "mais comment finance-t-on c'est super",
        "start": 350.099,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "dividendes l\u00e0 qui sont distribu\u00e9s et",
        "start": 352.05,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "kiki voil\u00e0 ce qui qui permettent \u00e0 un",
        "start": 354.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bernard arnault d'accord c'est le plus",
        "start": 357.449,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "riche du pays le patron du groupe lvmh",
        "start": 359.82,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "mais d'encaisser de 3,8 millions par",
        "start": 362.97,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "jour c'est 2 smic \u00e0 la minute",
        "start": 365.639,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comment fait-on ou est ce qu'on prend",
        "start": 368.49,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "toute cette richesse vous avez vu que",
        "start": 370.169,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "les secteurs en grand d\u00e9veloppement",
        "start": 371.639,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le luxe alors des sacs \u00e0 300000",
        "start": 373.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "euros alors maintenant c'est le prix",
        "start": 376.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'une voiture les voitures 300000 euros",
        "start": 378.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a se vend bien \u00e7a se vend bien alors",
        "start": 380.55,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "c'est pas moi qui vais l'acheter mais \u00e7a",
        "start": 382.77,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "se vend bien mais d'o\u00f9 vient cet argent",
        "start": 384.779,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "l\u00e0 divia c'\u00e9tait parfait du travail est",
        "start": 386.099,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ax\u00e9 ses profits je dis qu'il faut",
        "start": 388.65,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "prendre sur les profits pour augmenter",
        "start": 390.089,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "les salaires en effet et pas des miettes",
        "start": 392.069,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il faut augmenter bien \u00e9t\u00e9 un moment les",
        "start": 394.02,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "salaires porter le smic \u00e0 2000 euros net",
        "start": 395.309,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "par mois lors de meeting \u00e0 la mutualit\u00e9",
        "start": 397.289,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "12 f\u00e9vrier vous avez beaucoup cibler les",
        "start": 399.389,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "autres candidats de gauche se sont",
        "start": 401.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "impos\u00e9s adversaires non j'ai aussi",
        "start": 404.129,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "beaucoup cibl\u00e9es zemmour et le pen qui",
        "start": 405.99,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "sont aux antipodes des int\u00e9r\u00eats des",
        "start": 408.18,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "travailleurs qui cherchent \u00e0 les dresser",
        "start": 409.949,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "les uns contre les autres qui cherche",
        "start": 410.969,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e0 a c'est la politique du",
        "start": 412.65,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "bouc \u00e9missaire voil\u00e0 alors ils sont pas",
        "start": 415.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "un mot contre les v\u00e9ritables",
        "start": 417.629,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "responsables ceux qui accaparent",
        "start": 418.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "finalement toutes les richesses mais par",
        "start": 421.58,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "contre taper sur des travailleuses et",
        "start": 423.96,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "des travailleurs parce qu'ils sont",
        "start": 425.819,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s alors \u00e7a ici vont alors c'est",
        "start": 426.629,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait partie de ce que je combats en",
        "start": 429.12,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 eric zemmour a chang\u00e9 quelque",
        "start": 430.889,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "chose dans cette campagne c'est votre",
        "start": 432.689,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me campagne on voit bien qu'il ya",
        "start": 433.919,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plus de candidats d'extr\u00eame droite vous",
        "start": 436.589,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "voyez sur le terrain \u00e7a change quelque",
        "start": 438.419,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "chose il a pouss\u00e9 toute la vie politique",
        "start": 439.62,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 droite et puis c'est cette grande",
        "start": 441.779,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "diversion 1 parce que effectivement",
        "start": 443.219,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de la campagne c'est des",
        "start": 444.749,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "heures et des heures pass\u00e9es sur quoi",
        "start": 447.599,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sur dix histoires de pr\u00e9noms sur des",
        "start": 449.009,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "histoires de drapeaux accroch\u00e9s \u00e0 l'arc",
        "start": 450.599,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "de triomphe enfin bon c'est compl\u00e8tement",
        "start": 452.31,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dingue alors m\u00eame qu'aujourd'hui il ya",
        "start": 453.96,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "des femmes et des hommes qui travaillent",
        "start": 455.52,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "qui triment du matin au soir ou alors",
        "start": 456.36,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "qu'ils ont travaill\u00e9 toute leur vie 1",
        "start": 458.789,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui ont du mal \u00e0 se chauffer \u00e0 faire",
        "start": 459.689,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "leur plein d'essence qui ont du mal \u00e0 se",
        "start": 461.939,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nourrir et de cela de cela on en parle",
        "start": 463.469,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "paraissent consid\u00e8re que c'est normal",
        "start": 467.339,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "rapidement il ya une responsabilit\u00e9 de",
        "start": 468.959,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "la gauche m\u00eame si vous \u00eates en marge de",
        "start": 470.249,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la gauche vous pensais pas qu'il y",
        "start": 471.749,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aurait d\u00fb y avoir quand m\u00eame une union",
        "start": 473.159,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "vous ne le regrettez pas aujourd'hui non",
        "start": 474.449,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mais moi j'ai sabah nostalgique d'un",
        "start": 475.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gouvernement hollande si vous voulez je",
        "start": 477.419,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "suis pas nostalgique d'un gouvernement",
        "start": 478.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "jospin et m\u00eame mitterrand tous ces",
        "start": 480.3,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "gouvernements l\u00e0 ils ont finalement fait",
        "start": 483.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce que le grand patronat voulait faire",
        "start": 485.339,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et y compris ils ont fait reculer les",
        "start": 486.87,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "droits \u00e0 la retraite ils ont laiss\u00e9 les",
        "start": 488.699,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "entreprises ferm\u00e9es ils ont fait reculer",
        "start": 490.139,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "le code du travail ils ont supprim\u00e9",
        "start": 491.399,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "autant de lits dans les h\u00f4pitaux que la",
        "start": 492.959,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "droite donc voyez cette sc\u00e8ne politique",
        "start": 494.58,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l\u00e0 un qui finalement est toujours au",
        "start": 497.399,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "service et au service des m\u00eames et et",
        "start": 499.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des lois capitalistes o\u00f9 il faut que",
        "start": 501.689,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'argent aille ou plus riches et bien l\u00e9",
        "start": 503.49,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "contraire de toute fa\u00e7on vous attire",
        "start": 505.439,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "donc moi c'est pas les perspectives",
        "start": 506.879,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "perspectives encore une fois c'est le",
        "start": 507.889,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "monde du travail lui-m\u00eame et conscience",
        "start": 509.909,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "de sa force de sa l\u00e9gitimit\u00e9 et qui",
        "start": 511.469,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "s'organisent pour se d\u00e9fendre merci",
        "start": 514.14,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud d'avoir \u00e9t\u00e9 ouvert ce",
        "start": 516.3,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "matin",
        "start": 518.159,
        "duration": 2.18
    }
]