[
    {
        "text": "Bien s\u00fbr qu'elle a une part de responsabilit\u00e9 dans la barbarie du monde",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et cette barbarie qui rejaillit et qui nous revient dans la figure. ",
        "start": 3.54,
        "duration": 3.996
    },
    {
        "text": "Bien s\u00fbr et, vous savez, le sous-d\u00e9veloppement,",
        "start": 7.58,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "le sous-d\u00e9veloppement c'est le fruit de quoi ?",
        "start": 11.44,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": " c'est pas le fruit de continents entiers qui ne savent pas",
        "start": 13.808,
        "duration": 4.612
    },
    {
        "text": "s'organiser c'est le fruit, de la colonisation, ",
        "start": 18.42,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "c'est le fruit de la politique imp\u00e9rialiste, \ns'organiser c'est le fruit, de la colonisation, ",
        "start": 21.83,
        "duration": 0.01
    },
    {
        "text": "c'est le fruit de la politique imp\u00e9rialiste, ",
        "start": 21.84,
        "duration": 2.704
    },
    {
        "text": "c'est le fruit du pillage et qui continue et qui, voil\u00e0",
        "start": 24.57,
        "duration": 3.718
    },
    {
        "text": "et et et c'est sur ce terreau l\u00e0 que les",
        "start": 28.368,
        "duration": 3.292
    },
    {
        "text": "dictatures s'installent, souvent d'ailleurs",
        "start": 31.768,
        "duration": 3.442
    },
    {
        "text": "avec l'aval,",
        "start": 35.21,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "avec l'aval des grandes puissances",
        "start": 38.8,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "moi je pense quand m\u00eame que, souvenez-vous, que",
        "start": 40.829,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "tous les gouvernements fran\u00e7ais successifs ont toujours soutenu des",
        "start": 45.859,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "dictateurs de Bokassa jusqu'\u00e0 Idriss D\u00e9by au Tchad. c'\u00e9tait l'Europe pas\u2026",
        "start": 49.429,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "Mais ce sont ces dictateurs-l\u00e0 qui, pr\u00e9cis\u00e9ment, font na\u00eetre des oppositions",
        "start": 55.77,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "des gens qui s'arment et des gens qui ensuite utilisent le terrorisme.\nMais ce sont ces dictateurs-l\u00e0 qui, pr\u00e9cis\u00e9ment, font na\u00eetre des oppositions",
        "start": 62.189,
        "duration": 0.001
    },
    {
        "text": "des gens qui s'arment et des gens qui ensuite utilisent le terrorisme.",
        "start": 62.19,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "C'est un encha\u00eenement tout \u00e7a, \u00e7a ne na\u00eet pas de nulle part. ",
        "start": 66.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "Cest le fruit, bien s\u00fbr, de toute cette situation dans laquelle, je le redis, je l'assume et",
        "start": 71.34,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "je signe des deux mains: oui, les grandes puissances imp\u00e9rialistes ont une",
        "start": 76.92,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 accablante.",
        "start": 80.129,
        "duration": 3.261
    }
]