[
    {
        "text": "Moi ce que j'ai \u00e0 dire dans\u00a0\ncette campagne c'est que\u00a0\u00a0",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.407
    },
    {
        "text": "si les travailleurs et les travailleuses \u00a0\u00a0\nne veulent pas \u00eatre les \u00e9ternels sacrifi\u00e9s dans\u00a0\u00a0",
        "start": 2.407,
        "duration": 6.773
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9\ns'ils ne veulent\u00a0\u00a0",
        "start": 9.18,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "pas qu'il y ait cet enrichissement\u00a0\nincroyable, exorbitants sur\u00a0leur dos",
        "start": 10.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "eh bien il faut qu'il se battent. Il faut\u00a0\nqu'ils renouent avec les luttes collectives.",
        "start": 15.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "Il faut imposer un rapport de force\u00a0\net moi j'insisterai pour dire que",
        "start": 20.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les travailleurs n'ont\u00a0pas\u00a0\nbesoin de promesses \u00e9lectorales\u00a0",
        "start": 24.42,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "non, ils ont besoin d'un plan de combat",
        "start": 27.03,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ils ont besoin\u00a0de renouer avec cette\u00a0\nconscience qu'on n'aura rien si on\u00a0\u00a0",
        "start": 29.82,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "renoue pas avec les gr\u00e8ves, avec les\u00a0\nmanifestations, avec les mobilisations",
        "start": 35.82,
        "duration": 3.54
    }
]