[
    {
        "text": "il est militant mais il n'est pas votre",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "camarade bonsoir hugo viennent on \u00e7a",
        "start": 2.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous fait partie de ce qu'on appelle la",
        "start": 3.689,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration climat je crois qu'on peut",
        "start": 5.43,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dire \u00e7a comme \u00e7a vous luttez pour une",
        "start": 6.779,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution climatique plus que pour une",
        "start": 8.58,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution communiste comme le fait",
        "start": 11.309,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud est ce que vous avez le",
        "start": 13.7,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "sentiment que nathalie arthaud se",
        "start": 16.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "trompent d'urgence je dirais pas qu'on",
        "start": 18.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "se trompe d'urgence c'est juste que moi",
        "start": 20.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je suis engag\u00e9 depuis quelques ann\u00e9es et",
        "start": 22.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'ai il ya un moment il ya eu un d\u00e9clic",
        "start": 25.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on a compris l'urgence de la crise",
        "start": 27.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "climatique est la question que j'ai",
        "start": 28.56,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "envie de vous poser pour commencer c'est",
        "start": 31.23,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "vous parlez beaucoup de des travailleurs",
        "start": 33.14,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "au pouvoir etc",
        "start": 35.969,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "mais en attendant ce grand soir et ce",
        "start": 36.75,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 les travailleurs seront",
        "start": 39.51,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "pouvoir",
        "start": 40.469,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "comment vous avez envie de traiter",
        "start": 41.43,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'urgence climatique comment vouloir",
        "start": 42.75,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "chanter je pense exactement comme comme",
        "start": 44.28,
        "duration": 7.919
    },
    {
        "text": "tous ces jeunes qui sont engag\u00e9s autour",
        "start": 49.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "autour de vous c'est \u00e0 dire il ya une",
        "start": 52.199,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "urgence oui bien s\u00fbr et on a vraiment le",
        "start": 54.12,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "sentiment qu'on concours dans le mur \u00e0",
        "start": 56.25,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "tous les niveaux je crois que sur le",
        "start": 59.489,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "constat en fait on sera d'accord",
        "start": 61.829,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "ce soit sur le r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 63.27,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "la d\u00e9forestation enfin bon bien s\u00fbr mais",
        "start": 65.4,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "je pense que ce qu' il est important de",
        "start": 70.79,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser 1 qu' on peut avancer",
        "start": 73.92,
        "duration": 11.18
    },
    {
        "text": "de belles id\u00e9es pour moins polluer pour",
        "start": 78.06,
        "duration": 11.01
    },
    {
        "text": "comment dire essayer de ralentir les",
        "start": 85.1,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "choses mais tant que sont les grands",
        "start": 89.07,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "midi fait balancer de bonnes id\u00e9es s'est",
        "start": 91.439,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "toujours pas pr\u00e9sent\u00e9 bien s\u00fbr de",
        "start": 94.95,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre des objectifs y compris des",
        "start": 96.93,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "objective de d'\u00e9missions de carbone",
        "start": 99.509,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "enfin bon et puisqu'on est \u00e0 mettre sur",
        "start": 102.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le constat comment vous vous incluez",
        "start": 104.49,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "dans votre discours et comment fait le",
        "start": 106.02,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "lien justement entre la question sociale",
        "start": 107.399,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "et la question environnementale mais moi",
        "start": 108.75,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "je pense que c'est justement l\u00e0 c'est",
        "start": 110.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fondamental parce que il faut r\u00e9aliser",
        "start": 111.39,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que qui a une piasse aujourd'hui qui",
        "start": 114.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "domine sur toute la soci\u00e9t\u00e9 sur toute",
        "start": 116.88,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie et qui impose ses propres",
        "start": 119.31,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "choix ses propres choix finalement c'est",
        "start": 122.43,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "ils choisissent un pour l'\u00e9cologie",
        "start": 124.799,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "exactement comme ils choisissent pour la",
        "start": 128.099,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "vie des travailleurs mais c'est des",
        "start": 129.72,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "grands groupes",
        "start": 131.64,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "peu des grands groupes c'est son",
        "start": 132.17,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement c'est le sens c'est le",
        "start": 133.16,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "rapport est accus\u00e9e mois mais l'\u00e9cologie",
        "start": 135.73,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "moi je pense qu'ils qu'elle ne se pose",
        "start": 138.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pas en terme en tout cas poser",
        "start": 141.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "uniquement l'\u00e9cologie en termes des",
        "start": 143.69,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "comportements individuels c'est faire",
        "start": 146.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fausse route",
        "start": 149.27,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est un probl\u00e8me collectif",
        "start": 149.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cela pose le probl\u00e8me de comment on",
        "start": 152.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "organise la soci\u00e9t\u00e9 comment on fabrique",
        "start": 154.04,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "notre \u00e9nergie",
        "start": 155.93,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "comment on organise les transports",
        "start": 156.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comment se nourrit vous comment on",
        "start": 158.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "organise le bras vu dans les manifs mais",
        "start": 160.31,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et moi et moi ce qui je suis convaincu",
        "start": 162.05,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "que si on laisse les manettes de cette",
        "start": 165.95,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie dans une classe \u00e0 une classe",
        "start": 167.66,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "capitaliste qui ne jurent que par le",
        "start": 169.459,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "profit",
        "start": 172.73,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "en gros c je fais mon argent apr\u00e8s moi",
        "start": 173.209,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "le d\u00e9luge",
        "start": 175.819,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "eh bien on ne pourra rien rien r\u00e9alis\u00e9",
        "start": 176.33,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "donc il ya un bras de fer",
        "start": 180.019,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e0 conduire \u00e0 ce niveau l\u00e0",
        "start": 181.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "y'a a renvers\u00e9 cette classe l\u00e0 qui est",
        "start": 183.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un obstacle pour moi est juste je",
        "start": 185.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "termine si l'on fait le choix c'est plus",
        "start": 187.79,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "lui non mais c'est pas justement pour",
        "start": 189.83,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que pour que je m'explique compl\u00e8tement",
        "start": 191.989,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est que cette classe sociale \u00e0 elle",
        "start": 193.67,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre effectivement revers\u00e9es par",
        "start": 195.799,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "qui eh ben je pense justement parlement",
        "start": 197.299,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "donc travailler ce soir et lala jour",
        "start": 199.73,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "joints sur ce sujet l\u00e0 o\u00f9 il ya un",
        "start": 201.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rapport d'oxfam qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 203.359,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment qui montre que les entreprises",
        "start": 205.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "du cac 40 mme moulin nous guide vers un",
        "start": 207.019,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "monde \u00e0 +3 5 degr\u00e9s celsius de",
        "start": 209.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement mais du coup donc on a ces",
        "start": 212.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "grandes entreprises qui nous emm\u00e8ne",
        "start": 215.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "droit dans le mur on voit tr\u00e8s bien les",
        "start": 217.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lobbys qui sont \u00e0 l'oeuvre justement",
        "start": 219.2,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "avec la loi climat qui est discut\u00e9 en ce",
        "start": 220.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moment \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale et si les",
        "start": 221.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "travailleurs \u00e9taient au pouvoir comme",
        "start": 223.88,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "vous dites",
        "start": 225.26,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "ce serait quoi les choses que vous ferez",
        "start": 225.68,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que comment vous mettrez en",
        "start": 227.45,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "oeuvre cette transition \u00e9cologique au",
        "start": 230.209,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9volution \u00e9cologique d\u00e9j\u00e0 s\u00fbrs et",
        "start": 231.829,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame 7",
        "start": 234.92,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ce bouleversement total c'est que la",
        "start": 236.26,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 in the rain que \u00e0 par dj j'ai",
        "start": 239.569,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "dit deux mots c'est exact mais parce que",
        "start": 242.42,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "je sais que vous allez dire la m\u00eame",
        "start": 245.51,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "chose qu'il fallait alors \u00e0 lire et",
        "start": 246.829,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "brod\u00e9 fait \u00e0 ma place mais peut-\u00eatre que",
        "start": 248.359,
        "duration": 7.91
    },
    {
        "text": "vous en prie nous verrons si non je",
        "start": 251.03,
        "duration": 8.009
    },
    {
        "text": "pense que les travailleurs eux seraient",
        "start": 256.269,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "pas aveugler par les profits par la",
        "start": 259.039,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9 \u00e0 la loi que simone",
        "start": 263.62,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "la salle est monsieur relative des",
        "start": 265.49,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "travailleurs au pouvoir attendu",
        "start": 268.4,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "maintenant je vous ai \u00e9cout\u00e9 je peux le",
        "start": 271.069,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dire est une soci\u00e9t\u00e9 que soit la",
        "start": 272.389,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "question qu'on vous pose",
        "start": 273.919,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "vous dites il faut que les travailleurs",
        "start": 274.88,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "prennent le pouvoir il s'est dit riante",
        "start": 276.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mal ils reprennent qui le prennent",
        "start": 278.569,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d'accord et s'aguerrir \u00e0 tous les maux",
        "start": 280.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et j'ai l'impression qu go essayer de",
        "start": 281.96,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "vous dire \u00e7a suffit \u00e7a suffira peut-\u00eatre",
        "start": 284.03,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "pas il faut il faut peut-\u00eatre je vous",
        "start": 286.099,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "avais dit y'a pas se trompent pas",
        "start": 289.669,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "d'urgence mais ici parce qu'en pr\u00e9parant",
        "start": 290.87,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les missions vous nous avez dit tr\u00e8s",
        "start": 292.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "clairement on n'a pas le temps pour soi",
        "start": 293.84,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "en effet on n'a pas le temps pour le",
        "start": 295.94,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "grand soir et du coup l\u00e0 c'est ce que",
        "start": 297.319,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous dites et vous dites les",
        "start": 298.55,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "travailleurs doivent arriver au pouvoir",
        "start": 299.599,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "sauf que c'est pas le cas aujourd'hui du",
        "start": 300.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pot comment comment on avance",
        "start": 302.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de l\u00e0 parce que l\u00e0 on vient",
        "start": 304.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'entrer dans la d\u00e9cennie critiquons et",
        "start": 306.56,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "en 2021",
        "start": 307.94,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "les scientifiques nous disent qu'on a",
        "start": 308.63,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 2030 pour pas d\u00e9passer un",
        "start": 309.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "certain seuil pour pas \u00e9mettre plus de",
        "start": 312.139,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "co2 plus de gaz \u00e0 effet de serre que",
        "start": 314.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'atmosph\u00e8re et que la plan\u00e8te ne peut",
        "start": 316.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en supporter et du coup \u00e0 partir de l\u00e0",
        "start": 318.08,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "on est dans une telle urgence que il",
        "start": 320.03,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9ussir \u00e0 avancer",
        "start": 322.099,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "et cette r\u00e9volution elle va pas arriver",
        "start": 323.509,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "tout de suite ou en tout cas moi je la",
        "start": 325.13,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vois pas et j'\u00e9tais assez d'accord avec",
        "start": 326.63,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ce que th\u00e9ophile 10 et sur le fait que",
        "start": 327.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "votre discours aujourd'hui parlent \u00e0",
        "start": 329.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu de personnes et du coup comment",
        "start": 331.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de l\u00e0 on avance et que",
        "start": 333.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre comment vous allez r\u00e9adapter",
        "start": 335.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "votre discours \u00e0 l'aune de cette de",
        "start": 337.19,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "cette urgence \u00e9cologique",
        "start": 338.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "si on abandonne cette perspective de",
        "start": 339.83,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "r\u00e9organiser l'\u00e9conomie sur d'autres",
        "start": 342.68,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "bases de l'organiser collectivement en",
        "start": 344.719,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "faisant nos choix justement ensemble",
        "start": 348.38,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "ensemble et des choix qui correspondent",
        "start": 350.509,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "aux int\u00e9r\u00eats du plus grand nombre",
        "start": 352.699,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "des choix qui justement respecte \u00e0 la",
        "start": 355.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fois les hommes et la plan\u00e8te",
        "start": 358.13,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "si on n'a pas cette perspective l\u00e0 on",
        "start": 360.4,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "arrivera mais bien s\u00fbr et je trouve que",
        "start": 364.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 communiste avec les",
        "start": 367.52,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "travailleurs au pouvoir",
        "start": 368.84,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire organiser la soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 369.65,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on rationnelle produire mais ni trop",
        "start": 371.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "peu ni ni ni trop produire pour",
        "start": 374.719,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "satisfaire d'abord les besoins en",
        "start": 377.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "respectant vous en rationalisant les",
        "start": 378.62,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "choses et en soule annie fiant et en",
        "start": 381.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "planifiant parce que aussi le probl\u00e8me",
        "start": 382.639,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 capitaliste ces cas rien",
        "start": 384.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui est planifi\u00e9 c'est un gaspillage son",
        "start": 386.569,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nom cette soci\u00e9t\u00e9 capitaliste alors m\u00eame",
        "start": 389.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que justement si on veut rationaliser",
        "start": 391.699,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "l'utilisation des ressources",
        "start": 393.5,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "il faut l'organiser il faut le planifier",
        "start": 395.18,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 397.219,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre fait qu ali mais du coup moi",
        "start": 397.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je suis assez d'accord avec vous sur sur",
        "start": 399.639,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le point de toute mani\u00e8re il faut",
        "start": 401.98,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "engager la technologique est en effet l\u00e0",
        "start": 404.139,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "on parle d' anthropoc\u00e8ne il y en a qui",
        "start": 407.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parlent aussi de capital aux sc\u00e8nes et",
        "start": 409.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "du coup je vous ai demand\u00e9 concr\u00e8tement",
        "start": 411.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 quoi \u00e7a ressemble dit c'est des",
        "start": 414.19,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "travailleurs qui vont le faire mais",
        "start": 415.12,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez des exemples par",
        "start": 416.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "exemple si admettons que vous \u00eates \u00e9lue",
        "start": 417.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 la r\u00e9gion \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion ile",
        "start": 419.26,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "de france qu'est ce que vous mettrez en",
        "start": 420.7,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "place concr\u00e8tement",
        "start": 421.93,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "non mais \u00e9lu \u00e0 la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 422.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est pas les travailleurs au pouvoir a",
        "start": 424.36,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "encore une fois un et travers au pouvoir",
        "start": 425.77,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est effectivement le renversement de",
        "start": 427.3,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 de cette logique",
        "start": 428.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "capitaliste o\u00f9 il n'y a que le le le",
        "start": 430.06,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "fric qui compte les probl\u00e8mes une",
        "start": 433.75,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 il n'y a pas que le fric qui",
        "start": 437.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comptent tous les hommes et la plan\u00e8te",
        "start": 439.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ont aussi une attelle \u00e7a \u00e7a ne peut se",
        "start": 441.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faire ta vie aussi on renverse effective",
        "start": 443.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "salon expo il faut \u00eatre repris et les",
        "start": 445.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "grands groupes les vies des liens au",
        "start": 447.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "plus bas dans les mains d'une minorit\u00e9",
        "start": 448.69,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "qui ne jurent que par les pro vie \u00e0",
        "start": 450.28,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "toute cette g\u00e9n\u00e9ration qui consid\u00e8re que",
        "start": 454.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le climat est une urgence absolue",
        "start": 456.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la seule r\u00e9ponse que vous avez depuis le",
        "start": 458.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de l'\u00e9mission c il faut renverser",
        "start": 460.15,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "les rapports sociaux",
        "start": 461.95,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "oui oui vous dis mais oui ma gni",
        "start": 462.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'accord mais lui vous dit \u00e7a ne sera",
        "start": 464.68,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas pour tout de suite mais en attendant",
        "start": 466.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de le faire qu'est ce qu'on fait et vous",
        "start": 467.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n'arrivez pas en attendant en ville en",
        "start": 469.99,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "arrivant bien de ministre de l'\u00e9cologie",
        "start": 471.85,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "nicolas hulot dernier grand ministre de",
        "start": 475.12,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie il a d\u00e9missionn\u00e9",
        "start": 478.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il a d\u00e9missionn\u00e9 pourquoi parce que les",
        "start": 480.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lobbys \u00e9tait trop fort parce qu'il a",
        "start": 483.7,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 qu'il \u00e9tait confront\u00e9 \u00e0 ce mur",
        "start": 485.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bon alors moi je veux bien qu'on nous",
        "start": 487.479,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "explique ma oui il faut faire par petits",
        "start": 490.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas que peut-\u00eatre avec un ministre et",
        "start": 492.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sans changer le capitalisme les choses",
        "start": 494.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pourraient \u00eatre am\u00e9lior\u00e9s mais la",
        "start": 496.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que c'est que m\u00eame ce",
        "start": 497.95,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qu'ils ont tent\u00e9 et combien de fois la",
        "start": 500.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie avec ce que fut go\u00fbtant qu'il n'y",
        "start": 503.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en avait \u00e9volu\u00e9 sur des l'cie pas ce que",
        "start": 505.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dit que tant qu'il n'y aura pas de",
        "start": 507.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution non tout ce qu'on peut faire",
        "start": 508.72,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ne sert \u00e0 rien ce que je crois que",
        "start": 510.16,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "justement c'est un grillon c'est",
        "start": 511.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "terrible c'est une g\u00e9n\u00e9ration qui se bat",
        "start": 512.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui se bat qui se mobilisent qui fait",
        "start": 515.05,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pression par en bas qui a justement des",
        "start": 516.94,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "r\u00eaves qui a des envies et d\u00e9sirs",
        "start": 518.979,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "c'est vous qui le dites mais c'est pas",
        "start": 521.55,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "s\u00fbr qu'on ait le sens de la diff\u00e9rence",
        "start": 523.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on arrive exactement est-ce qu'on",
        "start": 525.73,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "n'arrive pas \u00e0 se rejoindre sur certains",
        "start": 527.14,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "points",
        "start": 528.52,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "quand vous parlez du capitalisme il y en",
        "start": 529.73,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "a beaucoup qui disent aujourd'hui que de",
        "start": 531.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "toute mani\u00e8re le capitalisme doit \u00eatre",
        "start": 532.579,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "renvers\u00e9e on doit arriver \u00e0 une nouvelle",
        "start": 534.44,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie",
        "start": 536.389,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "mais du coup est ce que vous voyez",
        "start": 536.87,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir \u00e0 l'aborder du prisme \u00e9cologique",
        "start": 541.6,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "avec l'urgence \u00e9cologiste",
        "start": 544.85,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "justement \u00e7a ne nous engage pas aller",
        "start": 546.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus vite et aller plus loin et",
        "start": 548.779,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 apporter un renouveau et",
        "start": 550.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'aujourd'hui justement dans",
        "start": 553.31,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "votre discours on l'entend pas assez",
        "start": 554.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'il ya le besoin de chant de",
        "start": 556.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "changer de discours pour aller toucher",
        "start": 558.35,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre plus de personnes aussi en",
        "start": 559.91,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "tout cas l'inclure plus parce que moi je",
        "start": 561.139,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s sensible \u00e0 ce que vous dites",
        "start": 562.519,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "mais du coup comment on arrive \u00e0 aller",
        "start": 563.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les deux et nous c'est ce qu'on essaye",
        "start": 566.3,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "de faire la justice sociale n'ira pas",
        "start": 567.44,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sans la justice \u00e9cologique les lacs et",
        "start": 570.519,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "vice versa fin du d\u00e9bat",
        "start": 573.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "merci beaucoup c'\u00e9tait passionnant fin",
        "start": 574.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est un certain constat de d\u00e9saccord",
        "start": 576.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais je trouvais \u00e7a aille aux ide accord",
        "start": 577.82,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "est aussi d'accord vous n'avez pas tort",
        "start": 580.22,
        "duration": 4.64
    }
]