[
    {
        "text": "Je suis\u2026 je suis donc avec les camarades",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "de Lille \u00e0 leur f\u00eate, ",
        "start": 2.04,
        "duration": 2.056
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur f\u00eate annuelle. ",
        "start": 4.11,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "Je viens de d\u00e9battre.",
        "start": 5.44,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "On \u00e9tait nombreux, il ya eu beaucoup, beaucoup",
        "start": 7.48,
        "duration": 2.616
    },
    {
        "text": "beaucoup de t\u00e9moignages, de\u2026 ",
        "start": 10.112,
        "duration": 3.438
    },
    {
        "text": "Bon alors, c'est un apprenti \u00e0 650 euros",
        "start": 13.55,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9volt\u00e9, une camarade qui travaille sur une plateforme t\u00e9l\u00e9phonique",
        "start": 17.26,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "qui raconte la pression qu'elle a au travail",
        "start": 22.34,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "c'est un AESH qui a 1023 euros.",
        "start": 25.21,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": " Quand il est absent \u00e0 l'enfant dont il s'occupe, qui est handicap\u00e9,\nc'est un AESH qui a 1023 euros.",
        "start": 28.32,
        "duration": 0.016
    },
    {
        "text": " Quand il est absent \u00e0 l'enfant dont il s'occupe, qui est handicap\u00e9,",
        "start": 28.336,
        "duration": 4.074
    },
    {
        "text": "il peut pas \u00eatre scolaris\u00e9. Enfin bon voil\u00e0, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une s\u00e9rie de t\u00e9moignages le",
        "start": 32.419,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "coups de col\u00e8re et qui montrent que de l'int\u00e9rimaire de chez Toyota qui perd",
        "start": 37.94,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "300-400 euros \u00e0 cause du ch\u00f4mage partiel, jusqu au retrait\u00e9 \u00e0 qui on va aller",
        "start": 44.45,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "piquer son APL. Voil\u00e0 la situation elle ne fait que se d\u00e9grader pour le monde du",
        "start": 48.649,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "travail et tout \u00e7a c'est toujours pareil, c'est une esp\u00e8ce d'immense",
        "start": 53.269,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "machinerie qui fonctionne pour aspirer tout le pognon \u00e0 un p\u00f4le, c'est",
        "start": 58.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ceux qui dirigent qui dominent, voil\u00e0,qui se gavent litt\u00e9ralement, qui m\u00e8nent",
        "start": 62.96,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "l'ensemble du monde du travail \u00e0 la trique. On a beaucoup discut\u00e9",
        "start": 70.04,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "aussi de ce scandale qui consiste \u00e0 suspendre",
        "start": 74.79,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "les soignants et alors \u00e0 les suspendre et \u00e0 les priver de salaire. parce que \u00e7a",
        "start": 80.21,
        "duration": 7.089
    },
    {
        "text": "aussi c'est quand m\u00eame scandaleux. De quel droit ? De quel droit, on peut priver",
        "start": 87.299,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de salaire les femmes et des hommes qui n'ont rien d'autre que \u00e7a pour vivre",
        "start": 91.049,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 il y avait cette, toute cette col\u00e8re et cette conscience que en",
        "start": 94.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fait il n'y a pas d'autre solution que de se battre collectivement pour ",
        "start": 98.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "renouer avec les luttes collectives. L\u00e0 on \u00e9tait r\u00e9unis. On \u00e9tait tous partants, mobilis\u00e9s",
        "start": 102.03,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pour le 5 octobre et puis avec avec cette conscience que voil\u00e0 ",
        "start": 106.229,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "on est peut-\u00eatre, comment dire, en avance, on est",
        "start": 111.45,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pr\u00eats \u00e0 nous mobiliser dans un contexte qui",
        "start": 116.459,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "qui est pas tr\u00e9s ,qui est pas tr\u00e8s porteur pour tout \u00e7a parce qu'il ya",
        "start": 121.31,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "aussi de la d\u00e9moralisation mais n'emp\u00eache qu il faut le faire. On en est fiers, c'est la",
        "start": 124.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "seule perspective et la perspective c'est viol\u00e0, de aussi",
        "start": 129.03,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "d'avancer de faire vivre cet id\u00e9al, ce combat fondamental qui consiste \u00e0",
        "start": 134.36,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "changer compl\u00e8tement cette soci\u00e9t\u00e9, \u00e0 contester cette classe capitaliste qui",
        "start": 140.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "domine et qui nous m\u00e8ne dans le mur. Donc on a discut\u00e9 de tout \u00e7a est",
        "start": 145.5,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'esp\u00e8re que la discussion, elle va continuer et puis qu'on sera plus en",
        "start": 149.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "plus nombreux, de plus en plus nombreux \u00e0 vouloir construire ce parti. Ce parti",
        "start": 154.39,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "communiste-r\u00e9volutionnaire qu'il faut faire rena\u00eetre, faire revivre parce que",
        "start": 157.63,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame bien justement c'est dans les p\u00e9riodes o\u00f9 il y a eu des partis",
        "start": 162.06,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "ouvriers communistes r\u00e9volutionnaires forts, et que les",
        "start": 167.32,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "travailleurs ont pu aussi mener leur combat et le mener le plus loin",
        "start": 173.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "possible. Et bien c'est \u00e7a, pour se retrouver? En tous cas nous, on s'y attelle.",
        "start": 176.89,
        "duration": 5.45
    }
]