[
    {
        "text": "l'invit\u00e9 de rtl soir la candidate de",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 2.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle bonsoir nathalie arthaud",
        "start": 4.02,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "bonsoir merci d'\u00eatre avec nous sur rtl",
        "start": 5.85,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "tout d'abord une question d'actualit\u00e9",
        "start": 8.309,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "li\u00e9s \u00e0 la situation sanitaire et au",
        "start": 9.719,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "raz-de-mar\u00e9e omicron le pass vaccinale",
        "start": 11.849,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "devraient donc entrer en vigueur au",
        "start": 14.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine mi-janvier",
        "start": 16.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sans doute le gouvernement donc acc\u00e9l\u00e8re",
        "start": 18.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le pas lac sinal vous \u00eates pour alors",
        "start": 20.4,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "moi je pense que c'est surtout surtout",
        "start": 23.76,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "de la diversion politique",
        "start": 25.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est de la diversion politique",
        "start": 28.199,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a fait",
        "start": 29.55,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "des mois",
        "start": 32.18,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 depuis une semaine 1 c'est",
        "start": 33.829,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s intenses un kung que",
        "start": 37.29,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'on ne parle que des non vaccin\u00e9s donc",
        "start": 40.44,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "en fait on barak tous les projecteurs",
        "start": 42.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sur les non vaccin\u00e9s alors c'est les non",
        "start": 44.219,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s qui sont responsables de tous",
        "start": 46.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "se retrouve au bal \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 47.989,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que non mais \u00e9coutez les non",
        "start": 50.1,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s ne sont pas responsables de la",
        "start": 51.719,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "circulation du virus delta ou de",
        "start": 53.699,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "l'apparition de omicron et ils sont m\u00eame",
        "start": 56.76,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "pas responsable de ce qui se passe",
        "start": 58.77,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les h\u00f4pitaux ce n'est",
        "start": 60.359,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "pas vrai aujourd'hui dans les h\u00f4pitaux",
        "start": 61.829,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il ya des services d'urgence qui sont",
        "start": 63.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de fermer temporairement alors",
        "start": 65.339,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "le week-end ou la nuit il ya m\u00eame des",
        "start": 67.02,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "services d'urgences p\u00e9diatriques qui",
        "start": 69.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sont oblig\u00e9s de fermer ce n'est pas \u00e0",
        "start": 71.909,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "cause des malades du cog vide non",
        "start": 73.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s ou vacciner ce n'est pas \u00e0",
        "start": 75.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cause de cela c'est \u00e0 cause de la crise",
        "start": 77.88,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "permanente des h\u00f4pitaux c'est \u00e7a la",
        "start": 79.53,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 et moi je dois dire que j'en ai",
        "start": 81.299,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "vraiment marre parce que j'ai le",
        "start": 83.009,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "sentiment que le gouvernement",
        "start": 84.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "instrumentalise cette histoire l\u00e0 il se",
        "start": 86.659,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "sert en fait des non vaccin\u00e9s comme des",
        "start": 89.31,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "boucs \u00e9missaires pour dissimuler ses",
        "start": 90.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "propres manquements le fait qu'il n'a",
        "start": 92.909,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pas fait ce qu'il fallait faire dans les",
        "start": 95.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux et moi je suis scandalis\u00e9 j'en",
        "start": 96.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "profite l\u00e0 ce soir pour le dire qu'il y",
        "start": 99.42,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "ait moins de lits aujourd'hui dans les",
        "start": 101.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux qu'il n'y en avait au d\u00e9but de",
        "start": 103.079,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cette pand\u00e9mie pour vous c'est une",
        "start": 105.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "atteinte aux libert\u00e9s ou non non mais de",
        "start": 107.159,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on vous savez quand on",
        "start": 109.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "appartient aux classes populaires quand",
        "start": 111.18,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "on effar\u00e9 partie 1-2 du monde du travail",
        "start": 113.34,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "c'est toujours comme \u00e7a hein que les",
        "start": 115.799,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "dirigeants s'ils prennent c'est \u00e0 dire \u00e0",
        "start": 119.189,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la country kacou d'obligations de",
        "start": 120.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "contraintes et c'est donc moi",
        "start": 122.909,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e7a me r\u00e9volte parce que ce",
        "start": 124.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que je vois c'est que quand il s'agit 1",
        "start": 126.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de discuter avec le grand patronat quand",
        "start": 128.31,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "il s'agit discuter avec la ce qui habite",
        "start": 131.19,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il cela s'est jamais l'obligation l\u00e0 on",
        "start": 133.65,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "cherche \u00e0 convaincre a incit\u00e9 on va",
        "start": 136.35,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "donner quelques millions milliards pour",
        "start": 139.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aller les finir de les convaincre mais",
        "start": 141.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "quand il s'agit d'aider la population",
        "start": 144.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des petites gens et bien non la ja pas",
        "start": 147.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le temps il faut qu'ils ob\u00e9issent au",
        "start": 149.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "doigt et \u00e0 l'oeil c'est tout cela que je",
        "start": 150.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ressens moi dans cette histoire d'",
        "start": 152.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "obligation vaccinale vous voyez c'est du",
        "start": 154.08,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris en fait c'est du m\u00e9pris et je",
        "start": 157.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pense qu'en en effet un gouvernement qui",
        "start": 158.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aura \u00e9t\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de la population ben il",
        "start": 161.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aurait pris le temps le temps",
        "start": 163.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'expliquer le temps de convaincre le",
        "start": 164.85,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "temps",
        "start": 168.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sauf se serait appuy\u00e9 y compris un sur",
        "start": 168.92,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "tout le r\u00e9seau associatif les m\u00e9decins",
        "start": 171.78,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "etc pour faire avancer tout cela d'une",
        "start": 174.15,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "autre fa\u00e7on",
        "start": 176.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud candidate pour la",
        "start": 178.01,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me fois apr\u00e8s 2012 et 2017 des",
        "start": 180.12,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "scores qui \u00e9tait de ce 0 56 0 64% je",
        "start": 183.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "crois et donc lutte ouvri\u00e8re vous a",
        "start": 186.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9sign\u00e9 une troisi\u00e8me fois comme comme",
        "start": 189.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "candidate je cite pour assurer la",
        "start": 191.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence du courant communiste",
        "start": 193.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire dans ce scrutin est ce",
        "start": 195.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire que l'essentiel ne va",
        "start": 197.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas se jouer \u00e0 cette \u00e9lection",
        "start": 199.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle pour vous que l'essentiel",
        "start": 200.43,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "se joue ailleurs",
        "start": 203.1,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans les entreprises dans les syndicats",
        "start": 204.83,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "dans les rues pour les travailleurs pour",
        "start": 208.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les travailleurs l'essentiel ne va pas",
        "start": 210.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "se jouer dans les urnes \u00e7a c'est une",
        "start": 213.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence alors \u00e0 quoi sert ce sens eh",
        "start": 214.56,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "bien elle sert d'abord \u00e0 a d\u00e9nonc\u00e9 cette",
        "start": 217.56,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de cirque \u00e9lectoral o\u00f9 on nous",
        "start": 221.25,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "explique en fait on peut on peu comment",
        "start": 224.04,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "dire d\u00e9cider 1 2 de notre avenir que",
        "start": 227.67,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous avons les choses en main qu'il",
        "start": 230.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "suffit de bien voter de choisir etc mais",
        "start": 232.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais voil\u00e0 donc c'est d'abord de",
        "start": 235.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer cela et puis c'est de",
        "start": 237.33,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "m'adresser",
        "start": 239.34,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "au monde du travail en disant voil\u00e0",
        "start": 240.68,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 moi je te tiens \u00e0 dire et \u00e0 redire",
        "start": 243.35,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "c'est que si on ne veut pas \u00eatre les",
        "start": 246.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9ternels sacrifi\u00e9s dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 248.55,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "capitaliste",
        "start": 250.17,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "eh bien il faut se battre il faut",
        "start": 251.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "renouer effectivement avec l'ec raismes",
        "start": 252.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec les mobilisations moi je pense",
        "start": 254.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui voyait ce qui se passe chez",
        "start": 256.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "auchan ou \u00e0 carrefour il ya une gr\u00e8ve",
        "start": 258.03,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 259.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sur la tentation des salaires parce que",
        "start": 260.79,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'est indigne des salaires 1 que que les",
        "start": 262.95,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s de carrefour et auchan ont",
        "start": 266.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et bien c'est \u00e7a qui",
        "start": 269.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "effectivement changera \u00e0 leur sort c'est",
        "start": 270.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "au travers de ce combat",
        "start": 272.37,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "plus qu'un combat \u00e9lectoral m",
        "start": 275.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "candidature c'est capt\u00e9 travailleurs ils",
        "start": 277.59,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "ont en effet une politique et des",
        "start": 278.79,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "perspectives mais c'est de compter sur",
        "start": 279.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "leurs propres forces comptez sur ce qui",
        "start": 281.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce qui repr\u00e9sente pour la soci\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 283.53,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "donc il faut qu'ils aient confiance en",
        "start": 285.48,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "eux dans leurs possibilit\u00e9s de se faire",
        "start": 286.59,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "respecter qu'est ce que vous vous sentez",
        "start": 288.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "concern\u00e9 aujourd'hui par l'extr\u00eame",
        "start": 289.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faiblesse de la gauche c'est vraiment",
        "start": 291.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "croire les sondages faiblesse quasi",
        "start": 293.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "historique a pas du tout alors pas du",
        "start": 295.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tout du tout du tout cette faiblesse \u00e0",
        "start": 297.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "10 ans fich\u00e9 mais d'o\u00f9 vient-elle cette",
        "start": 298.62,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "faiblesse elle vient de bas des",
        "start": 300.42,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes exp\u00e9riences de cette gauche",
        "start": 303.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gouvernementale elle vient du",
        "start": 306.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gouvernement hollande avant lui deux",
        "start": 307.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jospin je vous rappelle que jospin avait",
        "start": 309.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tellement bien gouverner que et",
        "start": 312.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'\u00e9taient retrouv\u00e9es en 2002 dans",
        "start": 314.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'incapacit\u00e9 d'\u00eatre au deuxi\u00e8me tour il",
        "start": 316.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avait perdu deux millions et demi de",
        "start": 317.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voix donc cette gauche effectivement",
        "start": 319.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "gouvernementale elle a perdu ses propres",
        "start": 320.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs elle les a perdus parce que",
        "start": 323.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quand elle a gouvern\u00e9 elle a tap\u00e9 contre",
        "start": 325.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les travailleurs aussi fort que la",
        "start": 327.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "droite c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 je parlais",
        "start": 328.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des h\u00f4pitaux mais la gauche elle a",
        "start": 330.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 autant de lits d'h\u00f4pital -que",
        "start": 332.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que la droite elle a fait reculer les",
        "start": 334.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "retraites elle a aussi aid\u00e9 au blocage",
        "start": 336.21,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "des salaires donc voil\u00e0 c'est en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 338.37,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9t\u00e9 cur\u00e9s leur propre \u00e9lectorat",
        "start": 341.15,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a alors moi je ne fais pas partie",
        "start": 343.56,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "de cette gauche l\u00e0 pas concern\u00e9 s'est",
        "start": 345.18,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "maintes fois contre ces attaques et",
        "start": 347.93,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc de l'autre c\u00f4t\u00e9 il ya",
        "start": 350.87,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un bloc disons extr\u00eame",
        "start": 353.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "droite droite nationalistes",
        "start": 355.77,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "souverainistes qui est donn\u00e9e \u00e0 plus de",
        "start": 357.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "30 % si on additionne les intentions de",
        "start": 358.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vote marine le pen eric zemmour est ce",
        "start": 361.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que \u00e7a \u00e7a vous pr\u00e9occupe ou est-ce que",
        "start": 362.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous restez consentr\u00e9s vous sur la lutte",
        "start": 364.92,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "des classes mais \u00e9videmment c'est un",
        "start": 366.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "poison c'est un poison pour le monde du",
        "start": 367.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "travail clairement parce que le monde du",
        "start": 369.48,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "travail il est pr\u00e9cis\u00e9ment compos\u00e9 de",
        "start": 371.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "femmes et d'hommes venus des quatre",
        "start": 372.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "coins du monde voil\u00e0 deux femmes de",
        "start": 374.88,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "toutes les origines de toutes les",
        "start": 376.26,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "couleurs de peau de toutes les croyances",
        "start": 377.37,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc il faut que l'ensemble du",
        "start": 380.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "monde du travail r\u00e9aliste que",
        "start": 383.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "par nature knows no no voil\u00e0 nous nous",
        "start": 385.4,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "sommes une classe internationale qui",
        "start": 388.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre internationaliste on travaille",
        "start": 390.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ensemble on souffre ensemble on doit se",
        "start": 393.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "battre ensemble donc attention \u00e0 tous",
        "start": 394.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ceux qui cherchent \u00e0 nous diviser qui",
        "start": 396.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cherchent \u00e0 nous paralyser et l\u00e0 encore",
        "start": 398.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est c'est la politique toujours des",
        "start": 400.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis de ces d\u00e9magogues d'extr\u00eame droite",
        "start": 402.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de viser des boucs \u00e9missaires alors que",
        "start": 404.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les verts et habr\u00e9 sponsable du ch\u00f4mage",
        "start": 406.38,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et des bas salaires c'est le grand",
        "start": 407.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "patronat ont parl\u00e9 d' eric zemmour",
        "start": 409.26,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il a publi\u00e9 une nouvelle",
        "start": 411.09,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fois une vid\u00e9o dans laquelle il explique",
        "start": 412.14,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'il n'est pas du tout certain d'avoir",
        "start": 413.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ces 500 parrainages pour \u00eatre candidat",
        "start": 415.08,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et vous vous les avez on se souvient",
        "start": 417.27,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "qu'en 2012 vous aviez \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re \u00e0",
        "start": 420.45,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "apporter vos 500 signatures eh bien",
        "start": 422.48,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez c'est toujours pour nous un",
        "start": 425.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "engagement militant tr\u00e8s important donc",
        "start": 426.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en effet nous sommes sur la br\u00e8che et on",
        "start": 428.22,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le sera jusqu'au bout donc parce qu'on",
        "start": 430.32,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "n'a pas d'\u00e9lu parce qu'on a pas on va l\u00e0",
        "start": 433.35,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on n'a pas de r\u00e9servoir donc il faut",
        "start": 435.419,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "effectivement qu'on me dit qu'on aille",
        "start": 438.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rencontrer les maires et bon bah",
        "start": 439.32,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que nous les aurons je suis",
        "start": 442.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "confiante parce que parce",
        "start": 444.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'effectivement nous sommes tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 445.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "militant l\u00e0 dessus voil\u00e0 et c'est pas un",
        "start": 447.93,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me que une candidate tels que vous",
        "start": 449.88,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "qui envisagent par exemple environ 1%",
        "start": 453.06,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "des voix et ses signatures et qu'un",
        "start": 455.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "candidat tels qu'eric zemmour qui",
        "start": 458.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est donn\u00e9 \u00e0 11 12 13 % ne",
        "start": 460.74,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "puisse pas les avoir mais \u00e9coutez la",
        "start": 463.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est quand m\u00eame elle est",
        "start": 465.81,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bas\u00e9e sur un certain nombre de r\u00e8gles",
        "start": 467.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous voyez qui sont tr\u00e8s compliqu\u00e9es",
        "start": 468.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pour les petites",
        "start": 470.97,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "organisations comme la n\u00f4tre et bien",
        "start": 471.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 nous pouvons nous y r\u00e9pondre de",
        "start": 473.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on militante alors apr\u00e8s si il y \u00e0",
        "start": 475.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des d\u00e9magogues un kiki qui ont z\u00e9ro",
        "start": 477.45,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "militants pr\u00eats \u00e0 se d\u00e9vouer voil\u00e0 \u00e7a",
        "start": 480.12,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'est comment dire \u00e7a les juges je pense",
        "start": 483.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 en tout cas moi ce que je peux",
        "start": 485.7,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous dire c'est que fort heureusement il",
        "start": 486.96,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "y \u00e0 des m\u00e8res qui sont attach\u00e9s au",
        "start": 488.55,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "pluralisme et qui sont suffisamment",
        "start": 489.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "proches de la population \u00e0 des classes",
        "start": 490.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "populaires pour consid\u00e9rer que notre",
        "start": 492.6,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "voie que ma voix \u00e0 y bien doit se faire",
        "start": 494.55,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "entendre aussi dans ces \u00e9lections merci",
        "start": 498.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud candidate lutte",
        "start": 500.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re \u00e0 cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 503.25,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 505.29,
        "duration": 2.3
    }
]