[
    {
        "text": "Pourquoi vous pr\u00e9senter \u00e0 nouveau ?",
        "start": 0.0,
        "duration": 1.58
    },
    {
        "text": "D'abord pour porter les int\u00e9r\u00eats du monde",
        "start": 1.58,
        "duration": 2.679
    },
    {
        "text": "du travail, voil\u00e0. Pour dire que",
        "start": 4.259,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "rien ne changera pour le monde du",
        "start": 8.179,
        "duration": 2.531
    },
    {
        "text": "travail, pour les ouvriers, les employ\u00e9s,",
        "start": 10.71,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s ceux qui gal\u00e8rent entre",
        "start": 12.17,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "p\u00e9riodes de boulot p\u00e9riode, de ch\u00f4mage,",
        "start": 15.719,
        "duration": 2.251
    },
    {
        "text": "les int\u00e9rimaires \u2026sans renouer avec les",
        "start": 17.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "luttes collectives, sans se faire",
        "start": 21.24,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "respecter du patronat. Vous savez, on va",
        "start": 22.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "beaucoup parler, effectivement, des",
        "start": 25.71,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "programmes \u00e9lectoraux et de ce que",
        "start": 27.15,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "pourrait faire un tel ou un tel une fois",
        "start": 29.25,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique, mais ce qui",
        "start": 31.74,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "gouverne v\u00e9ritablement la soci\u00e9t\u00e9 c'est",
        "start": 33.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la\u2026 cette loi du profit, c'est cette loi",
        "start": 36.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de l'exploitation et \u00e7a elle s'abat sur",
        "start": 39.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'ensemble du monde du travail et face \u00e0",
        "start": 42.75,
        "duration": 1.649
    },
    {
        "text": "elle, eh bien, nous disons qu'il faut que",
        "start": 44.399,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "les travailleurs se d\u00e9fendent qu'ils renouent",
        "start": 47.34,
        "duration": 1.649
    },
    {
        "text": "avec les luttes collectives, avec les",
        "start": 48.989,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "mouvements sociaux, avec les gr\u00e8ves, avec",
        "start": 51.239,
        "duration": 1.861
    },
    {
        "text": "les manifestations. Donc voil\u00e0, je porte",
        "start": 53.1,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "cette perspective-l\u00e0 dans cette campagne",
        "start": 54.87,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle. Mais est-ce que vous avez l'impression",
        "start": 57.77,
        "duration": 1.359
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre entendue par les travailleurs qui",
        "start": 59.129,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "sont quand m\u00eame beaucoup plus que 0,6%",
        "start": 60.719,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "des \u00e9lecteurs. Est-ce que vous avez",
        "start": 62.309,
        "duration": 1.831
    },
    {
        "text": "l'impression que c'est vers vous qu'ils se tournent ? \u00c0 mais moi",
        "start": 64.14,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "je suis\u2026 je sais que quand ils veulent se",
        "start": 66.72,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "battre, quand ils veulent se battre, ",
        "start": 68.49,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire quand la col\u00e8re,",
        "start": 70.5,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "finalement passe  sur la peur, sur ",
        "start": 73.79,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "sur l'attentisme est bien c'est vers nous",
        "start": 78.509,
        "duration": 1.321
    },
    {
        "text": "effectivement, qu'ils regardent et c'est",
        "start": 79.83,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "ce qu'il faut qu'on retrouve parce qu'on",
        "start": 81.869,
        "duration": 1.831
    },
    {
        "text": "le voit bien :",
        "start": 83.7,
        "duration": 1.11
    },
    {
        "text": "c'est pas les \u00e9lections qui changent",
        "start": 84.81,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "nos vies, qui changent nos vies. Et ce ne",
        "start": 87.33,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "sont pas les \u00e9lections qui mettent un coup",
        "start": 89.729,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eat \u00e0 cette crise climatique, \u00e0 cette",
        "start": 92.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "crise \u00e9conomique et \u00e0 cette crise",
        "start": 95.25,
        "duration": 1.409
    },
    {
        "text": "sociale. On est confront\u00e9 \u00e0 un tout un",
        "start": 96.659,
        "duration": 1.801
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me qui a une logique. C'est un",
        "start": 98.46,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "rouleau compresseur o\u00f9 il n'y a",
        "start": 100.68,
        "duration": 1.799
    },
    {
        "text": "finalement que le fric qui compte et",
        "start": 102.479,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "c'est cela qu'il faut arr\u00eater et encore",
        "start": 104.43,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "une fois : on ne l'arr\u00eatera pas ",
        "start": 106.2,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "on ne l'arr\u00eatera pas au travers des",
        "start": 108.06,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "\u00e9lections en choisissant lequel parmi",
        "start": 111.119,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "tous les postulants veut g\u00e9rer cette",
        "start": 115.49,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9-l\u00e0. Mais du coup\u2026 ",
        "start": 117.92,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vas-y\u2026",
        "start": 120.5,
        "duration": 0.68
    },
    {
        "text": "Qu'est ce que vous leur proposez \u00e0",
        "start": 121.18,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "ces travailleurs pour am\u00e9liorer",
        "start": 123.619,
        "duration": 1.441
    },
    {
        "text": "leur vie, leurs conditions de travail ?",
        "start": 125.06,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "Eh bien, je leur propose ce que les salari\u00e9s",
        "start": 126.77,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "aujourd'hui, de Transdev, vous savez, cette",
        "start": 129.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "entreprise donc dans les transports, ",
        "start": 132.5,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "ce sont des des conducteurs de bus,",
        "start": 134.989,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "maintenant aussi des conducteurs de",
        "start": 137.03,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "trains qui travaillent pour Transdev, qui",
        "start": 138.44,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "auparavant \u00e9tait int\u00e9gr\u00e9s sur des",
        "start": 140.36,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9gies publiques plus importantes.",
        "start": 142.67,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "Eh bien, de se battre, voil\u00e0; de d\u00e9fendre",
        "start": 145.13,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "leurs salaires, de d\u00e9fendre leurs",
        "start": 147.68,
        "duration": 1.11
    },
    {
        "text": "conditions de travail, de s'opposer \u00e0",
        "start": 148.79,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "l'allongement du temps de travail, de",
        "start": 151.37,
        "duration": 1.38
    },
    {
        "text": "s'opposer \u00e0 tout c'est toutes ces",
        "start": 152.75,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "attaques qui consistent \u00e0 reprendre des",
        "start": 154.76,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "minutes de pause qui consistant \u00e0",
        "start": 156.92,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "intensifier les cadences. ",
        "start": 160.3,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Les salari\u00e9s de Transdev dans la grande",
        "start": 164.78,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "couronne parisienne sont en gr\u00e8ve",
        "start": 166.43,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "pour certains depuis cinq semaines,",
        "start": 168.769,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "depuis cinq semaines et sont en gr\u00e8ve",
        "start": 171.86,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pour dire \"\u00e7a suffit, ce recul des",
        "start": 174.11,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "conditions de travail, \u00e7a suffit\". Prendre\u2026",
        "start": 176.12,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "\"\u00catre pr\u00e9sent \u00e0 disposition du patron,",
        "start": 179.049,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "sans \u00eatre pay\u00e9, on en veut plus !\" Donc,",
        "start": 182.299,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ils jouent le rapport de force et",
        "start": 184.97,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "moi je suis convaincue que c'est comme",
        "start": 187.61,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "cela effectivement qu'ils se feront",
        "start": 188.81,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "respecter. Donc moi je suis, effectivement",
        "start": 190.34,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "candidate pour dire, eh bien, c'est ce",
        "start": 192.62,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "chemin-l\u00e0 qu'il faut suivre, sans cela on",
        "start": 195.019,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "vivra ce qui ce qu'il y a dans toutes",
        "start": 197.48,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "les entreprises. Parce que dans toutes",
        "start": 200.0,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "les entreprises, il faut le dire, on ne",
        "start": 201.59,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "parle que des profits, des super-profits",
        "start": 203.84,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "qui sont r\u00e9alis\u00e9s et qui sont affich\u00e9s",
        "start": 205.76,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "l\u00e0 au CAC40 mais ces super-profits",
        "start": 207.92,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "ils ont un revers, une contrepartie pour le",
        "start": 210.079,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "monde du travail: c'est plus de pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 212.57,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "c'est des salaires bloqu\u00e9s, c'est une",
        "start": 214.22,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "aggravation des conditions de travail.",
        "start": 216.049,
        "duration": 1.711
    },
    {
        "text": "Donc contre cela, bien moi, je ne connais",
        "start": 217.76,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "qu'une chose: la lutte collective.",
        "start": 219.95,
        "duration": 3.05
    }
]