[
    {
        "text": "bonjour nathalie arthaud bonjour merci",
        "start": 0.5,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous ce matin sur",
        "start": 2.79,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "lci vous \u00eates candidate \u00e0 la",
        "start": 4.65,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle s'est m\u00eame votre",
        "start": 6.299,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me candidature porte parole de",
        "start": 7.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re toujours professeur",
        "start": 9.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomie par ailleurs et vous avez les",
        "start": 11.28,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "signatures n\u00e9cessaires pour \u00eatre",
        "start": 13.62,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9 on en aura la confirmation avec",
        "start": 15.179,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "la d\u00e9claration du conseil",
        "start": 18.9,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "constitutionnel lundi mais bref vous les",
        "start": 20.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avez quand d'autres ne les ont pas eu on",
        "start": 21.779,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "y reviendra mais d'abord \u00e9videmment la",
        "start": 23.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "situation en ukraine emmanuel macron",
        "start": 25.5,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "s'est",
        "start": 27.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9 hier \u00e0 20h l'a dit mi-ao\u00fbt in",
        "start": 28.849,
        "duration": 8.171
    },
    {
        "text": "at il dit a choisi seul d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment de",
        "start": 32.94,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "faire cette guerre la russie n'est pas",
        "start": 37.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'agresser elle est l'agresseur est ce",
        "start": 38.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates d'accord avec le pr\u00e9sident",
        "start": 41.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il a clairement fait le pas de cette",
        "start": 43.02,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "guerre fratricide qui est monstrueuse",
        "start": 45.27,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "poutine poutine a fait le pas vers cette",
        "start": 47.579,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "guerre fratricide monstrueuse c'est une",
        "start": 51.12,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 mais je tiens aussi \u00e0 \u00e0 dire que",
        "start": 53.19,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "les puissances occidentales",
        "start": 56.64,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "l'otan les \u00e9tats unis ont une",
        "start": 57.949,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 \u00e9crasante dans ce conflit",
        "start": 60.359,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est une \u00e9vidence quand on",
        "start": 62.82,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "regarde les une carte g\u00e9ographique de",
        "start": 64.89,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "voir qu'il ya une pression militaire qui",
        "start": 67.95,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "s'exerce sur la russie depuis d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 70.049,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "dizaines d'ann\u00e9es que le nombre de bases",
        "start": 72.119,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "militaires \u00e0 sa fronti\u00e8re se sont",
        "start": 74.4,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "multipli\u00e9s donc oui j'accuse aussi le",
        "start": 76.35,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "camp occidental les puissances",
        "start": 79.86,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rialistes d'\u00eatre coresponsables",
        "start": 82.07,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre responsable et finalement d'avoir",
        "start": 84.689,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 le peuple ukrainien comme une",
        "start": 87.119,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "une de doigts d'avoir pris le peuple",
        "start": 90.869,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "ukrainien en otage c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 93.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui eh bien oui c'est ce",
        "start": 95.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sont eux qui sont victimes de cette",
        "start": 97.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "situation alors compte tenu de ce pass\u00e9",
        "start": 99.6,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que vous interpr\u00e9tez effectivement de la",
        "start": 102.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on dont on vient l'entendent et qui",
        "start": 105.18,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "est un d\u00e9bat est-ce que vous jugez",
        "start": 106.5,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime",
        "start": 108.649,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "l'entreprise de guerre de vladimir",
        "start": 110.27,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "poutine en ukraine mais bien s\u00fbr que non",
        "start": 112.619,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr que non mais je m'\u00e9l\u00e8ve contre",
        "start": 114.84,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "cette esp\u00e8ce de propagande consistant \u00e0",
        "start": 117.329,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dire que d'un c\u00f4t\u00e9 on a le dictateur",
        "start": 120.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "poutine dictateur poutine c'est un",
        "start": 122.549,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime que j'ai d\u00fb cul",
        "start": 124.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis duquel je n'ai aucune aucune",
        "start": 126.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sympathie on a d'un c\u00f4t\u00e9 cette histoire",
        "start": 128.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 le dictateur poutine qui serait devenu",
        "start": 131.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "quasiment un psychopathe sanguinaire et",
        "start": 134.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "puis de l'autre c\u00f4t\u00e9 on a la blanche",
        "start": 136.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "colombe un le camp occidental",
        "start": 137.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le d\u00e9fenseur des droits le d\u00e9fenseur de",
        "start": 140.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie le d\u00e9fenseur de la libert\u00e9",
        "start": 142.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ben moi je ne marche pas dans cette",
        "start": 144.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce dans cette grossi\u00e8re manipulation",
        "start": 146.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce que c'est pas le cas ce n'est pas",
        "start": 148.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le cas il y \u00e0 une guerre dans le flux",
        "start": 150.33,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ans dans cette r\u00e9gion l\u00e0 en fait l'otan",
        "start": 152.58,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le camp occidental a essay\u00e9 de faire de",
        "start": 155.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'ukraine sa marionnette comme",
        "start": 157.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui poutine veut en faire en",
        "start": 159.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "effet sa marionnette lors emmanuel",
        "start": 161.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "macron a r\u00e9pondu une certaine fa\u00e7on \u00e0 ce",
        "start": 163.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que vous dites hier il a explicitement",
        "start": 165.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a n'est pas un conflit entre l'otan",
        "start": 166.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et la russie est ce qu'ils avancent des",
        "start": 169.26,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "arguments pour dire que l'otan \u00e0 base et",
        "start": 171.84,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des troupes a \u00e9t\u00e9 finalement le",
        "start": 175.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "provocateur et bien ce sont des",
        "start": 176.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mensonges face \u00e0 lens d\u00e9faite news \u00e7a",
        "start": 179.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est moi qui le dis c'est pas lui il a",
        "start": 181.68,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de mensonges",
        "start": 183.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "oui et \u00e9couter j'appelle chacun \u00e0",
        "start": 184.2,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "regarder une carte a bien r\u00e9alis\u00e9 qu'au",
        "start": 186.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moment de l'\u00e9clatement de l'union",
        "start": 189.87,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique en 1991",
        "start": 191.1,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'otan n'a pas \u00e9t\u00e9 dissoute alors m\u00eame",
        "start": 193.79,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "que l'otan c'est pas une agence de p\u00e9an",
        "start": 196.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est une alliance militaire qui avait",
        "start": 198.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour isoler pour affaiblir",
        "start": 199.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'union sovi\u00e9tique quand l'union",
        "start": 201.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique s'est disloqu\u00e9 a disparu",
        "start": 203.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pourquoi l'otan est elle rest\u00e9e elle est",
        "start": 205.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "non seulement elle est rest\u00e9e mais elle",
        "start": 207.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "a avanc\u00e9 ses pions et regarder une carte",
        "start": 209.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "j'appelle tout le monde ainsi imaginer",
        "start": 211.35,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que la russie et installer des bases",
        "start": 214.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "militaires et des milices et des",
        "start": 216.51,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "missiles et des missiles aux fronti\u00e8res",
        "start": 218.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de l'est des \u00e9tats unis au mexique et au",
        "start": 221.64,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "canada vous pensez pas que baye d'oeil",
        "start": 223.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis auraient pris comme une",
        "start": 225.959,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "agression donc il y a ce bras de fer et",
        "start": 227.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moi ce que je vois c'est qu'ils ont",
        "start": 230.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "transform\u00e9 l'ukraine en th\u00e9\u00e2tre de leur",
        "start": 231.75,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "rivalit\u00e9 est aujourd'hui malheureusement",
        "start": 233.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est le peuple italien c'est le peuple",
        "start": 235.739,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "ukrainien qui qui en est la victime on",
        "start": 237.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "va y venir d'ailleurs au peuple",
        "start": 239.55,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "ukrainien",
        "start": 240.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais ce que ce que vous d\u00e9noncez c'est",
        "start": 241.76,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "que la france entre autres s'aligne sur",
        "start": 244.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les positions par exemple des \u00e9tats unis",
        "start": 246.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je d\u00e9nonce un ordre est ce que c'est \u00e7a",
        "start": 249.06,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que vous d\u00e9noncez honn\u00eate alignement l\u00e0",
        "start": 251.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "non c'est pas seulement cet alignement",
        "start": 254.34,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "l\u00e0 parce qu elle pourrait jouer sa perte",
        "start": 255.66,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "sa partition dans l'ordre imp\u00e9rialiste",
        "start": 257.609,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "moi ce que je comptais c'est cet ordre",
        "start": 259.739,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "imp\u00e9riale s que vous finalement align\u00e9",
        "start": 261.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas sur ce diktat s\u00fbrs sur diktat alors",
        "start": 263.669,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement pas jamais jamais de jamais et",
        "start": 266.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "moi je ne me r\u00e9signe jamais mais je me",
        "start": 269.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9signe ni aux dictatures ni aux pseudos",
        "start": 271.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrates pourraient dire en ce d\u00e9but",
        "start": 273.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9e de la moquerie on pourrait vous",
        "start": 275.49,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "dire que c'est un \u00e9tat d'esprit",
        "start": 277.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "munichois qui se moque de vous que vous",
        "start": 278.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "incarnez que vous pendant ce mois",
        "start": 280.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose premi\u00e8re chose que",
        "start": 282.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "j'incarne c'est dire stop on fait tout",
        "start": 284.07,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pour emp\u00eacher une bande son on fait tout",
        "start": 287.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour emp\u00eacher le bain de sang parce que",
        "start": 289.71,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "en fait ce que j'entends c'est des",
        "start": 290.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "discours guerriers l\u00e0 alors 2 2 qui sont",
        "start": 292.229,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "souvent lanc\u00e9 deux plateaux de t\u00e9l\u00e9",
        "start": 295.44,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "1c'est mais allez-y prenez des armes",
        "start": 297.26,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "plus de combattants plus de morts plus",
        "start": 300.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de bons ils veulent quoi il vole un bain",
        "start": 302.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de sang donc la premi\u00e8re des choses on",
        "start": 304.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "arr\u00eate le bain de sang parce que vous",
        "start": 306.69,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "comprenez ligue a attaqu\u00e9 juste pour",
        "start": 307.74,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9cis attendez attendez ceux qui",
        "start": 309.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous \u00e9coutent et c'est rare qu'on est",
        "start": 310.35,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "l'occasion de se voir donc prenons temps",
        "start": 312.33,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'il ya des",
        "start": 314.87,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentes l'allier une pr\u00e9sence de",
        "start": 317.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "troupes russes en ukraine en ukraine",
        "start": 319.169,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "puis la russie l agresseur a envahi tag",
        "start": 321.18,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "l'ukraine mais bien s\u00fbr que je suis",
        "start": 324.479,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d'accord alors ensuite la france entre",
        "start": 326.039,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "autres pays europ\u00e9ens mais ils sont une",
        "start": 328.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vingtaine livre des armes \u00e0 l'ukraine",
        "start": 330.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aux ukrainiens dont vous nous avez parl\u00e9",
        "start": 332.4,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "tout de suite en disant que c'est lui",
        "start": 334.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'il faut prot\u00e9ger on a de la",
        "start": 335.849,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance on a raison ou pas moi je",
        "start": 337.56,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pense que c'est finalement dire aux",
        "start": 340.2,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "ukrainiens on vous donne des armes alesi",
        "start": 342.87,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "entretuer vous entretuer vous",
        "start": 345.599,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "battez-vous sele\u00e7ao roi d\u00e9fendez-vous",
        "start": 348.02,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "moi je comprends bien l'aspiration du",
        "start": 351.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peuple y cr\u00e9e ukrainiens \u00e0 se d\u00e9fendre",
        "start": 353.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais moi je sais je sais que le camp",
        "start": 355.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "occidental ne ne permettra pas \u00e0 la",
        "start": 357.87,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "population de se d\u00e9fendre le camp",
        "start": 360.81,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "occidental n'en a que faire des",
        "start": 364.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ukrainiens ils n'en ont tellement que",
        "start": 366.09,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "faire que ce sont eux qui les ont",
        "start": 367.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plong\u00e9s dans cet engrenage l\u00e0 ils ont",
        "start": 369.389,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 le peuple ukrainien oui ils",
        "start": 372.09,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "l'ont utilis\u00e9e depuis des ann\u00e9es \u00e0",
        "start": 374.849,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "n\u00e9bian le voit les reportant wii ont pas",
        "start": 376.639,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mis en cong\u00e9 et bien ils voient les",
        "start": 379.4,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ukrainiens comme vous dites qu'ils",
        "start": 381.169,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aspirent \u00e0 se d\u00e9fendre et bien on aide \u00e0",
        "start": 382.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faire ce qu'il d\u00e9cide pour eux m\u00eames non",
        "start": 384.499,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "non non non parce que libre arbitre non",
        "start": 386.9,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "mais tout simplement il y \u00e0 une guerre",
        "start": 390.469,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'influenc\u00e9 vous le savez tr\u00e8s bien",
        "start": 393.59,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "tenez je cours je prends l'exemple de la",
        "start": 394.759,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "demande qui a \u00e9t\u00e9 faite par l'ukraine",
        "start": 397.279,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'entrer dans l'union europ\u00e9enne",
        "start": 398.96,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "est ce que l'union europ\u00e9enne ouvre la",
        "start": 400.879,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "porte et dib a bien \u00e9cout\u00e9 bienvenue et",
        "start": 402.349,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ceara et c'est non et \u00e7a fait l\u00e0 vous",
        "start": 404.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous dites il faut pas provoquer le jeu",
        "start": 407.12,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "l'occident est ce que je peux terminer",
        "start": 408.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 20 ans que l'ukraine demandent",
        "start": 409.9,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e dans l'union europ\u00e9enne",
        "start": 413.3,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne a dit",
        "start": 415.129,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'accord pour un accord de libre \u00e9change",
        "start": 417.219,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "entre l'ukraine et l'union europ\u00e9enne \u00e0",
        "start": 419.449,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "condition \u00e0 condition que vous stockez",
        "start": 421.849,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pied tous les accords commerciaux avec",
        "start": 424.969,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "la russie qu'est ce que \u00e7a veut dire \u00e7a",
        "start": 426.919,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que voil\u00e0 en fait \u00e7a fait",
        "start": 428.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es que le camp occidental",
        "start": 431.029,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 et les russes de l'autre mais",
        "start": 433.4,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "l'ukraine au pied du mur vous devez",
        "start": 435.349,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "choisir vous devez choisir votre camp",
        "start": 436.909,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "souhaite dans le giron effectivement des",
        "start": 438.289,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "puissances imp\u00e9rialistes occidentales",
        "start": 441.11,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "soient d'\u00eatre dans le giron si c'est \u00e7a",
        "start": 442.46,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "que ce que aujourd'hui il on voit l\u00e0 ils",
        "start": 445.069,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "ont ils ont voulu faire les uns et les",
        "start": 448.55,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "autres de l'ukraine je leur dis leur",
        "start": 450.68,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "marionnette donc comme moi je ne suis ou",
        "start": 453.169,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la dune lui demande qu'il n'ya pas alain",
        "start": 454.969,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "quand il n'y a pas un camp g20",
        "start": 456.889,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentait un terreau les int\u00e9r\u00eats des",
        "start": 459.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peuples plus qu'un autre vous avez",
        "start": 460.699,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "raison et par ailleurs parfois plus",
        "start": 462.74,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "simple qu'on le dit vous avez raison",
        "start": 464.569,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "cela dit il ya une souverainet\u00e9 vous",
        "start": 465.77,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "\u00eates pour la souverainet\u00e9 des peuples et",
        "start": 468.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des pays c'est l'ukraine qui a demand\u00e9",
        "start": 469.909,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "son adh\u00e9sion \u00e0 l'otan dans l'\u00eele et la",
        "start": 471.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "france par exemple a vot\u00e9 contre en 2008",
        "start": 474.289,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "elle n'a pas pouss\u00e9 \u00e0 la roue comme",
        "start": 476.27,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "d'autres pays europ\u00e9ens donc quand vous",
        "start": 477.889,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dites que l'ukraine et manipule manipul\u00e9",
        "start": 479.659,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "par le camp occidental contre la russie",
        "start": 482.149,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l\u00e0 non plus \u00e7a n'est pas si simple elle",
        "start": 484.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est mise au pied du mur elle est mise au",
        "start": 485.899,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pied du mur parce que effectivement mais",
        "start": 487.46,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous voulez c'est \u00e7a",
        "start": 489.169,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'ordre imp\u00e9rialiste en sait qu' il ya",
        "start": 489.949,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des rivalit\u00e9s et des grandes puissances",
        "start": 492.259,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des grandes puissances alors l\u00e0 on est",
        "start": 493.639,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "confront\u00e9 un bras de fer entre la plaie",
        "start": 496.009,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "la puce la grande puissance imp\u00e9rialiste",
        "start": 499.099,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'otan en tout cas et de l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 501.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "une puissance qu'on dit pauvre la russie",
        "start": 503.479,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "qui est effectivement domin\u00e9 par une",
        "start": 507.05,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "bureaucratie",
        "start": 508.94,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "ce qui ne jure que par son pouvoir et",
        "start": 509.77,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "par par sa domination donc on est",
        "start": 512.709,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "confront\u00e9 \u00e0 ce bras de fer mais je peux",
        "start": 514.87,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "vous dire que tout ce qu'ils disent moi",
        "start": 516.399,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je veux \u00eatre ind\u00e9pendant l\u00e0 dedans en",
        "start": 517.839,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 ils se disent ils se vouent \u00e0",
        "start": 519.789,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "chercher leur protecteur alors d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 522.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera le protecteur du havre le grand",
        "start": 524.32,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "protecteur russe sera bon sauf que ce",
        "start": 525.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sont des alli\u00e9s ce sont des alli\u00e9s qui",
        "start": 529.18,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "n'ont jamais fait le bonheur des peuples",
        "start": 531.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce sont des alli\u00e9s qui n'ont jamais",
        "start": 532.779,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "permis le bonheur des peuples ou excusez",
        "start": 534.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moi mais quand excusez moi mais j'ai un",
        "start": 536.529,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "petit peu de mal \u00e0 consid\u00e9rer que le",
        "start": 538.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "camp occidental que ces puissances",
        "start": 540.73,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rialistes vu ce qu'elles ont fait en",
        "start": 542.2,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "afghanistan",
        "start": 544.209,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "vu ce que la france a \u00e9t\u00e9 capable de",
        "start": 544.839,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faire en afrique au mali j'ai un petit",
        "start": 546.279,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "peu du mal \u00e0 les consid\u00e9rer comme des",
        "start": 547.899,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "puissances de paix en cours et qui",
        "start": 550.329,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "permettront le d\u00e9veloppement et",
        "start": 552.37,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'harmonie quand j'ai un petit peu de",
        "start": 553.54,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "mal parce que chaque fois que l'on",
        "start": 554.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "intervienne leur souci c'est leur",
        "start": 555.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "influence leur influence \u00e9conomique de",
        "start": 558.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "positionner leurs pions \u00e0 l'heure leur",
        "start": 560.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 eux c'est des affaires et de",
        "start": 562.57,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "grosses autos d'envoi je ne marche par",
        "start": 564.25,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "une question parce que c'est vrai que",
        "start": 566.529,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sur la pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale et les",
        "start": 568.77,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "enjeux de ce conflit on viendra ensuite",
        "start": 571.329,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "sur la fa\u00e7on dont on y r\u00e9pond mais est",
        "start": 573.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce que comme on l'entend beaucoup c'est",
        "start": 575.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une guerre entre une dictature et la",
        "start": 576.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie mais c'est ce moment la",
        "start": 578.95,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "france d\u00e9fend la d\u00e9mocratie sur l'europe",
        "start": 580.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "a s\u00fbrement mais s\u00fbrement pas mais vous",
        "start": 583.089,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "savez on nous a fait ce que l'ukraine",
        "start": 585.73,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "est une d\u00e9mocratie",
        "start": 586.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'ukraine se passe est une d\u00e9mocratie",
        "start": 588.18,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "oui c'est une d\u00e9mocratie oui est ce que",
        "start": 590.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la france est une d\u00e9mocratie oui c'est",
        "start": 592.57,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "une d\u00e9mocratie o\u00f9 on a le droit de",
        "start": 594.79,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider d'un certain nombre de choses",
        "start": 598.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais pas par exemple le droit de d\u00e9cider",
        "start": 600.339,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "de son salaire le droit de d\u00e9cider de ce",
        "start": 602.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'on fera dans les entreprises de",
        "start": 603.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comment on utilise toutes ses richesses",
        "start": 605.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 on n'a pas ce droit l\u00e0 les boxes et",
        "start": 607.6,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "vorace et hippolyte c'est une d\u00e9mocratie",
        "start": 609.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avec des droits tr\u00e8s limit\u00e9 ou en",
        "start": 611.589,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "particulier cantonn\u00e9 dans une entreprise",
        "start": 613.51,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "dans une usine d\u00e8s qu'on rentre on n'a",
        "start": 615.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plus droit de rien dire on a juste le",
        "start": 616.839,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "droit de se taire et d'ob\u00e9ir donc",
        "start": 618.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie relative pour le pour les",
        "start": 619.86,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "travailleurs en tout cas mais ce que",
        "start": 622.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9couter quand vous me dites que la",
        "start": 624.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "france est une d\u00e9mocratie elle d\u00e9fend la",
        "start": 626.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie dont vous avez quotidien turc",
        "start": 628.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et vous savez aussi bien que moi poutine",
        "start": 630.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que la france elle est alli\u00e9e d'un",
        "start": 632.74,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "certain nombre de dictatures qu'elle",
        "start": 634.45,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "s'est appuy\u00e9e et qu'elle continue de",
        "start": 635.92,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "s'appuyer y compris en afrique",
        "start": 637.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sur un certain nombre de",
        "start": 638.529,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "thatcher dans ce cube mais \u00e7a ne se",
        "start": 640.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "divise pas parce que je peux vous dire",
        "start": 643.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que y compris demain si \u00e7a l'arrang\u00e9 6 \u00e0",
        "start": 644.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la range peut-\u00eatre qu'elle ren\u00e9gociera",
        "start": 646.87,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avec poutine peut-\u00eatre qu'elle se",
        "start": 648.55,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "rangera qu'est ce qu'ils ont fait les",
        "start": 649.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis avec les talibans les",
        "start": 650.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "talibans qui \u00e9tait vraiment \u00e0 battre il",
        "start": 653.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fallait les \u00e9liminer qu'est ce qu'ils",
        "start": 655.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "font aujourd'hui ils s'arrangent avec",
        "start": 657.34,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "eux pour lutter contre encore pire que",
        "start": 658.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "arts manuels ma maison de alors",
        "start": 660.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "continuez \u00e0 peu \u00e0 parler avec l'adie",
        "start": 662.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moussa tine comme il nous l'a dit hier",
        "start": 664.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ou pas qui a dit je garde le fils je",
        "start": 665.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dois chercher la voie de la paix ces",
        "start": 667.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pauses et d'ailleurs en protecteur y",
        "start": 669.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "compris la paix mais voil\u00e0 m\u00eame o\u00f9 ils",
        "start": 671.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "finiront par s'arranger moi ce que moi",
        "start": 673.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ma politique ma politique est je pense",
        "start": 675.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la seule porte de sortie que je vois moi",
        "start": 677.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "par le haut c'est que les peuples les",
        "start": 679.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "peuples ukrainiens et russes arrivent \u00e0",
        "start": 682.33,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "se parler et \u00e0 s'entendre par dessus la",
        "start": 685.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "t\u00eate de leurs dirigeants par dessus la",
        "start": 687.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "t\u00eate de dirigeants qui ce qui les",
        "start": 689.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00e9prise qui mais parce que vous savez",
        "start": 692.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "line ski par exemple parquet \u00e9voque par",
        "start": 694.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dessus la t\u00eate parce que vous savez lyon",
        "start": 696.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de r\u00e9sistants vais m\u00eame lenski vous",
        "start": 697.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "savez il ya quelques semaines de cela",
        "start": 700.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quelques mois de cela quand qu'en penser",
        "start": 702.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la grande majorit\u00e9 de la population",
        "start": 704.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ukrainienne et bien que zelensky les",
        "start": 705.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "laisser dans la mis\u00e8re les laisser dans",
        "start": 708.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la pauvret\u00e9 ne s'occupait pas",
        "start": 710.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "effectivement de leur sort est",
        "start": 712.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "finalement bien travaill\u00e9 avec les",
        "start": 713.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "oligarques ukrainien s'en mettaient",
        "start": 715.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plein les poches et c'est donc c'est \u00e7a",
        "start": 717.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aussi la r\u00e9alit\u00e9 c'est vraiment ici",
        "start": 719.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est vrai aussi on les mettait en",
        "start": 721.24,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ukraine les mettez sur le m\u00eame plan mais",
        "start": 724.18,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ils ont des rustines zielinski m\u00eame",
        "start": 727.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "combat ils sont en rivalit\u00e9 mais alors",
        "start": 729.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ces deux repr\u00e9sentants de l'oligarchie",
        "start": 732.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "en effet et qui met y en a pas un qui",
        "start": 734.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rend un point commun ils ont un point",
        "start": 737.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "commun un point commun zelensky poutine",
        "start": 739.12,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "et je dirais lenski poutine maiden",
        "start": 741.67,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "macron johnson ils ont un point commun",
        "start": 744.09,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "c'est que quand il s'agit un des deux de",
        "start": 746.77,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "la vie des conditions de vie des",
        "start": 750.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "populations ils n'en ont rien \u00e0 faire et",
        "start": 753.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'en veux pour preuve ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 755.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "au kazakhstan au mois de janvier dernier",
        "start": 757.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quand il y a eu vous savez ces troupes",
        "start": 759.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "russes qui sont intervenus pour quoi au",
        "start": 761.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "kazakhstan pour mater une r\u00e9volte",
        "start": 763.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re des gilet jaune et gilet jaune",
        "start": 765.01,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "kazakh qui se battait contre la chert\u00e9",
        "start": 767.47,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "de de la vie contre leur la mis\u00e8re",
        "start": 770.74,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "contre l'exploitation n'attendez indiqu\u00e9",
        "start": 773.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 leur vote mod\u00e8les de",
        "start": 775.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "skis ce qu'elle est et patronne ans je",
        "start": 777.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "termine qu'est ce qui s'est pass\u00e9 est ce",
        "start": 778.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que vous avez entendu macro s'\u00e9lever en",
        "start": 780.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "disant il ya une invasion russe en fait",
        "start": 782.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ils \u00e9taient tr\u00e8s contents",
        "start": 783.96,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "macron hebeisen que poutine fasse le",
        "start": 785.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gendarme pourquoi parce qu'il ya total",
        "start": 788.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "au kazakhstan parce qu'il ya ixon parce",
        "start": 790.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu arcelormittal f donc leur point",
        "start": 792.57,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "commun c'est d'\u00eatre tous contre les",
        "start": 794.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peuples et en particulier contre les",
        "start": 797.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "travailleurs donc de toute fa\u00e7on quand",
        "start": 798.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on est dans le camp du des travailleurs",
        "start": 800.88,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "il faut pas compter sur eux",
        "start": 802.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "eh ben je vais les abonn\u00e9s de nos",
        "start": 804.2,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux lesquels il m'avait invit\u00e9 jean",
        "start": 806.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pays mais bien mais vous \u00eates l\u00e0 pour \u00e7a",
        "start": 808.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quel est votre mod\u00e8le dans le monde dans",
        "start": 810.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le fond mon mod\u00e8le c'est c'est ce que",
        "start": 812.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "portent ces sept cette g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 ce",
        "start": 815.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9vouement cette solidarit\u00e9 que porte le",
        "start": 817.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "monde du travail et qu'on a vu qu'on a",
        "start": 819.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vu pendant la pand\u00e9mie au grand abusif",
        "start": 821.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "trimestre au paillage jamais un r\u00e9gime",
        "start": 822.84,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 824.31,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "incarn\u00e9 vos id\u00e9aux et au point de",
        "start": 825.8,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "l'ordre heureux les peuples concert il",
        "start": 829.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "n'existe pas un moment non \u00e7a n'existe",
        "start": 831.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas c'est \u00e0 construire mais voyez moi je",
        "start": 834.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "me r\u00e9signe jamais je me r\u00e9signe pas en",
        "start": 836.16,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "tout cas \u00e0 cet ordre",
        "start": 838.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rialiste mondial dont on nous dit",
        "start": 839.45,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "que voil\u00e0 il va et permettre au peuple",
        "start": 841.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de s'\u00e9panouir on a eu \u00e0 me r\u00e9signe",
        "start": 844.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "jamais on a compar\u00e9 ce que j'avais voulu",
        "start": 846.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avec votre patience que l\u00e0 on parle des",
        "start": 847.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "guerres mais je tiens \u00e0 dire qu'il ya",
        "start": 849.69,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "une personne qui meurt toutes les dix",
        "start": 850.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "secondes de malnutrition qui meurent de",
        "start": 852.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re dans cette plan\u00e8te emmanuel",
        "start": 855.42,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "macron - c'est \u00e7a les la domination de",
        "start": 857.25,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "du coq emmanuel macron alors il ya des",
        "start": 861.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9s c\u00f4t\u00e9 \u00e7a emmanuel macron a",
        "start": 863.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "remerci\u00e9 les villes et les villages qui",
        "start": 865.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'appr\u00eate \u00e0 recevoir des ukrainiens des",
        "start": 866.49,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s g\u00e9rald darmanin ce matin a",
        "start": 869.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9 le nombre de chr\u00e9tiens qui sont",
        "start": 871.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "entr\u00e9s pour partie et m\u00eame pour",
        "start": 873.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "contrepartie en transit mais elles sont",
        "start": 876.06,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "huit cents mais il va y en avoir",
        "start": 877.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "beaucoup d'autres accueil inconditionnel",
        "start": 878.79,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "oui bien s\u00fbr bien s\u00fbr je pense que c'est",
        "start": 881.52,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "la moindre des choses il faut accueillir",
        "start": 884.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les r\u00e9fugi\u00e9s et je tiens \u00e0 dire il faut",
        "start": 886.04,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "accueillir tous les r\u00e9fugi\u00e9s tous les",
        "start": 888.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s y compris ceux que l'on nomme",
        "start": 891.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les migrants aient compris ceux que l'on",
        "start": 893.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nomme les migrants parce que vous voyez",
        "start": 896.1,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "quand on ferme la porte \u00e0 akwa quelques",
        "start": 898.02,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "quelques dizaines de milliers de",
        "start": 902.34,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "familles qui ont besoin d'un abri qui",
        "start": 903.93,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "ont besoin de trouver un lieu pour",
        "start": 906.489,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "pouvoir gagner leur vie faire vivre",
        "start": 908.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "leurs familles bien qu'est ce qu'on fait",
        "start": 909.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on l'est on les laisse mourir en",
        "start": 911.29,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "traversant la m\u00e9diterran\u00e9e la manche et",
        "start": 913.54,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a moi \u00e7a fait partie des choses",
        "start": 915.459,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui me r\u00e9volte donc moi je dis oui",
        "start": 917.049,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bienvenue",
        "start": 919.299,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bienvenue \u00e0 tous ceux qui sont forc\u00e9s \u00e0",
        "start": 920.679,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "2 d'\u00e9migr\u00e9s de quitter leur chez eux et",
        "start": 923.379,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "je tiens aussi \u00e0 dire le plus cher les",
        "start": 925.929,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9volt\u00e9s d'entendre sur un certain",
        "start": 927.91,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "nombre de plateaux des gens dire que l\u00e0",
        "start": 930.129,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "ce sera des ihm des immigr\u00e9s de bonne",
        "start": 931.809,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9",
        "start": 933.97,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais rivaux le d\u00eener la jante",
        "start": 935.259,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "monsieur bourlanges monsieur bourlanges",
        "start": 937.119,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "a dit que l\u00e0 les ukrainiens ce sera des",
        "start": 938.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vagues c'est pas le 100 grammes et daisy",
        "start": 941.559,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est le terme exact ce serait des",
        "start": 942.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s de qualit\u00e9 c'est son terme",
        "start": 944.739,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "exact et bien moi \u00e7a vous savez \u00e7a m'a",
        "start": 947.11,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "r\u00e9volt\u00e9 parce que les travailleuses et",
        "start": 949.509,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "les immigr\u00e9s aujourd'hui qui porte la",
        "start": 951.369,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 sur leurs \u00e9paules qui font",
        "start": 953.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tourner les h\u00f4pitaux et bien voil\u00e0 moi",
        "start": 954.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je suis une infinie reconnaissance",
        "start": 956.86,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis d'eux et je jeu \u00e7a me r\u00e9volte",
        "start": 957.91,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "on la m\u00e9prise autour de m'en parler",
        "start": 960.339,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'immigration cet automne beaucoup",
        "start": 961.899,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lorsque eric zemmour a \u00e9merg\u00e9 sur la",
        "start": 963.639,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne politique on voit aujourd'hui dans",
        "start": 965.799,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les intentions de vote qu'eric zemmour",
        "start": 967.629,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "plus marine le pen plus nicolas dupont",
        "start": 968.889,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aignan \u00e7a fait plus de 30 % qu'est ce",
        "start": 971.29,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "que \u00e7a vous inspire qu'est ce que \u00e7a dit",
        "start": 973.029,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est ce que vous",
        "start": 974.439,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "vous \u00eates sensible \u00e0 au sentiment",
        "start": 976.679,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment d'un certain nombre de",
        "start": 981.549,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qu'on ne peut plus aller au",
        "start": 983.019,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "del\u00e0 de nos capacit\u00e9s migratoires mais",
        "start": 985.149,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la preuve vous voyez que l\u00e0 on est pr\u00eat",
        "start": 987.79,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "\u00e0 accueillir des dizaines de milliers de",
        "start": 989.379,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "femmes et d'hommes parce qu'on en a les",
        "start": 990.999,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "moyens parce qu'on en a les moyens",
        "start": 992.049,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est c'est vraiment justement sont des",
        "start": 994.11,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "personnes n'arrivent dans l'esprit de",
        "start": 997.269,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ceux qui les accueillent ont pour",
        "start": 998.98,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 retrouver leur pays qui est",
        "start": 1000.329,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sauf que on peut leur ton",
        "start": 1002.579,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peut effectivement leur permettre de",
        "start": 1004.29,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "survivre et vous savez les femmes et les",
        "start": 1006.239,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "hommes qui est qui \u00e9migrent et bien ce",
        "start": 1008.939,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent c'est travailler c'est",
        "start": 1011.85,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "travailler et d'ailleurs il travaille",
        "start": 1013.11,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "alors moi cette pouss\u00e9e la de l'extr\u00eame",
        "start": 1014.549,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "droite eh bien je la combat et je tiens",
        "start": 1017.549,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e0 dire que vous savez que ce",
        "start": 1020.669,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "soit marine le pen que ce soit zemmour",
        "start": 1023.069,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et que ce soit dupont aignan c'\u00e9tait des",
        "start": 1025.079,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "grands admirateurs du r\u00e9gime",
        "start": 1026.519,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "fort de poutine s'\u00e9tait leur mod\u00e8le",
        "start": 1029.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait leur mod\u00e8le ben vous voyez o\u00f9",
        "start": 1031.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cela va un de d'exacerber l'identit\u00e9",
        "start": 1033.38,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nationale cci des nationalismes \u00e0 \u00e7a",
        "start": 1035.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous m\u00e8ne sa nouvelle lan ou m\u00eame quand",
        "start": 1038.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les n'ai pas de mod\u00e8le dans avait eu",
        "start": 1040.55,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "beau c'est alors tout cas moi \u00e7a me",
        "start": 1042.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donne une raison suppl\u00e9mentaire de les",
        "start": 1043.819,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "combattre pendant christiane desbiens",
        "start": 1046.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'a pas eu ces signatures elle a renonc\u00e9",
        "start": 1048.17,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "hier \u00e0 sa candidature",
        "start": 1050.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le parti socialiste et les verts",
        "start": 1052.18,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "esp\u00e8rent qu'elle va se rallier \u00e0 eux et",
        "start": 1054.35,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vous est-ce que vous \u00eates dans une",
        "start": 1057.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "logique d'alliance avec les partis de",
        "start": 1059.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gauche non non je suis pas dans une",
        "start": 1061.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "logique d'alliance parce que \u00e0 chaque",
        "start": 1063.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fois qu'ils ont gouvern\u00e9 j'ai d\u00fb me",
        "start": 1064.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "battre contre eux jeudi me battre faire",
        "start": 1066.8,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ve manifester me battre contre eux",
        "start": 1069.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que parce qu'il gouverne",
        "start": 1071.75,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "est exactement comme la droite et bas",
        "start": 1073.64,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nylon o\u00f9 il est rest\u00e9 seul donc je j'ai",
        "start": 1076.429,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "d\u00fb me battre parce que y fermer des lits",
        "start": 1078.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'h\u00f4pitaux j'ai d\u00fb me battre parce qu'il",
        "start": 1080.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faisait reculer le les le code du",
        "start": 1082.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "travail parce qu'ils acceptaient les",
        "start": 1085.22,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "suppressions d'emplois et les fermetures",
        "start": 1086.84,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "d'usin\u00e9s",
        "start": 1087.89,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parce qu'ils bloquaient les salaires",
        "start": 1088.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00fb me battre \u00e0 chaque fois contre",
        "start": 1090.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce gouvernement l\u00e0 donc je le redis les",
        "start": 1092.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "trous y aura pas d'union de la gauche",
        "start": 1095.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais les travailleurs ils n'ont pas \u00e0 le",
        "start": 1096.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "regretter parce qu'il ya rien \u00e0 attendre",
        "start": 1098.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout ce qui viendra de politique pour",
        "start": 1100.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous demain \u00e7a d\u00e9pendra des luttes",
        "start": 1102.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "collectives o\u00f9 vous avez le centre de la",
        "start": 1104.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "candidature vous vous avez vos",
        "start": 1105.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "signatures vous vous y pr\u00e9parer pendant",
        "start": 1107.36,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "cinq ans comment vous avez vous esp\u00e9rez",
        "start": 1109.25,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "ce que marine le pen a du mal \u00e0 faire",
        "start": 1111.559,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon a eu du mal \u00e0 faire",
        "start": 1113.929,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "alors qu'ils ont des intentions de vote",
        "start": 1116.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bien sup\u00e9rieur au v\u00f4tre alors d'abord",
        "start": 1117.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous attendons que l'\u00e9lection municipale",
        "start": 1119.39,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "ait lieu si vous voulez vous savez que",
        "start": 1120.71,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "quand on en a eu lieu les derni\u00e8res",
        "start": 1123.559,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "\u00e9lections municipales",
        "start": 1125.059,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "vous vous souvenez oui pourquoi \u00e7a fait",
        "start": 1126.02,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pas cinq ans voyez alors oui parce que",
        "start": 1129.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bon c'est cette petite musique lutte",
        "start": 1131.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re ne fait que pr\u00e9parer la",
        "start": 1133.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle commence dans les casses",
        "start": 1135.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ah oui parce que quoi bah parce que",
        "start": 1136.88,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr dit c'est de la caricature",
        "start": 1139.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais c'est ridicule c'est d'un ridicule",
        "start": 1140.179,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "absolu alors bien s\u00fbr que sur les",
        "start": 1142.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plateaux t\u00e9l\u00e9 et dans les m\u00e9dias eh bien",
        "start": 1145.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je suis invit\u00e9 une fois tous les cinq",
        "start": 1147.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ans mais je peux vous dire que les",
        "start": 1149.45,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "travailleurs qui nous connaissent qu'ils",
        "start": 1150.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nous voient milit\u00e9 dans les quartiers",
        "start": 1152.21,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "populaires et dans les usines et ben ils",
        "start": 1153.59,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "nous connaissent et connaissent notre",
        "start": 1154.79,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination notre t\u00e9nacit\u00e9 et m\u00eame les",
        "start": 1156.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "maires des petites communes eh bien ils",
        "start": 1157.94,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "ont ce respect \u00e0 en douter reconnaissant",
        "start": 1159.5,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "cela et c'est la raison pour laquelle",
        "start": 1161.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "rizla vaut une au parrainage hors de",
        "start": 1162.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "question d'accueillir tous le prix des",
        "start": 1164.7,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "carburants va augmenter il a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1165.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "beaucoup augment\u00e9 il va continuer",
        "start": 1167.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'augmenter compte tenu des tensions sur",
        "start": 1169.2,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "les march\u00e9s cons\u00e9cutif \u00e0 cette guerre",
        "start": 1170.67,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "quelle est la premi\u00e8re d\u00e9cision vous",
        "start": 1174.05,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "prenez moi je suis pour indexer les",
        "start": 1176.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "salaires les pensions de retraites et",
        "start": 1179.34,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les allocations sur les prix c'est \u00e0",
        "start": 1180.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dire qu'on les fasse augmenter au m\u00eame",
        "start": 1182.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "rythme il n'y a pas de raison de",
        "start": 1183.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "s'appauvrir moi je pense que cette",
        "start": 1185.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "flamb\u00e9e des prix sur l'essence mais",
        "start": 1187.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "surtout les prix maintenant elle se",
        "start": 1189.27,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9percute sur tous les prix on a entendu",
        "start": 1190.59,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "emmanuel macron nous dire \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 1192.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pire demain bon eh bien \u00e7a remet au go\u00fbt",
        "start": 1193.32,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "du jour la n\u00e9cessit\u00e9 d'augmenter les",
        "start": 1196.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "salaires alors les salaires ils sont",
        "start": 1198.39,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bloqu\u00e9s trop bas depuis d\u00e9j\u00e0 de",
        "start": 1199.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nombreuses ann\u00e9es il faut augmenter",
        "start": 1201.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comment les salaires et aux entreprises",
        "start": 1202.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "eh bien je dans certains des lieux qu'il",
        "start": 1204.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avait raison il faut les infos l'imposer",
        "start": 1207.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aux entrevues comme vous le faites et",
        "start": 1209.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bien par des luttes collectives par des",
        "start": 1211.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "luttes collectives par des mobilisations",
        "start": 1212.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et au travers de ces mobilisations par",
        "start": 1214.02,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "cette possibilit\u00e9 d'aller voir les",
        "start": 1217.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comptabilit\u00e9s des entreprises d'aller",
        "start": 1219.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voir l'argent qu'il y a ou qu'il y a pas",
        "start": 1221.88,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce qu'on nous dit toujours qu'il ya",
        "start": 1223.89,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pas d'argent et puis moi je sais qu'on",
        "start": 1224.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "me pose toujours les petites entreprises",
        "start": 1226.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais vous \u00eates \u00e0 carrefour vous avez 30",
        "start": 1228.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ans d'anciennet\u00e9 vous \u00eates \u00e0 1400 euros",
        "start": 1230.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nets c'est pas une petite entreprise je",
        "start": 1231.81,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "viens d'orl\u00e9ans d'orl\u00e9ans team scott",
        "start": 1234.15,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "atchison c'est une filiale de total est",
        "start": 1237.42,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bien des gens qui travaillent dur en",
        "start": 1240.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "trois huit ils sont \u00e0 quoi \u00e0 1500 euros",
        "start": 1241.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "net oui ouverture des livres compte des",
        "start": 1243.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comptes le droit des travailleurs des",
        "start": 1246.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "comptables de dire les v\u00e9rit\u00e9s de",
        "start": 1248.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'argent qu'il ya ou qu'il n'y a pas",
        "start": 1250.77,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dans les entreprises et l\u00e0 je peux vous",
        "start": 1252.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dire qu'on verrait les circuits de",
        "start": 1253.68,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'argent et on comprendrait pourquoi il",
        "start": 1255.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "y en a qui sont atteints gcim et qui",
        "start": 1256.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tous les jours touche quoi un million",
        "start": 1258.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "deux millions c'est 3 millions et",
        "start": 1260.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quelques pour bernard arnault",
        "start": 1262.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "si eric zemmour marine le pen se",
        "start": 1264.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qualifie pour le second tour face \u00e0",
        "start": 1266.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "emmanuel macron quelle consigne de vote",
        "start": 1267.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e vous non moi je fais tout pour",
        "start": 1269.85,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les combattre je fais tout pour les",
        "start": 1271.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "convier \u00e0 ton signe de votre jeu et vous",
        "start": 1272.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "donc moi c'est le premier tour mon",
        "start": 1273.99,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "combat il est l\u00e0 je vais tout pour les",
        "start": 1275.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "coins et je dis et je redis les",
        "start": 1276.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "travailleurs ceux du monde du travail",
        "start": 1278.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui se laisse prendre \u00e0 ces sir\u00e8nes l\u00e0",
        "start": 1279.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "se tire une balle dans l'eau n'allait",
        "start": 1282.12,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas esquiv\u00e9 donc question aussi",
        "start": 1283.95,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "importante que le premier parce que d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1285.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on esquive la campagne alors si en plus",
        "start": 1287.01,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "on risque",
        "start": 1288.81,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "- 17 ans quand le premier set vous avez",
        "start": 1289.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fait quoi je n'ai pas vot\u00e9 en 2017 je",
        "start": 1292.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "n'ai pas vot\u00e9 et je peux vous dire je",
        "start": 1294.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s contente de pas porter la",
        "start": 1295.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de ce que fait emmanuel",
        "start": 1298.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "macron fr\u00e9quemment aujourd'hui donc et",
        "start": 1300.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mon combat encore une fois c'est au",
        "start": 1303.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "premier tour et j'esp\u00e8re qu'au premier",
        "start": 1304.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tour et on aura on sera de plus en plus",
        "start": 1305.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e0 se rassembler derri\u00e8re cette",
        "start": 1308.42,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "id\u00e9e que le camp des travailleurs doit",
        "start": 1309.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "se faire entendre et qu' il doit dire",
        "start": 1310.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les travailleurs il la dirigerait mieux",
        "start": 1312.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 allemande est facile mais",
        "start": 1314.3,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parce que mon combat il est le",
        "start": 1316.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bourrelier tories et je suis habitu\u00e9 \u00e0",
        "start": 1317.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce que on me on me fasse dispara\u00eetre",
        "start": 1318.92,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'est bien mais c'est une question de",
        "start": 1321.38,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est une question de positionnement une",
        "start": 1324.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "valeur mais moi je ne passe mon temps \u00e0",
        "start": 1326.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dire que le sort des travailleurs il va",
        "start": 1328.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre des luttes collectives des",
        "start": 1330.53,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "docks prendra m\u00eame pas du pr\u00e9sident de",
        "start": 1331.7,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique donc c'est cette",
        "start": 1333.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "conscience l\u00e0 et je le dis et je le",
        "start": 1334.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "redis encore aujourd'hui oui les",
        "start": 1336.26,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "travailleurs il doit voir cette",
        "start": 1337.82,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "conscience que c'est \u00e0 qui peuvent",
        "start": 1338.72,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "changer leur sort ils le peuvent et il",
        "start": 1340.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le faut \u00e7a devient urgent cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1341.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l\u00e0 nous m\u00e8ne \u00e0 la catastrophe sur tous",
        "start": 1343.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les plans les travailleurs la galaxie",
        "start": 1345.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dirig\u00e9 \u00e0 appeler \u00e0 voter jacques chirac",
        "start": 1347.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dans mon souvenir en 2002 face \u00e0 jean",
        "start": 1349.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "marc il vous avez tout \u00e0 fait raison oui",
        "start": 1351.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "elle ne l'avait pas fait et elle ne",
        "start": 1353.42,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'avait pas fait en disant \u00e7a fera pas",
        "start": 1355.07,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "barrage \u00e0 l'extr\u00eame droite c'est pas",
        "start": 1356.45,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a que \u00e7a commen\u00e7ait savez la",
        "start": 1357.47,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "preuve regardez l'extr\u00eame droite elle",
        "start": 1359.12,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n'a pas cess\u00e9 \u00e0 force de faire barrage",
        "start": 1360.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dans les urnes \u00e0 l'extr\u00eame droite",
        "start": 1362.03,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "bizarrement l'extr\u00eame droite n'a pas",
        "start": 1363.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 de se renforcer donc \u00e0 un moment",
        "start": 1364.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 faut se dire c'est peut-\u00eatre pas",
        "start": 1366.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la solution mais encore une fois moi je",
        "start": 1368.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 dire que c'est l\u00e0 conclut les",
        "start": 1370.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "travailleurs ils font tous fonctionn\u00e9",
        "start": 1371.57,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "dans cette soci\u00e9t\u00e9 car il devrait la",
        "start": 1372.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "diriger la dirigeant ne doit pas laisser",
        "start": 1374.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lol pas vous qui vous la soci\u00e9t\u00e9 non",
        "start": 1376.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "raciale est pass\u00e9 les travailleurs se",
        "start": 1378.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont effectivement et la dirigerait",
        "start": 1380.63,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mieux que cette classe capitaliste qui",
        "start": 1382.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ne vint fille ne dirige que justement au",
        "start": 1383.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "travers cette domination la",
        "start": 1386.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rialistes dont on voit les effets en",
        "start": 1387.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ukraine o\u00f9 je remercie nathalie arthaud",
        "start": 1389.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'avant \u00e9tait notre invit\u00e9 ce matin sur",
        "start": 1391.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lci bonne journ\u00e9e \u00e0 vous dans un instant",
        "start": 1392.69,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "le temps avec guillaume",
        "start": 1394.37,
        "duration": 2.84
    }
]