[
    {
        "text": "Plus largement, est-ce que vous discutez\navec d'autres candidats de gauche,",
        "start": 0.016,
        "duration": 2.698
    },
    {
        "text": "pour cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle ?",
        "start": 2.794,
        "duration": 1.61
    },
    {
        "text": "Ou vous irez de toute fa\u00e7on et \nvous acceptez ces divisions \u00e0 gauche,",
        "start": 4.421,
        "duration": 2.713
    },
    {
        "text": "pour le moment ?",
        "start": 7.143,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "je porte une autre voix \nvous l'avez bien compris",
        "start": 8.626,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "vous l'avez d'ailleurs soulign\u00e9.",
        "start": 11.616,
        "duration": 2.184
    },
    {
        "text": "Moi je concours dans \nune cat\u00e9gorie tr\u00e8s sp\u00e9ciale",
        "start": 13.872,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "la cat\u00e9gorie communiste r\u00e9volutionnaire,\nVous voyez.",
        "start": 16.874,
        "duration": 2.965
    },
    {
        "text": "Qui n'est pas la cat\u00e9gorie\ncommuniste\u00a0ou la France insoumise ?",
        "start": 19.903,
        "duration": 2.477
    },
    {
        "text": "Pour vous c'est encore \nune autre cat\u00e9gorie ?",
        "start": 22.388,
        "duration": 1.671
    },
    {
        "text": "Je ne veux pas \u00eatre\u00a0la\u00a0\ngestionnaire de cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 24.098,
        "duration": 2.938
    },
    {
        "text": "qui court \u00e0 la catastrophe.",
        "start": 27.107,
        "duration": 1.262
    },
    {
        "text": "Vous avez\u00a0pos\u00e9\u00a0le probl\u00e8me de \nla catastrophe climatique",
        "start": 28.417,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et c'est une catastrophe.",
        "start": 31.822,
        "duration": 1.816
    },
    {
        "text": "Moi, je ne veux pas \u00eatre la \ngestionnaire de cette soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0.",
        "start": 33.682,
        "duration": 1.954
    },
    {
        "text": "Je pense que sans combattre \ncette course au profit,",
        "start": 35.661,
        "duration": 2.501
    },
    {
        "text": "sans combattre cette \npropri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e capitaliste",
        "start": 38.209,
        "duration": 2.588
    },
    {
        "text": "qui conduit \u00e0\u00a0\u00e0\u00a0ce gaspillage\u00a0inoui,",
        "start": 40.822,
        "duration": 3.285
    },
    {
        "text": "qui conduit \u00e0 ces in\u00e9galit\u00e9s, \n\u00e0 ces injustices,",
        "start": 44.139,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "mais aussi\u00a0\u00e0\u00a0cette d\u00e9sorganisation \ntotale de l'\u00e9conomie,",
        "start": 46.656,
        "duration": 3.976
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce gaspillage.",
        "start": 50.656,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "On n'arrivera \u00e0 rien.",
        "start": 52.33,
        "duration": 1.662
    },
    {
        "text": "Une derni\u00e8re question Fabrice,",
        "start": 54.027,
        "duration": 0.909
    },
    {
        "text": "L'\u00e9tat de la gauche vous inqui\u00e8te ?",
        "start": 54.976,
        "duration": 1.635
    },
    {
        "text": "Je me sens pas faire partie \nde cette gauche gouvernementale",
        "start": 57.619,
        "duration": 3.722
    },
    {
        "text": "qui a renonc\u00e9 finalement \n\u00e0 changer la soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 61.365,
        "duration": 2.944
    },
    {
        "text": "Moi ma confiance et mes espoirs,\u00a0\nils se tournent vers\u00a0ce monde du travail",
        "start": 64.404,
        "duration": 5.278
    },
    {
        "text": "qui forc\u00e9ment un moment donn\u00e9, va renouer",
        "start": 69.69,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "avec\u00a0cette\u00a0cet\u00a0objectif de la changer \ncette soci\u00e9t\u00e9, du tout au tout",
        "start": 72.603,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "et de mettre fin\u00a0\u00e0\u00a0cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 77.28,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "qui est bas\u00e9e sur l'exploitation \nde l'homme par l'homme.",
        "start": 78.849,
        "duration": 3.648
    }
]