[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2.16,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud on est \u00e0 avion dans le",
        "start": 5.18,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "lensois c'est une r\u00e9union entre",
        "start": 8.49,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "guillemets militante pourquoi c'est",
        "start": 10.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "important d'\u00eatre ici aujourd'hui dans le",
        "start": 11.429,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "lensois vous savez je suis candidate de",
        "start": 13.95,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re et je pense que c'est",
        "start": 17.789,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je ne pas avoir micro ouvert sur",
        "start": 20.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision \u00e7a se passe",
        "start": 23.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas comme \u00e7a nous la campagne que nous",
        "start": 25.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "menons c'est une campagne qui est",
        "start": 27.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "militante donc elle est relay\u00e9e par tous",
        "start": 29.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les camarades que nous avons dans les",
        "start": 32.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "entreprises dans les quartiers",
        "start": 34.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "populaires est l\u00e0 donc il s'agit de se",
        "start": 35.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mobiliser de se mobiliser pour faire",
        "start": 37.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "entendre effectivement notre camp dans",
        "start": 39.21,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection en fait tous les",
        "start": 41.76,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "candidats des grands partis l\u00e0 squatte",
        "start": 44.37,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 les plateaux on a eu emmanuel",
        "start": 46.829,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "macron qui a fait qui a commenc\u00e9 sa",
        "start": 48.719,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "campagne la mardi dans son allocution",
        "start": 50.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bon bah il faut aussi que nous nous",
        "start": 52.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9ployons notre \u00e9nergie militante pour",
        "start": 54.42,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "faire valoir qu' il y a une candidate",
        "start": 57.03,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui sera pr\u00e9sente pour repr\u00e9senter le",
        "start": 59.309,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "camp des travailleurs voil\u00e0 une quand",
        "start": 61.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des travailleurs et bien \u00e7a signifiera",
        "start": 63.989,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "de mettre en avant les int\u00e9r\u00eats vitaux",
        "start": 66.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui nous sont comment c'est \u00e0 dire",
        "start": 68.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'augmentation des salaires surtout face",
        "start": 69.99,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "\u00e0 la flamb\u00e9e des prix leur indexation",
        "start": 72.15,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "sur l'inflation la r\u00e9partition du",
        "start": 74.299,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "travail entre tous parce que le ch\u00f4mage",
        "start": 77.189,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "et la pr\u00e9carit\u00e9 c'est un v\u00e9ritable fl\u00e9au",
        "start": 78.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et puis il faudrait pouvoir contr\u00f4ler",
        "start": 80.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tout cet argent qui a aujourd'hui dans",
        "start": 83.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les grandes entreprises 1 parce qu'on a",
        "start": 85.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "effectivement un patronat qui nous",
        "start": 86.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "explique que y'a jamais d'argent pour",
        "start": 88.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rien et qui aggravent les conditions de",
        "start": 90.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "travail qui fait du chantage \u00e0 la",
        "start": 92.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 en permanence donc voil\u00e0",
        "start": 94.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sont des objectifs de lutte qu'il faut",
        "start": 96.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faire entendre dans ces \u00e9lections moi je",
        "start": 97.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le dis je me pr\u00e9sente pas dans cette",
        "start": 99.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9lection avec un programme de promesses",
        "start": 101.04,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorales mais avec un programme avec",
        "start": 102.81,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "des objectifs des objectifs qui peuvent",
        "start": 105.299,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "changer le sort des travailleurs mais",
        "start": 106.829,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a \u00e7a passera forc\u00e9ment par un",
        "start": 108.06,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rapport de force par des luttes",
        "start": 109.979,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "collectives donc c'est un programme de",
        "start": 111.27,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "lutte que je mets en avant ont fait",
        "start": 113.009,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "campagne quand on est comme vous disiez",
        "start": 115.079,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "n'a pas acc\u00e8s forc\u00e9ment aux grands",
        "start": 116.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "plateaux de t\u00e9l\u00e9 comment on fait",
        "start": 118.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "campagne pour \u00eatre \u00e0 la fois visible",
        "start": 119.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans cette campagne qui est assez",
        "start": 121.14,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "attendu par les fran\u00e7ais que qu'est la",
        "start": 122.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle nous serons visibles aux",
        "start": 123.96,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "portes des entreprises",
        "start": 126.39,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "seront visibles par par par nos",
        "start": 127.79,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "camarades militants qui d\u00e9fendront les",
        "start": 129.8,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "id\u00e9es dans leur famille lors de leur",
        "start": 132.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "anniversaire mais de ce qu'on nous",
        "start": 134.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sommes pr\u00e9sents dans les quartiers",
        "start": 137.3,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "populaires nous irons faire du porte \u00e0",
        "start": 138.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "porte nous serons sur les march\u00e9s donc",
        "start": 139.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e7a sera notre pr\u00e9sence militante",
        "start": 141.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et ce qui est important pour nous dans",
        "start": 143.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cette campagne c'est vraiment de nous",
        "start": 145.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "adresser aux travailleuses et aux",
        "start": 148.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "travailleurs \u00e0 leur conscience parce",
        "start": 149.48,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "qu'en fait",
        "start": 151.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "leur sort d\u00e9pend d'eux m\u00eames il d\u00e9pend",
        "start": 152.65,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "de leur combativit\u00e9 de leur leur",
        "start": 155.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "conscience que que qu'il faut se battre",
        "start": 158.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il ne faut pas se laisser faire et \u00e7a",
        "start": 160.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est possible d'y parvenir si on arrive",
        "start": 162.02,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "\u00e0 se rassembler \u00e0 agir collectivement",
        "start": 164.48,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "l'ensemble des travailleurs",
        "start": 166.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 171.44,
        "duration": 3.24
    }
]