[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.43,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "et de trois pour nathalie arthaud apr\u00e8s",
        "start": 3.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "2012 et 2017 la professeur d'\u00e9conomie et",
        "start": 6.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de nouveau candidate \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 9.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise sous",
        "start": 10.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tiquette lutte ouvri\u00e8re bonsoir",
        "start": 12.26,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud merci d'\u00eatre avec nous",
        "start": 13.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en direct sur tv5 monde alors avant de",
        "start": 15.949,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "parler de votre campagne et de vos",
        "start": 17.63,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "projets deux questions d'actualit\u00e9",
        "start": 19.46,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "d'abord emmanuel macron ensuite les",
        "start": 20.929,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales en allemagne",
        "start": 22.339,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "emmanuel macron \u00e0 nouveau pris pour",
        "start": 23.599,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cible 1,9 a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e sur le pr\u00e9sident",
        "start": 25.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais lors de son d\u00e9placement \u00e0 lyon",
        "start": 28.249,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "que vous inspire cette sc\u00e8ne",
        "start": 29.99,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9couter \u00e7a ne m'\u00e9tonne pas vous savez",
        "start": 32.62,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "il ya quand m\u00eame des attaques absolument",
        "start": 36.32,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "scandaleuse aujourd'hui un qui tombe sur",
        "start": 39.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la t\u00eate de beaucoup de femmes et",
        "start": 41.149,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "d'hommes de ce pays moi je pense tout de",
        "start": 43.1,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "m\u00eame aux milliers de",
        "start": 45.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s qui travaillent dans la sant\u00e9",
        "start": 47.649,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "et qui se retrouve la priver de salaire",
        "start": 49.64,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire priv\u00e9es de leurs moyens",
        "start": 52.579,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'existence ils n'ont rien d'autre pour",
        "start": 54.649,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vivre je pense \u00e0 cette ignominie aussi",
        "start": 56.539,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que constitue la baisse des allocations",
        "start": 58.519,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage vous vous rendez compte alors",
        "start": 59.989,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "qu'on nous explique l'\u00e9conomie repart",
        "start": 62.149,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "que cela va bien que les profits sont",
        "start": 64.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vraiment des profits records que les",
        "start": 66.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cours boursiers cr\u00e8vent les plafonds on",
        "start": 68.84,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "va aller quand m\u00eame piqu\u00e9 50 100 200",
        "start": 71.48,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "euros sur les allocations de ch\u00f4meurs",
        "start": 74.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donc la situation je pense effectivement",
        "start": 77.15,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "qu'elle",
        "start": 79.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "entra\u00eene beaucoup de col\u00e8re dans les",
        "start": 80.8,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "classes populaires bon ben voil\u00e0 elle",
        "start": 83.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'exprime forc\u00e9ment alors une r\u00e9action",
        "start": 84.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "maintenant si vous le voulez bien s\u00fbr",
        "start": 87.38,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ces \u00e9lections en allemagne il est",
        "start": 88.79,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "souvent question du couple franco",
        "start": 90.08,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "allemand je vous demande pas si vous",
        "start": 91.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00eates ravi que les sociaux-d\u00e9mocrates",
        "start": 93.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "soient en t\u00eate puisque on imagine que",
        "start": 94.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour vous c'est bonnet blanc et blanc",
        "start": 96.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bonnet avec les conservateurs mais pour",
        "start": 97.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la france qu'attendez-vous du futur",
        "start": 99.26,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "chancelier allemand",
        "start": 101.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "non d'abord \u00e9couter vous savez on nous",
        "start": 103.12,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "parle de l'allemagne",
        "start": 105.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "comme si finalement les riches et les",
        "start": 107.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "capitalistes allemands et les",
        "start": 109.16,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "travailleurs les ch\u00f4meurs allemands",
        "start": 110.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la m\u00eame chose exactement comme",
        "start": 111.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comme en france vous avez l'air merkel",
        "start": 113.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 aussi pour le monde du travail",
        "start": 115.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en allemagne des licenciements plus de",
        "start": 118.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 c'est la flamb\u00e9e des prix",
        "start": 120.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est les salaires bloqu\u00e9s c'est",
        "start": 122.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "exactement les m\u00eames probl\u00e8mes alors ils",
        "start": 123.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n'ont rien \u00e0 attendre de cette nouvelle",
        "start": 125.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "coalition qui est en train de mettre en",
        "start": 128.33,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "place mais et travailleurs en france",
        "start": 129.89,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "ils n'en n'ont pas pu \u00e7a",
        "start": 132.189,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "attendre et puis quand on nous parle de",
        "start": 134.47,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "couples franco allemands mais \u00e9coutez",
        "start": 135.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est la guerre \u00e9conomique en r\u00e9alit\u00e9 et",
        "start": 137.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est le propre du capitalisme alors",
        "start": 139.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ils disent on va construire",
        "start": 142.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'europe o\u00f9 on va on a des alli\u00e9s etc",
        "start": 144.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais c'est \u00e7a le capitaine c'est la",
        "start": 146.74,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "guerre \u00e9conomique",
        "start": 148.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est toujours sur les travailleurs",
        "start": 149.85,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et des travailleuses on sait qu angela",
        "start": 152.29,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "merkel s'est beaucoup vu reprocher",
        "start": 153.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'avoir fait venir un million de",
        "start": 154.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "migrants certains disent d'ailleurs que",
        "start": 157.0,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e7a affaiblit les travailleurs allemands",
        "start": 158.68,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "notamment avec le co\u00fbt de la main",
        "start": 160.15,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'oeuvre qui est moindre quelle est",
        "start": 161.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "votre position sur sa comment concilier",
        "start": 162.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on imagine dans votre position \u00e0 la fois",
        "start": 164.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'accueil des migrants et le respect",
        "start": 166.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aussi des travailleurs nationaux si l'on",
        "start": 168.88,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "peut dire",
        "start": 171.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bah \u00e9coute et qu'il ne respecte pas les",
        "start": 172.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "travailleurs qui les exploitent qui",
        "start": 175.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bloquent leur salaire qui aggravent les",
        "start": 177.45,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "conditions de travail c'est quand m\u00eame",
        "start": 179.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas les migrants qui essaye de trouver",
        "start": 181.24,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "un coin de terre pour vivre \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 183.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "en s\u00e9curit\u00e9 c'est quand m\u00eame pas eu",
        "start": 186.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame bien le grand patronat",
        "start": 188.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faut pas inverser les choses non plus un",
        "start": 190.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et moi je vois l\u00e0 je suis du c\u00f4t\u00e9 du",
        "start": 192.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "monde du travail et je sais qu'il ya",
        "start": 194.65,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de femmes et d'hommes sur",
        "start": 196.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cette plan\u00e8te qui n'ont m\u00eame pas la",
        "start": 198.489,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de gagner leur vie de l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 200.05,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ils sont n\u00e9s tout simplement et puis de",
        "start": 203.769,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "vivre en paix l\u00e0 o\u00f9 ils sont n\u00e9s donc",
        "start": 205.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ils sont forc\u00e9s fort c'est contraint et",
        "start": 207.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "forc\u00e9 bah oui de traverser les mers de",
        "start": 210.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "migrer et trouver un endroit pour vivre",
        "start": 212.29,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et moi je pense que le monde du travail",
        "start": 214.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des uns doit accueillir ces femmes et",
        "start": 215.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ces hommes qui sont des travailleurs",
        "start": 217.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comme eux parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 ses des",
        "start": 218.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "compagnons de souffrances et des",
        "start": 220.75,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "compagnons d'exploitation et nous nous",
        "start": 222.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sommes des militants qui feront tout",
        "start": 224.049,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour ben pour justement il s'associe \u00e0",
        "start": 225.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ce combat \u00e0 l'int\u00e9rieur sur cette",
        "start": 227.709,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "question migratoire comme sur d'autres",
        "start": 230.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "questions de politique fran\u00e7aise qu'est",
        "start": 231.459,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "ce qui vous distingue finalement du npa",
        "start": 233.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de la france est soumise ou du parti",
        "start": 235.36,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "communiste fran\u00e7ais ou dit ma",
        "start": 237.07,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "candidature est communiste",
        "start": 238.239,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire celle du pcf et les",
        "start": 239.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "communistes les deux autres \u00e0 venir",
        "start": 240.94,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre la m\u00eame chose",
        "start": 242.5,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire vous avez vous pens\u00e9 que",
        "start": 245.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la candidature de fabien roussel et",
        "start": 248.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire \u00e9coutez nous nous disons",
        "start": 250.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "un que oui il faut renverser le",
        "start": 252.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "capitalisme parce que c'est pas",
        "start": 254.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "seulement l'exploitation c'est aussi",
        "start": 256.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "toute une soci\u00e9t\u00e9 qui pourrit par tous",
        "start": 258.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les bouts c'est c\u00e9der l in\u00e9galit\u00e9",
        "start": 260.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire \u00e9conomique s\u00e9di\u00e8res tout",
        "start": 262.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "court c'est cette mis\u00e8re aux quatre",
        "start": 264.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "coins de la plan\u00e8te c'est voil\u00e0 c'est il",
        "start": 266.18,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faut renverser ce syst\u00e8me o\u00f9 il n'y a",
        "start": 268.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que le profit qui compte o\u00f9 il n'y a que",
        "start": 269.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la concurrence quiconque le march\u00e9 qui",
        "start": 271.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "compte voil\u00e0 et \u00e7a c'est les",
        "start": 273.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "travailleurs pourront pourront le faire",
        "start": 275.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a n\u00e9cessitera pas de remettre en",
        "start": 276.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cause la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e la propri\u00e9t\u00e9",
        "start": 279.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e des capitalistes nous nous sommes",
        "start": 281.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour l'expropriation de la classe",
        "start": 283.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "capitaliste et que les entreprises pas",
        "start": 285.62,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "sous le contr\u00f4le de la population",
        "start": 287.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il contr\u00f4le d\u00e9mocratique de la",
        "start": 288.91,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "population \u00e7a c'est \u00eatre communiste",
        "start": 291.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire nathalie arthaud rester",
        "start": 293.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec nous vous \u00eates pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 pantin",
        "start": 295.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en seine-saint-denis alors le mur qui",
        "start": 296.84,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fait pol\u00e9mique n'est pas arriv\u00e9e jusqu'\u00e0",
        "start": 298.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "votre endroit mais tout de m\u00eame un mur",
        "start": 299.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "entre paris est une ville de banlieue \u00e7a",
        "start": 302.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fait beaucoup r\u00e9agir l'objectif affich\u00e9",
        "start": 304.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est d'\u00e9viter le rassemblement des",
        "start": 307.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "toxicomanes mais les \u00e9lus locaux les",
        "start": 309.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "habitants trouvent que ce n'est pas la",
        "start": 311.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "bonne solution comme nous le pr\u00e9cise",
        "start": 312.77,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "myl\u00e8ne g\u00e9rardo",
        "start": 314.21,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 les pr\u00e9conisations donc de val\u00e9rie",
        "start": 316.129,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse et de la maire de paris anne",
        "start": 318.559,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "hidalgo et pour vous nathalie arthaud",
        "start": 320.119,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que faut-il faire pour mettre fin \u00e0",
        "start": 322.069,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "cette situation",
        "start": 323.929,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "d'abord a effectivement je constate que",
        "start": 326.199,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "les toxicomanes n'ont pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s",
        "start": 329.05,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "dans le 16e arrondissement ils n'ont pas",
        "start": 331.429,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s sur les champs elys\u00e9es",
        "start": 334.369,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est pas un hasard non plus un qu'il",
        "start": 335.749,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "est qu'il soit effectivement \u00e0 la porte",
        "start": 338.629,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de la villette sur pantin aubervilliers",
        "start": 341.839,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc c'est un choix c'est un choix",
        "start": 344.089,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "effectivement de mettre les pauvres les",
        "start": 346.069,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "avec d'autres pauvres un tout bonnement",
        "start": 349.339,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alors tout \u00e7a c'est effectivement la",
        "start": 351.679,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "route c'est la honte est dans un pays",
        "start": 353.869,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "riche comme la france on n'a pas les",
        "start": 357.139,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "moyens de soigner de les accompagner de",
        "start": 359.33,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "trouver un lieu pour prendre en charge",
        "start": 362.33,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "des femmes et des hommes qui seront",
        "start": 363.919,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement perdus qui sont",
        "start": 364.999,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement perdus et qu'ils sont",
        "start": 367.55,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "d'abord \u00e0 en grande souffrance eux m\u00eames",
        "start": 368.659,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a vous voyez \u00e7a \u00e7a juge sa juge",
        "start": 370.999,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "vraiment notre soci\u00e9t\u00e9 nathalie arthaud",
        "start": 373.369,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question pour finir nous aurons",
        "start": 375.05,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "dans la deuxi\u00e8me partie pierre",
        "start": 377.029,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "rosanvallon historiens sociologues qui",
        "start": 378.079,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dit que ni les statistiques ni la",
        "start": 380.36,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "sociologie ne permettent de comprendre",
        "start": 382.309,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vraiment le mal \u00eatre des fran\u00e7aises et",
        "start": 383.719,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais comment expliquez vous que",
        "start": 385.729,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans les couches populaires beaucoup",
        "start": 387.589,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "sont tent\u00e9s aujourd'hui de voter pour",
        "start": 388.669,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les extr\u00eames et notamment l'extr\u00eame",
        "start": 390.139,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "droite eric zemmour n'est pas encore",
        "start": 391.939,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "candidat est ce que \u00e7a vous fait peur",
        "start": 393.289,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cette candidature et pourquoi certains",
        "start": 395.269,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pauvres voterai pour eric zemmour",
        "start": 396.949,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 moi clairement je combats une telle",
        "start": 399.519,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "candidature je combats \u00e0 eric zemmour",
        "start": 402.469,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "marine le pen ce sont des ennemis des",
        "start": 404.479,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "travailleurs c'est le poison de la",
        "start": 406.759,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "division 1 voil\u00e0 il cherche",
        "start": 408.229,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e0 opposer des travailleurs",
        "start": 410.569,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des pauvres \u00e0 d'autres travailleurs et \u00e0",
        "start": 413.869,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'autres pauvres moi je les dis hein je",
        "start": 415.429,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les dis le monde du travail c'est un",
        "start": 417.829,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "seul et m\u00eame quand vous savez voil\u00e0",
        "start": 419.899,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quand on est exploit\u00e9 canton quand on",
        "start": 422.509,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "gal\u00e8re au ch\u00f4mage qu'on soit quelle que",
        "start": 424.249,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soit sa nationalit\u00e9 sa couleur de peau",
        "start": 426.619,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "ses croyances est bon ou gal\u00e8re gal\u00e8re",
        "start": 428.749,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il faut qu'on se batte unis ensemble",
        "start": 431.36,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "donc moi je m\u00e8nerai toujours ce combat",
        "start": 433.129,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "merci beaucoup nathalie arthaud d'avoir",
        "start": 434.719,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu \u00e0 nous je rappelle que vous \u00eates",
        "start": 436.459,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "candidate pour la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 437.569,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qui aura lieu dans sept mois",
        "start": 438.379,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "en avril 2020 2 on en parle",
        "start": 440.629,
        "duration": 4.19
    }
]