[
    {
        "text": "Je ne suis pas candidate pour m\u2019asseoir dans le fauteuil\nde pr\u00e9sidente de la R\u00e9publique, je veux plus que cela :",
        "start": 0.437,
        "duration": 6.062
    },
    {
        "text": "je veux changer toute la soci\u00e9t\u00e9 parce qu\u2019il faut renverser le capitalisme !",
        "start": 6.717,
        "duration": 3.775
    },
    {
        "text": "Cela ne se fera pas du haut de l\u2019Elys\u00e9e, mais par en-bas, quand le monde du travail et la jeunesse r\u00e9volt\u00e9e",
        "start": 10.578,
        "duration": 5.732
    },
    {
        "text": "combattront la loi du profit et la propri\u00e9t\u00e9 capitaliste au travers des luttes collectives.",
        "start": 16.339,
        "duration": 5.445
    },
    {
        "text": "Parce qu\u2019ils sont au c\u0153ur du syst\u00e8me productif, les travailleurs sont le fer de lance de ce combat,",
        "start": 22.224,
        "duration": 6.476
    },
    {
        "text": "non seulement pour faire reculer l\u2019exploitation, mais pour \u00eatre en capacit\u00e9 de stopper cette course aux profits",
        "start": 28.904,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "et son cort\u00e8ge d\u2019in\u00e9galit\u00e9s, d\u2019injustices, d\u2019arri\u00e9rations et de barbarie.",
        "start": 36.075,
        "duration": 3.863
    },
    {
        "text": "Mais il y a un pr\u00e9alable : c\u2019est que les travailleurs reprennent confiance dans la force de leur camp,",
        "start": 40.008,
        "duration": 5.624
    },
    {
        "text": "qu\u2019ils se donnent un parti et une politique de classe.",
        "start": 45.814,
        "duration": 3.718
    },
    {
        "text": "Et si les \u00e9lections ne peuvent pas changer notre sort, elles permettent \u00e0 ce parti et \u00e0 cette politique de s\u2019exprimer.",
        "start": 49.829,
        "duration": 7.153
    },
    {
        "text": "Il faut que les travailleurs, les ch\u00f4meurs, les jeunes,",
        "start": 57.123,
        "duration": 3.085
    },
    {
        "text": "tous ceux qui sont r\u00e9volt\u00e9s par cette soci\u00e9t\u00e9 occupent le terrain politique.",
        "start": 60.232,
        "duration": 3.885
    },
    {
        "text": "Il ne faut pas le laisser aux politiciens bourgeois qui n\u2019imaginent pas d\u2019autre horizon que le capitalisme.",
        "start": 64.141,
        "duration": 6.343
    },
    {
        "text": "Avec ma candidature, les travailleurs affirmeront leurs besoins,",
        "start": 71.094,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "leurs int\u00e9r\u00eats qui sont \u00e0 l\u2019oppos\u00e9 de la classe capitaliste qui nous exploite et aspire toutes les richesses.",
        "start": 75.904,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "Ils se rendront visibles en affirmant leur fiert\u00e9 de faire fonctionner toute la soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 80.935,
        "duration": 5.527
    },
    {
        "text": "Ils affirmeront la n\u00e9cessit\u00e9 de s\u2019affronter au grand patronat et aux financiers.",
        "start": 86.626,
        "duration": 4.054
    },
    {
        "text": "Et ce faisant, ils pr\u00e9pareront l\u2019essentiel : les luttes \u00e0 venir dans la perspective de d\u00e9truire le capitalisme.",
        "start": 90.806,
        "duration": 6.717
    }
]