[
    {
        "text": "De Jadot \u00e0 Roussel, d\u2019Hidalgo \u00e0 M\u00e9lenchon",
        "start": 0.57,
        "duration": 2.733
    },
    {
        "text": "en passant par Taubira et Montebourg,",
        "start": 3.328,
        "duration": 2.289
    },
    {
        "text": "tous r\u00eavent de s\u2019imposer \nen sauveur de la gauche,",
        "start": 5.688,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "for\u00e7ant les autres \u00e0 s\u2019aligner \n derri\u00e8re lui ou derri\u00e8re elle.",
        "start": 8.156,
        "duration": 2.867
    },
    {
        "text": "Mais une nouvelle mouture \nde l\u2019Union de la gauche",
        "start": 11.445,
        "duration": 3.136
    },
    {
        "text": "ne pourrait qu\u2019accoucher une fois encore",
        "start": 14.611,
        "duration": 2.531
    },
    {
        "text": "d'un gouvernement \u00e0 plat ventre \ndevant le grand patronat,",
        "start": 17.16,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "avec les m\u00eames r\u00e9sultats d\u00e9sastreux",
        "start": 20.4,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "que les gouvernements Mitterrand, \nJospin ou Hollande.",
        "start": 22.595,
        "duration": 3.148
    },
    {
        "text": "Parce que la gauche gouvernementale \nn\u2019a pas seulement contribu\u00e9",
        "start": 25.868,
        "duration": 4.018
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire reculer la condition ouvri\u00e8re,",
        "start": 29.942,
        "duration": 2.173
    },
    {
        "text": "elle a aussi une immense responsabilit\u00e9",
        "start": 32.14,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans le recul de la conscience \npolitique des travailleurs",
        "start": 35.452,
        "duration": 3.105
    },
    {
        "text": "et dans le discr\u00e9dit jet\u00e9 \nsur l\u2019id\u00e9al communiste ou socialiste.",
        "start": 38.605,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "L\u2019effondrement du Parti \nsocialiste et du PCF",
        "start": 43.855,
        "duration": 2.893
    },
    {
        "text": "est pour moi la preuve qu\u2019il \nn\u2019y a pas de juste milieu\u00a0:",
        "start": 46.773,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "le capitalisme, ou bien on le \ncombat jusqu\u2019\u00e0 sa destruction",
        "start": 50.202,
        "duration": 3.515
    },
    {
        "text": "ou on finit par s\u2019y int\u00e9grer et \ndevenir un de ses rouages.",
        "start": 53.819,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "Tout cela me conforte dans mes convictions \ncommunistes r\u00e9volutionnaires.",
        "start": 57.078,
        "duration": 4.288
    }
]