[
    {
        "text": "nathalie arthaud merci d'\u00eatre avec nous",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce soir est bienvenue bonsoir vous mener",
        "start": 1.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la liste lutte ouvri\u00e8re pour ces",
        "start": 4.17,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9lections r\u00e9gionales 2021 tout d'abord",
        "start": 5.97,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "j'aimerais avec vous r\u00e9agir de fait",
        "start": 8.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 ce soit on va commencer par",
        "start": 11.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "regarder ces images nous sommes dans le",
        "start": 14.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quartier de stalingrad \u00e0 paris dans le",
        "start": 16.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "19\u00e8me arrondissement avec ce probl\u00e8me",
        "start": 18.63,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "celui de la consommation de crack et",
        "start": 21.27,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "consommateurs sont mass\u00e9s dans le jardin",
        "start": 24.3,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'eole les riverains manifeste anne",
        "start": 26.67,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "hidalgo a r\u00e9agi aujourd'hui on la voit",
        "start": 30.06,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sur ces images elles souhaitent que ce",
        "start": 31.679,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "jardin soit rendu aux habitants avant",
        "start": 33.09,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "fin juin c'est la deadline qu'elle donne",
        "start": 35.28,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "au gouvernement nathalie arthaud selon",
        "start": 37.829,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "veut selon vous que peut-on faire pour",
        "start": 41.04,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler ce probl\u00e8me avant fin juin",
        "start": 43.649,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez c'est le faut poser le probl\u00e8me",
        "start": 47.09,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9gradation de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 49.559,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous poser le probl\u00e8me de de",
        "start": 51.48,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "femmes et d'hommes qui sont voil\u00e0 qui",
        "start": 54.149,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sont qui sont qui sont perdus qui sont",
        "start": 57.539,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement \u00e9cras\u00e9e par cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 59.489,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui se voient pas d'avenir qui qui sont",
        "start": 61.649,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "qui sont malades qui sont bons alors",
        "start": 64.229,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr il faudrait je pansse dans une",
        "start": 66.32,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "ville riche on aurait les moyens bien",
        "start": 68.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s\u00fbr de leur proposer des choses au moins",
        "start": 70.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "suivie vous allez voir dans les autres",
        "start": 72.06,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "salles de shoot",
        "start": 74.13,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "oui il y en a une qui existent d\u00e9j\u00e0 fait",
        "start": 75.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "partie des solutions bien s\u00fbr je pense",
        "start": 77.009,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "que c'est possible mais vous savez moi",
        "start": 80.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dans cette campagne justement je veux",
        "start": 81.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "relever le fait que toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 83.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "elle est en train de se d\u00e9composer sous",
        "start": 84.99,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "l'effet du ch\u00f4mage de masse sous l'effet",
        "start": 87.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de la mis\u00e8re des in\u00e9galit\u00e9s et sur des",
        "start": 89.759,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "situations tr\u00e8s sp\u00e9cifiques comme",
        "start": 92.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "celle-ci il faut aussi retrouver des",
        "start": 93.869,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "solutions rapidement parce qu'il ya",
        "start": 95.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aussi des riverains qui souffrent de",
        "start": 97.65,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "cette situation",
        "start": 99.03,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais vous savez on peut pas",
        "start": 99.84,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vider l'oc\u00e9an avec une petite cuill\u00e8re",
        "start": 102.35,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "je veux bien qu'on dise un de faire du",
        "start": 105.21,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "concret \u00e0 chaque fois est ce qu'on",
        "start": 107.07,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "remarque c'est que \u00e7a s'aggrave d'ann\u00e9e",
        "start": 108.899,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "en ann\u00e9e il ya de plus de mis\u00e8re il ya",
        "start": 112.56,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9linquance il ya des trafics mais",
        "start": 115.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il ya aussi de la d\u00e9sesp\u00e9rance",
        "start": 118.049,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "il ya aussi des femmes et des hommes qui",
        "start": 119.25,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "vient qui se laisse mourir dans",
        "start": 121.67,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "l'isol\u00e9ment dans la mis\u00e8re il ya tout \u00e7a",
        "start": 125.28,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "c'est l'ensemble de notre soci\u00e9t\u00e9 et il",
        "start": 127.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9aliser qu'on est dans une crise",
        "start": 129.539,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "une crise qui",
        "start": 130.89,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "approfondie et c'est cela qu'il faut",
        "start": 132.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "changer qu'il faut prendre \u00e0 bras le",
        "start": 133.739,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "corps il ya quand m\u00eame des de la",
        "start": 135.42,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "richesse dans cette soci\u00e9t\u00e9 on peut",
        "start": 137.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "changer on peut emp\u00eacher cette fabricant",
        "start": 138.269,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de ch\u00f4meurs de rajouter de la mis\u00e8re \u00e0",
        "start": 141.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la mis\u00e8re c'est tout cela qu'il faut",
        "start": 143.519,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "changer et on va revenir sur vos",
        "start": 144.72,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "propositions pour la r\u00e9gion ile de",
        "start": 146.849,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "france qui est en effet une des r\u00e9gions",
        "start": 148.379,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "les plus in\u00e9galitaires de france autre",
        "start": 149.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "actualit\u00e9 juste avant puis nationale les",
        "start": 151.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "propos complotistes de jean luc",
        "start": 154.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon le chef de file de la france",
        "start": 155.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un sou visent \u00e0 semer le doute",
        "start": 157.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "hier lors d'une interview radio il a",
        "start": 159.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "affirm\u00e9 vous verrez que dans la derni\u00e8re",
        "start": 162.09,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "semaine de la campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 163.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous aurons un grave incident ou un",
        "start": 164.97,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "meurtre en r\u00e9f\u00e9rence aux tueries de",
        "start": 167.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "toulouse et montauban ou encore \u00e0",
        "start": 170.519,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "l'assassin\u00e2t de xavier juge les ils",
        "start": 172.62,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncent aujourd'hui il s'est exprim\u00e9",
        "start": 174.75,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "une odieuse manipulation et renouvelle",
        "start": 176.489,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sa compassion aux victimes",
        "start": 178.769,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "est-ce que sa d\u00e9fense nous a convaincus",
        "start": 180.269,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "non mais alors l\u00e0 moi c'est le genre de",
        "start": 181.98,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique vous voyez qui ne m'int\u00e9resse",
        "start": 183.959,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pas toute la vie politicienne",
        "start": 186.599,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "alala de cr\u00e9er ce genre de 1,2",
        "start": 188.849,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "psychodrame",
        "start": 192.54,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 c'est une phrase qu'on",
        "start": 193.29,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "interpr\u00e8te surinterpr\u00e8te il va y avoir",
        "start": 195.599,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "les r\u00e9actions",
        "start": 197.519,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "en face qui elles m\u00eames vont conduire et",
        "start": 198.299,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "puis \u00e7a va tourner en boucle pendant des",
        "start": 201.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "jours et des jours et vous la voulez un",
        "start": 203.34,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon par exemple de",
        "start": 204.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "polluer le d\u00e9bat politique avec une",
        "start": 206.459,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "prise de parole qui forc\u00e9ment et",
        "start": 209.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "provocatrice il le sait bien c'est le",
        "start": 210.84,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "petit jeu politicien moi je peux vous",
        "start": 212.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dire que jean luc m\u00e9lenchon n'est pas le",
        "start": 214.889,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me des travailleurs c'est pas non",
        "start": 216.72,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "plus la solution d'ailleurs si ce n'est",
        "start": 218.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas non plus la solution pour le monde",
        "start": 220.709,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "du travail",
        "start": 222.54,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mais encore une fois moi ce que je veux",
        "start": 223.169,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "mettre sur la table parce que j'en ai",
        "start": 225.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "marre de tout \u00e7a c'est qu'aujourd'hui il",
        "start": 226.29,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ya des femmes et des hommes qui vivent",
        "start": 228.51,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "avec la peur au ventre parce qu'ils ne",
        "start": 229.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "savent pas si demain ils auront encore",
        "start": 231.599,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "un boulot je pense aux salari\u00e9s de ppg \u00e0",
        "start": 233.25,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "bezons cette cuisine qui \u00e9tait",
        "start": 236.13,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "anciennement le joint fran\u00e7ais ils sont",
        "start": 238.049,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "deux cents",
        "start": 239.489,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "l'usin\u00e9 va fermer dans un trust",
        "start": 240.359,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "milliardaire eh bien \u00e7a va rajouter",
        "start": 242.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "encore des ch\u00f4meurs et des femmes et",
        "start": 244.079,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "hommes qui vont perdre leur gagne pain",
        "start": 245.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "moi je pense aux aides \u00e0 domicile qui",
        "start": 246.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sont pay\u00e9s m\u00eame pas 1200 euros parce",
        "start": 248.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'elles sont \u00e0 temps partiel",
        "start": 251.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je pense aux aguets sages qui ont",
        "start": 252.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "manifest\u00e9 parce qu'elles font payer 300",
        "start": 254.88,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "euros en dessous du seuil de pauvret\u00e9",
        "start": 256.47,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 la situation aujourd'hui",
        "start": 257.82,
        "duration": 3.009
    },
    {
        "text": "juste et une soeur",
        "start": 259.59,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "se d\u00e9grade dans les entreprises donc il",
        "start": 260.829,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9agir ya des solutions ya un",
        "start": 262.689,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "combat \u00e0 mener en tout cas l\u00e0 elle nous",
        "start": 264.669,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "c'est le note justement vous vous",
        "start": 266.439,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "adressez aux travailleuses et aux",
        "start": 267.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "travailleurs franciliens qui sont ils en",
        "start": 270.129,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ile-de-france le monde du travail avait",
        "start": 272.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 certains le monde au travail",
        "start": 274.419,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "le monde du travail au sens large quand",
        "start": 276.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je parle du monde du travail",
        "start": 278.74,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "je parle aussi de la jeunesse des",
        "start": 280.0,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "quartiers populaires je parle de ceux",
        "start": 281.319,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui gal\u00e8rent entre p\u00e9riodes de deux",
        "start": 282.939,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "boulots 2 ch\u00f4mage je parle des",
        "start": 285.669,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "int\u00e9rimaires je parle des cdd je parle",
        "start": 288.25,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de tous ceux qui sont au ch\u00f4mage depuis",
        "start": 290.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus longtemps qu on a ajout\u00e9 des",
        "start": 292.449,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "entreprises justement je parle de ceux",
        "start": 294.19,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "qui sont en invalidit\u00e9 aussi qu'ils ont",
        "start": 295.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9molies par le travail dont la",
        "start": 298.479,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 a \u00e9t\u00e9 ab\u00eem\u00e9e par le travail et qui",
        "start": 300.52,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "ne peuvent pas trouver un boulot je",
        "start": 304.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parle bien s\u00fbr tous ceux qui travaillent",
        "start": 306.009,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "je pense et vous cassiez aussi aux",
        "start": 308.02,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e9boueurs je pense \u00e0 ce qu'on a appel\u00e9",
        "start": 310.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous savez les premiers de corv\u00e9e",
        "start": 312.099,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "pendant ces enfants de liens en premi\u00e8re",
        "start": 314.11,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "ligne en vous leur parlez aussi durant",
        "start": 317.279,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "cette campagne s ils sont nombreux en",
        "start": 319.539,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "ile de france o\u00f9 il est consid\u00e9r\u00e9 aussi",
        "start": 321.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comme c'est vrai en myers est vrai bien",
        "start": 322.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s\u00fbr je les consid\u00e8re aussi comme des",
        "start": 325.0,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "travailleurs et vous savez il ya",
        "start": 326.65,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "beaucoup d'ing\u00e9nieurs dans cette crise",
        "start": 327.789,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "et dans ce 1 cette p\u00e9riode l\u00e0 de",
        "start": 329.169,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "confinement qui ont bien senti qu'ils",
        "start": 331.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9taient eux aussi assis sur un si\u00e8ge",
        "start": 333.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9jectable des ing\u00e9nieurs qui sont chez",
        "start": 334.75,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "renault par exemple \u00e0 guyancourt qui",
        "start": 338.02,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "sont adp qui sont \u00e0 air france",
        "start": 340.99,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "donc la r\u00e9alit\u00e9 c'est que l'ensemble du",
        "start": 343.449,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "monde du travail aujourd'hui doivent",
        "start": 345.849,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "battre pour ses conditions d'existence",
        "start": 347.139,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "moi ce qui m'a frapp\u00e9 dans cette",
        "start": 348.759,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie c'est que on avait constat\u00e9 que",
        "start": 350.169,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "justement le monde ouvrier",
        "start": 352.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait ce qui \u00e9tait essentiel \u00e0 cette",
        "start": 354.789,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie",
        "start": 357.4,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "et bien moi j'esp\u00e8re dans ces \u00e9lections",
        "start": 357.909,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ils diront et bien puisque nous somme",
        "start": 359.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "essentielle puisque nous portons la",
        "start": 361.569,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ce sont nos int\u00e9r\u00eats qui doivent",
        "start": 362.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "passer d'abord les emplois avant les",
        "start": 364.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "profits les salaires avant les",
        "start": 366.52,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "dividendes de romandie chantreuil avant",
        "start": 368.05,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "cette course haletante attendant cette",
        "start": 369.909,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "crise du coc vide",
        "start": 371.979,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat a \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9reux en y est le",
        "start": 373.0,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage partiel la fin de leur taux",
        "start": 375.49,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'oxyd\u00e9 jetair finalement c'est aussi ce",
        "start": 378.31,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "que vous auriez pu mettre en oeuvre non",
        "start": 380.86,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "non pas du tout il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9raux",
        "start": 383.259,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "effectivement pour le grand patronat a",
        "start": 385.419,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "alors d\u00e9j\u00e0 beaucoup moins pour les",
        "start": 387.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "petits commerces et pour",
        "start": 388.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les restaurateurs par exemple mais en",
        "start": 390.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'occurrence pour les travailleurs vous",
        "start": 392.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "savez que il y \u00e0 des millions de",
        "start": 394.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s",
        "start": 397.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est une r\u00e9alit\u00e9 c'est une r\u00e9alit\u00e9 qui",
        "start": 398.11,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "a fait perdre parfois plusieurs",
        "start": 400.75,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "centaines d'euros aux salari\u00e9s pendant",
        "start": 402.849,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des mois parce que non seulement vous",
        "start": 405.55,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "nous toucher que 84 % de votre salaire",
        "start": 407.889,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "net ce qui est d\u00e9j\u00e0 largement",
        "start": 409.539,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "insuffisant quand votre salaire permet",
        "start": 410.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "juste de vivre mais en plus toutes les",
        "start": 412.21,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "primes disparaissent toutes les primes",
        "start": 414.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "disparaissent dont il ya le risque ou \u00e0",
        "start": 416.349,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "d'autres comme son mari je vous parle",
        "start": 418.18,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "go\u00fbter g\u00e9ant voisin qui travaille dans",
        "start": 419.53,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "un grand restaurant parisien parce",
        "start": 420.759,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "qu'effectivement il ya de l'argent il ya",
        "start": 422.949,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "des palaces il ya des grands restaurants",
        "start": 424.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris il est cuisinier et bien il a",
        "start": 426.4,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "perdu plusieurs centaines effectivement",
        "start": 429.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'euros parce que justement toutes ces",
        "start": 431.349,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "primes dispara\u00eet c est parce que y",
        "start": 433.12,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "compris les pourboires qui sont en",
        "start": 434.349,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "arrondi les angles pour ces m\u00e9tiers l\u00e0",
        "start": 436.0,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "avaient disparu donc je peux vous dire",
        "start": 439.0,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "que \u00e0 ce que le gouvernement pr\u00e9sente",
        "start": 440.919,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "comme un cadeau aux travailleurs \u00e7a a",
        "start": 443.319,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 une \u00e9preuve",
        "start": 445.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "une \u00e9preuve dont beaucoup de femmes et",
        "start": 446.77,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "d'hommes sont pas sortis et d'ailleurs",
        "start": 448.72,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "qui a on a vu \u00e9cout\u00e9 le nombre de",
        "start": 449.979,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "familles allez vous voyez chercher de",
        "start": 452.289,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "l'aide alimentaire on l'a vu exploser ce",
        "start": 454.479,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "nombre l\u00e0 donc la r\u00e9alit\u00e9 c'est que la",
        "start": 456.07,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re elle a grandi pendant toute cette",
        "start": 457.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode et \u00e7a va continuer parce que en",
        "start": 459.699,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "effet l'\u00eele de france",
        "start": 462.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cc dans notre r\u00e9gion que les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 464.099,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "sont les plus criantes",
        "start": 466.36,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion par",
        "start": 467.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "exemple que pourriez-vous faire pour",
        "start": 470.949,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire ces in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 472.93,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "non moi je pense que ce sont les",
        "start": 474.52,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "travailleurs qui lierait diront ces",
        "start": 475.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s sociales fa\u00e7on en se battant",
        "start": 477.46,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "comme toujours c'est en se battant pour",
        "start": 480.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "quand vous dites se battre c'est quoi la",
        "start": 482.61,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "tendresse je m'habille lisais quand m\u00eame",
        "start": 485.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 ma phrase oui bien s\u00fbr c'est se",
        "start": 486.729,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "mobiliser c'est faire gr\u00e8ve s'est",
        "start": 488.65,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "manifest\u00e9 c'est pes\u00e9 sur les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 490.15,
        "duration": 8.819
    },
    {
        "text": "patronaux c'est voil\u00e0 ccc s'organiser",
        "start": 494.74,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "dans les entreprises pour que pas un",
        "start": 498.969,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "int\u00e9rimaire pas un cdd quitte",
        "start": 500.59,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "l'entreprise perdre son boulot",
        "start": 503.02,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "s'il ya moins de travail \u00e0 faire il faut",
        "start": 505.539,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9partir le travail entre tous il faut",
        "start": 507.159,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "aller puiser dans les super profits qui",
        "start": 509.229,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "sont r\u00e9alis\u00e9s parce que ce qui est",
        "start": 511.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dingue mais pas surprenant en m\u00eame temps",
        "start": 512.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce que dans cette p\u00e9riode de crise qui a",
        "start": 515.05,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 un drame quand m\u00eame pour l'\u00e9crasante",
        "start": 516.82,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 de la population il",
        "start": 519.039,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "mon poignet un de jean richissime la",
        "start": 520.889,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "classe capitaliste qui s'est enrichie ya",
        "start": 523.919,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plus de milliardaires ils sont encore",
        "start": 526.049,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plus riches ces profils sont l\u00e0 et soit",
        "start": 527.699,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dans les grands groupes",
        "start": 529.709,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "eh bien il faut aller les il faut les",
        "start": 530.67,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "utiliser les utiliser pour maintenir",
        "start": 533.069,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "l'emploi",
        "start": 534.929,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "r\u00e9partir le travail entre tous pour",
        "start": 535.379,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires aussi ces fameux",
        "start": 536.91,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "salaires dont on a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 538.649,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui sont insuffisants qui sont indignes",
        "start": 540.419,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et faut les utiliser pour pour embaucher",
        "start": 542.549,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour embaucher bien s\u00fbr nathalie arthaud",
        "start": 544.889,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment le futur mandat de la",
        "start": 546.929,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente ou du pr\u00e9sident de la r\u00e9gion",
        "start": 550.139,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sera en majeure partie consacr\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 551.819,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "relance \u00e9conomique mais aussi \u00e0 d'autres",
        "start": 553.949,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations lors par exemple la",
        "start": 556.919,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 est la priorit\u00e9 num\u00e9ro 1 des",
        "start": 558.689,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "franciliens c'est un sondage et de l'awb",
        "start": 561.949,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "qui nous dit cela si vous avez des",
        "start": 564.329,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "conseillers r\u00e9gionaux et ce qu'ils",
        "start": 566.97,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "voteront par exemple les propositions",
        "start": 568.319,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "d'installation de vid\u00e9osurveillance de",
        "start": 570.509,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "davantage de policiers dans les wagons",
        "start": 572.91,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "non non non pas parce que cette vid\u00e9o",
        "start": 574.949,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "surveillance va emp\u00eacher aucun aucun",
        "start": 577.559,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "d\u00e9lit peut-\u00eatre \u00e9ventuellement cela",
        "start": 579.869,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "permettra de retrouver les fauteurs de",
        "start": 582.6,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "troubles et encore et encore mais il a",
        "start": 585.36,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi c'est qu'il faut plus de",
        "start": 587.699,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "personnel dans les transports dans les",
        "start": 588.569,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "transports t\u00e2che de moyens il vend bien",
        "start": 590.279,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s\u00fbr plus de moyens humains et vous voyez",
        "start": 592.499,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour toutes ces questions l\u00e0 posez la",
        "start": 594.389,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "question aux conducteurs de bus poser la",
        "start": 596.249,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "question aux conducteurs de m\u00e9tro aux",
        "start": 598.049,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s la ratp aux usagers pour le",
        "start": 600.689,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "coup augmenter les moyens humains c'est",
        "start": 603.389,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dans le probl\u00e8me dans les probl\u00e8mes de",
        "start": 605.04,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "tous les candidats",
        "start": 606.059,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "mais sur ce point vous \u00eates oui sauf que",
        "start": 606.72,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "sauf que la r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a c'est des",
        "start": 608.669,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "promesses en l'air",
        "start": 610.199,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "moi ce que je dis c'est que ces moyens",
        "start": 610.889,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "humains ils seront augment\u00e9s si il y \u00e0",
        "start": 612.299,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "des mobilisations \u00e0 la base si on oblige",
        "start": 614.429,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "si on les contraint \u00e0 les augmenter ses",
        "start": 617.16,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "moyens de partout dans les trains dans",
        "start": 620.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les gares dans les \u00e9coles dans les",
        "start": 621.629,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es il faudra le faire aussi mais",
        "start": 623.73,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "encore une fois envoy\u00e9 ses histoires",
        "start": 625.649,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors on a des des solutions des",
        "start": 627.869,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mesurettes qui sont qui sont balanc\u00e9s",
        "start": 629.639,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a pour app\u00e2ter les lecteurs est",
        "start": 632.309,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en fait qui qui qui ne r\u00e9soudront rien \u00e0",
        "start": 633.629,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que cette soci\u00e9t\u00e9 il",
        "start": 637.439,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "faut il faut il faut tout faire pour que",
        "start": 639.959,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "ya pas une classe leschi sim qui",
        "start": 643.619,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "s'enrichissent en appauvrissant le reste",
        "start": 647.519,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 ont",
        "start": 649.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "or \u00e0 la catastrophe si on laisse faire",
        "start": 651.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cette classe capitaliste et on vous",
        "start": 653.22,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "souhaitez justement vous vous adressez \u00e0",
        "start": 656.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ceux qui sont oubli\u00e9s ce que vous venez",
        "start": 658.5,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "de citer",
        "start": 660.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite c'est aussi la",
        "start": 660.75,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "position du rassemblement national et",
        "start": 663.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pourtant selon un dernier sondage et",
        "start": 665.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'habile sont \u00e0 16% au premier tour pour",
        "start": 667.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections r\u00e9gionales en \u00eele de",
        "start": 670.23,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 671.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e0 1% pourquoi les propositions",
        "start": 671.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "du rassemblement national attire",
        "start": 674.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "beaucoup plus que les v\u00f4tres non mais",
        "start": 676.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moi je crois que il y a beaucoup de",
        "start": 678.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9sespoir il ya beaucoup de d\u00e9sarroi et",
        "start": 681.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tous ceux qui qui croit pouvoir trouver",
        "start": 683.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une solution en votant pour des",
        "start": 686.46,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "politiciens y compris ceux qui font",
        "start": 688.29,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "toute une d\u00e9magogie autour de la",
        "start": 692.61,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 ou contre les immigr\u00e9s etc se",
        "start": 695.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "trompent",
        "start": 698.1,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il se trompe encore une fois",
        "start": 698.55,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "qu'ils ont les voit et jordan mardi la",
        "start": 701.63,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "marine le pen le rassemblement national",
        "start": 705.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'ont rien \u00e0 dire contre l'exploitation",
        "start": 707.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et n'ont rien \u00e0 dire contre tous ces",
        "start": 709.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "profiteurs la de la crise encore une",
        "start": 711.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fois pendant que nous on compter nos",
        "start": 713.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "morts et compter leurs profits et on va",
        "start": 715.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eater quand il n'ya pas de",
        "start": 717.66,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "reconnaissance dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 718.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "capitaliste ya pas de reconnaissance",
        "start": 720.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "regardez ce qui se passe dans les",
        "start": 722.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux les salari\u00e9s des h\u00f4pitaux les",
        "start": 724.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res les aides soignantes",
        "start": 726.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il va falloir bien s\u00fbr qu'ils se battent",
        "start": 727.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour enfin poser de meilleures",
        "start": 729.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "conditions de travail et d'ailleurs leur",
        "start": 732.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "combat vaudra pour toute la soci\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 733.77,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vous ne serez pas au second tour avec 1",
        "start": 736.68,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "% des voix voil\u00e0 \u00e7a je pense qu'on est",
        "start": 739.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'accord sur ce constat est ce que vous",
        "start": 742.14,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donnerait des consignes de vote pour",
        "start": 743.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voter pour le second le candidat du",
        "start": 745.32,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "second tour",
        "start": 747.96,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "je pense notamment aux listes de gauche",
        "start": 748.65,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "norma consigne de vote c'est",
        "start": 750.54,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "ces voiles \u00e0 voter pour votre camp vous",
        "start": 753.05,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "\u00eates ouvriers vous \u00eates ch\u00f4meur vous",
        "start": 755.63,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "\u00eates int\u00e9rimaire vous \u00eates ou rsa voter",
        "start": 757.399,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pour votre \u00e9coute votre camp voil\u00e0 vot\u00e9",
        "start": 761.269,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "pour comment dire pour affirmer qu'on",
        "start": 763.279,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "peut supprimer ch\u00f4mage s'ils ont r\u00e9parti",
        "start": 767.63,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "le travail entre tous si on embauche et",
        "start": 769.91,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "c'est pas le travail qui manque encore",
        "start": 771.529,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "une fois c'est pas de ralliement que",
        "start": 773.029,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "regarder dans les h\u00f4pitaux dans les",
        "start": 774.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ehpad c'est pas le travail qui manque il",
        "start": 775.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faut aller prendre l'argent est l\u00e0 \u00e7a",
        "start": 777.47,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ouvrira des perspectives",
        "start": 779.3,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "il faut augmenter les salaires il faut",
        "start": 780.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "imposer un candidat qui peut incarner",
        "start": 781.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ses valeurs mieux qu'un autre en tout",
        "start": 784.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cas mais les travailleurs et pas le dire",
        "start": 785.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mais pas du tout mais simplement parce",
        "start": 789.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que personne ne se place du point de vue",
        "start": 790.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des travailleurs dax se place du point",
        "start": 793.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de vue des travailleurs vous voyez sur",
        "start": 795.05,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "les transports moi je suis ont fait des",
        "start": 796.19,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "super ils font des super programme",
        "start": 797.839,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "mais quand est ce que il y en a pas un",
        "start": 799.399,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "qui dit eh bien il faut simplement qu'on",
        "start": 802.22,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9coute qu'on \u00e9coute les travailleurs de",
        "start": 804.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la ratp parce qu'un conducteur de bus",
        "start": 807.62,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "il sait comment sa ligne fonctionne et",
        "start": 809.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est la fr\u00e9quence il sait les probl\u00e8mes",
        "start": 812.089,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "comment pourrait am\u00e9liorer la qualit\u00e9 la",
        "start": 813.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "maintenance etc",
        "start": 815.51,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "\u00e9coutons les salari\u00e9s \u00e9coutons les",
        "start": 816.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s dans les h\u00f4pitaux dans les",
        "start": 818.779,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "gratter l\u00e0 on changera les choses justes",
        "start": 820.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question tr\u00e8s tr\u00e8s rapidement",
        "start": 822.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous est la championne des candidatures",
        "start": 824.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous fait toutes les campagnes vous",
        "start": 825.77,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas lasser au bout d'un moment",
        "start": 827.63,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mais pas du tout ce nom mais parce que",
        "start": 828.649,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "je suis r\u00e9volt\u00e9e et j'esp\u00e8re que cette",
        "start": 830.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9coeurement 1 de cette soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 on",
        "start": 832.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "voit trop m\u00e8re tr\u00e8s bien que la gestion",
        "start": 834.23,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "capitaliste dans les h\u00f4pitaux dans les",
        "start": 835.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "transports elle nous m\u00e8ne \u00e0 la",
        "start": 837.709,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "catastrophe",
        "start": 838.76,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re bien que cette \u00e9coeurement il",
        "start": 839.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est ressentie par des millions de femmes",
        "start": 841.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et d'hommes et il sera aussi exprim\u00e9",
        "start": 843.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans cette dans cette campagne",
        "start": 845.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "au travers de no\u00ebl de nos listes lutte",
        "start": 846.95,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re merci beaucoup nathalie arthaud",
        "start": 848.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous \u00eates donc candidate aux \u00e9lections",
        "start": 851.57,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales t\u00eate de liste pour lutte",
        "start": 852.8,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re",
        "start": 854.779,
        "duration": 2.12
    }
]