[
    {
        "text": "jours nathalie",
        "start": 1.909,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "alors je rappelle que vous \u00eates",
        "start": 3.799,
        "duration": 3.281
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle d'avril",
        "start": 5.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "prochain candidate pour le compte de",
        "start": 7.08,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re alors notre tradition du",
        "start": 9.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "lundi est de faire un petit tour de",
        "start": 11.429,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 du week end et de la semaine",
        "start": 13.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re avec notre invit\u00e9 avant de",
        "start": 15.12,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "l'interroger sur sa propre actualit\u00e9 on",
        "start": 17.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "va commencer par une actualit\u00e9 qui vous",
        "start": 20.039,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "concerne \u00e0 double titre vu que vous \u00eates",
        "start": 21.72,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "militante politique candidate \u00e0 la",
        "start": 23.609,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et enseignants c'est la",
        "start": 26.039,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ve de l'\u00e9cole publique des",
        "start": 28.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "enseignants des personnels et m\u00eame des",
        "start": 29.789,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "parents d'\u00e9l\u00e8ves qui a eu lieu jeudi",
        "start": 31.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dernier notre journaliste et j'aime il y",
        "start": 32.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pour le compte de sa cha\u00eene \u00e0 lui",
        "start": 35.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'ai mille choses \u00e0 vous dire ok \u00e0",
        "start": 37.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "laquelle vous pouvez vous abonner on",
        "start": 39.93,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "regarde un extrait de son reportage",
        "start": 41.46,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "quand on entend depuis quatre ans ou",
        "start": 49.1,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "plus le mot bienveillance dans la bouche",
        "start": 51.57,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "de notre ministre on se demande \u00e0 qui",
        "start": 54.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'adresse cette bienveillance que nous",
        "start": 57.059,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "en r\u00e9coltons que le m\u00e9pris ce qui me",
        "start": 58.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pose le plus probl\u00e8me actuellement c'est",
        "start": 60.84,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "le d\u00e9calage entre les annonces dans les",
        "start": 62.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias et la r\u00e9alit\u00e9 sur le sur le",
        "start": 64.559,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "terrain dans les classes dans les \u00e9coles",
        "start": 67.59,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc je pense qu'\u00e0 force oui",
        "start": 69.42,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re ses mensonges lui reviendront",
        "start": 72.659,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "au visage c'est \u00e0 dire que par voie de",
        "start": 75.45,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "presse il d\u00e9nigre ces enseignants ils",
        "start": 77.43,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "attendent d'absent\u00e9isme a quand nous",
        "start": 80.189,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "sommes malades ducobu il lui dit nous",
        "start": 82.29,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9sorganisons en manifestant aujourd'hui",
        "start": 85.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il fait toutes ces annonces par voie de",
        "start": 87.17,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "presse nous ne sommes jamais inform\u00e9 en",
        "start": 89.79,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "amont",
        "start": 92.64,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "deux des protocoles en cours",
        "start": 93.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement nous n'avons pas de masque",
        "start": 95.979,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "donc moi j'ai eu deux fois 5 masque en",
        "start": 98.06,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tissu depuis deux ans je n'ai pas de",
        "start": 101.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "capteur de co2 dans les classes je dois",
        "start": 103.58,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "assurer un travail en pr\u00e9sentiel en",
        "start": 106.28,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "distanti lcd heures infini du matin au",
        "start": 109.28,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "soir jusqu'\u00e0 21h je r\u00e9ponds \u00e0 des emails",
        "start": 112.729,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "le soir la nuit le week end pendant les",
        "start": 115.46,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "vacances c'est ce que j'appelle le",
        "start": 118.58,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris quand on n'a aucune consid\u00e9ration",
        "start": 120.409,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "pour ses personnels etc on ment aux",
        "start": 122.119,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "familles et \u00e0 ses personnels en leur",
        "start": 124.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "disant que les \u00e9coles restent ouvertes",
        "start": 126.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9l\u00e8ves alors qu'en fait elle le",
        "start": 128.09,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "reste pour l'\u00e9conomie ce que nous",
        "start": 130.55,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pouvons comprendre nous pouvons",
        "start": 132.019,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comprendre mais dans ce cas l\u00e0 on",
        "start": 134.239,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "affiche la couleur et on part d'une",
        "start": 135.739,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "grande garderie nationale j'ai eu le",
        "start": 137.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "coup vite j'ai fait mon distant ciel",
        "start": 139.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'ai r\u00e9pondu aux parents enfin on n'en",
        "start": 141.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "peut plus on est \u00e9puis\u00e9 et monsieur",
        "start": 143.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "blanc caire nous m\u00e9prise dans les m\u00e9dias",
        "start": 145.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et \u00e7a s'est empir\u00e9 avec le gouvernement",
        "start": 147.29,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "actuel",
        "start": 150.05,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "h\u00e9las le coc vide a fait \u00e9clater le",
        "start": 150.99,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "manque de moyens",
        "start": 152.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'ailleurs tout je rappelle \u00e0 ceux qui",
        "start": 154.55,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "viennent d'arriver devant leur \u00e9cran que",
        "start": 156.39,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vous faites donc candidate lots le",
        "start": 159.3,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'ouvrir \u00e0 la pr\u00e9sidentielle qui vient",
        "start": 162.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'avril et o\u00f9 vous \u00eates aussi",
        "start": 163.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "enseignante de prof d'\u00e9conomie je crois",
        "start": 165.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomie-gestion oui je suppose que",
        "start": 167.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez dans la rue je dis oui oui",
        "start": 170.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr bien s\u00fbr et je pense que ce",
        "start": 171.87,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mouvement d\u00e9passer tr\u00e8s largement la",
        "start": 174.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "question du protocole en fait c'est en",
        "start": 177.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "effet l'expression d'un ras-le-bol plus",
        "start": 180.15,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale pour 7 c'est une r\u00e9action",
        "start": 182.82,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "contre on le m\u00e9pris a \u00e9t\u00e9 beaucoup",
        "start": 185.88,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "beaucoup exprim\u00e9 l\u00e0 les bleus le",
        "start": 189.08,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "sentiment d'\u00eatre mais d'\u00eatre m\u00e9pris\u00e9",
        "start": 191.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais c'est effectivement cela c'est \u00e0",
        "start": 193.41,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "dire qu'on en a marre d'\u00eatre command\u00e9s",
        "start": 195.75,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en d\u00e9pit du bon sens et puis je pense",
        "start": 197.9,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "que c'est ce qui se passe quand m\u00eame",
        "start": 201.06,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "dans beaucoup d'entreprises c'est \u00e0 dire",
        "start": 202.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que ces d\u00e9sordres qui tombe d'en haut",
        "start": 203.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui sont absolument impossible \u00e0 mettre",
        "start": 205.11,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "en place et qui toujours cette fa\u00e7on-l\u00e0",
        "start": 207.72,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchiques et de",
        "start": 211.32,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "2 d\u00e9cid\u00e9e alors m\u00eame que ce sont ceux",
        "start": 213.77,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame qui font le travail ce sont",
        "start": 216.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ceux qui sont aux manettes et \u00e7a c'est",
        "start": 218.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vrai aussi dans les usines dans",
        "start": 220.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n'importe quelle entreprise ce sont eux",
        "start": 222.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui savent comment on peut travailler",
        "start": 224.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comment on peut se prot\u00e9ger comment on",
        "start": 226.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "doit s'organiser mais \u00e7a voil\u00e0 en fait",
        "start": 228.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "non bayard c'est comme \u00e7a c'est vraiment",
        "start": 230.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le reflet de toute cette soci\u00e9t\u00e9 c'est \u00e0",
        "start": 233.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dire qu'il ya ceux qui sont en haut qui",
        "start": 234.69,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ordonne et puis voil\u00e0 ceux qui sont en",
        "start": 236.43,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "bas qui sont cens\u00e9s ex\u00e9cuter les ordres",
        "start": 240.36,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ob\u00e9ir au doigt et \u00e0 l'oeil voil\u00e0 et",
        "start": 242.39,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer la situation impossible dans",
        "start": 245.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "laquelle on est donc voila moi je et",
        "start": 248.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "puis ce que je ressens aussi c'est",
        "start": 250.2,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vraiment c'est vraiment con qu'on est au",
        "start": 252.12,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "bout du bout mais un peu comme les",
        "start": 256.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux de ce point de vue l\u00e0 parce que",
        "start": 257.609,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "en fait je crois que l'\u00e9ducation l'\u00e9cole",
        "start": 259.23,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et est aussi maltrait\u00e9s en fait que que",
        "start": 261.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les h\u00f4pitaux alors nous on a eu cette",
        "start": 265.02,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9",
        "start": 266.31,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "les enseignants de faire sept",
        "start": 267.06,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "mobilisation massive c'est plus",
        "start": 269.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "difficile pour aujourd'hui il est le",
        "start": 271.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "personnel des h\u00f4pitaux je suis convaincu",
        "start": 273.23,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'on a quand m\u00eame plan les mobiles et",
        "start": 275.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9quisitionnent en fait qu'il est",
        "start": 278.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9quisitionn\u00e9 puis parce qu'ils se",
        "start": 279.92,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sentent coinc\u00e9s ils sont vraiment",
        "start": 281.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "indispensables au chevet des gens qui",
        "start": 282.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sont malades ils des programmes et c'est",
        "start": 285.17,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "donc en fait il ya toute une col\u00e8re",
        "start": 286.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e qui a du mal \u00e0 assortir bon mais",
        "start": 288.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais je crois que c'est cet ensemble l\u00e0",
        "start": 291.53,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui s'exprime et moi ce que j'esp\u00e8re je",
        "start": 293.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sais que jeudi il y \u00e0 une nouvelle",
        "start": 295.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e dans l'\u00e9ducation mais que le 27",
        "start": 296.99,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "janvier il y a aussi un appel pour les",
        "start": 300.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "salaires psy \u00e0 la question des salaires",
        "start": 302.84,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "quand on parle de manque de",
        "start": 304.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "reconnaissance et de m\u00e9pris il y a aussi",
        "start": 305.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cette question l\u00e0 qui est pos\u00e9e dans",
        "start": 307.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tous les secteurs donc le 27 janvier il",
        "start": 309.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "y \u00e0 une un appel syndical \u00e0 manifester",
        "start": 311.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sur les salaires mais moi j'esp\u00e8re que",
        "start": 314.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le maximum de travailleuses et de",
        "start": 316.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "travailleurs va son nom pareil dans tous",
        "start": 319.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les secteurs parce que ce serait",
        "start": 321.35,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vraiment la meilleure des choses dans",
        "start": 322.88,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "cette campagne",
        "start": 324.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle que cette col\u00e8re la du",
        "start": 325.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "monde du travail se fasse entendre",
        "start": 327.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'impression que durant les ann\u00e9es",
        "start": 329.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorales",
        "start": 331.22,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "de petits sommets de la contestation",
        "start": 333.73,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "dans la rue parce que finalement les",
        "start": 337.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "affrontements se d\u00e9porte sur le terrain",
        "start": 338.99,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoral sur le terrain institutionnel",
        "start": 341.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est exactement \u00e7a en fait aux basses",
        "start": 344.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et vous savez \u00e0 chaque \u00e9lection et en",
        "start": 346.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "particulier \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 347.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est la machine \u00e0 fabriquer les",
        "start": 349.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "illusions \u00e9lectoraliste on y reviendra",
        "start": 351.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre dans la discussion tout \u00e0",
        "start": 353.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'heure donc en fait on se dit bon bah",
        "start": 354.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "allez on n'a plus que trois mois \u00e0",
        "start": 356.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "attendre et puis ainsi le prochain fait",
        "start": 358.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mieux bon ben on verra donc on est dans",
        "start": 361.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans dans l'attentisme moi je pense",
        "start": 363.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'il faut raisonner exactement l",
        "start": 366.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "inverse l\u00e0 il faut profiter profiter de",
        "start": 367.73,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "cette p\u00e9riode l\u00e0 pour peser sur la sur",
        "start": 370.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la vie politique pour peser sur tous ces",
        "start": 373.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "politiciens c'est pas que moi j'en en",
        "start": 375.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j'en attends quelques quoi que ce soit",
        "start": 377.12,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "non mais en m\u00eame temps \u00e7a nous sortirait",
        "start": 379.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de tous ces d\u00e9magogues de toutes ces",
        "start": 382.76,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "discussions l\u00e0 qui sont impos\u00e9s par les",
        "start": 384.86,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "zemmour par les le pen par les toutous",
        "start": 388.49,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "ces nationalistes ccc raciste tout tout",
        "start": 391.55,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "c'est ces pol\u00e9miques l\u00e0 sur les pr\u00e9noms",
        "start": 395.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des uns ou des autres qui sonnerait pas",
        "start": 397.76,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "assez fran\u00e7ais sur la couleur du drapeau",
        "start": 399.95,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "et la non si on arrivait \u00e0 peser l\u00e0",
        "start": 401.91,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e7a serait pas la question",
        "start": 405.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "du pouvoir d'achat la question des",
        "start": 407.37,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "salaires la question de l'emploi de",
        "start": 408.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cette pr\u00e9carit\u00e9 de masse des conditions",
        "start": 410.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de travail voil\u00e0 ce qui serait mis sur",
        "start": 412.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la table et \u00e7a ce serait d\u00e9j\u00e0 un",
        "start": 413.67,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "salutaire pour tout le monde alors ce",
        "start": 416.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "week end hier plus pr\u00e9cis\u00e9ment la loi",
        "start": 419.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "transformant le pass 1 \u00e9tait en passe",
        "start": 420.93,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vaccinale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement adopt\u00e9e",
        "start": 423.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en d\u00e9pit des vives critiques d'une",
        "start": 425.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "partie de l'opposition qui consid\u00e8re",
        "start": 427.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'une \u00e9tape est franchie dans une sorte",
        "start": 429.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de d\u00e9rive liberticide en regard d'un",
        "start": 431.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "petit magn\u00e9to et on revient sur le",
        "start": 434.16,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "plateau",
        "start": 435.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous avez cr\u00e9\u00e9 une foule citoyennet\u00e9",
        "start": 437.12,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "les irresponsables ne sont plus des",
        "start": 440.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "citoyens d\u00e9clarent le pr\u00e9sident de la",
        "start": 441.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et je lui reprocherais pas sa",
        "start": 443.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sinc\u00e9rit\u00e9 il dit finalement ce qu'il",
        "start": 445.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fait ce que vous faites depuis un an",
        "start": 447.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "maintenant et vous pourrez vous en plate",
        "start": 450.03,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et votre oeuvre est amen\u00e9e \u00e0 durer car",
        "start": 452.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "non ce n'est pas provisoire ce n'est pas",
        "start": 455.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "temporaire avec vous nous n'en sortirons",
        "start": 456.87,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pas d'ailleurs \u00e0 ce projet de loi vous",
        "start": 459.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avez refus\u00e9 d'inscrire une date de fin",
        "start": 461.79,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "et pour cause il n'y en aura pas de fin",
        "start": 464.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "1 \u00e0 rennes qui nous avait pr\u00e9venus c'est",
        "start": 466.1,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "dans le vide de la pens\u00e9e que s'inscrit",
        "start": 469.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le mal le vide de votre pens\u00e9e est",
        "start": 471.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "effrayant vous effectuez une rupture une",
        "start": 473.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "rupture majeure une rupture avec",
        "start": 476.61,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 une rupture avec les",
        "start": 477.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "citoyennet\u00e9s c'est au fond un vrai",
        "start": 479.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "projet vous porter un projet de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 481.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mais vous le faites comment \u00e0 la va",
        "start": 483.78,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "comme je te pousse en une s\u00e9rie de",
        "start": 486.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "glissements comme dans un toboggan sans",
        "start": 488.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avoir pens\u00e9 penser la place des",
        "start": 490.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "technologies penser la place dans la",
        "start": 491.94,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 493.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors on vient d'\u00e9couter un atelier",
        "start": 495.44,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "retour une tirade du d\u00e9put\u00e9 insoumis",
        "start": 497.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois ruffin sur le pass vaccinale",
        "start": 499.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est la logique qui le sous tend est ce",
        "start": 501.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates d'accord avec lui parce",
        "start": 502.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que il ya une petite \u00eele il ya des",
        "start": 504.9,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miques \u00e0 bosse sur toute la question",
        "start": 506.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "du passage final sur la question",
        "start": 508.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "finalement",
        "start": 510.81,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "du des protocoles sanitaires et de l\u00e0",
        "start": 513.05,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "ils ont du rapport en fait avec la",
        "start": 516.37,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie gouvernementale en mati\u00e8re de",
        "start": 519.769,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "lutte contre le projet moi je rejette en",
        "start": 521.479,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "effet le pass vaccinale et puis l\u00e0 il ya",
        "start": 523.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vraiment de la diversion politique un",
        "start": 526.94,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "calcul un calcul de la part de ma",
        "start": 528.74,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "chronique son gouvernement",
        "start": 530.839,
        "duration": 7.411
    },
    {
        "text": "de justement mettre en avant le bouc",
        "start": 533.709,
        "duration": 7.331
    },
    {
        "text": "\u00e9missaire le non vaccin\u00e9s tout \u00e7a pour",
        "start": 538.25,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "cacher ses propres responsabilit\u00e9s dans",
        "start": 541.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le chaos qu'il ya aujourd'hui \u00e0",
        "start": 542.959,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital dans le fait qu'on des",
        "start": 544.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "programmes \u00e0 tour de bras et dans le",
        "start": 546.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fait que les lions ont continu\u00e9 d'\u00eatre",
        "start": 549.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9es y compris en 2020 en pleine",
        "start": 551.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mie et \u00e7a c'est la responsabilit\u00e9",
        "start": 553.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "du gouvernement c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 555.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alors ils cr\u00e9ent comme \u00e7a un \u00e9cran de",
        "start": 557.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fum\u00e9e en disant vouloir emmerder le non",
        "start": 559.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s en faisant croire que ce sont",
        "start": 561.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les non vaccin\u00e9s qui sont un danger pour",
        "start": 563.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le reste de la population et qui sont le",
        "start": 565.61,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "vecteur de l'\u00e9pid\u00e9mie il veut masquer sa",
        "start": 568.04,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 dans l'\u00e9tat aujourd'hui",
        "start": 571.579,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "des h\u00f4pitaux et \u00e7a c'est vraiment le",
        "start": 574.85,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "scandale parce que pendant qu'on discute",
        "start": 577.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "y compris parce vaccinale pendant des",
        "start": 580.25,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "heures et des heures pendant on ne",
        "start": 582.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "discute que de \u00e7a en fait on ne regarde",
        "start": 584.899,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas ce qui se passe on ne regarde pas ce",
        "start": 586.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui aurait d\u00fb \u00eatre fait depuis deux ans",
        "start": 588.649,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "dans les h\u00f4pitaux comment on aurait d\u00fb",
        "start": 590.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mettre des places dans les \u00e9coles",
        "start": 592.99,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "d'infirmi\u00e8res comme on aurait d\u00fb ouvrir",
        "start": 595.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des formations pour les aides soignantes",
        "start": 596.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour les agents de service dans les",
        "start": 598.61,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux qui attendent des financements",
        "start": 599.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pour justement de venir se former pour",
        "start": 601.12,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "\u00eatre davantage qualifi\u00e9 pour devenir",
        "start": 604.94,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8re etc on voit la",
        "start": 606.41,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "ccc c'est vraiment vraiment un scandale",
        "start": 610.18,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "c'est un scandale et moi je moi c'est",
        "start": 613.31,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "vrai que",
        "start": 616.43,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "je me suis dit quand m\u00eame pendant la pub",
        "start": 618.04,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "en pendant cette premi\u00e8re \u00e9tape la deux",
        "start": 620.329,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "de la pand\u00e9mie je me suis dit que",
        "start": 624.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre peut-\u00eatre que l\u00e0 y aura un",
        "start": 626.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrochoc peut-\u00eatre que \u00e7a pousserait",
        "start": 627.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le gouvernement \u00e0 changer de politique",
        "start": 629.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui aurait quand m\u00eame une mobilisation",
        "start": 631.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une pression sur lui pour qu'on arr\u00eate",
        "start": 633.8,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "avec cette gestion",
        "start": 635.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comptable des h\u00f4pitaux pour qu'on arr\u00eate",
        "start": 637.24,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "avec cette financiarisation de l'h\u00f4pital",
        "start": 640.07,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "qu'on arr\u00eate aussi avec 7 7 7 cette",
        "start": 642.59,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "m\u00e9decine \u00e0 deux vitesses parce que l\u00e0",
        "start": 647.57,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "maintenant on a quoi on \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 648.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "public pour les pauvres et puis on a les",
        "start": 650.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cliniques priv\u00e9es pour les riches y",
        "start": 652.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "compris pendant qu'il des programmes l\u00e0",
        "start": 653.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les h\u00f4pitaux publics et bien les",
        "start": 655.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cliniques priv\u00e9es elles vont r\u00e9cup\u00e9rer",
        "start": 657.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un certain nombre d'actes a bien",
        "start": 659.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rentable bien r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s ils vont se",
        "start": 661.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire de l'argent c'est \u00e7a qui est",
        "start": 663.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dingue bon moi je pensais que tu aurais",
        "start": 665.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une mobilisation d'ailleurs il ya eu une",
        "start": 668.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mobilisation en juin qui \u00e9tait assez",
        "start": 669.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "forte autour de la sant\u00e9 mais force est",
        "start": 672.23,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de constater que il arriva \u00e0 enterrer",
        "start": 675.05,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a alors moi je pense qu'il va",
        "start": 678.35,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "falloir le vraiment l\u00e0 encore le",
        "start": 680.54,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "remettre en avant parce que \u00e7a fait",
        "start": 683.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "partie aussi des gros dd recul tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 686.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "important qu'on est en train de subir",
        "start": 688.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le probl\u00e8me de l'acc\u00e8s \u00e0 la",
        "start": 689.54,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 alors dernier \u00e9l\u00e9ment du zapping",
        "start": 692.66,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "politique du lundi christiane alors",
        "start": 695.48,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "j'allais oublier un sujet important",
        "start": 698.72,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e9galement occuper l'espace m\u00e9diatique ce",
        "start": 701.62,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "week-end la question des parrainages des",
        "start": 704.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "500 parrainages n\u00e9cessaires pour qu'une",
        "start": 706.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle soit",
        "start": 709.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vanit\u00e9 que pensez vous donc de ce",
        "start": 710.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de parrainage qui pourrait",
        "start": 712.76,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher des candidats dans ses",
        "start": 714.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes que h\u00e9l\u00e8ne truies du parti",
        "start": 715.07,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "animalistes eric zemmour ou anastasie",
        "start": 717.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre candidat d'ailleurs vous est ce",
        "start": 720.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que vous voudrez au parrainage \u00e0 nous on",
        "start": 721.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fait tout pour mais \u00e7a vous savez depuis",
        "start": 723.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le d\u00e9but c'est un obstacle c'est un",
        "start": 726.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "obstacle pour nous tr\u00e8s tr\u00e8s important",
        "start": 727.43,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "et qui n\u00e9cessite effectivement",
        "start": 729.29,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "aux gros efforts militants de plusieurs",
        "start": 732.13,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "mois de plusieurs mois et et c'est",
        "start": 734.44,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s toujours tr\u00e8s difficile ces",
        "start": 739.14,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "jours tr\u00e8s difficiles donc nous on en a",
        "start": 742.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "encore pour un mois de travail et je",
        "start": 743.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pense qu'on finira qu'on les aura je",
        "start": 746.11,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "suis confiante mais quand je vois un",
        "start": 748.42,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "zemmour la intro tester de ce syst\u00e8me et",
        "start": 751.9,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "c'est bon je constate que pour nous \u00e7a",
        "start": 755.86,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fait maintenant des d\u00e9cennies que \u00e7a",
        "start": 758.47,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dure \u00e7a ce ne l'avait pas \u00e9mu puisque \u00e7a",
        "start": 761.32,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "avance \u00e7a n'avait pas \u00e9mu bon voila moi",
        "start": 763.69,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "oui oui c'est \u00e7a \u00e7a celui pos\u00e9 aucun",
        "start": 767.64,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me et puis par ailleurs quand",
        "start": 770.23,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "j'entends la dire regardez c'est",
        "start": 773.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vraiment un d\u00e9ni de d\u00e9mocratie cette",
        "start": 776.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "histoire de parrainage et c'est \u00e7a le",
        "start": 778.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait quand m\u00eame un petit peu sourire",
        "start": 780.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que moi je pense que le quand m\u00eame",
        "start": 781.48,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "le d\u00e9ni d\u00e9mocratique",
        "start": 784.21,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "enfin",
        "start": 786.18,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "il n'est pas seulement l\u00e0 bas et en paix",
        "start": 787.86,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "je tiens justement puisqu'on parle de",
        "start": 790.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "zemmour \u00e0 redire que le premier d\u00e9ni est",
        "start": 792.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le plus grave \u00e0 mon avis c'est le fait",
        "start": 794.92,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que les \u00e9trangers ici install\u00e9 en france",
        "start": 797.05,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es des ann\u00e9es n'ont pas",
        "start": 800.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le droit de vote \u00e7a c'est un d\u00e9ni",
        "start": 802.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique grave parce que quand on",
        "start": 804.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "travaille depuis cinq ans depuis dix ans",
        "start": 806.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "depuis vingt ans qu'on paye des imp\u00f4ts",
        "start": 807.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ici en france et qu'on n'a pas le droit",
        "start": 809.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de s'exprimer qu'on ne peut rien dire 1",
        "start": 811.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "2 de la politique l\u00e0 je pense que c'est",
        "start": 814.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un d\u00e9ni d\u00e9mocratique grave bien plus",
        "start": 816.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "grave que les petits probl\u00e8mes de",
        "start": 818.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "zemmour qui vont finir par \u00eatre r\u00e9solue",
        "start": 819.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce que moi je suis convaincu que la",
        "start": 821.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "droite en fait ils faire la courte",
        "start": 822.49,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "\u00e9chelle",
        "start": 824.26,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parlant des \u00e9trangers qui devraient",
        "start": 824.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "voter lors des \u00e9lections",
        "start": 826.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections mais bien s\u00fbr \u00e0 toutes les",
        "start": 828.72,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "\u00e9lections mais bien s\u00fbr \u00e0 toutes les",
        "start": 831.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s\u00e9lections aujourd'hui ceux qui",
        "start": 833.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "participent \u00e0 plus les \u00e9lections c'est",
        "start": 835.6,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "un fran\u00e7ais pourquoi ne pas plut\u00f4t mis\u00e9",
        "start": 837.55,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "sur la naturalisation",
        "start": 841.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'abord sa demande d ann\u00e9e c'est pas si",
        "start": 842.76,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "simple que \u00e7a la naturalisation et moi",
        "start": 845.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je ne vois pas pourquoi pourquoi on",
        "start": 847.96,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "devrait \u00e9couter on est on est \u00e9tranger",
        "start": 850.03,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "pour x ou y raison ne demande pas la",
        "start": 853.14,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise mais mais ont",
        "start": 856.54,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 \u00e0 l'enrichissement du pays \u00e0",
        "start": 858.31,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la on participe \u00e0",
        "start": 860.54,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "la vie sociale",
        "start": 863.2,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "et je pense m\u00eame qu un certain nombre de",
        "start": 865.959,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "travailleuses et de travailleurs",
        "start": 869.029,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers",
        "start": 870.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont essentiels et on les a vus",
        "start": 872.08,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pendant pendant l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 874.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parce que qui travaillent dans les",
        "start": 876.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "associations vous sera les associations",
        "start": 878.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les entreprises associations entreprises",
        "start": 880.64,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "des aides \u00e0 domicile par exemple",
        "start": 882.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'auxiliaire de vie qui tient les",
        "start": 884.209,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux qui tient les h\u00f4pitaux qui fait",
        "start": 886.73,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "que le",
        "start": 889.82,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "les le b\u00e2timent l'agro alimentaire",
        "start": 891.37,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "continue de fonctionner sont les",
        "start": 895.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "travailleurs \u00e9trangers c'est \u00e7a la",
        "start": 897.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 moi je trouve r\u00e9voltant qu'il",
        "start": 899.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n'est pas leur mot \u00e0 dire et pas",
        "start": 901.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "seulement pour \u00e9lire leur maire pas",
        "start": 903.35,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "seulement pour \u00e9lire amer mais pour",
        "start": 905.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9lire y compris le pr\u00e9sident de la",
        "start": 907.399,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 909.17,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "alors dernier \u00e9l\u00e9ment du lisa ping",
        "start": 910.269,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "politique du lundi je demande que l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 912.829,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "je veux en venir christiane taubira est",
        "start": 914.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "officiellement candidate \u00e0 la",
        "start": 917.06,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 919.01,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "nous sommes trop m'\u00e9duquer construit",
        "start": 920.529,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "trop cultiv\u00e9 temps actif pour nous",
        "start": 923.209,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "accommoder plus longtemps encore d'un",
        "start": 927.2,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "possible usage des institutions comme",
        "start": 929.99,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "instrument d'un pouvoir personnel",
        "start": 933.079,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "nous allons introduit \u00e0 l'expression",
        "start": 936.7,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "citoyenne dans tous les d\u00e9bats publics",
        "start": 939.38,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "dans tous les sujets pr\u00e9vus \u00e0 l'article",
        "start": 942.97,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "11 de la constitution",
        "start": 946.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous allons faire ensemble que les",
        "start": 948.04,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "conventions citoyenne dont le statut",
        "start": 950.0,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "devra \u00eatre stabilis\u00e9",
        "start": 952.04,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "participe avec le r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 954.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'initiative citoyenne",
        "start": 956.899,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "a fait remonter dans les institutions",
        "start": 958.66,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "les sujets de pr\u00e9occupations populaires",
        "start": 961.81,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "dont les institutions ne se serait pas",
        "start": 964.85,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "saisie",
        "start": 967.31,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "pour toutes ces exigences",
        "start": 970.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'un gouvernement qu'ils nous respectent",
        "start": 972.54,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "chivu respect pour toutes ces exigences",
        "start": 975.37,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "d'un gouvernement d'une grande",
        "start": 979.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 981.61,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9barrass\u00e9 de fantasmes monarchique pour",
        "start": 983.16,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "satisfaire toutes ces exigences",
        "start": 987.34,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "je suis candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 990.84,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 995.29,
        "duration": 8.109
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 996.19,
        "duration": 10.459
    },
    {
        "text": "alors nathalie arthaud candidate lutte",
        "start": 1003.399,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2000 22",
        "start": 1006.649,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "quel regard portez-vous sur la",
        "start": 1009.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "candidature de christiane taubira et sur",
        "start": 1010.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la primaire populaire \u00e0 laquelle elle a",
        "start": 1012.74,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "choisi de se soumettre",
        "start": 1014.99,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "pour moi cette cette annonce si vraiment",
        "start": 1016.63,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le non \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 1019.519,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "et puis c'est on a tous compris que",
        "start": 1021.97,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "l'union de la gauche \u00e7a se ferait pas",
        "start": 1025.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "elle ne se fera pas et moi je pense",
        "start": 1028.179,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a pas \u00e0 le regretter",
        "start": 1030.89,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "moi je pense qu'il n'y a pas \u00e0 la",
        "start": 1032.72,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "regretter parce que une union de la",
        "start": 1034.699,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gauche pourquoi pourquoi pour \u00e9lire un",
        "start": 1036.559,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "autre",
        "start": 1039.589,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "mitterrand un autre chose pas un autre",
        "start": 1040.819,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "hollande c'est \u00e7a moi j'ai quand m\u00eame",
        "start": 1043.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pire \u00e0 nantes est que tous ces",
        "start": 1045.89,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "gouvernements socialistes qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1048.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "finalement l'aboutissement d'une union",
        "start": 1050.059,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "de la gauche \u00e0 d'une fa\u00e7on ou d'une",
        "start": 1051.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "autre - au deuxi\u00e8me tour ils ont cogn\u00e9",
        "start": 1053.03,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "aussi fort sur le monde du travail que",
        "start": 1055.58,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "la droite \u00e7a a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 ont discut\u00e9 des",
        "start": 1058.309,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux va la suppression de lits dans",
        "start": 1060.799,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "les h\u00f4pitaux \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 aussi le",
        "start": 1062.63,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "recul des droits \u00e0 la retraite \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1066.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'acceptation des fermetures",
        "start": 1068.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'entreprises dans tous les sens la",
        "start": 1070.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9signation \u00e7a a \u00e9t\u00e9 des pailles \u00e0 sion",
        "start": 1072.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des paillassons peau pour le grand",
        "start": 1074.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "patronat \u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9 il y a eu beaucoup",
        "start": 1076.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de col\u00e8re dans la manifestation des",
        "start": 1078.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "enseignants contre anne hidalgo et en",
        "start": 1080.48,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "particulier par rapport \u00e0 sa proposition",
        "start": 1083.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de doubler le salaire des enseignants",
        "start": 1085.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fin qu'elle avait lanc\u00e9e en d\u00e9but de",
        "start": 1087.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "campagne pour faire le buzz un hymne",
        "start": 1089.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "beaucoup de col\u00e8re parce que quand la",
        "start": 1091.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "gauche a \u00e9t\u00e9 au pouvoir ils ont bloqu\u00e9",
        "start": 1093.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "le point d'indic\u00e9 ils ont bloqu\u00e9 les",
        "start": 1094.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "salaires dans la fonction publique et",
        "start": 1096.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour les enseignants donc tout \u00e7a vous",
        "start": 1097.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voyez c'est son cess\u00e9 dans les m\u00e9moires",
        "start": 1100.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a bien s\u00fbr il ya le recul du du",
        "start": 1102.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "code du travail donc en fait la gauche",
        "start": 1104.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "au pouvoir elle a gouvern\u00e9 comme la",
        "start": 1106.7,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "droite elle a \u00e9t\u00e9 ennemis du monde du",
        "start": 1109.28,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "travail avec diff\u00e9rence avec la droite",
        "start": 1111.799,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "bah c'est l'hypocrisie c'est",
        "start": 1114.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'hypocrisie du moment de la campagne",
        "start": 1115.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est d'entendre hollande dire mon",
        "start": 1117.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ennemi c'est la finance et puis lui",
        "start": 1120.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9roul\u00e9 le le tapis rouge apr\u00e8s mais",
        "start": 1121.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous savez mitterrand il avait fait",
        "start": 1124.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "beaucoup mieux mitterrand grand dont",
        "start": 1125.51,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon est un grand",
        "start": 1128.99,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "admirateur qui avait effectivement fait",
        "start": 1130.88,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "campagne en 81 la rupture avec le",
        "start": 1133.309,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "capitalisme",
        "start": 1135.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et bien mitterrand \u00e7a a \u00e9t\u00e9 en",
        "start": 1136.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dessous un qui a fait prosp\u00e9rer la",
        "start": 1139.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "bourse voil\u00e0 et et qui a effectivement",
        "start": 1141.7,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "du coup discr\u00e9diter en profondeur",
        "start": 1144.76,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9al socialiste et qui a \u00e9coeur\u00e9 djc",
        "start": 1148.15,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les g\u00e9n\u00e9rations de militants de",
        "start": 1151.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "militants ouvriers alors voil\u00e0 ce que",
        "start": 1153.55,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait la gauche au pouvoir alors moi je",
        "start": 1155.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "peux vous dire que je n'ai aucune",
        "start": 1156.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nostalgie et je tiens \u00e0 dire \u00e0 tous ceux",
        "start": 1158.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui quittent ils veulent se d\u00e9barrasser",
        "start": 1161.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de maquereau qui ont peur l'extr\u00eame",
        "start": 1163.69,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "droite et cetera j'ai envie de leur dire",
        "start": 1165.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il faut pas chercher de bons pr\u00e9sidents",
        "start": 1167.55,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique y en aura pas pour nous",
        "start": 1170.05,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il y en aura pas pour nous voil\u00e0 quand",
        "start": 1171.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas penser que m\u00eame si",
        "start": 1175.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "effectivement la gauche institutionnelle",
        "start": 1176.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le parti socialiste a d\u00e9\u00e7u il ya eu un",
        "start": 1178.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moment de rupture de 4 sur 20 en france",
        "start": 1180.76,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avec fran\u00e7ois hollande parce que m\u00eame 10",
        "start": 1183.22,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ont des r\u00e9flexes militants le r\u00eave de",
        "start": 1186.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rfk militants qui avaient sous",
        "start": 1189.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mitterrand et avec le m\u00eame chose parce",
        "start": 1190.6,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "qu'il ya quand m\u00eame eu quelques avanc\u00e9es",
        "start": 1192.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il ya eu aucune sorte de d'accommodement",
        "start": 1194.31,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "m\u00eame de avec le monde du travail a eu",
        "start": 1197.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aucune forme de garantie m\u00eame minimale",
        "start": 1199.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 au monde du travail souvent l'an",
        "start": 1201.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 quand m\u00eame souligner que le parti",
        "start": 1204.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "socialiste s'est effondr\u00e9 de tout son",
        "start": 1205.84,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "long ah non en fait l'effondrement",
        "start": 1207.64,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "d'abord du parti socialiste et avec son",
        "start": 1210.48,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "aile la plus implant\u00e9e",
        "start": 1214.54,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "l'ale la plus implant\u00e9e dans le monde du",
        "start": 1217.77,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "travail dans les classes populaires",
        "start": 1220.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le parti communiste pourquoi le",
        "start": 1221.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parti communiste est il si bas parce que",
        "start": 1223.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment il a particip\u00e9 \u00e0 toutes ces",
        "start": 1225.55,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aventures de gauche gouvernementale et",
        "start": 1227.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est lui qui a pay\u00e9 effectivement le",
        "start": 1230.8,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "plus cher cette politique antiouvri\u00e8re",
        "start": 1232.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cette politique contraire aux int\u00e9r\u00eats",
        "start": 1234.84,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "des travailleurs et c'est ce qui fait",
        "start": 1237.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que le r\u00e9seau militant s'est d\u00e9lit\u00e9",
        "start": 1238.87,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "s'est d\u00e9lit\u00e9 dans les quartiers",
        "start": 1242.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "populaires s'est d\u00e9lit\u00e9 dans les",
        "start": 1244.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "entreprises et \u00e7a remonte \u00e0 mitterrand",
        "start": 1246.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sa remont\u00e9e puis \u00e7a remonte en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1248.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "moi je dirais bien avant quand",
        "start": 1250.63,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "effectivement c'est y compris le parti",
        "start": 1252.94,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "communiste a fait \u00e0 choisi de s'int\u00e9grer",
        "start": 1255.79,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "dans ce syst\u00e8me au lieu de combattre au",
        "start": 1258.22,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "lieu de le combattre a fini par par part",
        "start": 1260.72,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vouloir devenir un de ses gestionnaires",
        "start": 1263.18,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et en fait \u00e7a remonte \u00e0 sa loin \u00e0 la",
        "start": 1266.3,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 1269.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "impos\u00e9e et compris par par staline dans",
        "start": 1269.77,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es dans les ann\u00e9es 30 alors",
        "start": 1272.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour moi \u00e7a \u00e7a remonte \u00e0 tout cela",
        "start": 1274.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est l'abandon l'abandon de v\u00e9ritables",
        "start": 1276.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "perspectives pour les travailleurs et",
        "start": 1278.84,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ses perspectives pour les travailleurs",
        "start": 1280.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ccl2 c'est de se dire voil\u00e0 on est en",
        "start": 1281.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "guerre contre cette soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0 en guerre",
        "start": 1283.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contre cette classe qui la dirige cette",
        "start": 1285.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "classe capitaliste qui de toute fa\u00e7on ne",
        "start": 1287.69,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "peut prosp\u00e9rer quand nous \u00e9crasons",
        "start": 1290.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "justement parlons maintenant plus en",
        "start": 1292.03,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "profondeur de lutte ouvri\u00e8re et des",
        "start": 1293.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "autres candidatures d'abord vous ne",
        "start": 1295.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "croyez pas comme vous l'avez dire que le",
        "start": 1297.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "changement le renversement du syst\u00e8me",
        "start": 1298.64,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "capte et parce qu'ils",
        "start": 1300.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le font les autres programmes le",
        "start": 1302.62,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "renversement du syst\u00e8me capitaliste ne",
        "start": 1304.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pensez pas ne pensez pas qu'il puisse",
        "start": 1306.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sortir des urnes et du coup on se",
        "start": 1308.81,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "demande bien \u00e0 quoi bon se pr\u00e9senter",
        "start": 1311.15,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "mais c'est tr\u00e8s important justement de",
        "start": 1312.82,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "de dire cette v\u00e9rit\u00e9 l\u00e0",
        "start": 1316.78,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "haut aux travailleurs non",
        "start": 1320.02,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "si les \u00e9lections changer quoi que ce",
        "start": 1324.31,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "soit \u00e7a se saurait \u00e7a se saurait et leur",
        "start": 1326.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sentiment que finalement le lendemain de",
        "start": 1329.51,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection",
        "start": 1332.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'ils voient la famille aura rien de",
        "start": 1334.0,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 pour eux rien de chang\u00e9 pourquoi",
        "start": 1337.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce qu'il restera des riches et des",
        "start": 1338.72,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pauvres parce qu'ils retournent robot",
        "start": 1340.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est parce que l'exploitation elle sera",
        "start": 1341.42,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "toujours l\u00e0 parce que on peut changer de",
        "start": 1343.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident mais est ce que le grand",
        "start": 1345.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "patronat il sera moins f\u00e9roce est-ce",
        "start": 1346.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'il sera moins f\u00e9roce non tout \u00e7a ils",
        "start": 1348.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le sentent ils le sentent il faut qu'il",
        "start": 1350.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "y ait une traduction politique une",
        "start": 1352.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "traduction politique pas seulement pour",
        "start": 1354.23,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dire ben voil\u00e0 il peut rien se passer",
        "start": 1355.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sur le terrain des \u00e9lections donc",
        "start": 1357.02,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "finalement c'est comment dire",
        "start": 1358.55,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de futur il ya une",
        "start": 1362.47,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "politique pour les travailleurs il ya",
        "start": 1365.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "une politique il y \u00e0 une boussole \u00e0",
        "start": 1367.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avoir et bien cette boussole l\u00e0 c'est de",
        "start": 1368.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "se dire qu on se prot\u00e9gera nous m\u00eames au",
        "start": 1370.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "travers de nos luttes de notre rapport",
        "start": 1372.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de force on constitue une force tout le",
        "start": 1374.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "monde du travail ont fait tourner la",
        "start": 1376.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 on doit s'organiser",
        "start": 1377.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on doit se faire respecter en devenir ce",
        "start": 1379.94,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sont nos int\u00e9r\u00eats qui doivent s'imposer",
        "start": 1381.62,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a passe effectivement par les luttes",
        "start": 1382.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "au mois c'est cette politique l\u00e0 que je",
        "start": 1384.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends alors oui j'appelle \u00e0 un vote \u00e0",
        "start": 1386.69,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "un vote",
        "start": 1389.12,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "pour s'organiser pour cr\u00e9er cette force",
        "start": 1390.3,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l\u00e0 s'organise dans un parti ouvrier qui",
        "start": 1393.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cherche pas des places dans les",
        "start": 1395.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "institutions que cherche pas \u00e0 le g\u00e9rer",
        "start": 1397.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais c'est une politique c'est m\u00eame une",
        "start": 1399.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "perspective c'est un vote pour pour",
        "start": 1400.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "gagner mes autres gagner au travers des",
        "start": 1404.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "luttes gagne au travers des luttes",
        "start": 1405.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "collectives c'est un vote pour que les",
        "start": 1407.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "travailleurs construisent leur l'eure",
        "start": 1409.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'eure contre leur contre-pouvoir a eu",
        "start": 1412.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "finalement leur contre-pouvoir voil\u00e0",
        "start": 1414.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "presque \u00e7a le minor pas les travers",
        "start": 1416.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parce que finalement dit le parti des",
        "start": 1418.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "travailleurs lutte ouvri\u00e8re par exemple",
        "start": 1420.03,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "en fait il p\u00e8se 1 % moins d'un pour cent",
        "start": 1422.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "quand il quand on veut se compter et",
        "start": 1425.09,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "effectivement les travers ne compte pas",
        "start": 1428.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour 1% pour de bon sens mais finalement",
        "start": 1429.93,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "cette traduction de votre don du d\u00e9sir",
        "start": 1432.87,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "des ruptures dans les urnes il est",
        "start": 1436.47,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'on allait peut-\u00eatre",
        "start": 1439.05,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "contre-productive non pour le monde du",
        "start": 1440.12,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "travail non mais c'est c'est aussi le",
        "start": 1442.35,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "reflet si vous voulez des",
        "start": 1445.02,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "des luttes qu'il ya aujourd'hui et c'est",
        "start": 1447.74,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "ce qui nous manque cruellement c'est le",
        "start": 1452.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fait que les travailleurs et bien",
        "start": 1454.32,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "fassent irruption",
        "start": 1456.93,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "sur la vie politique se battent se",
        "start": 1458.6,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "mettent en avant leurs int\u00e9r\u00eats moi je",
        "start": 1462.35,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pense que si demain il y avait une",
        "start": 1464.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mie de gr\u00e8ve autour des salaires",
        "start": 1466.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "par exemple que les travailleurs",
        "start": 1469.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "prennent confiance dans leur dans leur",
        "start": 1471.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "force collective",
        "start": 1474.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "eh bien oui toutes ces id\u00e9es l\u00e0 non",
        "start": 1475.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "seulement elle reprendrait du poids de",
        "start": 1477.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la force mais elle serait un v\u00e9ritable",
        "start": 1478.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aimant pour l'ensemble des classes",
        "start": 1481.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "populaires elle serait un aimant et et",
        "start": 1484.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je pense que la wii on les verrait les",
        "start": 1486.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "travailleurs en les vers et en actions",
        "start": 1488.79,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "moi j'appelle \u00e0 un vote de deux",
        "start": 1490.98,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "de conscience que que finalement on a la",
        "start": 1494.55,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "force il faut pas attendre sauveur",
        "start": 1498.81,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "supr\u00eame et y en aura pas comment les",
        "start": 1500.52,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats des travailleurs comment leur",
        "start": 1504.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "droit ont-ils progresser dans toute",
        "start": 1506.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'histoire de la soci\u00e9t\u00e9 capitaliste et",
        "start": 1509.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bien c'est au travers des luttes",
        "start": 1511.53,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "collectives elle voulait en venir",
        "start": 1512.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "justement dans l'histoire r\u00e9cente de",
        "start": 1514.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "france il ya tout de m\u00eame m\u00eame si la",
        "start": 1515.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fronde est pas un paradis sur terre le",
        "start": 1517.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le camp des travers et quand m\u00eame h\u00e2te \u00e0",
        "start": 1519.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "gagner un des acquis des comptes sociaux",
        "start": 1521.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui sont diff\u00e9rents de ceux d'autres",
        "start": 1524.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pays y compris des pays du bout du monde",
        "start": 1526.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "riche on va dire et en fait des avanc\u00e9es",
        "start": 1528.33,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sociales on est les a souvent vu dans",
        "start": 1531.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des contextes de d\u00e9mocratie \u00e9lectorale",
        "start": 1532.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 seulement deux mesures",
        "start": 1534.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "contenues dans le programme du conseil",
        "start": 1536.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "national de la r\u00e9sistance ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1537.78,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "obtenus ont \u00e9t\u00e9 gagn\u00e9s dans le cadre",
        "start": 1539.25,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "dans le cadre \u00e9lectoral on pense elles",
        "start": 1541.73,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "ont trouv\u00e9 leur chemin de croix dans le",
        "start": 1545.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rapport de force politique et",
        "start": 1547.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "institutionnelle",
        "start": 1548.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on pense aussi \u00e0 d'autres d'autres",
        "start": 1550.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "conquis un temps des cong\u00e9s pay\u00e9s voir",
        "start": 1552.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les 35 heures peut-\u00eatre que \u00e7a nous",
        "start": 1554.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donne l'impression d'\u00eatre moins moins",
        "start": 1556.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fort que les cong\u00e9s pay\u00e9s ou alors la",
        "start": 1558.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale mais tout s'est tous",
        "start": 1560.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ces cons qui ont eu lieu quand m\u00eame dans",
        "start": 1562.77,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le cadre stepan brigade cas d'une",
        "start": 1564.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution ont f\u00eat\u00e9 dans le cadre de",
        "start": 1565.98,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "quasiment 2 gouvernement de cohabitation",
        "start": 1567.48,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "non moi je veux d'abord les mesures ont",
        "start": 1570.26,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 prises autant par des gouvernements",
        "start": 1575.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de droite et m\u00eame tr\u00e8s r\u00e9actionnaire je",
        "start": 1576.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 de gaulle que dans des",
        "start": 1579.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gouvernements de gauche pourquoi parce",
        "start": 1580.77,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "qu'en fait ce n'est le bar\u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1582.69,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cela n'a pas \u00e9t\u00e9 port\u00e9 par part par les",
        "start": 1584.33,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "urnes \u00e7a a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 par des gr\u00e8ves par",
        "start": 1587.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des par des mobilisations part justement",
        "start": 1589.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce que la force que repr\u00e9sente et les",
        "start": 1592.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "travailleurs cette capacit\u00e9 justement \u00e0",
        "start": 1594.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "peser \u00e0 se faire craindre et c'est cela",
        "start": 1596.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui vous retrouvez vous savez on parle",
        "start": 1598.77,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "des salaires d'une augmentation",
        "start": 1599.94,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de 30% sur les salaires est bien 30% sur",
        "start": 1601.64,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "les salaires \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mais 68 mai 68",
        "start": 1605.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale massive",
        "start": 1608.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui a permis aux travailleurs de se",
        "start": 1610.29,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "faire craindre h\u00e9las l'aller les patrons",
        "start": 1612.78,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "aura couru hu a couru un pur",
        "start": 1615.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s du gouvernement pour dire il faut",
        "start": 1619.22,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "absolument qu'on se r\u00e9unisse et puis",
        "start": 1621.18,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "qu'on discute",
        "start": 1622.62,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "et c'est donc la r\u00e9alit\u00e9 c'est que \u00e7a a",
        "start": 1623.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 en rapport de force",
        "start": 1626.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 tout \u00e0 l'heure j'ai entendu",
        "start": 1627.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le rebord de rejet \u00e9tait coupl\u00e9 un",
        "start": 1629.77,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "rapport de force \u00e9lectoral quand m\u00eame",
        "start": 1631.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le parti communiste \u00e9tait quand m\u00eame",
        "start": 1633.63,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "plus fort heureusement un rapport de",
        "start": 1635.86,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "force \u00e9lectoral qui s'est arr\u00eat\u00e9",
        "start": 1637.809,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "au pied de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e",
        "start": 1641.1,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "capitaliste \u00e0 chaque fois parce que moi",
        "start": 1643.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce qui en plus ce qui me r\u00e9volte c'est",
        "start": 1645.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que que ce soit en 36 ou que ce soit en",
        "start": 1647.11,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "68 c'est que il y a eu cette fameuse",
        "start": 1650.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gauche gouvernementale qui effectivement",
        "start": 1652.63,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "voulais \u00e9tait tr\u00e8s tr\u00e8s bien \u00e0 g\u00e9rer",
        "start": 1654.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 qui a dit baba n'en faut",
        "start": 1657.309,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "arr\u00eater la gr\u00e8ve maintenant c'est bon on",
        "start": 1659.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "a obtenu assez le patronat assez recul\u00e9e",
        "start": 1661.63,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "on peut rentrer chez nous content de ce",
        "start": 1663.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'on a alors alors m\u00eame que moi je",
        "start": 1665.799,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pense que justement dans ces p\u00e9riodes l\u00e0",
        "start": 1668.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on inverse le rapport de force o\u00f9 les",
        "start": 1670.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "travailleurs r\u00e9alise ce qu'ils sont",
        "start": 1672.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9alistes qui peuvent d\u00e9cider qu'ils",
        "start": 1674.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "peuvent s'organiser qui peuvent peser",
        "start": 1676.24,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "faut qu'ils aillent plus loin vous savez",
        "start": 1677.59,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure dans votre reportage vous",
        "start": 1679.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "disiez jean luc m\u00e9lenchon vous avez cit\u00e9",
        "start": 1680.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc enfin jean-luc m\u00e9lenchon on a eu un",
        "start": 1683.47,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "petit sonore jean luc m\u00e9lenchon en",
        "start": 1684.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "disant qu'il faut mieux r\u00e9partir les",
        "start": 1686.559,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "richesses mais la question de la",
        "start": 1689.44,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition des richesses et comme le",
        "start": 1691.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "g\u00e2teau 1 comment on le comment on",
        "start": 1692.47,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9coupe le g\u00e2teau comment on d\u00e9coupe les",
        "start": 1696.07,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "par le probl\u00e8me de tout \u00e7a c'est qui",
        "start": 1698.14,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tient le couteau et qu'il est et qui",
        "start": 1701.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide des parts et bien moi je pense",
        "start": 1703.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que si on laisse ce partage des",
        "start": 1705.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "richesses dans les mains de la classe",
        "start": 1707.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "capitaliste du grand patronat vous",
        "start": 1710.83,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "croyez que ils vont nous donner une la",
        "start": 1712.63,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "part essentielle \u00e9videmment non il faut",
        "start": 1715.299,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "qu'on obtienne le couteau il faut que",
        "start": 1718.179,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous on fasse le partage et le partage",
        "start": 1719.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour moi vous savez il serait vite fait",
        "start": 1722.409,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un le dans le g\u00e2teau tout doit aller au",
        "start": 1723.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "monde du travail parce que l'eau c'est",
        "start": 1725.919,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le monde du travail qui fait tout donc",
        "start": 1727.39,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce que je veux dire par l\u00e0 c'est la",
        "start": 1728.919,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "question du pouvoir",
        "start": 1730.09,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "la question du pouvoir et les",
        "start": 1731.559,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "travailleurs - moi dans mon programme",
        "start": 1732.94,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "c'est les travailleurs au pouvoir c'est",
        "start": 1735.09,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "les travailleurs au pouvoir donc moi",
        "start": 1737.799,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "effectivement je suis pas candidate pour",
        "start": 1738.97,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "m'asseoir dans le fauteuil de la",
        "start": 1740.26,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique je suis",
        "start": 1743.559,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "candidate pour dire il faut que les",
        "start": 1745.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "travailleurs vise le pouvoir parce que",
        "start": 1746.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est en visant le pouvoir c'est en",
        "start": 1748.36,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "d\u00e9cidant eux-m\u00eames collective manque l\u00e0",
        "start": 1749.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on la changera \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et on en est",
        "start": 1752.139,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait capable \u00e7a je tiens \u00e0",
        "start": 1754.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'affirmer dans cette campagne les",
        "start": 1756.299,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "travailleurs il faut tout ils font tout",
        "start": 1758.83,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "c'est eux qui r\u00e9solve tous les probl\u00e8mes",
        "start": 1760.45,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "ya pas une seule d\u00e9cision qui pourrait",
        "start": 1762.909,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "s'appliquer qui pourrait se r\u00e9aliser",
        "start": 1764.679,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "s'il n'y avait pas toute cette cha\u00eene a",
        "start": 1766.36,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "d\u00fb du cadre jusque \u00e0 l'ouvrier deux",
        "start": 1768.22,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "bases cette cha\u00eene qui se d\u00e9vouent",
        "start": 1772.059,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "kilkis kitty mettre de l'intelligence",
        "start": 1774.279,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "qui met de la comp\u00e9tence pour appliquer",
        "start": 1776.38,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a donc en rien et on fait tourner",
        "start": 1779.02,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "on doit diriger cette soci\u00e9t\u00e9 on doit la",
        "start": 1781.059,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "remettre sur ses pieds qu'elle tourne",
        "start": 1783.399,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas pour une minorit\u00e9 capitte de",
        "start": 1784.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "capitalistes sont compl\u00e8tement parasites",
        "start": 1786.639,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a la perspective si on fait",
        "start": 1788.86,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a on sera mais \u00e9ternellement",
        "start": 1791.169,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "sacrifi\u00e9 sur l'autel des profits des",
        "start": 1794.23,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "cours boursiers des grandes fortunes",
        "start": 1796.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rer les militants au moins une",
        "start": 1798.96,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "partie des militants de la gauche",
        "start": 1801.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9formiste telle que vous la plaie comme",
        "start": 1802.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des camarades sur le terrain dans les",
        "start": 1804.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "luttes bien s\u00fbr mais bien s\u00fbr et est ce",
        "start": 1806.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que justement le fait que les courants",
        "start": 1809.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "politiques qui repr\u00e9sente se renforce",
        "start": 1811.24,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "par rapport peut-\u00eatre \u00e0 des courants qui",
        "start": 1813.13,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "finalement ont bascul\u00e9 tr\u00e8s clairement \u00e0",
        "start": 1815.139,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "droite est ce que peut-\u00eatre pas \u00e7a ne",
        "start": 1819.1,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "peut pas aider m\u00eame dans les rues dans",
        "start": 1820.659,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "la lutte sur le terrain \u00e7a peut pas",
        "start": 1822.87,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "aider la lutte qu'elle en quelque sorte",
        "start": 1825.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est ce que le fait que par exemple la",
        "start": 1827.139,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "france un sony soit plus forte",
        "start": 1828.76,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que le parti socialiste est",
        "start": 1830.02,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "ce que c'est pas une bonne nouvelle pour",
        "start": 1832.179,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "vous quand m\u00eame moi je ne pense pas",
        "start": 1833.919,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s en dhr que ce soit en dix ans",
        "start": 1835.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "votez pour moi \u00e0 et vous allez voir ce",
        "start": 1837.669,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que vous allez voir quand m\u00eame la",
        "start": 1840.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "posture de jean luc m\u00e9lenchon que cela",
        "start": 1842.559,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "va aider les travailleurs \u00e0 se dire oui",
        "start": 1844.63,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 moi de faire les choses moi je",
        "start": 1847.12,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "je je je je suis d\u00e9tenteur d'une d'une",
        "start": 1849.61,
        "duration": 7.289
    },
    {
        "text": "force avec tous mes camarades de travail",
        "start": 1854.47,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et moi je peux agir par moi m\u00eame bon",
        "start": 1856.899,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "tout 7,7 cette posture \u00e0 y compris de",
        "start": 1859.57,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dire il avait d'ailleurs exprim\u00e9 \u00e0 voter",
        "start": 1862.51,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pour moi vous allez vous \u00e9conomisez des",
        "start": 1864.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres de manifestations eh bien \u00e7a",
        "start": 1866.049,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "je pense que c'est contraire contraire \u00e0",
        "start": 1868.33,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "la conscience de classe qu'il faut",
        "start": 1870.7,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper qu'il faut insuffler donc \u00e7a",
        "start": 1873.279,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "moi je non encore une fois c'est sais",
        "start": 1876.01,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "c'est pas un sauveur supr\u00eame c'est pas",
        "start": 1878.35,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique c'est pas",
        "start": 1880.149,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "un homme qui va qui va nous sauver tout",
        "start": 1881.919,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a d\u00e9pend de nous et notre",
        "start": 1884.95,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "intelligence collective d'autres nos",
        "start": 1886.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mobilisations notre force on en est",
        "start": 1888.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "capable et moi simplement bien s\u00fbr je",
        "start": 1890.21,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "propose pas le grand saut comme \u00e7a le",
        "start": 1893.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "grand soir souvent on caricature les",
        "start": 1896.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaires dans le grand soir non",
        "start": 1897.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est simplement que il faut d\u00e9marrer",
        "start": 1899.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avec cette id\u00e9e que le monde du travail",
        "start": 1901.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on n'a pas \u00e0 se faire petit on n'a pas \u00e0",
        "start": 1904.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "se faire petit on a \u00e0 mettre en avant",
        "start": 1906.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nos besoins nos revendications moi je",
        "start": 1908.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dis pas un smic \u00e0 1400 \u00e0 1700 net 1",
        "start": 1910.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 d'ailleurs je trouve \u00e7a",
        "start": 1913.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bien jeudi un smic \u00e0 2000 euros nets",
        "start": 1914.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "2000 euros net parce que c'est ce qu'il",
        "start": 1917.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "faut ce qu'il faut pour vivre sans \u00eatre",
        "start": 1919.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dans l' angoisse la permanente et si je",
        "start": 1922.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tombe malade et si ma voiture me l\u00e2che",
        "start": 1924.83,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et si et si et si et quand ma fille elle",
        "start": 1926.66,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "va devoir aller partir dans une autre",
        "start": 1930.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ville comment je fais pour comment on",
        "start": 1932.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fait pour payer les \u00e9tudes etc il faut",
        "start": 1933.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "2000 euros nets 1400 net mais qu'est ce",
        "start": 1935.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e7a moi j'ai eu bon bah oui",
        "start": 1938.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'accord il ya des supers innovation un",
        "start": 1940.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans le temps dont la mise en sc\u00e8ne des",
        "start": 1942.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "meetings ok mais franchement tout \u00e7a",
        "start": 1944.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour annoncer mis un smic \u00e0 1400 euros",
        "start": 1946.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nets mais les gens qui sont \u00e0 1400 euros",
        "start": 1948.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "net aujourd'hui dia l'\u00e8re du matin au",
        "start": 1950.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "soir",
        "start": 1952.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a les sort pas de de la mis\u00e8re c'est \u00e7a",
        "start": 1953.42,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 donc bon voyez donc de",
        "start": 1956.54,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9marrer sur nos revendications on doit",
        "start": 1960.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les mettre en avant et on doit dire les",
        "start": 1962.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats du monde du travail d'abord et",
        "start": 1964.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avant tout quoi qu'il en co\u00fbte au",
        "start": 1965.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "patronat on doit partir de l\u00e0 et m\u00eame",
        "start": 1967.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s'il faut la et et si on a on arrive \u00e0",
        "start": 1970.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la conclusion que finalement cette",
        "start": 1972.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 capitaliste elle peut pas les",
        "start": 1974.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "accorder les 2000 euros nets eh ben \u00e7a",
        "start": 1975.74,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit nous conforter dans le fait que",
        "start": 1978.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il faut la changer il faut la renverser",
        "start": 1980.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0 y'a que cette",
        "start": 1981.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "conclusion \u00e0 en tirer quand on compare",
        "start": 1983.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "justement le score de lutte ouvri\u00e8re en",
        "start": 1985.91,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "2017 moins de 1% \u00e0 ces sports de 1995 et",
        "start": 1988.01,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "2002 votre parti faisait plus de 5% et",
        "start": 1992.6,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "aussi il ya eu un effondrement du pcf du",
        "start": 1996.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ps mais ya aussi eu un effondrement de",
        "start": 1998.39,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "tout",
        "start": 2000.76,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "au nom du parti communiste et du ps a",
        "start": 2003.299,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 quand m\u00eame bien plus vertigineux que",
        "start": 2005.909,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous a fait part sa part le ps je crois",
        "start": 2008.1,
        "duration": 6.169
    },
    {
        "text": "non mais \u00e7a c'est s\u00fbr que",
        "start": 2010.769,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "les noms de toute fa\u00e7on quelqu'un vous",
        "start": 2014.269,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "fait vivre le score de beno\u00eet hamon",
        "start": 2017.519,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "alors d'abord avant 95 il y en a eu bien",
        "start": 2018.96,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "d'autres des \u00e9lections des \u00e9lections o\u00f9",
        "start": 2023.1,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "on faisait pas autant en 90 et produit",
        "start": 2025.98,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "effectivement justement nous remonter de",
        "start": 2029.309,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "confiance dans le monde du travail qui",
        "start": 2031.98,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "s'est exprim\u00e9 sur le vote d'arlette",
        "start": 2034.289,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "laguiller et qui s'est exprim\u00e9 ensuite",
        "start": 2036.629,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "souvenez vous dans une grande",
        "start": 2038.94,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "mobilisation parce que 95 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une",
        "start": 2040.859,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "des derni\u00e8res grandes gr\u00e8ves importantes",
        "start": 2043.529,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "qui a touch\u00e9 le pays qui a mobilis\u00e9 des",
        "start": 2046.71,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "centaines de milliers de travailleurs",
        "start": 2049.379,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait contre le plan jupp\u00e9 d'ailleurs",
        "start": 2050.609,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il a remball\u00e9 c'\u00e9tait encore une fois",
        "start": 2052.619,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "une attaque sur sur les retraites et sur",
        "start": 2054.419,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale il a d\u00fb remballer",
        "start": 2057.03,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mois ceux effectivement nous le score de",
        "start": 2059.79,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "95 bon la rente est un est d'ailleurs en",
        "start": 2062.76,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "2002 il ya eu des encore un score",
        "start": 2066.51,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "important plus de 5% pour arlette",
        "start": 2069.24,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "laguiller et mai mais c'\u00e9tait le reflet",
        "start": 2071.669,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "aussi d'un changement d'\u00e9tat d'esprit",
        "start": 2074.879,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "dans le monde du travail dans les",
        "start": 2076.53,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "classes populaires donc effectivement",
        "start": 2078.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "notre nos scores \u00e9lectoraux bas ils sont",
        "start": 2079.559,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aussi fonction de cela \u00e7a va \u00e7a vient",
        "start": 2082.26,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "mais moi je peux je peux vous dire que",
        "start": 2085.079,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "les id\u00e9es que je d\u00e9fends quelle que soit",
        "start": 2087.809,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "leur poids dans les urnes je sais",
        "start": 2089.97,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "qu'elle compte au combien pour tous ceux",
        "start": 2092.19,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "qui cherchent \u00e0 se d\u00e9fendre au jour le",
        "start": 2095.429,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "jour dans les entreprises dans les",
        "start": 2097.829,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quartiers populaires est elle compte",
        "start": 2099.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "elle leur donne du courage elle elle les",
        "start": 2101.549,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "aide elle les aide et par moi je pense",
        "start": 2104.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que c'est le plus important c'est le",
        "start": 2105.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "plus important qu'il soit apr\u00e8s si vous",
        "start": 2107.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voulez le m\u00e9canisme \u00e9lectoral on le",
        "start": 2109.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "conna\u00eet bien c'est le m\u00e9canisme du vote",
        "start": 2110.76,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "utile dont peut m\u00eame mettre victimes",
        "start": 2112.38,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon demain alors est ce",
        "start": 2115.559,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "que l'on fera la derni\u00e8re question il y",
        "start": 2117.869,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "aura trois en fait candidature d'autres",
        "start": 2121.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "disent en d'autres temps politique c'est",
        "start": 2123.72,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire les trotskistes en 2022",
        "start": 2125.7,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "vous dans le lutte ouvri\u00e8re le npa en",
        "start": 2128.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne elle sert et anas kazim qui est",
        "start": 2130.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame issu du lpa pourquoi cette",
        "start": 2132.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 qui nous distingue en deux",
        "start": 2134.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mots la voyez voil\u00e0 nous on est",
        "start": 2136.75,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pluraliste non mais \u00e9coutez d'abord s'il",
        "start": 2138.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ya trois candidats communistes",
        "start": 2142.39,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaires et ben moi je dirais",
        "start": 2143.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tant mieux plus on est mieux c'est voil\u00e0",
        "start": 2145.15,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "parce que eh bien on aura trois fois la",
        "start": 2148.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parole trois fois la poussette et",
        "start": 2151.3,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer cette chute est capitaliste",
        "start": 2152.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'impasse dans laquelle elles nous",
        "start": 2154.21,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "plongent pas seulement",
        "start": 2155.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'impasse dans laquelle elle plonge le",
        "start": 2157.95,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "monde ouvrier les classes populaires",
        "start": 2160.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais dans lequel elle nous plonge \u00e0 tous",
        "start": 2161.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les niveaux un haut niveau de la crise",
        "start": 2163.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "climatique au niveau des tensions",
        "start": 2165.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "internationales des rivalit\u00e9s des",
        "start": 2166.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "menaces de guerre du sous d\u00e9veloppement",
        "start": 2168.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on sera trois \u00e0 le dire \u00e7a sera",
        "start": 2170.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien maintenant oui on a trois",
        "start": 2172.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voies bas parce que justement il ya des",
        "start": 2175.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences il ya des diff\u00e9rences et ya",
        "start": 2177.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aucune raison que on les th\u00e8ses ou que",
        "start": 2179.11,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "on se on s'autocensure 1 puisque dans",
        "start": 2181.63,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection de toute fa\u00e7on ni l'eau",
        "start": 2185.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ni fin ni les uns ni les autres ne peut",
        "start": 2187.18,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "imaginer \u00eatre \u00e9lu donc \u00e0 \u00e9couter et nous",
        "start": 2188.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "on est contre les mariages forc\u00e9s",
        "start": 2193.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e0 lutte ouvri\u00e8re donc pour",
        "start": 2194.05,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "moi il n'y a pas de probl\u00e8me et c'est",
        "start": 2197.62,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "toute notre histoire bon alors moi je",
        "start": 2199.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dirais pour faire vite en une des",
        "start": 2202.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences avec qu'on a avec le npa et",
        "start": 2204.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re c'est qu'en effet nous",
        "start": 2207.13,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "nous ne voulons nous concentrer",
        "start": 2208.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vers les entreprises vers le monde du",
        "start": 2210.78,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "travail et construire un parti implant\u00e9",
        "start": 2212.98,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dans la classe ouvri\u00e8re non pas qu'on ne",
        "start": 2215.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resse que \u00e0 la condition ouvri\u00e8re",
        "start": 2217.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et \u00e0 l'exploitation mais parce qu'on",
        "start": 2220.06,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pense que le levier la france",
        "start": 2221.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire est l\u00e0 pour changer la",
        "start": 2223.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 encore une fois je pense que les",
        "start": 2225.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "travailleurs dans leur combat quotidien",
        "start": 2227.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour l'heure pour leur bifteck j'ai",
        "start": 2229.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "envie de dire ils sont confront\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 2231.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "classe capitaliste ils sont confront\u00e9s \u00e0",
        "start": 2233.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cette cette course au profit et",
        "start": 2235.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "justement ils seront capables de la",
        "start": 2237.76,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "renverser ils sont capables de renverser",
        "start": 2238.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la classe capitaliste et de la remplacer",
        "start": 2240.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "au pouvoir oui \u00e0 partir du lieu du",
        "start": 2242.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "travail effectivement et de reconstruire",
        "start": 2245.44,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "compris un autre un autre \u00e9tat un \u00e9tat",
        "start": 2246.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et un gouvernement des travailleurs \u00e0",
        "start": 2250.26,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "partir de l\u00e0 donc pour nous c'est le fer",
        "start": 2252.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de lance la classe ouvri\u00e8re du combat",
        "start": 2254.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'il y a amen\u00e9 et du combat pour",
        "start": 2256.96,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "changer la soci\u00e9t\u00e9 offrir un avis \u00e0",
        "start": 2258.91,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 nathalie arthaud d'\u00eatre venu",
        "start": 2260.63,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 la matinale du m\u00e9dia tv nous allons",
        "start": 2263.66,
        "duration": 3.83
    }
]