[
    {
        "text": "nathalie arthaud bonjour merci d'\u00eatre",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "avec nous cet apr\u00e8s midi vous \u00eates",
        "start": 1.829,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "candidate de lutte ouvri\u00e8re \u00e0 la",
        "start": 3.149,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 4.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous donnez actuellement un meeting cet",
        "start": 5.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s midi \u00e0 la maison de la mutualit\u00e9",
        "start": 7.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dans le 5\u00e8me arrondissement de paris",
        "start": 8.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tout d'abord je te demande pour revenir",
        "start": 10.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sur cette mobilisation de ce convoi de",
        "start": 11.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 que pensez vous de ce qui se",
        "start": 14.4,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "passe cet apr\u00e8s midi",
        "start": 16.74,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "mais moi je me r\u00e9jouis qu'il y ait des",
        "start": 19.31,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes qui cherchent \u00e0",
        "start": 21.539,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "faire entendre leurs int\u00e9r\u00eats leurs voix",
        "start": 23.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alors je sais bien qu'il ya un m\u00e9lange",
        "start": 25.71,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "dans les revendications il ya aussi une",
        "start": 27.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contestation sociale voil\u00e0 il y \u00e0 aussi",
        "start": 29.189,
        "duration": 4.251
    },
    {
        "text": "en ras-le-bol en ras-le-bol de voir que",
        "start": 30.96,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "quand on est salari\u00e9 quand on appartient",
        "start": 33.44,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "aux classes populaires on a de plus en",
        "start": 37.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus de mal \u00e0 vivre voil\u00e0 ras-le-bol de",
        "start": 38.52,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "voir les prix de l'essence flambe et",
        "start": 40.8,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "quand les salaires il son plancher enfin",
        "start": 42.149,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bon c'est quand m\u00eame dingue ce qui se",
        "start": 44.309,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "passe aujourd'hui un vous voyez qu'il ya",
        "start": 45.989,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "eu des profits qui ont \u00e9t\u00e9 exceptionnels",
        "start": 47.46,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "et puis dans le monde du travail \u00e0 des",
        "start": 49.11,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes qui sont forc\u00e9s de",
        "start": 51.059,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "se priver de se priver pour se chauffer",
        "start": 52.949,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "de se priver pour se nourrir pour se",
        "start": 56.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "loger donc c'est tout cela qui s'exprime",
        "start": 57.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans ce mouvement et parmi",
        "start": 60.0,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "les revendications nathalie arthaud il y",
        "start": 62.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "a le pouvoir d'achat qui revient c'est",
        "start": 63.809,
        "duration": 6.441
    },
    {
        "text": "une des priorit\u00e9s de votre programme",
        "start": 67.02,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mais moi \u00e9videmment c'est une des",
        "start": 70.25,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s de ceux de ceux de mon",
        "start": 72.57,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "programme c'est l'augmentation g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 74.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des salaires des pensions de retraite",
        "start": 76.439,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "aussi cette porter le smic \u00e0 2000 euros",
        "start": 77.88,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "net par mois donc c'est ce ne sont pas",
        "start": 79.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des miettes qu'il faut il faut",
        "start": 82.049,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement des salaires qui",
        "start": 83.31,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "permettent de vivre et aujourd'hui",
        "start": 84.93,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "l'inflation s'installe et elle va durer",
        "start": 86.159,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "et c'est vrai pour eux absolument tout",
        "start": 88.799,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 il faut absolument si on",
        "start": 90.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "veut pas \u00eatre encore plus pauvres \u00e0 se",
        "start": 93.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "battre l\u00e0 dessus moi je pense que le",
        "start": 95.31,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "rapport de force et je pense qu'\u00e0 de",
        "start": 96.39,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "quoi les payer ses salaires parce qu'on",
        "start": 97.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voit les profits on voit les milliards",
        "start": 99.03,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "d\u00e9gouliner un p\u00f4le de la soci\u00e9t\u00e9 alors",
        "start": 100.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "permis \u00e9galement \u00e0 les manifestants cet",
        "start": 103.259,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s midi dans la capitale et notamment",
        "start": 105.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parmi ceux qu'on voit dit de la libert\u00e9",
        "start": 107.13,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "il ya aussi et des opposants \u00e0 la",
        "start": 109.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "politique d' emmanuel macron \u00e0 la fin de",
        "start": 110.939,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "son mandat vous que diriez-vous je te",
        "start": 113.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "monde ces cinq ans de 15 ce quinquennat",
        "start": 115.409,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "macron",
        "start": 117.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je crois qu'il ya que des opposants",
        "start": 119.78,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "politiques en effet \u00e0 son \u00e0 son mandat",
        "start": 121.71,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "oui parce que \u00e0 \u00e9couter on vous mais vu",
        "start": 123.899,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "la catastrophe sanitaire les eaux bleues",
        "start": 126.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat des h\u00f4pitaux les in\u00e9galit\u00e9s qui",
        "start": 128.259,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "ont flamb\u00e9 la pr\u00e9carit\u00e9 qui continuent \u00e0",
        "start": 131.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et puis un autre p\u00f4le on voit quoi on",
        "start": 133.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voit des milliardaires qui ont doubl\u00e9",
        "start": 134.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "leur fortune donc c'est effectivement un",
        "start": 136.64,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bilan accablant alors le grand patronat",
        "start": 139.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il peut se f\u00e9liciter il en est heureux",
        "start": 141.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lui un \u00e7a c'est une \u00e9vidence mais quand",
        "start": 143.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on appartient aux classes populaires et",
        "start": 145.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bien non on peut \u00eatre que tr\u00e8s en col\u00e8re",
        "start": 146.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr merci beaucoup nathalie arthaud",
        "start": 149.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous en direct sur bfm",
        "start": 152.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tv cet apr\u00e8s midi notamment donc pour",
        "start": 154.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9voquer l cette actualit\u00e9 du jour",
        "start": 156.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9galement bien s\u00fbr cette campagne",
        "start": 158.81,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 160.4,
        "duration": 2.93
    }
]