[
    {
        "text": "Je voudrais pousser un coup \nde gueule parce que j'en ai marre",
        "start": 0.001,
        "duration": 3.485
    },
    {
        "text": "que personne ne parle de ce qui se passe \naujourd'hui dans les h\u00f4pitaux.",
        "start": 3.523,
        "duration": 3.718
    },
    {
        "text": "Dans les h\u00f4pitaux, \nc'est \u00e0 nouveau la catastrophe.",
        "start": 7.468,
        "duration": 2.562
    },
    {
        "text": "C'est la catastrophe et les v\u00e9ritables \nresponsables sont au pouvoir,",
        "start": 10.07,
        "duration": 3.642
    },
    {
        "text": "ils sont au gouvernement.",
        "start": 13.736,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Ils ne sont pas \u00e0 chercher \ndu c\u00f4t\u00e9 des non-vaccin\u00e9s.",
        "start": 15.439,
        "duration": 2.382
    },
    {
        "text": "D'ailleur, le covid n'est qu'un \naspect de la crise de l'hopital",
        "start": 17.908,
        "duration": 4.585
    },
    {
        "text": "le fait est que l'h\u00f4pital public \nest en crise permanente.",
        "start": 22.572,
        "duration": 4.445
    },
    {
        "text": "C'est pas nouveau, c'est pas nouveau \nparce que c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas avant le covid",
        "start": 27.221,
        "duration": 4.203
    },
    {
        "text": "avec cette crise sanitaire \nqui a fait 120 000 morts",
        "start": 31.517,
        "duration": 3.069
    },
    {
        "text": "et qui a montr\u00e9 comment les \u00e9conomies \ndans les h\u00f4pitaux \u00e9taient criminelles.",
        "start": 34.642,
        "duration": 4.202
    },
    {
        "text": "Et bien oui, on s'attendait \u00e0 ce \nqu'il y ait un \u00e9lectrochoc",
        "start": 38.961,
        "duration": 2.203
    },
    {
        "text": "et que enfin, le gouvernement \nprenne les choses en main",
        "start": 41.195,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "Et bien la r\u00e9alit\u00e9 c'est que non, \nla situation est m\u00eame pire qu'avant cette crise sanitaire.",
        "start": 44.03,
        "duration": 4.498
    },
    {
        "text": "Il y a aujourd'hui des dizaines de \nservices d'urgence qui sont ferm\u00e9s temporairement.",
        "start": 49.308,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "Et ce n'est pas d^u au covid.",
        "start": 53.353,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "En pleine \u00e9pid\u00e9mie de bronchiolite",
        "start": 55.2,
        "duration": 3.004
    },
    {
        "text": "il y a des services d'urgence \np\u00e9diatrique qui sont ferm\u00e9s.",
        "start": 58.306,
        "duration": 4.001
    },
    {
        "text": "\u00c7a aussi ce n'est pas d\u00fb au covid,",
        "start": 62.315,
        "duration": 2.375
    },
    {
        "text": "Quasiment tous les services de l'h\u00f4pital",
        "start": 64.8,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "tournent au trois quart de leur capacit\u00e9 \nou \u00e0 la moiti\u00e9 de leur capacit\u00e9.",
        "start": 67.3,
        "duration": 4.168
    },
    {
        "text": "En fait, c'est parce qu'ils \nmanquent de personnel",
        "start": 71.525,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "parce qu'ils manquent de bras, \nils manquent de moyens.",
        "start": 73.941,
        "duration": 1.933
    },
    {
        "text": "Ce qui est consternant, \nc'est de voir que aujourd'hui,",
        "start": 76.072,
        "duration": 3.523
    },
    {
        "text": "alors qu'on en est \u00e0 la cinqui\u00e8me vague de covid,",
        "start": 79.947,
        "duration": 3.136
    },
    {
        "text": "on dispose en fait de moins de lits",
        "start": 83.213,
        "duration": 2.333
    },
    {
        "text": "qu'en mars 2020 quand \nil y a eu la premi\u00e8re vague de covid.",
        "start": 85.579,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "Pour justifier le manque de personnel",
        "start": 89.393,
        "duration": 2.288
    },
    {
        "text": "le ministre de la Sant\u00e9, V\u00e9ran,",
        "start": 91.752,
        "duration": 2.726
    },
    {
        "text": "nous explique qu'il faut des ann\u00e9es et \ndes ann\u00e9es pour former des soignants.",
        "start": 94.573,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "Qu'il commence d\u00e9j\u00e0 par arr\u00eater \nson soupoudrage",
        "start": 98.566,
        "duration": 3.905
    },
    {
        "text": "et par payer correctement les soignants \net les non-soignants dans l'h\u00f4pital public.",
        "start": 102.542,
        "duration": 5.117
    },
    {
        "text": "Et puis aussi qu'il ouvre des places \ndans les formations, qu'il donne les financements.",
        "start": 107.683,
        "duration": 5.282
    },
    {
        "text": "Et puis, il pourrait aussi recruter,  \net recruter tout le personnel technique",
        "start": 113.043,
        "duration": 3.445
    },
    {
        "text": "qui manque encore cruellement dans les hopitaux.",
        "start": 116.52,
        "duration": 2.726
    },
    {
        "text": "J'ai eu l'occasion la semaine derni\u00e8re \nde rencontrer du personnel de l'h\u00f4pital Saint-Antoine",
        "start": 119.527,
        "duration": 5.224
    },
    {
        "text": "Et, ils m'ont racont\u00e9 leurs conditions de travail",
        "start": 124.776,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "ils m'ont racont\u00e9 la surcharge, \nle surmenage,",
        "start": 127.425,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "le nombre de soignants de plus en \nplus r\u00e9duit par rapport au nombre de lits.",
        "start": 131.27,
        "duration": 5.155
    },
    {
        "text": "Ils m'ont racont\u00e9 leurs roulements \nchamboul\u00e9s en permanence,",
        "start": 136.466,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ils m'ont racont\u00e9 comment ils \u00e9taient \nrappel\u00e9s sur leurs jours de repos,",
        "start": 139.522,
        "duration": 2.852
    },
    {
        "text": "sur leurs jours de cong\u00e9s.",
        "start": 142.414,
        "duration": 1.351
    },
    {
        "text": "Ils m'ont racont\u00e9 le changement de services",
        "start": 143.82,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l'\u00e9puisement qui leur fait craindre \nde commettre des erreurs.",
        "start": 147.53,
        "duration": 3.397
    },
    {
        "text": "Ils ont dit aussi tout le m\u00e9pris que la hi\u00e9rarchie\npouvait exprimer \u00e0 leur \u00e9gard,",
        "start": 151.139,
        "duration": 6.117
    },
    {
        "text": "le fait qu'ils n'\u00e9taient jamais \u00e9cout\u00e9s.",
        "start": 157.358,
        "duration": 1.808
    },
    {
        "text": "Mais par contre qu'ils \u00e9taient toujours \nmis dans des situations impossibles et culpabilis\u00e9s.",
        "start": 159.2,
        "duration": 4.818
    },
    {
        "text": "En fait cela ressemble par bien des aspects \n\u00e0 ce qui se passe dans beaucoup d'entreprises.",
        "start": 164.588,
        "duration": 6.297
    },
    {
        "text": "C'est la m\u00eame pression, en fait, \nau chiffre.",
        "start": 171.043,
        "duration": 3.101
    },
    {
        "text": "On peut dire que les h\u00f4pitaux\nn'\u00e9chappent pas \u00e0 la loi du profit",
        "start": 174.214,
        "duration": 3.774
    },
    {
        "text": "C'est cette loi du profit qui fait mourir les h\u00f4pitaux \u00e0 petit feu.",
        "start": 178.238,
        "duration": 4.406
    },
    {
        "text": "Comme c'est cette loi du profit qui emp\u00eache",
        "start": 182.81,
        "duration": 3.434
    },
    {
        "text": "la lev\u00e9e des brevets \nsur les vaccins anti-covid",
        "start": 186.283,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "et qui freine la lutte contre la pand\u00e9mie.",
        "start": 188.885,
        "duration": 2.343
    },
    {
        "text": "C'est ausi cette loi des profits",
        "start": 191.28,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "qui fait que les salaires \nsont comprim\u00e9s au maximum,",
        "start": 195.24,
        "duration": 4.177
    },
    {
        "text": "qui fait que les conditions de travail \nse d\u00e9gradent de partout",
        "start": 199.457,
        "duration": 2.624
    },
    {
        "text": "qui fait que le syst\u00e8me est absolument incapable \nde respecter les hommes ou l'environnement.",
        "start": 202.183,
        "duration": 5.076
    },
    {
        "text": "Et bien, cette loi du profit,\nc'est pas une loi de la nature",
        "start": 207.392,
        "duration": 3.242
    },
    {
        "text": "C'est une loi qui sert effectivement\nles int\u00e9r\u00eats de la bourgeoisie.",
        "start": 210.736,
        "duration": 2.702
    },
    {
        "text": "Et moi je suis convaincue que quand\nles travailleurs reprendront le chemin des luttes",
        "start": 213.68,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "et qu'ils prendront conscience \nde la force qu'ils ont",
        "start": 216.826,
        "duration": 2.554
    },
    {
        "text": "et bien, ils imposeront une toute\nautre loi pour faire fonctionner la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 219.48,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "et qu'enfin, celle-ci pourra fonctionner \npour r\u00e9pondre aux besoins de tous",
        "start": 223.054,
        "duration": 4.088
    },
    {
        "text": "En terme de salaires, de conditions \nde travail et bien s\u00fbr aussi d'acces aux soins",
        "start": 227.216,
        "duration": 3.674
    },
    {
        "text": "de logements, d'\u00e9ducation.",
        "start": 230.944,
        "duration": 1.702
    },
    {
        "text": "Enfin, c'est toute la soci\u00e9t\u00e9 \nqui pourra en \u00eatre chang\u00e9e.",
        "start": 232.758,
        "duration": 1.71
    }
]