[
    {
        "text": "Emmanuel Macron prendra donc la parole ce soir,",
        "start": 0.281,
        "duration": 2.787
    },
    {
        "text": "mais tout porte \u00e0 croire qu'il annoncera \nl'obligation vaccinale pour les soignants.",
        "start": 3.093,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "Ca serait la conclusion logique d'une campagne \nmen\u00e9e contre les soignants non vaccin\u00e9s.",
        "start": 7.498,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "Ce week-end on a m\u00eame entendu Fran\u00e7ois Bayrou \nles accuser de \"non assistance \u00e0 personnes en danger\".",
        "start": 13.247,
        "duration": 6.265
    },
    {
        "text": "On a eu aussi Bernard Kouchner qui a os\u00e9 parler de trahison.",
        "start": 19.537,
        "duration": 4.335
    },
    {
        "text": "Alors c'est un proc\u00e8s absolument scandaleux, c'est d\u00e9plac\u00e9, c'est ind\u00e9cent.",
        "start": 23.881,
        "duration": 5.655
    },
    {
        "text": "S'il y en a qui ont pris leurs responsabilit\u00e9s, \net toutes leurs responsabilit\u00e9s dans cette crise sanitaire,",
        "start": 29.561,
        "duration": 4.626
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame bien ceux qui nous ont soign\u00e9 \nau p\u00e9ril de leur propre sant\u00e9 et de leur propre vie.",
        "start": 34.193,
        "duration": 5.265
    },
    {
        "text": "Et puis pour travailler aujourd'hui,",
        "start": 39.482,
        "duration": 3.312
    },
    {
        "text": "avec les conditions qu'on connait \ndans les h\u00f4pitaux, dans les Hepad",
        "start": 42.819,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre Aide \u00e0 domicile, il faut en avoir du d\u00e9vouement, \nil faut en avoir de l'esprit civique.",
        "start": 46.473,
        "duration": 4.635
    },
    {
        "text": "Et puis ce qui est frappant aussi,\nc'est qu'Emmanuel Macron",
        "start": 51.132,
        "duration": 3.007
    },
    {
        "text": "n'a pas cess\u00e9 de dire qu'il pr\u00e9f\u00e9rait\nconvaincre plut\u00f4t que contraindre,",
        "start": 54.164,
        "duration": 3.482
    },
    {
        "text": "Eh bien manifestement cette belle philosophie \nne s'applique pas aux soignants,",
        "start": 57.693,
        "duration": 3.718
    },
    {
        "text": "elle ne s'applique pas aux travailleurs, \npour les travailleurs il pr\u00e9f\u00e8re manier la trique.",
        "start": 61.428,
        "duration": 4.054
    },
    {
        "text": "O\u00f9 est-ce qu'on va avec cette obligation vaccinale ?",
        "start": 65.49,
        "duration": 3.203
    },
    {
        "text": "Est-ce que ceux qui ne voudrons pas se faire vacciner \nvont se retrouver sans salaire,",
        "start": 68.724,
        "duration": 4.156
    },
    {
        "text": "vont se retrouver suspendus, r\u00e9voqu\u00e9s, licenci\u00e9s ?\nC'est de toutes fa\u00e7ons inacceptable !",
        "start": 72.928,
        "duration": 5.874
    },
    {
        "text": "Et puis c'est la preuve qu'Emmanuel Macron, \ncomme le ministre de la sant\u00e9 Olivier V\u00e9ran",
        "start": 78.801,
        "duration": 4.634
    },
    {
        "text": "se moquent compl\u00e8tement de ce que peuvent penser les soignants,",
        "start": 83.467,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "de leurs sentiments, de leurs doutes, de leurs peurs.\nAlors tout \u00e7a c'est tr\u00e8s choquant.",
        "start": 87.209,
        "duration": 5.428
    },
    {
        "text": "Je tiens \u00e0 r\u00e9affirmer ma solidarit\u00e9 avec l'ensemble des soignants,",
        "start": 92.676,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "Et leur dire qu'ils ne doivent pas se diviser \nautour de cette question de l'obligation vaccinale,",
        "start": 96.778,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "parce que l'avenir de la pand\u00e9mie ne d\u00e9pend pas de cette mesure.",
        "start": 101.842,
        "duration": 3.773
    },
    {
        "text": "En r\u00e9alit\u00e9 c'est une posture, c'est une fa\u00e7on pour le gouvernement",
        "start": 105.638,
        "duration": 4.984
    },
    {
        "text": "de cacher ses propres manquements, \nsa propre incurie, sa propre irresponsabilit\u00e9",
        "start": 110.653,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "c'est une fa\u00e7on de cacher son impuissance,",
        "start": 116.106,
        "duration": 2.084
    },
    {
        "text": "parce qu'ils sont compl\u00e8tement impuissants\nvis-\u00e0-vis des trusts pharmaceutiques",
        "start": 118.222,
        "duration": 3.576
    },
    {
        "text": "qui ne veulent pas lever les brevets,\net qui ne servent pas les pays pauvres en vaccins.",
        "start": 121.823,
        "duration": 4.828
    },
    {
        "text": "Et contre ces trusts pharmaceutiques, il n'y a pas de le\u00e7ons de morale,",
        "start": 126.697,
        "duration": 4.128
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de contraintes, il n'y a pas de contr\u00f4les.\nAors tout \u00e7a, il faut le d\u00e9noncer.",
        "start": 130.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "Il faut que les travailleurs s'unissent, se retrouvent \nderri\u00e8re un programme finalement tr\u00e8s simple :",
        "start": 135.435,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "Oui \u00e0 l'obligation de recruter\nmassivement dans les h\u00f4pitaux,",
        "start": 140.045,
        "duration": 3.623
    },
    {
        "text": "oui \u00e0 l'obligation d'augmenter\nles salaires des soignants,",
        "start": 143.693,
        "duration": 3.242
    },
    {
        "text": "oui \u00e0 l'obligation de lever les brevets,",
        "start": 146.943,
        "duration": 2.916
    },
    {
        "text": "et oui \u00e0 l'obligation de\nrendre public tous ces contrats",
        "start": 149.897,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s avec\nles trusts parmaceutiques.",
        "start": 153.273,
        "duration": 2.625
    }
]