[
    {
        "text": "nous sommes en direct avec nathalie",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "arthaud bonjour merci vous \u00eates",
        "start": 1.05,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "candidate de lutte ouvri\u00e8re \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 2.22,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle vous ne participez pas \u00e0",
        "start": 4.609,
        "duration": 4.751
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9union \u00e0 matignon qui est en",
        "start": 6.839,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "cours sur l'invasion de l'ukraine par la",
        "start": 9.36,
        "duration": 6.259
    },
    {
        "text": "russie pourquoi ce refus d'y participer",
        "start": 12.48,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "parce qu'elle est parfaitement inutile",
        "start": 15.619,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "elle fait partie des gesticulations du",
        "start": 18.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pouvoir je crois pour cacher surtout",
        "start": 20.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'ils sont compl\u00e8tement impuissant",
        "start": 22.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors on avait vu emmanuel macron",
        "start": 24.6,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "essayer de 1,2 de s'inviter dans la",
        "start": 27.15,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "m\u00eal\u00e9e mais mais c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9j\u00e0",
        "start": 31.289,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "ridicule d\u00e9j\u00e0 ridicule parce que le bras",
        "start": 34.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de fer il est entre poutine et la",
        "start": 36.42,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "bureaucratie russe et de l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 38.52,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis la puissance imp\u00e9rialiste",
        "start": 40.91,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 alors voil\u00e0 je ne",
        "start": 43.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "voulais pas rajouter du d\u00e9risoire au",
        "start": 45.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ridicule alors la france \u00e0 la pr\u00e9sidence",
        "start": 48.12,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 50.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "une des demandes de l'ukraine et bien",
        "start": 52.199,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'est d'adh\u00e9rer tr\u00e8s vite \u00e0 l'union",
        "start": 53.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne sans sans d\u00e9lai comment aider",
        "start": 55.11,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "ce pays \u00e0 se d\u00e9fendre",
        "start": 58.32,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "alors d'abord je tiens quand m\u00eame \u00e0 dire",
        "start": 62.69,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 65.489,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "un autre point qui a qui a justifi\u00e9 la",
        "start": 66.229,
        "duration": 6.941
    },
    {
        "text": "non pr\u00e9sence dans cette danse est invite",
        "start": 70.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette invitation c'est aussi parce que",
        "start": 73.17,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "je ne partage pas la position de la",
        "start": 75.15,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "plupart des candidats et du gouvernement",
        "start": 78.119,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "aujourd'hui parce que aujourd'hui tout",
        "start": 80.549,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "le monde insiste sur",
        "start": 83.43,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le fait que voil\u00e0 c'est poutine 1 c'est",
        "start": 85.549,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "poutine qui est le seul et unique",
        "start": 88.35,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "agresseurs alors moi je pense en effet",
        "start": 89.4,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "qu'il a une responsabilit\u00e9 \u00e9crasante et",
        "start": 91.229,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "je d\u00e9nonce je d\u00e9nonce l'invasion de",
        "start": 92.939,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "l'ukraine par poutine qui provoque cette",
        "start": 96.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "guerre fratricide c'est une \u00e9vidence",
        "start": 98.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais en m\u00eame temps en m\u00eame temps je veux",
        "start": 99.72,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "absolument souligner la responsabilit\u00e9",
        "start": 101.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "des puissances imp\u00e9rialistes de l'otan",
        "start": 103.7,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis et puis finalement de la",
        "start": 106.77,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "france dans cette affaire l\u00e0 donc moi si",
        "start": 109.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous voyez ma ligne de conduite c'est",
        "start": 111.479,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est justement ne pas faire confiance",
        "start": 113.43,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "pas faire confiance dans ce gouvernement",
        "start": 114.899,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "sinon tels que vous \u00e9voquez qui sont",
        "start": 118.52,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "celles \u00e0 vos yeux",
        "start": 121.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des etats-unis de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 122.92,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "dans cette dans cette guerre en cours de",
        "start": 125.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la russie contre l'ukraine",
        "start": 128.319,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "mais c'est simplement que le dernier pas",
        "start": 130.59,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "un pour g\u00e9n\u00e9raliser cette guerre a \u00e9t\u00e9",
        "start": 133.06,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "fait a \u00e9t\u00e9 fait par don par poutine oui",
        "start": 135.61,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "c'est vrai encore une fois je le d\u00e9nonce",
        "start": 138.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais cette guerre elle n'a pas commenc\u00e9",
        "start": 141.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jeudi dernier ce n'est pas vrai c'est",
        "start": 143.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "depuis 2014 qu'elle existe dans le",
        "start": 145.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donbass il y a d\u00e9j\u00e0 eu quinze mille 15",
        "start": 147.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mille morts est en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a fait des",
        "start": 148.93,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies et des d\u00e9cennies que les",
        "start": 151.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "grandes puissances imp\u00e9rialistes exerce",
        "start": 153.519,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "une pression militaire sur la russie en",
        "start": 155.95,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "avan\u00e7ant avec ce conflit au tueur des",
        "start": 158.11,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "ambiances positionnement",
        "start": 161.019,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "les etats unis doivent adopter est ce",
        "start": 163.709,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "que en clair on laisse l'ukraine les",
        "start": 166.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ukrainiens se faire massacrer par par",
        "start": 168.97,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "les russes",
        "start": 170.65,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "moi ma solidarit\u00e9 pour d\u00e9nouer la",
        "start": 172.59,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "situation elle va dans les peuples dans",
        "start": 175.209,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "le peuple d'ukraine dans le peuple russe",
        "start": 177.64,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "dans sa capacit\u00e9 justement \u00e0 ne pas se",
        "start": 179.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "laisser embringu\u00e9e dans une guerre qui",
        "start": 182.019,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "n'est pas la leur dans sa cape dans sa",
        "start": 184.03,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 s'organiser \u00e0 se prot\u00e9ger \u00e0",
        "start": 185.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "se d\u00e9fendre eux m\u00eames parce que ceux qui",
        "start": 188.019,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "sont au pouvoir que ce soit les poutines",
        "start": 189.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que ce soit les buy donne de l'autre",
        "start": 191.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 les m\u00eames ce qui est de l'autre",
        "start": 193.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 ils ne repr\u00e9sentent pas leurs",
        "start": 195.04,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats ils sont ils m\u00e8nent leurs",
        "start": 196.45,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "calculs ils m\u00e8nent leur politique qu'ils",
        "start": 199.299,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "essayent chacun de pousser leurs pions",
        "start": 202.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans cette affaire mais il m\u00e9prise tout",
        "start": 204.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "autant le sort des peuples tout autant",
        "start": 206.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les uns que les autres et encore une",
        "start": 208.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fois ce qu'ils pr\u00e9tendent repr\u00e9senter le",
        "start": 209.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "camp de la d\u00e9mocratie",
        "start": 211.72,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "1 je pense aux puissances occidentales",
        "start": 212.92,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "mais regardez m\u00eame ce qu'ils ont fait",
        "start": 214.35,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "c\u00e9der ces derni\u00e8res semaines avec le",
        "start": 216.609,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "kazakhstan quand poutine justement est",
        "start": 218.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aller mater la r\u00e9volte ouvri\u00e8re au",
        "start": 220.39,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "kazakhstan est ce que vous les avez",
        "start": 221.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "entendu d\u00e9noncer l'invasion russe n'ont",
        "start": 223.299,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a les arrange et bien \u00e7a les",
        "start": 225.34,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "arrangeait bien pour total pour exxon",
        "start": 227.47,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "pour arcelormittal que poutine servent",
        "start": 229.269,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de gendarmes de gendarmes dans cette",
        "start": 232.209,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion alors voila moi je ma confiance",
        "start": 233.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "encore une fois et ma solidarit\u00e9",
        "start": 236.47,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "j'exprime vis-\u00e0-vis des peuples et jeudi",
        "start": 237.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je dis que oui il faut pas marcher dans",
        "start": 239.889,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ce poison du nationaliste est un gars",
        "start": 241.84,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "qui est fratricide qui d\u00e9chirent des",
        "start": 243.67,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "familles et \u00e7a il ne faut pas laisser se",
        "start": 245.709,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "transformer cette guerre-l\u00e0 en fleuves",
        "start": 247.989,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de sang vous livre vous dites votre",
        "start": 250.329,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 au peuple aujourd'hui on",
        "start": 252.159,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "\u00e9voque",
        "start": 253.989,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "personne 500000 ukrainiens qui ont d\u00fb",
        "start": 255.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quitter leur pays qui n'ont plus rien",
        "start": 257.68,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on fait pour eux",
        "start": 259.15,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr qu'il faut ouvrir les",
        "start": 261.63,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res l'union europ\u00e9enne leur",
        "start": 264.009,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "permettre de se r\u00e9fugier et l\u00e0 je tiens",
        "start": 265.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 souligner qu'il faut permettre \u00e0",
        "start": 267.88,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "tous les r\u00e9fugi\u00e9s de passer la fronti\u00e8re",
        "start": 269.65,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ce que j'ai vu avec le refoulement de",
        "start": 272.169,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s africains \u00e0 la fronti\u00e8re de la",
        "start": 275.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pologne est litt\u00e9ralement r\u00e9voltant et",
        "start": 278.229,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "je tiens d'ailleurs \u00e0 le d\u00e9noncer il",
        "start": 280.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faut permettre \u00e0 toutes ces femmes et",
        "start": 282.1,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "ces hommes qui essaye de sauver leur",
        "start": 283.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "peau et trouver un endroit o\u00f9 ils",
        "start": 284.949,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre en s\u00e9curit\u00e9 il faut leur",
        "start": 286.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "permettre effectivement d'entr\u00e9e dans",
        "start": 289.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne et donc de trouver un",
        "start": 291.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "refuge pour jean luc m\u00e9lenchon longtemps",
        "start": 293.68,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "l'otan c'est le camp des vaincus une",
        "start": 295.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "autre alliance est n\u00e9cessaire dit il est",
        "start": 297.669,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce que vous approuvez est-ce que vous si",
        "start": 300.19,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "vous approuvez de quelles alliances",
        "start": 302.139,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "faudrait-il se doter dans ce cas l\u00e0",
        "start": 304.139,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "moi je ne raisonne pas du tout comme",
        "start": 307.8,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon sur ce terrain-l\u00e0",
        "start": 310.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mois pour moi la seule alliance qui peut",
        "start": 311.38,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "compter c'est l'alliance des peuples par",
        "start": 313.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en bas l'alliance de tous ceux qui",
        "start": 315.099,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "justement ne sont pas aveugles et par",
        "start": 316.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les rivalit\u00e9s \u00e9conomiques par les",
        "start": 318.669,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "calculs de grandes puissances c'est",
        "start": 320.56,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment les alliances des travailleurs",
        "start": 322.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de tous les pays et moi ce que je suis",
        "start": 324.729,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "touch\u00e9e de voir aujourd'hui qu'en russie",
        "start": 326.83,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "il ya des manifestations contre la",
        "start": 328.419,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "guerre qu'il y a des des petites gens",
        "start": 329.889,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des des travailleurs des ouvriers qui",
        "start": 332.68,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "s'\u00e9l\u00e8vent contre contre 7,7 politique de",
        "start": 334.389,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "poutine je vois l\u00e0 c'est ce qui me",
        "start": 337.539,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "touche et moi est ce que ce que j'esp\u00e8re",
        "start": 339.49,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "oui voir na\u00eetre bien si une alliance des",
        "start": 341.19,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "peuples qui s'organiserait par eux m\u00eames",
        "start": 344.71,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "par en bas ce qui permettrait d'\u00e9chapper",
        "start": 346.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce syst\u00e8me de rivalit\u00e9 on est",
        "start": 348.639,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9s avec ce syst\u00e8me capitaliste",
        "start": 352.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aux rivalit\u00e9s et aux guerres donc moi ce",
        "start": 353.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que j'esp\u00e8re c'est que les souhaite pas",
        "start": 356.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "se l\u00e8veront pour pour le contester le",
        "start": 357.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "renverser ce syst\u00e8me merci \u00e0 nathalie",
        "start": 359.05,
        "duration": 6.619
    },
    {
        "text": "arthaud d'avoir \u00e9t\u00e9 en direct avec nous",
        "start": 361.18,
        "duration": 4.489
    }
]