[
    {
        "text": "le grand matin sud radio 7h10 heure",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "patrick roger c\u00e9cile de m\u00e9nibus il est 8",
        "start": 2.97,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "heures 15 le petit d\u00e9jeuner pr\u00e9sidentiel",
        "start": 6.45,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "ce matin c'est nathalie arthaud porte",
        "start": 7.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parole de lutte ouvri\u00e8re est candidate \u00e0",
        "start": 9.719,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle oui bonjour",
        "start": 11.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud bonjour quel est le",
        "start": 13.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sens de votre candidature votre secret",
        "start": 15.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour avoir les parrainages alors que",
        "start": 17.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'autres gal\u00e8rent la gauche aujourd'hui",
        "start": 18.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la france \u00e0 droite l attente autour de",
        "start": 20.34,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "macron la fin du pass vaccinale et bien",
        "start": 23.01,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d'autres questions d'actualit\u00e9 que nous",
        "start": 24.779,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "allons aborder et les auditeurs qui",
        "start": 26.099,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pourront d'ailleurs vous interroger",
        "start": 27.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "directement dans une demi heure avec nos",
        "start": 29.429,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialistes puisque vous \u00eates avec",
        "start": 31.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous pendant au moins une heure alors",
        "start": 33.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comment sont quand m\u00eame par la course",
        "start": 35.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "contre la montre pour pour les",
        "start": 37.2,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "parrainages m\u00e9lenchon le pen zemmour et",
        "start": 38.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "taubira n'ont toujours pas leur",
        "start": 41.489,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "signature vous vous avez des promesses",
        "start": 42.84,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "comment avez vous r\u00e9ussi",
        "start": 45.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez la voil\u00e0 c'est un effort",
        "start": 47.87,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "militants c'est un effort militants de",
        "start": 50.46,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "plusieurs mois et fort heureusement il y",
        "start": 52.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 des des maires de petites communes qui",
        "start": 56.129,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "sont attach\u00e9s au pluralisme vraiment et",
        "start": 57.84,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "qui voil\u00e0 qui n'accepte pas que la vie",
        "start": 59.46,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "politique soit monopolis\u00e9 finalement par",
        "start": 62.579,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "des politiciens professionnels qui voil\u00e0",
        "start": 65.489,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "qui viennent du s\u00e9rail et puis voil\u00e0 par",
        "start": 67.86,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "par des des partis qui sont install\u00e9s",
        "start": 70.17,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui sont habitu\u00e9s finalement \u00e0 gouverner",
        "start": 71.909,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il n'accepte pas \u00e7a il trouve pas",
        "start": 75.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment normal non plus qui est des",
        "start": 78.36,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "candidats qui soit choisi par par la",
        "start": 79.86,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "grande bourgeoisie voil\u00e0 on a m\u00eame il ya",
        "start": 82.799,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "un candidat le candidat de bollor\u00e9 tout",
        "start": 85.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le monde le ccc d'humour il a \u00e9t\u00e9 choisi",
        "start": 87.21,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "bon ben voil\u00e0 il",
        "start": 89.28,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ils veulent d'autres repr\u00e9sentations",
        "start": 92.56,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "quaker y compris qu'en courant comme le",
        "start": 94.74,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "n\u00f4tre puisse se faire entendre",
        "start": 96.909,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vous savez beaucoup de maires",
        "start": 98.079,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de petites communes sont eux m\u00eames issus",
        "start": 99.939,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "des classes populaires ans il ya",
        "start": 101.619,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "beaucoup de deux salari\u00e9s qui sont",
        "start": 103.0,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "maires de petites communes beaucoup",
        "start": 105.46,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "d'anciens techniciens ouvriers",
        "start": 107.07,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "il y a des",
        "start": 110.25,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "des aides \u00e0 domicile il ya des",
        "start": 112.259,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "enseignants enfin bon \u00e0 l'assaut des",
        "start": 114.369,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "hommes et des femmes des classes",
        "start": 116.14,
        "duration": 2.009
    },
    {
        "text": "populaires il trouve tout \u00e0 fait",
        "start": 117.009,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime qu une voix qui porte",
        "start": 118.149,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui porte les int\u00e9r\u00eats du monde du",
        "start": 120.759,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "travail comme la n\u00f4tre puisse puisse les",
        "start": 122.049,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "faire entendre et ce serait une faute",
        "start": 123.789,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie d\u00e9mocratique si justement des",
        "start": 125.56,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "candidats qui sont bien positionn\u00e9es",
        "start": 128.35,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "aussi dans les sondages n'avaient pas",
        "start": 129.759,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "leur leur signature bah moi je crois oui",
        "start": 131.049,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "je mais vous savez nous ce syst\u00e8me des",
        "start": 133.33,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "parrainages nous le d\u00e9non\u00e7ons depuis",
        "start": 135.43,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "depuis toujours depuis toujours voil\u00e0",
        "start": 136.92,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait il a \u00e9t\u00e9 justement",
        "start": 139.569,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "choisi mille a \u00e9t\u00e9 mis en place pour",
        "start": 142.33,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "encore une fois versier vraiment",
        "start": 145.239,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "verrouiller la vie politique de fa\u00e7on ce",
        "start": 148.269,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que seuls les partis install\u00e9s un puisse",
        "start": 149.739,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "finalement se passer le relais en",
        "start": 152.709,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "quelque sorte donc moi je ne suis",
        "start": 155.62,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "absolument pas pour que untel ou untel",
        "start": 157.63,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "puisse \u00eatre emp\u00each\u00e9e 2",
        "start": 160.209,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "vous allez tous les tous les maires",
        "start": 164.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 offrir leur parrainage un peu",
        "start": 166.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "comme d'ailleurs david lisnard le",
        "start": 169.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident des maires de france qui dit",
        "start": 171.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bah moi je vais donner mon parrainage \u00e0",
        "start": 172.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon n'est pas du m\u00eame",
        "start": 174.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bord mais je lui donne quoi alors moi je",
        "start": 175.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vois l\u00e0 jeu d'abord j'ai d'abord je",
        "start": 177.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 dire que j'ai quand m\u00eame 0",
        "start": 180.31,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tudes 1-0 inqui\u00e9tude",
        "start": 182.53,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "que jean luc m\u00e9lenchon ou madame le pen",
        "start": 185.79,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ou m\u00eame monsieur zemmour et ses",
        "start": 189.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "signatures 0 inqui\u00e9tude perdure il ya du",
        "start": 190.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bluff alors mais parce que d'abord vous",
        "start": 192.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avez entendu comme moi que toute fa\u00e7on",
        "start": 194.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "monsieur bayrou \u00e9tait l\u00e0 et allait de",
        "start": 196.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on alors faire la courte",
        "start": 198.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9chelle 1 parce que justement l\u00e0 en",
        "start": 200.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'occurrence on parle quand m\u00eame de",
        "start": 202.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "candidats qui sont pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9s en",
        "start": 204.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quelque sorte et que tout le monde",
        "start": 206.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re l\u00e9gitime n'est ce pas donc",
        "start": 208.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voila moi je n'ai quand m\u00eame pas",
        "start": 210.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'inqui\u00e9tude le syst\u00e8me il est il et il",
        "start": 211.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est bien fait et s'il n'arrive pas \u00e0",
        "start": 214.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "passer cet obstacle la ba \u00e9coute et ils",
        "start": 216.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "seront ils seront x3 et d en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 218.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi vous avez dit que eric",
        "start": 220.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "zemmour c'\u00e9tait le candidat de la grande",
        "start": 223.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bourgeoisie pas parce que tout le monde",
        "start": 225.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le sait il a \u00e9t\u00e9 choisi par par bollor\u00e9",
        "start": 226.75,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "en personne il a eu effectivement",
        "start": 229.15,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "comment dire en lui a servi sur un",
        "start": 231.57,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "plateau d des heures et des heures et",
        "start": 235.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des heures d'antenne o\u00f9 il a pu",
        "start": 237.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "commencer commenc\u00e9 sa campagne depuis",
        "start": 240.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 plusieurs mois tr\u00e8s bien pu \u00e9chouer",
        "start": 242.62,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et lorsqu'ils \u00e9chouent et aussi si on",
        "start": 244.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'offre de l'antenne il peut tr\u00e8s bien",
        "start": 247.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ne pas s\u00e9duire non plus aussi quoi donc",
        "start": 249.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est qu'ils d\u00e9tournent adh\u00e9sion aussi",
        "start": 251.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre avec un discours qui est",
        "start": 253.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "attendu une rabat de toute fa\u00e7on il ya",
        "start": 254.98,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "un fond des retraites tr\u00e8s r\u00e9actionnaire",
        "start": 256.51,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a je crois que c'est tr\u00e8s li\u00e9",
        "start": 258.549,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 la crise \u00e9conomique c'est li\u00e9 \u00e0",
        "start": 260.019,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "cette \u00e0 ce ch\u00f4mage \u00e0 cette pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0",
        "start": 262.99,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "cette angoisse",
        "start": 266.32,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "de l'avenir qui a saisi oui une bonne",
        "start": 268.68,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "partie de de la population qui",
        "start": 272.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'ailleurs ne se voit pas en capacit\u00e9",
        "start": 274.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "finalement de se battre un pur pour",
        "start": 276.33,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "demander des comptes aux v\u00e9ritables",
        "start": 280.24,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "responsables parce que pour moi les",
        "start": 281.259,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritables responsables ils sont du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 282.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment de ceux qui confisquent",
        "start": 284.169,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "aujourd'hui toutes les richesses et qui",
        "start": 286.3,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gagnent des agences et qui loge \u00e0 c\u00e9der",
        "start": 288.37,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "sans \u00e9couter on a vu ses profits",
        "start": 291.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "incroyables faramineux vous avez vu",
        "start": 293.379,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame que le cac40 la avait r\u00e9alis\u00e9",
        "start": 296.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "130 7 milliards de profits que les",
        "start": 298.84,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "dividendes avaient augment\u00e9 de 15 % vous",
        "start": 301.0,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "connaissez un seul salaire qui a",
        "start": 304.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 de 15% \u00e0 6 peut-\u00eatre les",
        "start": 306.009,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "salaires de certains pdg ok d'accord",
        "start": 307.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais les salaires quand tu quand on",
        "start": 309.37,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parle des ouvriers quand on parle des",
        "start": 310.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "techniciens quand on parle des aides",
        "start": 312.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "soignantes vous en connaissez vous un",
        "start": 314.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "salaire qui a augment\u00e9 de 15% n'ont donc",
        "start": 315.97,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "on voit qu'il y a",
        "start": 318.37,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "revalorisation pour les aides-soignants",
        "start": 321.509,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "pour pour les professions de la sant\u00e9 il",
        "start": 323.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ya eu des revalorisations",
        "start": 326.05,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "oui c'est surtout des rattrapages des",
        "start": 327.13,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "rattrapages",
        "start": 328.96,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "justement qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 faits depuis",
        "start": 330.24,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "depuis je dirais une dizaine d'ann\u00e9es",
        "start": 332.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'aujourd'hui on",
        "start": 334.889,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "a des grands actionnaires qui",
        "start": 336.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "effectivement se gavent sur le travail",
        "start": 337.71,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "de l'ensemble de la population",
        "start": 339.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "laborieuse tout le probl\u00e8me vient de l\u00e0",
        "start": 341.099,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce qu'on entend qu'est ce",
        "start": 343.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'on entend c'est que les uns et les",
        "start": 344.819,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "autres vont chercher des boucs",
        "start": 347.16,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "\u00e9missaires voil\u00e0 donc moi cette",
        "start": 347.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "politique l\u00e0 de l'extr\u00eame droite",
        "start": 349.889,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re laquelle la droite court 1",
        "start": 351.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'ailleurs ben je la d\u00e9nonce jeu-l\u00e0",
        "start": 353.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "combat oui fabien roussel dans",
        "start": 355.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 va est suspect\u00e9 d'avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 358.56,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 il ya quelques ann\u00e9es en tant",
        "start": 360.24,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que collaborateur parlementaire d'un",
        "start": 361.65,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 sans avoir d\u00e9 des preuves de ce",
        "start": 363.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "travail qu'est vols quelle est votre",
        "start": 365.699,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "r\u00e9action ma r\u00e9action c'est que vous lui",
        "start": 366.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "demanderez ce qu'il en est voil\u00e0 moi",
        "start": 368.55,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "c'est pas mon sujet mon sujet c'est",
        "start": 370.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "justement dans cette campagne de faire",
        "start": 372.68,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "entendre les int\u00e9r\u00eats des travailleuses",
        "start": 374.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et des travailleurs et \u00e7a je peux vous",
        "start": 376.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dire qu'il ya des milliers de diversion",
        "start": 378.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans cette campagne qui qui qui qui font",
        "start": 380.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que jamais jamais on parle de la",
        "start": 382.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "question essentielle des salaires du",
        "start": 384.33,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat des petites retraites de",
        "start": 386.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9carit\u00e9 et du ch\u00f4mage parce que \u00e7a",
        "start": 388.259,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "reste un fl\u00e9au un fl\u00e9au vont donc",
        "start": 390.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "changer non donc vos concurrents de",
        "start": 392.069,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "gauche en parle tout de m\u00eame jean-luc",
        "start": 395.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon fabien roussel \u00e9galement \u00e0 ce",
        "start": 397.259,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "micro il \u00e9tait l\u00e0 il ya quelques jours",
        "start": 399.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ils en parlaient quoi et d'autres non",
        "start": 400.919,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "certes beaucoup en parlent bon moi",
        "start": 402.57,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "j'aimerais aussi pouvoir justement",
        "start": 404.219,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mettre en avant les perspectives la",
        "start": 405.509,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "politique que je porte vis-\u00e0-vis de sa",
        "start": 408.509,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "danse rue gallieni justement elle est",
        "start": 409.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente elle est diff\u00e9rente en quad",
        "start": 411.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est diff\u00e9rente elle est diff\u00e9rente dans",
        "start": 413.82,
        "duration": 2.11
    },
    {
        "text": "le sens o\u00f9",
        "start": 415.44,
        "duration": 1.75
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 415.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moi je dis clairement qu'il va falloir",
        "start": 417.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prendre sur les profits il faut prendre",
        "start": 419.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sur ses richesses et il faut pas avoir",
        "start": 420.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "peur de dire que c'est ce n'est pas ce",
        "start": 422.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "n'est pas normal ce n'est pas normal de",
        "start": 425.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voir tout cet argent a inspir\u00e9 un pool",
        "start": 427.63,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et il faut il faut r\u00e9aliser que que ces",
        "start": 429.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "milliards ce sont nous qui les",
        "start": 432.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "produisent ont qui les fabricants ils",
        "start": 434.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "devraient revenir en salaires en emplois",
        "start": 435.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en am\u00e9lioration des conditions de",
        "start": 438.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "travail parce qu'il ya pas que",
        "start": 440.05,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'ailleurs la question des salaires mais",
        "start": 440.95,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est aussi la question des conditions",
        "start": 442.63,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de travail les cadences elles sont",
        "start": 443.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "devenu infernal infernal c'est des",
        "start": 445.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "rythmes de travail qui sont d\u00e9lirants",
        "start": 447.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'ailleurs tous ceux aujourd'hui qui",
        "start": 449.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sont sur la route qui vont au travail je",
        "start": 451.36,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "je pense le ressentent leur sens voil\u00e0",
        "start": 453.64,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 455.88,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a il faut le changer et ce qui me",
        "start": 457.89,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "distingue mois par rapport \u00e0 tous les",
        "start": 460.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "autres candidats de gauche c'est que moi",
        "start": 461.98,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je je je suis candidate pour dire que",
        "start": 465.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les travailleurs qu'ils ont eux m\u00eames la",
        "start": 467.47,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "force et la capacit\u00e9 de changer cela",
        "start": 470.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cela d\u00e9pend de leur lutte collective",
        "start": 473.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cela d\u00e9pend de leur capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 474.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'organiser \u00e0 se rassembler et \u00e0 mettre",
        "start": 476.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "en avant leurs revendications",
        "start": 479.02,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "moi je pense que ce qui se passe",
        "start": 480.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 biom\u00e9rieux \u00e0 lyon il ya",
        "start": 481.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une gr\u00e8ve sur les salaires est assez",
        "start": 483.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "importante qui est ce qui s'\u00e9tend",
        "start": 485.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qui essaye en tout cas de",
        "start": 487.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tendre je pense \u00e0 ceux de lustucru je",
        "start": 489.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 ceux de dassault je pense \u00e0 tous",
        "start": 491.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ceux qui sont battus la ccc derniers",
        "start": 493.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "jours et ces derni\u00e8res semaines sur les",
        "start": 495.79,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "salaires eh bien je pense que c'est la",
        "start": 496.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bonne voie c'est exactement cela qu'il",
        "start": 498.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "faut faire parce qu'en fait il faut",
        "start": 500.14,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s'affronter \u00e0 ces financiers faut",
        "start": 501.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s'affronter \u00e0 ce grand patronat est ce",
        "start": 503.29,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "que nous serons toujours concurrentiel",
        "start": 506.02,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la mondialisation si on augmente",
        "start": 508.47,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "en fait les salaires non mais ces",
        "start": 511.39,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "questions tr\u00e8s cash que je vous pose",
        "start": 512.41,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "parce que l'on sait que nous sommes en",
        "start": 514.719,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "concurrence aujourd'hui un ouvrier que",
        "start": 516.039,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9fendez \u00e0 rodez ou ailleurs est en",
        "start": 517.719,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "concurrence aujourd'hui avec un avec un",
        "start": 520.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "chinois ou avec un roumain qui gagne 10",
        "start": 522.339,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "fois moins parfois oui vous parler de la",
        "start": 524.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fameuse comp\u00e9titivit\u00e9 sans rester",
        "start": 526.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titifs mais moi je ne vous dis pas",
        "start": 528.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'il faut augmenter les prix des",
        "start": 530.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "produits je vous dis il faut prendre sur",
        "start": 532.33,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "les profits qu'il faut baisser les",
        "start": 533.74,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "marges qu'il faut baisser des dividendes",
        "start": 534.97,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "voire m\u00eame et r\u00e9 dur \u00e0 0 donc \u00e7a n'a",
        "start": 536.589,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 voir rien \u00e0 voir ils peuvent tr\u00e8s",
        "start": 539.21,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "bien r\u00e9duire leurs marges b\u00e9n\u00e9ficiaires",
        "start": 541.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et continue \u00e0 \u00eatre comp\u00e9titifs comme ils",
        "start": 542.68,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "disent ce que je veux dire par l\u00e0 moi",
        "start": 545.36,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "cette comp\u00e9tition j'\u00e9tais contre la",
        "start": 546.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mondialisation ou pas moi je suis contre",
        "start": 548.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'exploitation suis content cette",
        "start": 550.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 capitaliste qui fait que ceux",
        "start": 551.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui triment et \u00e7a c'est vrai \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 553.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "du monde entier sont les \u00e9ternels",
        "start": 555.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sacrifi\u00e9s",
        "start": 557.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je suis r\u00e9volt\u00e9 vous savez ce discours",
        "start": 558.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sur la comp\u00e9titivit\u00e9 on le sert aussi",
        "start": 561.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aux ouvri\u00e8res du bangladesh qui sont \u00e0",
        "start": 563.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "120 euros par mois on leur dit vais",
        "start": 565.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "enfin mesdames je sais pas si on les",
        "start": 567.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "appelle mesdames d'ailleurs j'en doute",
        "start": 569.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans leur d\u00eeme \u00e9couter sans vous",
        "start": 571.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "demander quoi 20 euros de plus mais on",
        "start": 573.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "serait plus comp\u00e9titif on serait voil\u00e0",
        "start": 575.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donc ce discours l\u00e0 c'est un pi\u00e8ge c'est",
        "start": 578.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "un pi\u00e8ge alors moi je le dis c'est un",
        "start": 580.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ge pour que finalement on se retrouve",
        "start": 582.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e avec des grandes",
        "start": 584.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fortunes encore plus riches qui amasse",
        "start": 585.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais mai des fortunes qui d\u00e9passe",
        "start": 587.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les 100 milliards les 100 milliards",
        "start": 590.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'euros les 100 milliards de dollars l\u00e0",
        "start": 591.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on a le plus riche de la plan\u00e8te alors",
        "start": 593.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "maintenant si je les confonds mais c'est",
        "start": 595.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'honneur c'est l\u00e0 une bascule et \u00e0 300",
        "start": 597.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "milliards de dollars il y \u00e0 jeff schultz",
        "start": 599.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui lui courent derri\u00e8re avec 200",
        "start": 601.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "milliards bernard arnault il a plus de",
        "start": 602.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "100 milliards on va o\u00f9 l\u00e0 on va o\u00f9 il y",
        "start": 604.67,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e0 des d\u00e9gr\u00e9s aujourd'hui qui se baladent",
        "start": 607.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans l'espace et les travailleurs les",
        "start": 609.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ouvriers qui triment du matin au soir ou",
        "start": 611.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors ceux qui ont travaill\u00e9 toute leur",
        "start": 614.48,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "vie parce qu'il faut penser aussi aux",
        "start": 615.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s qui peine \u00e0 se chauffer qui",
        "start": 616.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peine \u00e0 faire leur plein d'essence mais",
        "start": 619.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "attendez c'est hallucinant c'est",
        "start": 620.3,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "hallucinant",
        "start": 621.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "emmanuel macron devrait se d\u00e9clarer dans",
        "start": 623.29,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "quelques jours qu'est ce que vous",
        "start": 626.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "attendez en fait de sa d\u00e9claration et",
        "start": 628.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "surtout comment vous pourriez jug\u00e9 son",
        "start": 630.5,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "quinquennat",
        "start": 632.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi je le juge comme comme le",
        "start": 634.36,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "juge tous ceux qui sont mobilis\u00e9s dans",
        "start": 637.1,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "le mouvement des gilets jaunes",
        "start": 639.62,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "dans le le convoi le de la libert\u00e9 l\u00e0",
        "start": 641.35,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "c'est ces derniers temps je le juge",
        "start": 645.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "comme le juge tous les salari\u00e9s des deux",
        "start": 647.53,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux 1 c'est \u00e0 dire c'est un bilan",
        "start": 650.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui kaki accablant du point de vue du",
        "start": 653.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "monde du travail voil\u00e0 alors je le pense",
        "start": 655.6,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "qu'en effet",
        "start": 657.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la grande bourgeoisie les plus riches",
        "start": 658.92,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "ils ont de quoi \u00eatre tr\u00e8s heureux et",
        "start": 661.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s reconnaissant on choisit aussi",
        "start": 663.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que vous avez dit qu'elle \u00e9tait",
        "start": 665.83,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re et moore elle est derri\u00e8re et",
        "start": 667.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "baden macro labbadia bollor\u00e9 n'est pas",
        "start": 668.53,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re mais emmanuel macron zemmour \u00e0",
        "start": 670.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mai mais en m\u00eame temps c'est un il est",
        "start": 672.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "un peu ingrat parce que quand m\u00eame",
        "start": 676.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a fait beaucoup quand",
        "start": 677.82,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "m\u00eame pour forcer \u00e0 faire aussi donc j'ai",
        "start": 680.62,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'impression qu'ils ont \u00e9t\u00e9 en bisbille",
        "start": 683.89,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "comme bien s\u00fbr bon",
        "start": 685.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a beaucoup fait beaucoup",
        "start": 686.67,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "fait pour pour les plus riches \u00e7a c'est",
        "start": 689.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une \u00e9vidence et tout le monde le sait",
        "start": 691.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a a d\u00e9marr\u00e9 avec la suppression",
        "start": 693.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de l'imp\u00f4t sur la fortune et puis avec",
        "start": 696.04,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "la r\u00e9duction de tout un tas d'imp\u00f4t",
        "start": 698.38,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui voil\u00e0 qui ne sont plus pay\u00e9s",
        "start": 700.86,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "aujourd'hui par les entreprises donc",
        "start": 703.39,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour eux c'est un bilan tr\u00e8s",
        "start": 704.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "positif mais pour tous ceux qui gal\u00e8rent",
        "start": 706.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui gal\u00e8rent y compris tu trouves",
        "start": 707.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toujours pas d'emploi qui ont toujours",
        "start": 710.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas d'emploi qui ont pu traverser la rue",
        "start": 711.73,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "dans tous les sens et pourtant le",
        "start": 713.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage a baiss\u00e9 quand m\u00eame nom le",
        "start": 714.96,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage n'a pas \u00e0 baisser les",
        "start": 717.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "statistiques de p\u00f4le emploi en cat\u00e9gorie",
        "start": 719.11,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "a ont un peu baiss\u00e9 mais l'ensemble",
        "start": 721.39,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'une d'ailleurs de coude secteur bon",
        "start": 724.12,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "vous savez pas de trop oui pour contre",
        "start": 726.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "57,2 de main d'oeuvre en fait et",
        "start": 729.39,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "d'employ\u00e9s de salari\u00e9s je tiens \u00e0 dire",
        "start": 731.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ceux qui sont inscrits \u00e0 p\u00f4le emploi",
        "start": 732.94,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "toutes cat\u00e9gories confondues \u00e7a ne",
        "start": 734.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "baisse pas on est toujours \u00e0 5,7",
        "start": 735.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "millions de femmes et d'hommes qui",
        "start": 738.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cherche un vrai travail un vrai travail",
        "start": 739.3,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui leur permettent de vivre voil\u00e0 alors",
        "start": 742.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s vous parlez donc des des emplois",
        "start": 744.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "non pourvus c'est \u00e7a oui \u00e0 \u00e9couter je",
        "start": 746.77,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "crois que beaucoup de",
        "start": 749.26,
        "duration": 2.249
    },
    {
        "text": "deux patrons comprennent que ces",
        "start": 750.339,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ampoules \u00e0 non pourvus le sont parce que",
        "start": 751.509,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "parce que parce que le salaire le",
        "start": 755.079,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "salaire les conditions de travail ne",
        "start": 756.91,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "permettent m\u00eame pas",
        "start": 758.829,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "de vivre dignement donc voil\u00e0 en fait",
        "start": 760.35,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "ils sont eux m\u00eames pris \u00e0 leur propre",
        "start": 763.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ge 1 le pi\u00e8ge j'ai effectivement des",
        "start": 765.22,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "bas salaires et de celle de cette course",
        "start": 767.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "folle l\u00e0 \u00e0 la rentabilit\u00e9 au rendement",
        "start": 769.839,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on y reviendra tout \u00e0 l'heure puisque",
        "start": 771.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous \u00eates avec nous jusqu'\u00e0 9 heures",
        "start": 773.949,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "mais il ya encore deux questions aussi",
        "start": 775.54,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 l'ukraine votre",
        "start": 776.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "positionnement face \u00e0 la russie de",
        "start": 779.379,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "poutine",
        "start": 781.36,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "alors moi je d'abord dans cette danse",
        "start": 782.37,
        "duration": 6.879
    },
    {
        "text": "conflit je pense aux populations je",
        "start": 786.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pense que les populations elles sont",
        "start": 789.249,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "elles sont pi\u00e9g\u00e9s mais vraiment pi\u00e9g\u00e9",
        "start": 790.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elles sont prises au pi\u00e8ge d'un conflit",
        "start": 792.459,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui est pas du tout le leur en fait et",
        "start": 794.11,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "ce qui moi ce qui me fait vraiment me",
        "start": 796.629,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "comment dire me me touche me r\u00e9volte",
        "start": 799.709,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "c'est de me dire que des femmes et des",
        "start": 802.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "hommes qui qui qui vivaient ensemble",
        "start": 804.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais vraiment ensemble entrem\u00eal\u00e9es m\u00eame",
        "start": 806.74,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "un qui ressort phone qui donc ukrainien",
        "start": 808.54,
        "duration": 7.529
    },
    {
        "text": "qui qui qui \u00e9tait mari\u00e9e qui y avait la",
        "start": 813.279,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "famille voil\u00e0 qui \u00e9taient m\u00e9lang\u00e9s de",
        "start": 816.069,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "leurs voisins ils sont en train de se",
        "start": 817.929,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9chirer et sont pouss\u00e9s les hommes les",
        "start": 819.639,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "autres a film\u00e9 en finalement se ranger",
        "start": 822.519,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dans un camp dans un camp et qui sont",
        "start": 825.519,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9s \u00e0 la haine nationaliste et \u00e7a",
        "start": 827.529,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous voyez c'est \u00e7a c'est le fait de",
        "start": 829.779,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "quoi c'est le fruit des rivalit\u00e9s entre",
        "start": 831.069,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "les grandes puissances et moi je pense",
        "start": 833.23,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "que le conflit il incombe d'abord et",
        "start": 835.72,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "avant tout en fait au jeu des am\u00e9ricains",
        "start": 837.459,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et de l'otan de l'otan qui n'est pas du",
        "start": 839.679,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tout une agence de paix qui est une",
        "start": 842.559,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "alliance militaire qui avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 844.209,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "d'ailleurs construite continuant",
        "start": 846.069,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique et puis qu'il ne sait pas",
        "start": 847.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comment dire qu'il ne s'est pas auto",
        "start": 848.769,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "dissoute quand l'union sovi\u00e9tique a",
        "start": 851.86,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "\u00e9clat\u00e9 nom qui est rest\u00e9 et qui",
        "start": 854.769,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "continuent effectivement un d'\u00e9tablir",
        "start": 856.629,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "une s\u00e9rie de nbc edouard poutine a",
        "start": 859.269,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "raison de r\u00e9agir dans la s\u00e9paration",
        "start": 861.939,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "c'est un jeu c'est \u00e9videmment un",
        "start": 863.17,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "chacun peut marquer son territoire",
        "start": 865.889,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "chacun veut avancer chacun c'est une",
        "start": 867.879,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "guerre une guerre \u00e9conomique qui gardent",
        "start": 870.22,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "influence eux et \u00e7a c'est vraiment le",
        "start": 873.069,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "trotski que",
        "start": 875.559,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 on met environ",
        "start": 877.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est une guerre \u00e9conomique mais s'est",
        "start": 879.51,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "inscrit vraiment au coeur du capitalisme",
        "start": 881.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la concurrence aussi un ccd",
        "start": 882.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "rivalit\u00e9s \u00e9conomiques y sont pr\u00eates \u00e0",
        "start": 886.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer en guerre tout quoi et les",
        "start": 887.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "victimes de tout cela c'est les",
        "start": 890.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "populations qui n'ont rien demand\u00e9 qui",
        "start": 891.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'ont rien demand\u00e9 et qui sont toujours",
        "start": 893.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "plong\u00e9s davantage dans la mis\u00e8re oui",
        "start": 895.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "encore une question d'actualit\u00e9 on",
        "start": 898.03,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "remarquera une petite pause ils vous",
        "start": 899.47,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "resterez avec nous il ya eu ce",
        "start": 900.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dramatique accident mortel de chasse ce",
        "start": 902.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "week-end quelle est votre position vous",
        "start": 904.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faut r\u00e9glementer en fait de",
        "start": 906.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nouveau la chasse voir l'interdire comme",
        "start": 908.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le demandent certains bah je vais pas",
        "start": 910.0,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "trop",
        "start": 911.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m'attarder sur ce sujet mais c'est s\u00fbr",
        "start": 912.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que c'est",
        "start": 915.1,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "ccc grave c'est bon l\u00e0 la mort d'une",
        "start": 917.94,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "jeune fille 25 ans en plus la chasseuse",
        "start": 920.98,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avait 17 enfin ces deux villes qui sont",
        "start": 924.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui sont bris\u00e9es et oui sans doute qu'il",
        "start": 926.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9glementer et alors il ya un",
        "start": 928.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me l\u00e0 de mont\u00e9e en puissance de",
        "start": 930.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ces armes \u00e0 feu voil\u00e0 donc moi je crois",
        "start": 932.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que tout \u00e7a il faut c'est s\u00fbr qu'ils y",
        "start": 934.39,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "font il faudrait un terrain nouveau",
        "start": 936.16,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "cadre oui peut-\u00eatre",
        "start": 937.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "merci nathalie arthaud vous restez avec",
        "start": 938.97,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "nous un porte parole de lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 940.96,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 942.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vos appels et 0 826 trois cents 300 vous",
        "start": 943.8,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "avez des questions \u00e0 poser directement",
        "start": 947.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud et bd l\u00e0 pour r\u00e9pondre",
        "start": 948.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et elle r\u00e9pondra aussi \u00e0 nos",
        "start": 950.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "journalistes et \u00e9ditorialistes reste",
        "start": 952.45,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "avec nous 8h31 gros matin sud radio 7h10",
        "start": 954.13,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "heure patrick roger c\u00e9cile de m\u00e9nibus",
        "start": 957.339,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "et les 8h44 ce matin autres invit\u00e9s",
        "start": 960.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud porte parole de lutte",
        "start": 963.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re est candidate \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 964.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et vos appels 0 826 eu",
        "start": 966.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "trois cents 300 et direction le lot et",
        "start": 969.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "garonne avec fatima bonjour c'est tim un",
        "start": 971.17,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "bon jour fatima",
        "start": 972.79,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 974.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 977.46,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 ma mission se serait qu est",
        "start": 978.99,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "ce que vous auriez fait \u00e0 la place du",
        "start": 981.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gouvernement premi\u00e8rement et apr\u00e8s est",
        "start": 983.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce que vous pensez qu'il faut lever le",
        "start": 985.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pass doctrinale de suite bon c'est la",
        "start": 986.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "gestion de la crise sanitaire quoi donc",
        "start": 989.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sur les passes oui sur le post vaccinale",
        "start": 991.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que j'aurais fait mais alors si si",
        "start": 993.22,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "je si la soci\u00e9t\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9 par un",
        "start": 995.62,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "gouvernement au service des travailleurs",
        "start": 998.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "y aurait beaucoup de choses qui se",
        "start": 1001.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "serait fait diff\u00e9remment d'abord elle",
        "start": 1002.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'abord je tiens \u00e0 dire que les h\u00f4pitaux",
        "start": 1005.49,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "publics serait pas dans l'\u00e9tat que qui",
        "start": 1006.66,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que l'on conna\u00eet aujourd'hui ans il",
        "start": 1008.25,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "serait pas g\u00e9r\u00e9s comme des entreprises",
        "start": 1009.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e7a c'est une premi\u00e8re chose et puis",
        "start": 1010.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ces fameux laboratoire qui encaisse",
        "start": 1013.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des milliards et des",
        "start": 1015.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "milliards avec les vaccins ils auraient",
        "start": 1016.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 forc\u00e9s \u00e0 briser leur leur enlever",
        "start": 1018.69,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "leur brevet donc bon il y aurait eu",
        "start": 1022.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup beaucoup de choses qui",
        "start": 1024.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "auraient \u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9 de fa\u00e7on diff\u00e9rente et",
        "start": 1026.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "en particulier bien s\u00fbr qu'on se serait",
        "start": 1028.68,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "employ\u00e9 \u00e0 prot\u00e9ger les travailleurs",
        "start": 1030.18,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "parce que moi c'est ce qui m'a frapp\u00e9",
        "start": 1031.41,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "dans cette pand\u00e9mie c'est que c'est pas",
        "start": 1033.089,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "un hasard les quartiers ouvriers les",
        "start": 1035.339,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "all\u00e9es sont les plus touch\u00e9s les plus",
        "start": 1037.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "touch\u00e9s parce que ce sont eux qui n'ont",
        "start": 1039.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "jamais plus confin\u00e9 qui sont aller",
        "start": 1041.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bosser qui ont fait tourner la baraque",
        "start": 1042.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et ils sont tomb\u00e9s malades y compris",
        "start": 1044.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans la p\u00e9riode il n'y avait pas le",
        "start": 1047.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vaccin est beaucoup en en sont en sont",
        "start": 1048.84,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "morts donc il ya une surmortalit\u00e9 dans",
        "start": 1052.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les classes populaires avec cette",
        "start": 1054.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie donc \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 d'abord la",
        "start": 1056.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 prot\u00e9ger effectivement les",
        "start": 1059.19,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s et pas attendre peu ferm\u00e9 donc",
        "start": 1061.35,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une premi\u00e8re chose quant \u00e0",
        "start": 1064.2,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "moi j'ai toujours \u00e9t\u00e9 oppos\u00e9 aux passes",
        "start": 1066.77,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "sanitaires ou parce vaccinale parce que",
        "start": 1069.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je pense que c'est pas comme cela qu'on",
        "start": 1071.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "peut soigner correctement c'est pas en",
        "start": 1073.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "contraignant ce n'est pas \u00e0 coups de",
        "start": 1075.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "trique qu'on peut soigner il faut aller",
        "start": 1077.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "convaincre alors je pense que ce",
        "start": 1079.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gouvernement le probl\u00e8me c'est qu'il a",
        "start": 1080.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "du mal \u00e0 convaincre parce que parce que",
        "start": 1082.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il ya cette d\u00e9fiance parce que pour",
        "start": 1084.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "beaucoup pour beaucoup il n'est pas au",
        "start": 1086.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "service de la population voil\u00e0 donc il",
        "start": 1088.32,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "ya six lits \u00e0 ce foss\u00e9 l\u00e0",
        "start": 1090.12,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "qui l'emp\u00eachait mais en tout cas moi je",
        "start": 1092.09,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pense que il aurait fallu faire mettre",
        "start": 1094.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "en place des \u00e9quipes mobiles des \u00e9quipes",
        "start": 1097.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de ville pour aller vers les plus",
        "start": 1099.35,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9s de la population les convainque",
        "start": 1100.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s'appuyer sur les associations s'appuyer",
        "start": 1102.559,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sur le milieu dans lequel ils \u00e9voluent",
        "start": 1104.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aller aussi vers vers ce qu'ils sont et",
        "start": 1106.039,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "ce qu'ils sont qui vivent dans les",
        "start": 1108.98,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux parce que c'est un vrai",
        "start": 1110.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes encore pour beaucoup on",
        "start": 1112.549,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "s'est m\u00eame pour les anciens qui ont eu",
        "start": 1114.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "du mal \u00e0 se faire vacciner et donc il y",
        "start": 1116.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aura eu voil\u00e0 deux sur les d\u00e9serts",
        "start": 1118.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaux est ce que vous seriez",
        "start": 1120.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "favorable justement \u00e0 ce que les jeux de",
        "start": 1121.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins aillent obligatoirement sur le",
        "start": 1124.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "terrain danser dans ces endroits o\u00f9 il y",
        "start": 1126.32,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "a moins deux mois de moins de m\u00e9decins",
        "start": 1129.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bah je pense qu'on pourrait g\u00e9rer les",
        "start": 1131.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "choses comme si je suis enseignante 1",
        "start": 1133.34,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "vous savez quand on est enseignant",
        "start": 1135.2,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "choisit pas le lieu",
        "start": 1137.059,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "sont les autres voil\u00e0 on est mut\u00e9 un",
        "start": 1139.929,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "donc alors c'est pas un super syst\u00e8me y",
        "start": 1142.52,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "voit l\u00e0 parce que souvent s'en prend",
        "start": 1146.419,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas en compte le fait qu'on est",
        "start": 1148.399,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "mari\u00e9 qu'on a des enfants etc moi je",
        "start": 1149.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "connais des coll\u00e8gues qui sont s\u00e9par\u00e9s",
        "start": 1151.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de toute leur famille et ils travaillent",
        "start": 1152.96,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e0 600 km de leur famille donc c'est un",
        "start": 1155.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vrai probl\u00e8me mais je pense que il y",
        "start": 1158.57,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aurait effectivement beaucoup de choses",
        "start": 1160.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire pour inciter c'est un syst\u00e8me",
        "start": 1161.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on g\u00e8re comme \u00e7a o\u00f9 on d\u00e9cide en",
        "start": 1163.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat c'est ce que vous d\u00e9fendez plut\u00f4t",
        "start": 1165.26,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "flatteur mais je pense qu'il ya des",
        "start": 1167.39,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "choses justement \u00e0 faire pour pour que",
        "start": 1169.039,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les choses se passent bien et qu'on",
        "start": 1172.039,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "puisse prendre aussi en compte la vie de",
        "start": 1174.049,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "famille et que \u00e7a soit pas non plus",
        "start": 1176.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comment dire la schlague qui tombe comme",
        "start": 1178.34,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 1180.47,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "merci donc fatima",
        "start": 1181.51,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "pour pour votre question et puis des",
        "start": 1183.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses donc tr\u00e8s claire de nathalie",
        "start": 1185.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "arthaud d'autres questions dans un",
        "start": 1187.49,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "instant au 0 826 trois cents 300 ainsi",
        "start": 1189.44,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "qu'avec nos journalistes \u00e9ditorialistes",
        "start": 1191.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "question avec vous c'est si d'avant",
        "start": 1193.66,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "arlette la chaleur oui vous lisez vous",
        "start": 1195.71,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "\u00eates vous \u00eates enseignante aujourd'hui",
        "start": 1197.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'enseignement et la politique ne font",
        "start": 1199.78,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "pas toujours bon m\u00e9nage vous \u00eates",
        "start": 1201.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "enseignante en \u00e9conomie comment",
        "start": 1203.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server la neutralit\u00e9 dans vos cours",
        "start": 1204.68,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "justement je fais mon travail exactement",
        "start": 1207.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comme les journalistes qui doivent",
        "start": 1210.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rester neutres pour leurs interviews",
        "start": 1211.85,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "vous dans l'eure la pr\u00e9sentation",
        "start": 1213.68,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "de l'actualit\u00e9 voil\u00e0 je le fais en de",
        "start": 1216.28,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on professionnelle voil\u00e0 est bon",
        "start": 1220.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame cet avantage que ce",
        "start": 1223.37,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier est aussi un un m\u00e9tier qui ki",
        "start": 1225.53,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "oon il faut d\u00e9velopper l'esprit critique",
        "start": 1229.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et des jeunes et des \u00e9l\u00e8ves donc",
        "start": 1231.37,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "pour parler politique parfois dans vos",
        "start": 1234.49,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "noms jeu",
        "start": 1235.95,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des d\u00e9bats qui peuvent qu'ils",
        "start": 1237.809,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "peuvent",
        "start": 1240.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui peuvent na\u00eetre mais encore une fois",
        "start": 1241.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est justement j'appelle les \u00e9l\u00e8ves \u00e0",
        "start": 1243.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la r\u00e9flexion mais vous savez bon les",
        "start": 1245.86,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves qui quittent hymnes comme prof",
        "start": 1247.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ici savent ce que je suis ils savent ce",
        "start": 1250.26,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "que je d\u00e9fends quelque part au moins ses",
        "start": 1252.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cartes sur table loyer parce que tous",
        "start": 1254.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les enseignants ont des id\u00e9es exactement",
        "start": 1256.93,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "comme sources des journalistes",
        "start": 1258.4,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ils ont des id\u00e9es ils votent ils ont un",
        "start": 1259.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "partisan voil\u00e0 exactement tous les",
        "start": 1261.22,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "enseignants n'ont pas un parti o\u00f9 les",
        "start": 1264.04,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "deux boxeurs",
        "start": 1266.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "partie de coeur je veux dire un parti de",
        "start": 1267.84,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "coeur ils votent ils ont des id\u00e9es",
        "start": 1270.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "politiques",
        "start": 1272.86,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et c'est vers ce n'est donc jamais",
        "start": 1273.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "orient\u00e9 sur l'\u00e9conomie ah bah \u00e9coutez",
        "start": 1275.92,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "moi je pense que",
        "start": 1278.23,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment enfin on est ce qu'on est on",
        "start": 1280.38,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "est ce qu'on est on exprime un certain",
        "start": 1283.72,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nombre de choses bon mais vous savez l\u00e0",
        "start": 1285.7,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "si c'est toute la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 toute la",
        "start": 1289.03,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui influence",
        "start": 1292.75,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui conditionne dans un sens et est cal\u00e9",
        "start": 1294.99,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "ce sens bah c'est l'individualisme c'est",
        "start": 1298.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le carri\u00e9risme c'est le chacun pour soi",
        "start": 1300.28,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "c'est la s\u00e9lection c'est sa fameuse",
        "start": 1302.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritocratie et o\u00f9 on fait croire que",
        "start": 1304.74,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "plus on travaille mais on r\u00e9ussit ce qui",
        "start": 1307.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est faux ce qui est faux c'est le",
        "start": 1309.19,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "contraire de la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1310.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors bon bah \u00e9coutez moi peut-\u00eatre que",
        "start": 1311.83,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "j'explique",
        "start": 1314.35,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "sinon vous avez cit\u00e9 la journ\u00e9e de ces",
        "start": 1316.59,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "grandes familles de ces grandes",
        "start": 1320.2,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "dynasties qui f\u00eatent leurs deux cents",
        "start": 1321.25,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "ans l'a par exemple",
        "start": 1322.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est-ce que nomm\u00e9s nathalie arthaud",
        "start": 1324.33,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "risque par exemple vous avez eu un \u00e9l\u00e8ve",
        "start": 1326.56,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qui un jour est devenu un grand patron",
        "start": 1328.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et qui vous envoyer en fait un petit mot",
        "start": 1329.53,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pour vous dire",
        "start": 1331.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e9coutez je suis devenu quand m\u00eame",
        "start": 1332.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "grands patrons quoi et bien non je n'en",
        "start": 1334.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ai pas eu peut-\u00eatre peut-\u00eatre cela",
        "start": 1336.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "existe-t-il mais vous savez il y a oui",
        "start": 1337.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on peut on peut toujours tir\u00e9 le bon",
        "start": 1340.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro un dans cette soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 \u00e7a il y",
        "start": 1341.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "en a m\u00eame qui gagne au loto donc on peut",
        "start": 1343.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "toujours tir\u00e9 le bon num\u00e9ro mais c'est",
        "start": 1346.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement pas \u00e7a moi en tout cas pour moi",
        "start": 1347.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9 digne et",
        "start": 1349.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement humaine c'est pas cette",
        "start": 1352.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 quelques-uns peuvent tir\u00e9 le",
        "start": 1353.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "bon num\u00e9ro",
        "start": 1355.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est c'est qu'aujourd'hui les femmes et",
        "start": 1356.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les hommes qui appartiennent \u00e0 la classe",
        "start": 1358.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "productive je parle des salari\u00e9s mais je",
        "start": 1359.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parle aussi de ses fameuses auto",
        "start": 1361.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "entrepreneurs de ces ind\u00e9pendants de ces",
        "start": 1362.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "petits patrons etc et bien bien souvent",
        "start": 1365.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quand il bosse quand ils bossent ils",
        "start": 1367.63,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "n'arrivent pas \u00e0 vivre dignement ils",
        "start": 1369.13,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "n'arrivent pas \u00e0 vie dignement ils ne",
        "start": 1370.57,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "peuvent pas acc\u00e9der m\u00eame \u00e0 mes jeux chez",
        "start": 1371.8,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vue voil\u00e0 un certain confort vous savez",
        "start": 1374.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les vacances les vacances",
        "start": 1377.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "prendre des vacances \u00e7a reste le",
        "start": 1378.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ge encore d'une d'une certaine",
        "start": 1380.53,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "couche de 2 de la population du moins",
        "start": 1384.55,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "prend 1 prendre des vacances mais elle",
        "start": 1387.49,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "est en vacances non parce que \u00eatre la",
        "start": 1389.2,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "fille",
        "start": 1392.83,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "s'est cr\u00e9\u00e9 dans le monde entier en fait",
        "start": 1395.37,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "c'est probablement nous qui avons en",
        "start": 1397.54,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "france effectivement le plus de vacances",
        "start": 1399.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est pas avoir des vacances et prendre",
        "start": 1400.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et y'a pas que les gens dans les",
        "start": 1402.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cit\u00e9s 1 qui peuvent prendre des vacances",
        "start": 1405.22,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "fin qui peuvent pas prendre de vacances",
        "start": 1406.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 justement oui oui tout \u00e0",
        "start": 1407.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fait tout \u00e0 fait mais voyez donc voila",
        "start": 1409.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quand aujourd'hui ceux qui travaillent",
        "start": 1411.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ceux qui font tourner la soci\u00e9t\u00e9 ce qui",
        "start": 1413.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous soignent ce qui nous transporte ce",
        "start": 1415.18,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui nous permettent de nous nourrir en",
        "start": 1416.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 compter chaque euro moi je je",
        "start": 1418.6,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vois les gens mais mais ils vont y",
        "start": 1421.3,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "remplir leurs caddies que recalculant",
        "start": 1423.88,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "quelle bombe promo utilis\u00e9 \u00e0 quelle date",
        "start": 1426.84,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "et en d\u00e9pensant leurs points fid\u00e9lit\u00e9",
        "start": 1429.52,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mais on est o\u00f9 l\u00e0 quand vous avez des",
        "start": 1432.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "familles qu'ils hissent bah je vais",
        "start": 1434.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chauffer juste la pi\u00e8ce des enfants mais",
        "start": 1435.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais attendez moi on en est l\u00e0",
        "start": 1438.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui alors m\u00eame que ce sont eux",
        "start": 1440.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui encore une fois qu'ils font qui",
        "start": 1442.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "porte la soci\u00e9t\u00e9 et c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1444.22,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "alors je veux bien qu'on met en avant la",
        "start": 1447.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussite en self made man mais mais",
        "start": 1449.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "franchement c'est des millions et des",
        "start": 1452.11,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "millions de salari\u00e9s qui doivent",
        "start": 1453.91,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "revendiquer leur d\u00fb dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1455.02,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "et moi je peux vous dire que c'est cette",
        "start": 1456.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "politique l\u00e0 que je porte avec question",
        "start": 1457.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avec vous un raid chabot n'a prononc\u00e9 le",
        "start": 1459.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mot patrons le medef aujourd'hui re\u00e7oit",
        "start": 1461.68,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "un certain nombre je suis pas s\u00fbr qu'ils",
        "start": 1463.24,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "vous invitent est non alors n'admettant",
        "start": 1464.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui vous est invit\u00e9 quel serait le",
        "start": 1467.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "message que vous auriez envie de leur",
        "start": 1469.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "transmettre non je n'ai pas \u00e9t\u00e9 invit\u00e9",
        "start": 1471.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et moi j'ai envie de m'adresser d'abord",
        "start": 1473.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aux salari\u00e9s un d'abord patron comme",
        "start": 1476.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "travail \u00e0 ces cadeaux que vous voulez",
        "start": 1477.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "devient vite entendre ben je sais pas",
        "start": 1479.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais les r\u00e8gles du jeu si j'arrive",
        "start": 1481.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "au pouvoir de ben voil\u00e0 quelles seront",
        "start": 1483.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles du jeu mais qu'est-ce pas de",
        "start": 1485.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jeu d'ailleurs mais au d'abord si",
        "start": 1487.05,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "j'arrive au pouvoir demain",
        "start": 1489.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il sait je pourrais peut-\u00eatre arriv\u00e9e au",
        "start": 1491.72,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "pouvoir un jour mais cela n\u00e9cessitera",
        "start": 1494.25,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "des luttes sociales et des",
        "start": 1495.69,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "bouleversements sociaux 1 donc moi je",
        "start": 1496.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vais pas jouer non plus c'est pas un jeu",
        "start": 1498.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de r\u00f4le ben je vois l\u00e0 je vais jeter",
        "start": 1500.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fois une politique dans cette campagne",
        "start": 1501.93,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais encore une fois moi toute ma",
        "start": 1503.25,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "politique basse et de m'adresser aux",
        "start": 1504.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "travailleurs aux travailleuses et aux",
        "start": 1506.78,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "travailleurs et c'est de leur dire",
        "start": 1509.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "finalement vous avez vous-m\u00eame entre les",
        "start": 1510.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mains la possibilit\u00e9 de changer votre",
        "start": 1513.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sort voil\u00e0 vous pouvez faire les choses",
        "start": 1514.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous pouvez vous organisez faire",
        "start": 1516.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pression et faire avancer mais mille",
        "start": 1518.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fois mieux vos int\u00e9r\u00eats que par y",
        "start": 1519.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "compris en votant pour un th\u00e8me pour un",
        "start": 1522.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tel parce que c'est comme \u00e7a que \u00e7a a",
        "start": 1523.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "toujours fonctionn\u00e9 les droits sociaux",
        "start": 1525.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les avanc\u00e9es sociales les deux meilleurs",
        "start": 1527.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "salaires y compris la r\u00e9duction du temps",
        "start": 1529.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de travail \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le fruit des luttes",
        "start": 1532.14,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des luttes collectives d'un rapport de",
        "start": 1533.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "force et moi c'est cela que je porte",
        "start": 1535.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans cette campagne c'est d'abord \u00e7a que",
        "start": 1536.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je porter apr\u00e8s le patronat le medef qui",
        "start": 1538.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'est tr\u00e8s bien ce que revendiquent les",
        "start": 1540.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s ils se r\u00e9unissent m\u00e9m\u00e9 du matin",
        "start": 1541.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "au soir ils font des r\u00e9unions en veux tu",
        "start": 1544.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "en voil\u00e0 ils savent que les salari\u00e9s ils",
        "start": 1546.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "veulent des augmentations de salaires",
        "start": 1548.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ils les donnent non il ne les donne pas",
        "start": 1549.27,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il est c'est ce sont des miettes ce sont",
        "start": 1551.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des miettes elle ne s'est m\u00eame pas",
        "start": 1554.1,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'inflation parfois c'est m\u00eame pas",
        "start": 1555.18,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'inflation qui propose vous rendez",
        "start": 1556.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "compte donc \u00e7a vous savez quand on est",
        "start": 1558.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "salari\u00e9 l\u00e0 je pense \u00e0 la gr\u00e8ve qui a eu",
        "start": 1560.37,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 la ratp",
        "start": 1562.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "derni\u00e8rement quand on est salari\u00e9 on",
        "start": 1563.66,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "sait que c'est c'est pas de se mettre",
        "start": 1565.71,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "autour de la table avec le patron 1",
        "start": 1567.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est le rapport de force et la bataille",
        "start": 1568.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est de cesser la bagarre juste un mot",
        "start": 1570.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous n'avez rien \u00e0 dire au patron \u00e7a",
        "start": 1572.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'ai compris le quoi qu'il en co\u00fbte n'a",
        "start": 1574.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "profit\u00e9 qu'aux entreprises o\u00f9 il ya",
        "start": 1576.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame profiter aux salari\u00e9s il a",
        "start": 1578.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "surtout bien s\u00fbr profit\u00e9 aux grandes",
        "start": 1580.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "entreprises aux grandes entreprises sage",
        "start": 1581.79,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "et sur europe 1 fils et \u00e9viter des",
        "start": 1584.22,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "fermetures encore heureux que les",
        "start": 1586.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s emp\u00each\u00e9s de travailler on leur",
        "start": 1588.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ait donn\u00e9 donc on leur a donn\u00e9 de quoi",
        "start": 1590.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "payer leur loyer et de quoi se nourrir",
        "start": 1592.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "encore heureux 1 voil\u00e0 mais vous savez",
        "start": 1594.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "beaucoup de salari\u00e9s ont perdu mais ils",
        "start": 1597.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ont perdu \u00e9norm\u00e9ment pendant l\u00e0 le",
        "start": 1598.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "confinement parce que ce fameux ch\u00f4mage",
        "start": 1600.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "partiel d'abord c'\u00e9tait pas les 100 % et",
        "start": 1602.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "en plus vous avez vu les primes qui a",
        "start": 1604.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "maintenant qu'ils sont vers\u00e9s pour",
        "start": 1606.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "justement mettre un peu de beurre dans",
        "start": 1608.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les \u00e9pinards tout \u00e7a c'est tout c'est",
        "start": 1609.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "anti prime c mais moi je suis pour des",
        "start": 1611.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "augmentations de salaire parce que ces",
        "start": 1613.63,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "primes l\u00e0 je tiens \u00e0 le dire ces sont",
        "start": 1614.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des pi\u00e8ges ce sont des pi\u00e8ges mais en",
        "start": 1616.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fait c'est la libye pour ne pas",
        "start": 1618.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires de base et le",
        "start": 1620.29,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que quand on se retrouve",
        "start": 1621.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en maladie \u00e0 banias plus de primes quand",
        "start": 1623.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on se retrouve \u00e0 la retraite regardez",
        "start": 1625.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comment est calcul\u00e9e la retrait sur le",
        "start": 1627.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "salaire de base et moi je connais mais",
        "start": 1628.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des millions de gens et des femmes en",
        "start": 1630.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "particulier qui pleurent qui pleure",
        "start": 1632.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quand elle d\u00e9couvre le niveau de leur",
        "start": 1634.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pension de retraite donc ces primes",
        "start": 1637.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est un v\u00e9ritable pi\u00e8ge un pi\u00e8ge pour",
        "start": 1639.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas augmenter les salaires et \u00e7a on en",
        "start": 1641.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cr\u00e8ve oui nathalie arthaud autre",
        "start": 1643.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "question au standard 0 826 trois cents",
        "start": 1645.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "300 kg est avec nous ces gens l\u00e0 je",
        "start": 1648.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "crois c'est un bon jour aujourd'hui bon",
        "start": 1650.74,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "jour jean posez votre question oui je",
        "start": 1653.38,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "m'amuse beaucoup d'\u00e9cout\u00e9 genre led et",
        "start": 1656.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "disco qui p\u00e8te par d\u00e9tails li\u00e9s et qui",
        "start": 1658.9,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "continuent \u00e0 \u00eatre les m\u00eames",
        "start": 1660.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je trouve que nathalie arthaud vit dans",
        "start": 1663.21,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "un autre monde pendant la pub france",
        "start": 1665.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "yale j'\u00e9tais apprenti j'ai \u00e9t\u00e9 commis",
        "start": 1667.3,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais salari\u00e9 et j'\u00e9tais restaurateurs",
        "start": 1670.09,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "j'ai commenc\u00e9 \u00e0 14 ans j avais 63 et je",
        "start": 1672.82,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pense que j dans un pays o\u00f9 les ans ou",
        "start": 1676.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les o\u00f9 les salari\u00e9s ont une super",
        "start": 1678.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "protection et qu'il faut arriver \u00e0 des \u00e0",
        "start": 1681.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des situations extr\u00eamement grave",
        "start": 1683.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "excessivement grain pour quel salari\u00e9",
        "start": 1685.3,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "puisse gagner aux prud'hommes donc si",
        "start": 1687.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous voulez pas dans le m\u00eame pays que",
        "start": 1689.08,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "moi donc vous bouffer du patron vous",
        "start": 1690.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bouffer du riche c'est votre enfin bon",
        "start": 1691.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je suis tranquille vous appelle 0% et",
        "start": 1694.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moi je comprends pas pourquoi vous",
        "start": 1696.49,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "continuez \u00e0 vous pr\u00e9senter parce",
        "start": 1697.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui franchement vous \u00eates",
        "start": 1699.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "encore pire que les communistes pierre",
        "start": 1701.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ou encore que les soviets et je pense",
        "start": 1703.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que c'est compl\u00e8tement normal donc vous",
        "start": 1705.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00eates en plus on saignante donc vous \u00eates",
        "start": 1707.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans un mus\u00e9e militaire pr\u00e9cision \u00e0",
        "start": 1709.75,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s entendent vacances et vous",
        "start": 1711.46,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "d'\u00e9diter des chances que je vous \u00e9coutez",
        "start": 1714.429,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "\u00e7a hallucinant de confort 2022 encore",
        "start": 1716.43,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "parler comme \u00e7a alors",
        "start": 1719.22,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "monde va vous r\u00e9pondre sur pourquoi elle",
        "start": 1722.57,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "se pr\u00e9sente en france puisque c'est \u00e7a",
        "start": 1725.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et avec votre votre r\u00e9flexion \u00e9videmment",
        "start": 1727.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais apparemment au vif on vit pas dans",
        "start": 1729.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le m\u00eame monde ou en tout cas on a vous",
        "start": 1731.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'avez pas envie de regarder vous le",
        "start": 1733.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "monde des classes populaires et elle",
        "start": 1735.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vient classes populaires oui il vient",
        "start": 1738.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais justement il l'a quitt\u00e9e",
        "start": 1740.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "manifestement il lui tourne le dos et",
        "start": 1741.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il veut pas voir qu'aujourd'hui",
        "start": 1743.34,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "encore il y \u00e0 des travailleurs pauvres",
        "start": 1745.83,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pauvres mais pauvres pauvres qui",
        "start": 1750.3,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre pay\u00e9s vous savez c'est",
        "start": 1752.79,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame assez",
        "start": 1754.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "quand on voit que le gouvernement s'est",
        "start": 1756.5,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "dit bah oui il faut qu'on aide les gens",
        "start": 1759.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire leur plein on va la faire un",
        "start": 1762.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "petit ch\u00e8que \u00e9nergie 200 euros quand on",
        "start": 1763.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voit un gouvernement qui dit faux une",
        "start": 1765.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "prime d'actrice d'activit\u00e9 quand on voit",
        "start": 1766.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le gouvernement qui explique quoi l\u00e0-bas",
        "start": 1768.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les apl bon mais qu'est ce que \u00e7a veut",
        "start": 1770.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire \u00e7a \u00e7a veut dire que le gouvernement",
        "start": 1772.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet avoue que les salaires ne",
        "start": 1773.94,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "permettent pas de se loger de se nourrir",
        "start": 1776.79,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de faire son plein d'essence il le",
        "start": 1779.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet lui-m\u00eame s'est pas nathalie",
        "start": 1781.59,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "arthaud qui le dit c'est le gouvernement",
        "start": 1782.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui le reconna\u00eet lui m\u00eame c'est la",
        "start": 1784.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "politique de l'aum\u00f4ne alors moi oui je",
        "start": 1786.9,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "porte cette id\u00e9e que les travailleurs et",
        "start": 1789.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ne demande pas la charit\u00e9 ils ne veulent",
        "start": 1791.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre aid\u00e9 pour se loger pour se",
        "start": 1794.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nourrir et veulent pouvoir vivre de leur",
        "start": 1796.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "salaire et c'est quand m\u00eame la moindre",
        "start": 1798.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des choses je suis d\u00e9sol\u00e9 mais quand",
        "start": 1799.74,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "leur travail qui permet \u00e0 une minorit\u00e9",
        "start": 1801.57,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'engranger des milliards et des",
        "start": 1805.01,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "milliards mais c'est le cas je vous",
        "start": 1806.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m'accuser d'\u00eatre caricatural mais ce",
        "start": 1808.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sont les in\u00e9galit\u00e9s aujourd'hui qui sont",
        "start": 1810.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "caricaturales c'est quand m\u00eame de la",
        "start": 1812.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "folie c'est de la folie vous \u00eates vous",
        "start": 1813.75,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "savez quoi bon c'est l'homme le plus",
        "start": 1815.49,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "riche du monde je vais prendre l'extr\u00eame",
        "start": 1816.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais quand m\u00eame c'est significatif il",
        "start": 1818.04,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "encaisse 3,8 millions d'euros par jour",
        "start": 1820.29,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "au titre des dividendes de 2021 \u00e7a fait",
        "start": 1823.47,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du 2 smic \u00e0 la minute alors je vais me",
        "start": 1825.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dire comment on arrive et c'est l\u00e0 j'en",
        "start": 1828.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "prends un mais on pourrait prendre mu",
        "start": 1830.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "liaison pourrait prendre ben ouais les",
        "start": 1831.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "grandes les grandes familles les grandes",
        "start": 1833.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fortunes mais vous vous rendez compte il",
        "start": 1835.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ya de l'argent qui d\u00e9gouline \u00e0 un pool",
        "start": 1837.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'argent et ce qu'il apporte moi je",
        "start": 1838.95,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "genou je n'accepterai jamais jamais que",
        "start": 1841.38,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "des ouvriers qui se sont dans les",
        "start": 1844.41,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "battoir dans les usines",
        "start": 1847.2,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d'agroalimentaire dans l' usine de",
        "start": 1848.309,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'automobile dans dans l'\u00e9nergie que les",
        "start": 1849.75,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "aides soignantes que les facteurs que",
        "start": 1852.269,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 1853.769,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "soit dans l' angoisse dans l' angoisse",
        "start": 1854.84,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "de ne pas r\u00e9ussir \u00e0 remplir leur frigo",
        "start": 1857.75,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "demain mais voil\u00e0 je je cette soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0",
        "start": 1860.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je peux vous dire qu'elle m\u00e9rite pas",
        "start": 1863.519,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "elle n'a pas d'avenir d'abord la pas",
        "start": 1864.99,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "d'avenir alors voil\u00e0 je viens un dernier",
        "start": 1866.82,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "mot nathalie arthaud elle pour qui bien",
        "start": 1869.279,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s\u00fbr passer entre les gouttes g\u00e9rer s'en",
        "start": 1870.929,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "sortir qui sont heureux de vivre dans la",
        "start": 1872.669,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "paix et au cra si on veut dire de",
        "start": 1874.71,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "supprimer de fer sont leur petit cocon",
        "start": 1876.179,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "et c'est m\u00e9m\u00e9 ben voil\u00e0 il arrive comme",
        "start": 1877.799,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a se met des oeill\u00e8res etc mais seul le",
        "start": 1882.12,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "monde notre mandat il est comme \u00e7a il",
        "start": 1884.399,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "est comme \u00e7a et c'est ce qui cr\u00e9e aussi",
        "start": 1886.289,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "toutes ses frustrations ses humiliations",
        "start": 1888.21,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "cette violence aussi que porte la",
        "start": 1889.71,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1891.659,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est un bleu fruits tout \u00e7a moi c'est",
        "start": 1892.2,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "pas dans cette soci\u00e9t\u00e9 l'avion lui de",
        "start": 1894.539,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "vivre est-ce que vous n'\u00eates pas",
        "start": 1895.799,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question pas pr\u00eate \u00e0 r\u00e9pondre",
        "start": 1897.48,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "par exemple un appel de l'union de la",
        "start": 1899.789,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "gauche quand on voit l'\u00e9tat de la gauche",
        "start": 1901.649,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans les intentions de vote en fait",
        "start": 1903.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est ce que vous seriez pr\u00eat",
        "start": 1905.039,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous r\u00e9unir non non parce que moi je",
        "start": 1906.63,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "n'aspire pas \u00e0 la g\u00e9rer cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1909.38,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "capitaliste je veux pas la g\u00e9rer je",
        "start": 1911.789,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pense qu'elle peut pas fonctionner bien",
        "start": 1913.71,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "parce que parce que elle est fond\u00e9e sur",
        "start": 1916.789,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "l'exploitation parce que voil\u00e0 elle ne",
        "start": 1919.47,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "fonctionne bien en fait que pour ceux",
        "start": 1922.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui ont des capitaux actions qui ont de",
        "start": 1923.429,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "la richesse",
        "start": 1925.32,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "donc moi cette soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0 je veux la",
        "start": 1926.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "chanson gauche elle n'est pas bon pour",
        "start": 1927.51,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "\u00eatre aux affaires finalement si je vous",
        "start": 1929.25,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "\u00e9couterai \u00e0 la gauche gouvernementale",
        "start": 1930.779,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "elle aspire allez vous \u00e0 faire",
        "start": 1931.919,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'ailleurs elle l'a fait mais content",
        "start": 1933.51,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "mais constatons qu'\u00e0 chaque fois qu'elle",
        "start": 1934.799,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 au pouvoir elle a men\u00e9 une",
        "start": 1936.389,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "politique qui ressemblait comme deux",
        "start": 1937.769,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gouttes d'eau \u00e0 celle de la droite et",
        "start": 1938.97,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "elle voulait pas y aller vous tapez sur",
        "start": 1940.529,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les travail n'ont pas non non ce que je",
        "start": 1941.789,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "veux c'est que les travailleurs",
        "start": 1943.799,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames ils prennent finalement les",
        "start": 1944.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "choses en main qui prennent le pouvoir",
        "start": 1947.22,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "moi j'aspire \u00e0 \u00e7a et vous savez bon il",
        "start": 1948.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "posait la question pourquoi alors que je",
        "start": 1950.789,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "fais z\u00e9ro virgule",
        "start": 1952.44,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "katz un coup dur et parfois dans",
        "start": 1954.669,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "certaines \u00e9lections m\u00eame plus un",
        "start": 1958.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pourquoi je me pr\u00e9sente et bien je me",
        "start": 1960.359,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente parce que je sais que ce que je",
        "start": 1963.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "porte les id\u00e9es que je porte et bien \u00e7a",
        "start": 1964.779,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "conforte tous ceux qui ont envie de se",
        "start": 1967.57,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "battre tous ceux qui ne se r\u00e9signent pas",
        "start": 1968.98,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "tous ceux qui cherchent \u00e0 s'organiser \u00e0",
        "start": 1970.869,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "se d\u00e9fendre pour leurs conditions de",
        "start": 1972.429,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "travail pour leurs salaires pour leur",
        "start": 1974.169,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "retraite pour l'acc\u00e8s aussi \u00e0 la sant\u00e9",
        "start": 1975.46,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a les conforte dans leur combat et",
        "start": 1978.609,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a l'essentiel parce qu'en fait",
        "start": 1980.139,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les choses ne changent ainsi par les",
        "start": 1981.489,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "luttes et par les rapports de force donc",
        "start": 1983.409,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais encore une fois moi je suis",
        "start": 1985.389,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "candidate je suis candidate pour dire",
        "start": 1986.679,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "notre soeur changera pas par les urnes",
        "start": 1988.539,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "mais il changera par nos propres",
        "start": 1990.159,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "mobilisation donc oui je porte cette",
        "start": 1993.359,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "politique l\u00e0 voil\u00e0 merci nathalie",
        "start": 1995.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "arthaud porte parole de lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 1997.6,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "est candidate \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 1998.98,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on a d\u00e9bord\u00e9 un petit peu",
        "start": 2000.119,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais c'est normal quand on est dans un",
        "start": 2002.039,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "petit d\u00e9jeuner pr\u00e9sidentiel dans",
        "start": 2003.299,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quelques minutes on retrouvera eric",
        "start": 2005.039,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "revel rebelles en campagne sur les",
        "start": 2006.929,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cabinets de conseils derri\u00e8re on en a",
        "start": 2008.429,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "beaucoup entendu parler et l\u00e0 on va on",
        "start": 2010.619,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "va l'\u00e9voquer en fait de nouveau rest\u00e9",
        "start": 2012.929,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "avec new line vers 2",
        "start": 2015.119,
        "duration": 2.9
    }
]