[
    {
        "text": "c'est l'heure de mardi politique sur",
        "start": 1.04,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "france 24 rfi bonsoir fr\u00e9d\u00e9ric rivi\u00e8re",
        "start": 3.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "don soit rosine bonsoir \u00e0 tous et",
        "start": 5.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ensemble nous recevons nathalie arthaud",
        "start": 6.72,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "candidate de lutte ouvri\u00e8re \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 8.34,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle bonsoir \u00e0 vous bonsoir et",
        "start": 10.469,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "merci d'avoir accept\u00e9 notre notre",
        "start": 12.599,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "invitation dont vous serez interrog\u00e9 sur",
        "start": 14.639,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 fran\u00e7aise et internationale",
        "start": 16.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "puis avec vous fr\u00e9d\u00e9ric la s\u00e9quence \u00e0",
        "start": 18.8,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "forrest rien aphorismes nathalie arthaud",
        "start": 21.72,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est une pens\u00e9e synth\u00e9tiser en quelques",
        "start": 24.539,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mots en une formule et je vous",
        "start": 27.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "demanderai donc de vous pr\u00eater \u00e0 cet",
        "start": 29.429,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "exercice sur diff\u00e9rents th\u00e8mes",
        "start": 30.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents mots que je vous soumettrai",
        "start": 32.489,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "et enfin la chronique parfum de campagne",
        "start": 34.23,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "avec aur\u00e9lien devernois \u00e0 la fin de",
        "start": 37.02,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission met tout de suite le",
        "start": 40.26,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "portrait",
        "start": 42.21,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 43.76,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud depuis dix ans tous les",
        "start": 48.77,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "cinq ans vous r\u00e9apparaissez puis vous",
        "start": 51.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "disparaissez jusqu'\u00e0 la prochaine comme",
        "start": 53.64,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "un coucou dans un chalet suisse alors",
        "start": 56.73,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pas \u00e0 meg\u00e8ve en 2017 vous",
        "start": 59.219,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "obtenez le score de 0 64% des suffrages",
        "start": 62.399,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle mais vous",
        "start": 65.76,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "avez la foi du charbonnier",
        "start": 68.369,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "persuad\u00e9 que le grand soir arrivera en",
        "start": 70.31,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "digne h\u00e9riti\u00e8re d'arlette laguiller vous",
        "start": 73.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "commencez toujours vos r\u00e9unions",
        "start": 75.99,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "publiques o\u00f9 vos meetings par",
        "start": 77.43,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "travailleuses travailleurs",
        "start": 78.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "arlette \u00e9tait en avance sur le langage",
        "start": 80.189,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "inclusif vous \u00eates professeur",
        "start": 82.59,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomie-gestion dans un lyc\u00e9e que",
        "start": 84.659,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "vous abandonnez le temps de la campagne",
        "start": 87.24,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "alors serez-vous aussi port\u00e9 aussi",
        "start": 89.43,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "longtemps qu'elle une utopie avec tout",
        "start": 92.579,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "ce que cela peut comporter en quelque",
        "start": 96.06,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "sorte de frustration",
        "start": 98.88,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d'abord je tiens \u00e0 dire que je ne",
        "start": 100.909,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "dispara\u00eet que pour ceux qui vont",
        "start": 103.049,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "rarement en manifestation parce que tous",
        "start": 105.479,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "ceux qui vivent dans les manifestations",
        "start": 107.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peuvent me voir tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement vous",
        "start": 108.99,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "savez non je ne dis je ne m'en m\u00ealerai \u00e0",
        "start": 110.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'aide de votre pr\u00e9sence m\u00e9diatique",
        "start": 113.399,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "aussi ce qu'ils voient \u00e0 la mais aussi",
        "start": 114.6,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "comporter \u00e0 la frustration d'ailleurs la",
        "start": 116.64,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "vie ne se r\u00e9sume pas \u00e0 ce qui se passe",
        "start": 118.469,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "dans le bocal",
        "start": 120.479,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "non la vraie vie la vraie vie c'est",
        "start": 122.14,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "aussi justement ces gr\u00e8ves ses",
        "start": 125.39,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "manifestations ses luttes et je peux",
        "start": 127.22,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous dire que lutte ouvri\u00e8re est",
        "start": 128.899,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "toujours \u00e0 l'avant garde quant \u00e0",
        "start": 129.95,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "l'utopie \u00e9coutez moi je crois que c'est",
        "start": 132.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est effectivement mon combat et vous",
        "start": 134.14,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "savez je crois que c'est l'utopie qui",
        "start": 136.7,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "fait avancer \u00e0 avancer la soci\u00e9t\u00e9 et qui",
        "start": 138.35,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "a fait avancer l'humanit\u00e9 je suis",
        "start": 141.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "convaincu que si personne n'avait jamais",
        "start": 143.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00eav\u00e9 d'aller sur la lune on n'y serait",
        "start": 145.34,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "jamais all\u00e9 alors vu que louis en se",
        "start": 147.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pendant avec la diff\u00e9rence de co\u00fbt entre",
        "start": 150.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'utopie un fantasme ah non mais moi je",
        "start": 151.79,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ne copie n'est pas cens\u00e9 se r\u00e9aliser",
        "start": 155.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais il efface peu elle n'est pas cens\u00e9e",
        "start": 157.91,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "se r\u00e9aliser \u00e9coutez moi je pense que",
        "start": 160.25,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "justement si je pense que",
        "start": 163.459,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 communiste que j'appelle de",
        "start": 165.61,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "mes voeux c'est dans une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 168.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "organis\u00e9e de fa\u00e7on collective o\u00f9 chacun",
        "start": 169.01,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "pourrait d\u00e9cider de ce qui est produit",
        "start": 173.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de comment s'organise aurait son mot \u00e0",
        "start": 175.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dire o\u00f9 se sait pas seulement",
        "start": 177.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galitarisme c'est que le pouvoir",
        "start": 180.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "appartiendrait \u00e0 l'ensemble de la",
        "start": 182.24,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "population laborieuse \u00e0 l'ensemble des",
        "start": 183.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes des classes",
        "start": 186.739,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "populaires eh bien je pense que cette",
        "start": 188.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0 en fait elle est inscrite",
        "start": 189.83,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "m\u00eame en r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 la dent et des",
        "start": 191.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "riches faisant 23 en italie vous en",
        "start": 194.269,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "faites quoi des riches alors c'est vrai",
        "start": 195.95,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "c'est vrai que je je",
        "start": 198.07,
        "duration": 7.389
    },
    {
        "text": "comment dire je m'inqui\u00e8te assez peu du",
        "start": 202.33,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "sort des riches moi mon probl\u00e8me c'est",
        "start": 205.459,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "le sort plut\u00f4t des travailleuses et les",
        "start": 207.35,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "travailleurs que vous l'avez",
        "start": 208.91,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "effectivement indiqu\u00e9 et ce qui moi ce",
        "start": 210.7,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "qui me r\u00e9volte c'est de voir que voil\u00e0",
        "start": 214.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des femmes et des hommes mais qui",
        "start": 215.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "triment du matin au soir aujourd'hui et",
        "start": 217.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bien se retrouve dans la difficult\u00e9 pour",
        "start": 219.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faire leur plein pour aller au boulot",
        "start": 221.78,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui n'arrive pas \u00e0 se loger combien y",
        "start": 223.58,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "at-il de retrait\u00e9s aujourd'hui qu'ils",
        "start": 226.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'arrivent pas \u00e0 se chauffer \u00e0 se",
        "start": 228.56,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "chauffer et qui pour se nourrir doivent",
        "start": 230.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire la chasse aux bons promo et aux",
        "start": 232.459,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "points fid\u00e9lit\u00e9 donc moi m'ont",
        "start": 234.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "effectivement mon combat c'est que ce",
        "start": 235.76,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "cela ce qui porte la soci\u00e9t\u00e9 ce qui cr\u00e9e",
        "start": 238.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "toutes les richesses et bien ils",
        "start": 240.769,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "puissent vivre dignement dans cette",
        "start": 241.73,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 que vous vous inqui\u00e9tez plus du",
        "start": 243.739,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "sort des riches hoyas et les bruits",
        "start": 246.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "compte tenu de vos r\u00e9sultats aux",
        "start": 247.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9lections vous inqui\u00e9tez pas les riches",
        "start": 249.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aussi est-ce qu'ils ont tort mais je",
        "start": 250.78,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pense que ce ne sont pas les \u00e9lections",
        "start": 253.39,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "qui peuvent inqui\u00e9ter les plus riches",
        "start": 255.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parce que le syst\u00e8me est bien rod\u00e9 en",
        "start": 257.799,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "fait le syst\u00e8me est bien rod\u00e9 pour pas",
        "start": 259.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "remettre en cause justement leur",
        "start": 261.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e leur propri\u00e9t\u00e9",
        "start": 263.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "capitaliste",
        "start": 265.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous savez le droit des files heures des",
        "start": 266.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "bio ntech l'a1 de faire des milliards de",
        "start": 269.08,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "profits sur sur la vie humaine avec",
        "start": 271.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "leurs vaccins donc je pense que c'est",
        "start": 274.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas les \u00e9lections qui leur font perdre",
        "start": 276.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ans qui leur font peur c'est ce sont ce",
        "start": 278.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sont les gr\u00e8ves c'est quand on fait les",
        "start": 281.62,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes sortent dans la rue",
        "start": 283.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et 10/20 nous pour nous c'est plus",
        "start": 284.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "possible en marche plus on marche plus",
        "start": 286.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on arr\u00eate de fabriquer vos profits on",
        "start": 288.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "arr\u00eate de fabriquer vos capitaux et l\u00e0",
        "start": 289.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on sent que il ya un changement de",
        "start": 291.64,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voiliers de d'\u00e9tat d'esprit combien de",
        "start": 294.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fois dans des gr\u00e8ves g\u00e9n\u00e9rales je pense",
        "start": 296.83,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 68 par exemple mai 68 et bien les",
        "start": 298.9,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "patrons ont demand\u00e9 \u00e0 son sont accourus",
        "start": 302.35,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "donc au minist\u00e8re du travail pour dire",
        "start": 307.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il faut organiser une grande r\u00e9union \u00e7a",
        "start": 309.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peut pas \u00e0 \u00e7a \u00e7a ne peut pas continuer",
        "start": 311.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a donc c'est \u00e7a qui peut qui peut",
        "start": 313.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "leur faire peur et moi je pense que",
        "start": 315.04,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a que la soci\u00e9t\u00e9 changera",
        "start": 316.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "en effet alors nathalie arthaud vous",
        "start": 317.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dites que les travailleurs n'ont rien \u00e0",
        "start": 319.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "attendre des \u00e9lections pourtant vous",
        "start": 321.52,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avez un candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 324.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle enfin lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 326.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "depuis 1974 est ce que ce n'est pas",
        "start": 327.7,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "contradictoire alors je dis pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 330.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que les travailleurs ne peuvent pas",
        "start": 333.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rer changer leur sort au travers des",
        "start": 335.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9lections en revanche dans une \u00e9lection",
        "start": 337.21,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "eh bien chacun peut s'exprimer peut",
        "start": 339.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "porter ses convictions et peut se",
        "start": 342.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "rassembler en fait derri\u00e8re un programme",
        "start": 344.47,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "est derri\u00e8re des perspectives et moi",
        "start": 345.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a que je ne mais si vous voulez",
        "start": 347.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "renverser le capitalisme il faut bien",
        "start": 348.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que ce soit par des \u00e9lections ou alors",
        "start": 350.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "par une r\u00e9volution \u00e0 moi on n'en est pas",
        "start": 352.78,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "l\u00e0 l\u00e0 oui les choses changeront par une",
        "start": 354.52,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution v\u00e9ritablement mais j'appelle",
        "start": 356.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un vote r\u00e9volutionnaire j'appelle \u00e0 un",
        "start": 358.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vote de conscience j'appelle \u00e0 un vote",
        "start": 360.84,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de combativit\u00e9 vous savez quand on quand",
        "start": 362.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on travaille quand on est ouvrier quand",
        "start": 365.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on aide \u00e0 domicile quand on est employ\u00e9",
        "start": 367.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "gardien enfin on sait tr\u00e8s bien que le",
        "start": 370.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "lendemain de l'\u00e9lection on va retourner",
        "start": 372.42,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "au boulot on va retourner au boulot on",
        "start": 373.53,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "va se retrouver confront\u00e9",
        "start": 375.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 la m\u00eame exploitation aux m\u00eames chefs",
        "start": 376.67,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "aux m\u00eames lois qui sont l\u00e0 pour nous",
        "start": 379.65,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e9craser \u00e9cras\u00e9 notre salaire aggraver",
        "start": 382.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nos conditions de travail les \u00e9lections",
        "start": 385.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ne changeront pas \u00e7a elles ne vont pas",
        "start": 387.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "changer qu' il y a des riches qui",
        "start": 388.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "utilisent effectivement alors le pouvoir",
        "start": 391.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de leurs capitaux pour imposer leur",
        "start": 393.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "domination sur \u00e0 la fois les",
        "start": 396.0,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "travailleurs mais sur toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 397.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection ne change pas cela elle ne",
        "start": 398.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "change pas cette r\u00e9alit\u00e9 l\u00e0 d'une",
        "start": 401.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui est gouvern\u00e9 par par la loi",
        "start": 403.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "du profit par la concurrence bon mais en",
        "start": 405.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "revanche on peut dire quand on est \u00e0",
        "start": 408.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "partie au moins du travail on se",
        "start": 410.31,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "rassemble derri\u00e8re un parent partie",
        "start": 411.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "justement des travailleurs qui a pour",
        "start": 412.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "perspective la 2de de dire on doit",
        "start": 414.9,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "s'unir nous constituons une force on",
        "start": 417.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "doit se faire respecter",
        "start": 420.09,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "on doit se faire respecter effectivement",
        "start": 421.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "au travers du rapport de force quand",
        "start": 423.59,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "kiki qui inspire votre mouvement disait",
        "start": 425.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je le cite un parti qui n'aspire pas \u00e0",
        "start": 428.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "s'emparer du pouvoir ne vaut rien est ce",
        "start": 430.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que vous partagez son analyse mais",
        "start": 433.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "est-ce que vous tout \u00e0 fait ce que vous",
        "start": 435.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aspirez \u00e0 prendre le pouvoir \u00e0 moi j'ai",
        "start": 437.01,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mon but c'est que les travailleurs",
        "start": 439.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "prennent le pouvoir c'est",
        "start": 442.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'effectivement et travailleurs ils",
        "start": 444.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "font tourner dans cette soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0",
        "start": 446.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dirigeants chefs nous forme d'un march\u00e9",
        "start": 447.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "non je pense que il y aura des",
        "start": 450.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "organisateurs on peut tr\u00e8s bien ne pas",
        "start": 452.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les appeler des chefs \u00e7a peut \u00eatre des",
        "start": 454.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cordes des coordinateurs enfin bon des",
        "start": 456.42,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "chefs d'orchestre si vous voulez c'est",
        "start": 459.21,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un chef oui mais alors qu'istres le oui",
        "start": 462.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les chefs de leur caisse mais vous voyez",
        "start": 464.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il n'y a aucune raison qu'ils",
        "start": 465.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "choisissent les morceaux qu'on va jouer",
        "start": 467.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "non mais je vois l\u00e0 tempo il donc les",
        "start": 469.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "biens mani\u00e8re dont on joue et c'est tr\u00e8s",
        "start": 471.6,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "important alors oui et \u00e7a fait elle a",
        "start": 472.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m\u00eame eu le m\u00eame sens c'est l\u00e0 o\u00f9 le m\u00eame",
        "start": 474.42,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous voyez que \u00e7a vous avez \u00e0 faire",
        "start": 476.19,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "un m\u00e9lomane",
        "start": 477.45,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut \u00eatre discut\u00e9e d\u00e9mocratiquement",
        "start": 478.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et soumis au vote de chacun et en tout",
        "start": 480.56,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "cas",
        "start": 482.87,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "ce que je pense c'est que on l'a vue y",
        "start": 484.449,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "compris pendant la pand\u00e9mie parce que",
        "start": 487.909,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pendant la pand\u00e9mie il y a eu ce ce",
        "start": 489.71,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 o\u00f9 finalement",
        "start": 491.479,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "souvent le hall la hi\u00e9rarchie le haut et",
        "start": 493.569,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame des fois la hi\u00e9rarchie",
        "start": 497.21,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaire avaient disparu",
        "start": 498.139,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 et puis le boulot \u00e0 continuer le",
        "start": 500.259,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "boulot il a continu\u00e9 dans les h\u00f4pitaux",
        "start": 504.229,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "100 kg et ses managers l\u00e0 qu'ils se",
        "start": 505.669,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "conduisent comme des comptables etc et",
        "start": 507.949,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes de r\u00e9organisation et bien",
        "start": 509.419,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je peux vous dire que c'est les",
        "start": 512.3,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res les aides soignantes qui les",
        "start": 512.899,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ont r\u00e9solu avec leur propre initiative",
        "start": 514.13,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "avec leur r\u00e9flexion collective en",
        "start": 517.43,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s'organisant par rabat et \u00e7a c'est vrai",
        "start": 519.349,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "dans beaucoup d'entreprises je pense \u00e0",
        "start": 520.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des centres commerciaux \u00e0 des",
        "start": 522.5,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "supermarch\u00e9s o\u00f9 effectivement ce sont",
        "start": 524.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s qui se sont r\u00e9organis\u00e9s ils",
        "start": 526.519,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ont pas eu besoin de hi\u00e9rarchie donc ce",
        "start": 529.13,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "que je veux dire par l\u00e0 c'est que oui",
        "start": 530.839,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "\u00eatre ailleurs ils font tout tournait",
        "start": 532.339,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "d'ailleurs ils r\u00e9solvent les probl\u00e8mes",
        "start": 533.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les plus importants les plus complexes",
        "start": 534.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "techniquement souvent d'ailleurs on leur",
        "start": 537.05,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "demande de faire l'impossible et bien",
        "start": 539.39,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 cibles \u00e0 bombay je voudrais donc",
        "start": 540.769,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "je pense que ils peuvent aussi d\u00e9cider",
        "start": 542.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est s\u00e9rieux quand tu dis les",
        "start": 544.85,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "travailleurs au pouvoir car c'est",
        "start": 546.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux exemple c'est s\u00e9rieux et je",
        "start": 547.579,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "pense que beaucoup peuvent le toucher du",
        "start": 549.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "doigt on est capable de faire tourner",
        "start": 551.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les entreprises les actionnaires ils",
        "start": 553.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "servent \u00e0 quoi les actionnaires bob",
        "start": 555.62,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "quelques-uns des \u00e9l\u00e9ments de votre",
        "start": 556.79,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "programme de fin de vos propositions est",
        "start": 558.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce qu'il y \u00e0 pour qu'on comprenne bien",
        "start": 560.839,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "au fond ce \u00e0 quoi vous aspirez et \u00e0 quoi",
        "start": 562.22,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ressemblerait le monde que vous nous",
        "start": 564.35,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "proposez est ce qu'il ya dans l'histoire",
        "start": 565.579,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 qui se soit un peu approch\u00e9",
        "start": 568.06,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "ou totalement approch\u00e9 de ce monde que",
        "start": 571.339,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous voulez pour nous oui il y a des",
        "start": 573.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moments des moments la commune de paris",
        "start": 575.779,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire la commune de paris par",
        "start": 577.79,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "exemple en effet la commune de paris",
        "start": 579.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que vous voyez la commune de paris",
        "start": 581.149,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "sont retrouv\u00e9s dans une situation",
        "start": 582.62,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "catastrophique",
        "start": 583.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il y avait eu un si\u00e8ge de paris avec la",
        "start": 584.81,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "famine avec \u00e9norm\u00e9ment de de mis\u00e8re et",
        "start": 586.88,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "de d\u00e9tresse eh bien les communards qui",
        "start": 590.48,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "se sont organis\u00e9s",
        "start": 594.199,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "se sont attel\u00e9s \u00e0 r\u00e9soudre d'abord et",
        "start": 596.11,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "avant tout les probl\u00e8mes des classes",
        "start": 598.699,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "populaires c'est \u00e0 dire leurs probl\u00e8mes",
        "start": 600.56,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "par exemple trouver un toit pour tous",
        "start": 602.269,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 de quoi ravitailler absolument",
        "start": 605.11,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "tous les quartiers permettre aux enfants",
        "start": 607.67,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "aux enfants de les terres de petites",
        "start": 610.04,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "gens d'avoir une \u00e9ducation d'aller",
        "start": 612.499,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d'aller apprendre et ils ont compt\u00e9 l\u00e0",
        "start": 614.989,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "dessus sur est bien l\u00e0 la solidarit\u00e9 le",
        "start": 618.679,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "fait l'engagement l'engagement collectif",
        "start": 623.509,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "donc oui moi je je con\u00e7ois cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 626.209,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et vous savez pendant la",
        "start": 629.029,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie moi j'ai \u00e9t\u00e9 je parle du",
        "start": 630.649,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "premier confinement je parle du premier",
        "start": 632.66,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "confinement moi j'ai j'ai \u00e9t\u00e9 confort\u00e9",
        "start": 634.129,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "dans ses convictions l\u00e0 quand j'ai vu la",
        "start": 636.949,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "foule d'initiatives qui \u00e9tait prise vous",
        "start": 639.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "savez ces r\u00e9seaux de solidarit\u00e9 qui",
        "start": 641.209,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s'organisait pour fabriquer des masques",
        "start": 643.1,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "artisanaux les gens qui allaient porter",
        "start": 644.449,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "de de quoi d\u00e9jeuner aux h\u00f4pitaux qui se",
        "start": 646.999,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9brouillaient qui leur proposait m\u00eame",
        "start": 651.649,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de dormir pas loin de l'h\u00f4pital janvier",
        "start": 653.209,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "7,7 mobilisation collective et bien",
        "start": 654.769,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cette \u00e9nergie l\u00e0 cette initiative je",
        "start": 657.47,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "pense que oui soyons des moments qui",
        "start": 660.019,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "donne une id\u00e9e de ce qu'on pourrait le",
        "start": 662.899,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "faire si on n'\u00e9tait pas sans cesse",
        "start": 664.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "entrav\u00e9es par la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e",
        "start": 666.41,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "capitaliste par le manque de moyens et",
        "start": 669.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "par les ordres qu'on doit attendre d'en",
        "start": 671.959,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "haut quoi votre preuve dans votre",
        "start": 673.79,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "programme vous proposer une hausse du",
        "start": 676.22,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "smic de \u00e0 2000 euros quand on va fabien",
        "start": 677.839,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "roussel c'est je crois \u00e0 lui le",
        "start": 681.439,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "communiste 1500 euros 1800 il est je",
        "start": 683.389,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "crois qu'il ya 1800 ha bon il me",
        "start": 686.329,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "semblait 1500 mais bon on peut peut-\u00eatre",
        "start": 688.16,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "que 1500 est peut-\u00eatre je sais pas si \u00e7a",
        "start": 689.749,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "semble assez m\u00e9lamine m\u00e9lenchon 1400",
        "start": 691.579,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "donc premi\u00e8re question ils sont petits",
        "start": 693.619,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bras \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous et bien simplement",
        "start": 696.739,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ils partent pas des besoins voil\u00e0 ils",
        "start": 699.019,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "partent pas des besoins des femmes et \u00e0",
        "start": 701.179,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des hommes pour vivre parce que quand on",
        "start": 702.529,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fait le calcul de ce qu'il faut parce",
        "start": 704.329,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que moi c'est comme \u00e7a que je raisonnais",
        "start": 706.249,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "de quoi avons nous besoin pour vivre",
        "start": 707.389,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dignement pour pas \u00eatre dans l' angoisse",
        "start": 710.36,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "permanente de se retrouver",
        "start": 712.429,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "dans la gal\u00e8re parce que sa voiture et",
        "start": 715.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a va pas p\u00e9naliser les abstentionnistes",
        "start": 718.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de alors voila moi loyers n'entra\u00eenent",
        "start": 719.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas est-ce que \u00e7a va p\u00e9naliser au palais",
        "start": 721.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ont dit oui mais c'est eux qui cr\u00e9ent la",
        "start": 723.49,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "richesse n'a fait alors moi ce que je",
        "start": 724.66,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "vois c'est que \u00e7a p\u00e9nalise aujourd'hui",
        "start": 725.92,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les des salari\u00e9s des gens qui sont \u00f4",
        "start": 727.98,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "combien utile \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 les premi\u00e8res",
        "start": 731.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "libres tout le monde leur un monde id\u00e9al",
        "start": 733.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous avez raison a rendu hommage \u00e0 ses",
        "start": 735.55,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res lignes a rendu hommage \u00e0 leur",
        "start": 737.83,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "courage etc vous rendez compte que la",
        "start": 740.08,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "plupart ils sont au smic",
        "start": 743.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "1270 euros ils doivent ils doivent",
        "start": 744.6,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "demander des y\u00e9y\u00e9s l'inflation qui va et",
        "start": 747.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e9on les rails et des aides pour m",
        "start": 749.38,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 751.54,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je pars des besoins et que 2000 euros",
        "start": 752.4,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "net par mois effectivement on les",
        "start": 755.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "salaires dans votre soci\u00e9t\u00e9 ou les",
        "start": 758.14,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s au besoin vous rire les",
        "start": 759.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s j'aggrave mon cas s'aggrave",
        "start": 760.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "j'ai dit aussi pour les retrait\u00e9s une",
        "start": 763.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle on r\u00e9pond aux",
        "start": 765.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "besoins c'est sans doute formidable mais",
        "start": 767.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous faites des envies bon",
        "start": 768.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ben alors d'abord on a le devoir d'avoir",
        "start": 771.22,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "envie d'abord et le besoin d'eux on a",
        "start": 774.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "compris ce que c'est qu'un besoin est la",
        "start": 777.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "distinction excusez moi mais d'accord",
        "start": 779.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "soyez plus anciennes comme ils mangent",
        "start": 781.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "jamais de viande o\u00f9 il est peu de viande",
        "start": 782.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ou qui se privent de fromage et il a",
        "start": 784.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "envie de manger du fromage je vous dise",
        "start": 786.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait manger la viande comment vous",
        "start": 788.11,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez les envies est ce que les",
        "start": 789.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "envies dans votre monde ont le droit de",
        "start": 791.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s'exprimer et \u00e9ventuellement le dr\u00f4le la",
        "start": 793.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'\u00eatre satisfaite mais",
        "start": 795.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "justement les envies pour tous les",
        "start": 797.92,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "envies de tous pourront \u00eatre satisfait",
        "start": 801.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et pas seulement les envies de quelques",
        "start": 803.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "riches pas seulement le caprice vous",
        "start": 804.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "auriez en virtuose ou nathalie arthaud",
        "start": 806.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous avez envie alors par exemple dans",
        "start": 808.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la vie d'un mois vous voyez j'ai j'ai",
        "start": 810.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "envie de changer cette soci\u00e9t\u00e9 moi non",
        "start": 813.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et mat\u00e9riellement par exemple non vrai",
        "start": 815.38,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riellement c'est pas chez moi je",
        "start": 817.54,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "skie je n'imagine pas",
        "start": 821.01,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "comment dire cr\u00e9er mon petit cocon dans",
        "start": 824.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cet oc\u00e9an de mis\u00e8re vous savez moi je",
        "start": 826.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sors de chez moi qu'est ce que je vois",
        "start": 829.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "un camp de migrants des des jeunes qui",
        "start": 830.23,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dorment dehors aujourd'hui aujourd'hui",
        "start": 833.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous avez vu combien il faisait cette",
        "start": 836.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nuit et dorment je les vois tous les",
        "start": 837.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jours alors je peux vous dire que moi",
        "start": 839.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de me cr\u00e9er mon petit cocon me",
        "start": 841.21,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mettre des oeill\u00e8res \u00e7a marche pas ne",
        "start": 843.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peux pas le concevoir alors leur part",
        "start": 845.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ailleurs et vous voyez aujourd'hui il y",
        "start": 847.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "a des riches qui ont envie d'aller dans",
        "start": 850.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'espace eh bien ils peuvent aller se",
        "start": 851.89,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "balader dans l'espace",
        "start": 853.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous \u00eates retrait\u00e9 vous avez boss\u00e9 toute",
        "start": 855.42,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "votre vie vous \u00eates chez vous pour vous",
        "start": 857.62,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00eames vous chauffer avant de gr\u00e8zes",
        "start": 859.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ainsi leur marathon qu'est ce que vous",
        "start": 860.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "inspire un pauvre qui a envie de devenir",
        "start": 862.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "riche mais qu'est ce que \u00e7a veut dire",
        "start": 864.04,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "c'est pas comprendre non devenu riche",
        "start": 866.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "non parce que la richesse vous savez",
        "start": 869.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est relatif est bienvenue c'est tr\u00e8s",
        "start": 871.54,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "relatif figurez vous que c'est tr\u00e8s",
        "start": 874.36,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "relatif la richesse figurez vous que sur",
        "start": 876.73,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "un march\u00e9 mis un certain temps de cela",
        "start": 880.42,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "j'ai discut\u00e9 avec un jeune un jeune qui",
        "start": 883.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "avait toujours gal\u00e9r\u00e9 de stage en stage",
        "start": 885.79,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "qui avait aussi \u00e9t\u00e9 au rsa est pour lui",
        "start": 888.25,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "un subic c'\u00e9tait devenir riche et il me",
        "start": 891.82,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l'a dit comme \u00e7a et un smic \u00e7a \u00e7a je",
        "start": 895.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voyais \u00e7a lui faisait briller les yeux",
        "start": 898.42,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "ils n'avaient jamais touch\u00e9 un smic",
        "start": 899.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "jamais touch\u00e9 \u00e0 un smic \u00e7a le faisait",
        "start": 901.53,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "r\u00eaver alors voyez pour lui c'\u00e9tait \u00e7a",
        "start": 903.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "devenir riche alors moi mon probl\u00e8me",
        "start": 906.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est pas de devenir riche",
        "start": 908.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "individuellement moi je pense que cette",
        "start": 910.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 elle a les moyens de faire en",
        "start": 912.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sorte qu'on devienne riche ensemble mais",
        "start": 913.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "riche dans le bon sens du terme c'est \u00e0",
        "start": 915.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dire pas comment dire en ce joli sous",
        "start": 918.43,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "une tonne de de richesses mat\u00e9rielles",
        "start": 920.89,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mais justement riche de ce qu'on est on",
        "start": 923.49,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "pourrait baisser le temps de travail on",
        "start": 926.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pourrait si vraiment toutes les",
        "start": 928.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "richesses qu'on a dans cette soci\u00e9t\u00e9 a",
        "start": 930.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 mise \u00e0 la disposition de tous et",
        "start": 932.47,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "qu'on r\u00e9organise en fonction des besoins",
        "start": 934.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des envies eh bien on pourrait faire un",
        "start": 937.2,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "tas de choses d\u00e9j\u00e0 y aurait plus une",
        "start": 939.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "personne qui meurt toutes les dix",
        "start": 941.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "secondes de faim dans le monde parce que",
        "start": 943.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a aujourd'hui une personne meurt",
        "start": 945.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "toutes les dix secondes et vertement une",
        "start": 947.23,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "agression ou de faim pour herv\u00e9 vous on",
        "start": 948.76,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "pourrait faire que justement on passe",
        "start": 951.059,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pas sa vie aa au boulot et \u00e7a changerait",
        "start": 952.799,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tout mais les rapports humains sa",
        "start": 956.489,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "transformation nos vies \u00e0 tous je vais",
        "start": 958.169,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "vous donner un exemple qui",
        "start": 961.379,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9meut beaucoup de gens parce que vous",
        "start": 963.679,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9noncez depuis des d\u00e9cennies le",
        "start": 966.479,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "capitalisme la politique des profils",
        "start": 969.779,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous venez de le dire et je ne sais pas",
        "start": 972.089,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "si vous avez vu aujourd'hui para\u00eet chez",
        "start": 974.129,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fayard un livre choc une enqu\u00eate",
        "start": 976.409,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "intitul\u00e9e les fossoyeurs d\u00e9non\u00e7ant le",
        "start": 979.139,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "business des maisons de retraite priv\u00e9es",
        "start": 982.229,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "appartenant \u00e0 des grands groupes et le",
        "start": 984.229,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "journaliste raconte comment les",
        "start": 987.089,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "personnes \u00e2g\u00e9es sont maltrait\u00e9s sont",
        "start": 988.589,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "rationn\u00e9s pour faire des \u00e9conomies",
        "start": 991.019,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "donc comment agir d'apr\u00e8s vous pour",
        "start": 993.799,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "contrer ces pratiques scandaleuses bah",
        "start": 997.319,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "oui voyez que lala passicousset il ya de",
        "start": 1000.379,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "quoi s'\u00e9mouvoir aussi dense que vous",
        "start": 1003.919,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "prenez la rapacit\u00e9 n'a pas de limites",
        "start": 1005.809,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et on le voit bien c'est \u00e0 dire",
        "start": 1008.329,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que les groupes capitalistes sont pr\u00eats",
        "start": 1010.969,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 se jeter sur tout pour faire leurs",
        "start": 1012.739,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "profits y compris maltraiter ses",
        "start": 1014.809,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "maltrait\u00e9s mal tra\u00een\u00e9 mais m\u00eame vous",
        "start": 1016.579,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "savez quand m\u00eame les brevets sur les",
        "start": 1018.619,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vaccins qui en mai mais restons dans les",
        "start": 1020.389,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jeux rest\u00e9 onze l\u00e0 dessus \u00e7a veut dire",
        "start": 1022.639,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "m\u00eame le dossier le cas le droit de faire",
        "start": 1024.139,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des profits passe avant la vie humaine",
        "start": 1025.97,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "et c'est une illustration ce qui se",
        "start": 1028.399,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "passe dans les ehpad mais vous mais vous",
        "start": 1030.559,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "savez pas l\u00e0 vous prenez peut-\u00eatre un",
        "start": 1031.939,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "exemple sur les vaccins puisque c'est",
        "start": 1033.289,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer moi c'est pareil comme sauver",
        "start": 1034.97,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "des vies le vaccin mais l\u00e0 c'est pareil",
        "start": 1037.73,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "en l'occurrence on laisse des anciens on",
        "start": 1039.409,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "les prive de soins on les we leave de",
        "start": 1041.899,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "deux pas de leurs moments de vie",
        "start": 1044.36,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieux vous rendez vous oui quand mais",
        "start": 1046.279,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "vu comme \u00e7a et c'est pour \u00e7a que je me",
        "start": 1047.779,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pose c'est une enveloppe de 5 euros pour",
        "start": 1049.49,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "kippour que pour qu'il mange quand on va",
        "start": 1051.169,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "supprimer par exemple le",
        "start": 1053.389,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "go\u00fbter le 4 heures passent mais ne",
        "start": 1055.69,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "rentre pas et \u00e7a co\u00fbte 6000 euros par",
        "start": 1057.649,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "mois un ehpad 7la en l'occurrence les",
        "start": 1059.119,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "p\u00e2tes dont il est question c'est ma m\u00eame",
        "start": 1061.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de cette musique \u00e0 12000 euros mais",
        "start": 1063.289,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors donnez vous savez comment sont",
        "start": 1065.72,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "pay\u00e9s s'indigner mais on fait quoi un",
        "start": 1067.039,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieur justement moi vous savez \u00e7a",
        "start": 1068.509,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "m'a fait penser \u00e0",
        "start": 1071.24,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "la campagne de 2010 est parce que d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1072.909,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "en 2017 moi je me souviens tr\u00e8s bien",
        "start": 1075.619,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "l'avoir d\u00e9nonc\u00e9 lors d'un grand d\u00e9bat",
        "start": 1077.509,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "lors lors d'un des grands d\u00e9bats ce",
        "start": 1079.75,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "scandale l\u00e0 des ehpad",
        "start": 1082.279,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "parce que ce que a d\u00e9nonc\u00e9 le",
        "start": 1083.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "journaliste l\u00e0 n'importe quel salari\u00e9",
        "start": 1085.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des ehpad vous le raconte et vous le",
        "start": 1087.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "raconte depuis depuis des ann\u00e9es et des",
        "start": 1089.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es en fait si quand m\u00eame pr\u00e9ciser",
        "start": 1091.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que \u00e7a concerne qu'une part relativement",
        "start": 1094.07,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "minoritaire des ehpad qui pour une",
        "start": 1095.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "semble-t-il sur un sp\u00e9cialiste de la",
        "start": 1097.03,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "question est pour une part pr\u00e9pond\u00e9rante",
        "start": 1099.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sont des \u00e9tablissements publics ou g\u00e9r\u00e9s",
        "start": 1100.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "par des associations \u00e0 but non lucratif",
        "start": 1102.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "non pas que la hantise du premier vingt",
        "start": 1104.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour cent des ehpad oui ils sont du",
        "start": 1107.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "business pur l\u00e0 on parle d'orpea mais on",
        "start": 1108.89,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "peut parler de korian",
        "start": 1111.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il voit l\u00e0 et vous savez comme il ya des",
        "start": 1112.75,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "cliniques priv\u00e9es de plus en plus",
        "start": 1115.82,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "nombreuses qui sont cot\u00e9es en bourse \u00e0",
        "start": 1116.93,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "maintenant donc on fait du fric avec",
        "start": 1118.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tous avec la sant\u00e9 bon demain s'ils",
        "start": 1119.87,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pouvaient nous vendre l'air qu'on",
        "start": 1121.7,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "respire et le fr\u00e8re je peux vous le dire",
        "start": 1122.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et frais des profits dessus mais bref je",
        "start": 1124.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "veux fermer la parenth\u00e8se moi ce que je",
        "start": 1126.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pense c'est que il ya une revendication",
        "start": 1127.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que je porte aussi dans cette voyez je",
        "start": 1129.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parle de revendications mais un objectif",
        "start": 1131.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que je porte dans cette campagne c'est",
        "start": 1134.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de dire que les salari\u00e9s doivent pouvoir",
        "start": 1135.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dire ce qu'il se passe dans les",
        "start": 1138.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "entreprises les signaler non ils le font",
        "start": 1141.32,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pas parce que s'ils ouvrent leur bouche",
        "start": 1144.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sur les dysfonctions qui sont ils sont",
        "start": 1146.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mis \u00e0 la porte et et vous regardez le",
        "start": 1148.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nombre de salari\u00e9s qui parlent en est on",
        "start": 1151.13,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "est en restant anonyme parce qu'ils ont",
        "start": 1154.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "peur ils ont peur pour leur emploi mais",
        "start": 1156.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on devrait donner la possibilit\u00e9 \u00e0 tous",
        "start": 1158.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s de dire et d\u00e8s qu'il ya un",
        "start": 1160.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dysfonctionnement d\u00e8s qu'il y \u00e0 une",
        "start": 1162.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "malversation et d\u00e8s qu'il ya comme cela",
        "start": 1163.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des dd de la maltraitance qu'il puisse",
        "start": 1165.68,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "le dire donnons la parole aux salari\u00e9s",
        "start": 1168.8,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et comme \u00e7a on imposera un contr\u00f4le en",
        "start": 1171.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "effet un contr\u00f4le \u00e0 la fois sur les",
        "start": 1174.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "agissements sur les d\u00e9cisions et un",
        "start": 1176.21,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le aussi sur les comptabilit\u00e9s",
        "start": 1177.68,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'est pas all\u00e9 au bout de la",
        "start": 1178.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "discussion tout \u00e0 l'heure mais vous",
        "start": 1180.47,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "m'avez dit 2000 euros c'est impossible",
        "start": 1181.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de le payer \u00e7a mettrait les entreprises",
        "start": 1183.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "en difficult\u00e9 bien en tout cas voyez",
        "start": 1185.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qu'on garde corps gardes contr\u00f4lent les",
        "start": 1188.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comptes qu'on regarde ce qu'il y a dans",
        "start": 1190.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les comptabilit\u00e9s entrepris salut retour",
        "start": 1192.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous donne cette possibilit\u00e9 l\u00e0 et qu'on",
        "start": 1194.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "arr\u00eate avec ce chantage de nous dire",
        "start": 1196.04,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'il ya pas d'argent alors qu'on voit",
        "start": 1197.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les grandes fortunes accumul\u00e9es bernard",
        "start": 1199.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "arnault il a fait de dividendes faux car",
        "start": 1200.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chez moi ils font des petits cons vous",
        "start": 1203.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "interrompre un tir \u00e0 3 3 millions par",
        "start": 1204.68,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "jour",
        "start": 1207.41,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "you par jour il a encaiss\u00e9 des livres",
        "start": 1208.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dont on va aborder dans vraiment un tr\u00e8s",
        "start": 1210.07,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "bref instant les questions",
        "start": 1212.11,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "internationales peut-\u00eatre d'un mot tout",
        "start": 1212.92,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "de m\u00eame puisque vous avez parl\u00e9 de",
        "start": 1214.48,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "laboratoires pharmaceutiques des vaccins",
        "start": 1215.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "auxerre comment jugez-vous la mani\u00e8re",
        "start": 1217.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dont la crise sanitaire a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e par",
        "start": 1219.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de r\u00e9publique et par le",
        "start": 1221.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "gouvernement moi je trouve que l\u00e0 et",
        "start": 1222.67,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "c'est avec l'histoire ddd de faire",
        "start": 1225.04,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "porter la responsabilit\u00e9 de la",
        "start": 1229.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "recrudescence de l'\u00e9pid\u00e9mie sur les non",
        "start": 1231.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s avec ce pass vaccinale je pense",
        "start": 1233.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que le gouvernement fait une diversion",
        "start": 1236.65,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "politique il fait une diversion",
        "start": 1237.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "politique pour ne pas que l'on regarde",
        "start": 1239.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la catastrophe en fait le fruit de sa",
        "start": 1241.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "politique dans les h\u00f4pitaux dans les",
        "start": 1244.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux non dans l'h\u00f4pital public et \u00e7a",
        "start": 1246.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est un grand tour de passe passe qui",
        "start": 1248.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est scandaleux parce qu'en fait la",
        "start": 1250.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "situation reste catastrophique dans les",
        "start": 1252.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux ils n'ont rien fait sur ce",
        "start": 1255.19,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "terrain l\u00e0 ils n'ont m\u00eame pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1256.81,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "capables voyez d'augmenter les salaires",
        "start": 1258.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des du personnel des h\u00f4pitaux pour qu'",
        "start": 1259.78,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "il reste \u00e0 l'h\u00f4pital et n'ont m\u00eame pas",
        "start": 1262.39,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 capable enfin le est bien pass\u00e9 lors",
        "start": 1264.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pas assez court pour arr\u00eater",
        "start": 1268.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9morragie pas assez pour arr\u00eater les",
        "start": 1269.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9missions et les d\u00e9parts de gens qui",
        "start": 1271.81,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "n'en peuvent plus il fallait au minimum",
        "start": 1273.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faire cela ils n'ont pas fait nathalie",
        "start": 1274.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "retour on va passer au monde devant vous",
        "start": 1277.57,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire l'actualit\u00e9 internationale",
        "start": 1280.12,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 18h32 on se retrouve tout de suite",
        "start": 1282.79,
        "duration": 7.949
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1287.64,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "alors nathalie arthaud un militaire",
        "start": 1292.48,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 samedi \u00e0 gao au mali",
        "start": 1295.009,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "lors d'une attaque au mortier du camp",
        "start": 1298.25,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "militaire de barkan c'est le 53e",
        "start": 1300.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "militaires fran\u00e7ais qui est tu\u00e9 au",
        "start": 1303.71,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "combat au sahel depuis 2013 la france va",
        "start": 1305.36,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "t-elle un combat",
        "start": 1309.049,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "juste contre le terrorisme islamiste au",
        "start": 1310.57,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "mali o\u00f9 devrait-elle se retirer selon",
        "start": 1314.36,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 1316.07,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "nous faisons partie de ceux qui ont",
        "start": 1317.47,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "toujours qui se sont oppos\u00e9s au fait",
        "start": 1319.899,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "d'aller au mali nous avons toujours",
        "start": 1323.149,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonc\u00e9 les troupes fran\u00e7aises la",
        "start": 1326.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence des troupes fran\u00e7aises en",
        "start": 1328.19,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "afrique voil\u00e0 nous pensons que \u00e7a ne",
        "start": 1329.33,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "fait que rajouter de l'huile sur le feu",
        "start": 1331.399,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "dont que nous c'est pas aujourd'hui que",
        "start": 1333.019,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "nous disons que c'est un fiasco c'\u00e9tait",
        "start": 1334.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "en 2013 quand hollande y est all\u00e9 nous",
        "start": 1336.2,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nous sommes oppos\u00e9s voil\u00e0 c'\u00e9tait",
        "start": 1338.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'op\u00e9ration serval je me souviens qu'\u00e0",
        "start": 1341.48,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque un y compris fran\u00e7ois hollande",
        "start": 1343.46,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "avait pouss\u00e9 des hourras a au bout de",
        "start": 1346.159,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "quelques mois en disant c'est bon c'est",
        "start": 1350.389,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "dans la poche on a gagn\u00e9 et c et puis",
        "start": 1352.519,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "aujourd'hui huit ans apr\u00e8s huit ans",
        "start": 1356.0,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s qu'est ce qui s'est pass\u00e9 et",
        "start": 1357.74,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e9viter quand m\u00eame que les islamistes",
        "start": 1359.029,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "font de se re sur bamako comme un oui",
        "start": 1360.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais sauf que l\u00e0 aujourd'hui on en est",
        "start": 1363.139,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "o\u00f9 en fait ils ont essaim\u00e9 alors certes",
        "start": 1364.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ils se sont dispers\u00e9s mais la r\u00e9gion est",
        "start": 1367.19,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "est encore plus",
        "start": 1369.47,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "traverser deux bandes",
        "start": 1372.49,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "rivales",
        "start": 1374.62,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "arm\u00e9e qui rackettent les populations qui",
        "start": 1376.269,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "les prennent en otage qu'il aima sa",
        "start": 1379.7,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "version de partir puisque vous dites ce",
        "start": 1382.909,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "que vous dites qu'il est le pire c'est",
        "start": 1385.039,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "qu'avec l\u00e0 bas vous dit qu'on doit oui",
        "start": 1386.09,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mais vous dites qu'on doit pas \u00eatre",
        "start": 1387.74,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "l\u00e0-bas donc si on se retire qu'est ce",
        "start": 1388.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'on fait on dit \u00e0 ces pays le mali le",
        "start": 1389.87,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "burkina faso par exemple l\u00e0 dans lequel",
        "start": 1392.72,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "un coup d'\u00e9tat vient d'avoir lieu on",
        "start": 1394.94,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "leur dit bombo d\u00e9brouillez vous avec le",
        "start": 1396.139,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "site avec des terroristes nous ce n'est",
        "start": 1397.61,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "plus notre affaire c'est \u00e7a la france",
        "start": 1399.019,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "oui je parle de la france la france",
        "start": 1400.639,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sauveur de l'afrique non gens mais c'est",
        "start": 1402.409,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "une blague mais jeu mais c'est \u00e7a aussi",
        "start": 1404.899,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "est-ce que la position d'assumer de dire",
        "start": 1406.779,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "on n'y arrive pas on s'en va d\u00e9brouillez",
        "start": 1409.759,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous mais la france n'est pas le sauveur",
        "start": 1411.559,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "de l'afrique est s\u00fbrement pas et c'est",
        "start": 1413.419,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement parce qu'ils guident les",
        "start": 1415.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "interventions fran\u00e7aises en afrique",
        "start": 1417.44,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "comme et at il eu d'intervention",
        "start": 1418.94,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise en afrique depuis",
        "start": 1420.409,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "la d\u00e9colonisation des dizaines est-ce",
        "start": 1423.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que \u00e7a a mis fin \u00e0 la hausse ou",
        "start": 1425.5,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement aux dictatures au r\u00e9gime",
        "start": 1427.63,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "corrompu \u00e0 la d'ajustement \u00e0 la",
        "start": 1430.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9liquescence de tous ses \u00e9tats n'ont",
        "start": 1433.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "jamais pourquoi parce que le but c'est",
        "start": 1435.34,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9server l'influenc\u00e9 des int\u00e9r\u00eats",
        "start": 1438.28,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais l'influencent de la bourgeoisie",
        "start": 1440.59,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise des bollor\u00e9 des d\u00e9 bouygues",
        "start": 1443.41,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "l'influencent",
        "start": 1446.85,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "de nos groupes de total d'aura nos pour",
        "start": 1448.38,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "pour pour l'uranium donc c'est une",
        "start": 1452.02,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "question d'imp\u00e9rialisme bien c'est une",
        "start": 1454.33,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence coloniale imp\u00e9riali oui c'est",
        "start": 1457.47,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "l\u00e0 donc le clairon disions tout \u00e7a qui",
        "start": 1461.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est largement contre battue par la chine",
        "start": 1464.17,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui et d'hier le mais non",
        "start": 1465.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez \u00e9coutez pour l'instant les",
        "start": 1466.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "milliers de soldats ils sont fran\u00e7ais",
        "start": 1470.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ils sont pas chinois ils sont pas",
        "start": 1472.03,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "chinois les camps",
        "start": 1473.86,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais d'accord enfin la france",
        "start": 1476.28,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "conserve encore des bons des bons",
        "start": 1479.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "morceaux des banques c'est la selarl",
        "start": 1481.27,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais bien sa for\u00eat non mais le",
        "start": 1484.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "terrorisme c'est le sous-produit le",
        "start": 1486.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sous-produit toute cette mis\u00e8re le",
        "start": 1488.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sous-produit de de toutes ces",
        "start": 1489.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "frustrations le sous produit de cette",
        "start": 1491.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "situation de doute fa\u00e7on voil\u00e0 quand",
        "start": 1494.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous arrivez \u00e0 voir une kalachnikov",
        "start": 1496.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous donne un petit pouvoir et la",
        "start": 1498.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de vivre mieux voil\u00e0 c'est",
        "start": 1499.51,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a le",
        "start": 1501.52,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "la les causes profondes du djihadisme et",
        "start": 1502.47,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 en r\u00e9alit\u00e9 vous savez ce qui se",
        "start": 1507.51,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "passe en fait au sahel c'est un petit",
        "start": 1510.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "afghanistan c'est un petit afghanistan",
        "start": 1512.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et on va vers exactement le m\u00eame fiasco",
        "start": 1514.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et les am\u00e9ricains l\u00e0 il si l'on me",
        "start": 1516.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rassurant d'autres non mais \u00e7a semer",
        "start": 1518.44,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mais l'\u00e9tat l'afrique de toute fa\u00e7on est",
        "start": 1520.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 mettre sur le compte des grandes",
        "start": 1524.29,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "puissances et \u00e0 commencer bien s\u00fbr par",
        "start": 1525.94,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "la france et l\u00e0-dessus bas il faut faire",
        "start": 1527.76,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "le constat le constat que justement \u00e0",
        "start": 1531.7,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "chaque fois et on nous dit on y va pour",
        "start": 1533.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "apporter le meilleur pour prot\u00e9ger la",
        "start": 1536.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "population et r\u00e9sultats r\u00e9sultats d'un",
        "start": 1538.39,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "essai recul on va parler de la russie et",
        "start": 1541.21,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "de ses menaces de guerre en tout cas",
        "start": 1544.63,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "agit\u00e9 par vladimir poutine les tensions",
        "start": 1547.93,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "sont extr\u00eamement fortes on le voit entre",
        "start": 1551.71,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "la russie et l'ukraine",
        "start": 1554.019,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "redoutez vous une",
        "start": 1555.299,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "escalade militaire et vous seriez au",
        "start": 1557.249,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "pouvoir aujourd'hui diriez quoi \u00e0",
        "start": 1560.59,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "poutine alors d'abord",
        "start": 1562.929,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "je pense que c'est possible je pense que",
        "start": 1565.95,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "c'est possible ils envahissent le",
        "start": 1568.72,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "cr\u00e9neau je pense que c'est un principe",
        "start": 1570.07,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "que youn escalade",
        "start": 1571.059,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "militaire et qu'on se retrouve face \u00e0",
        "start": 1572.669,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "une guerre bien s\u00fbr je crois que voil\u00e0",
        "start": 1575.169,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le r\u00e9sultat de",
        "start": 1578.47,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "deux de nos dirigeants politiques de nos",
        "start": 1581.909,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "dirigeants politiques comme c'est c'est",
        "start": 1585.279,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'il ya des ou\u00efes des menaces de",
        "start": 1587.47,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "guerre on va pas vers une \u00e8re de",
        "start": 1589.059,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rer spirit et d'harmonie entre les",
        "start": 1590.289,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "peuples et des rivalit\u00e9s dans tous les",
        "start": 1592.45,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "sens et je tiens \u00e0 dire que pr\u00e9sentait",
        "start": 1593.859,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "poutine comme l'agresseur s'est quand",
        "start": 1596.379,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "m\u00eame occult\u00e9 le fait qu' il ya une",
        "start": 1599.379,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "guerre d'influenc\u00e9 qui est men\u00e9e y",
        "start": 1602.139,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "compris par les etats unis au travers de",
        "start": 1603.639,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "l'otan qui effectivement cherche \u00e0 se",
        "start": 1606.489,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "positionner au plus vous voulez bien que",
        "start": 1609.7,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e9gitime c'est l\u00e9gitime de la part",
        "start": 1611.529,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de poutine de dire on veut pas que le",
        "start": 1613.629,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "cren rentrer dans l'otan dont elle",
        "start": 1615.789,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rencontre nice ne me ferai pas la chance",
        "start": 1617.08,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "de mort 2 faut-il jeu derna je suis",
        "start": 1619.359,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "votre aide je d\u00e9nonce ce r\u00e9gime mais",
        "start": 1622.239,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "exactement comme je d\u00e9nonce la paire",
        "start": 1624.369,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "yayisme am\u00e9ricain voil\u00e0 l'imp\u00e9rialisme",
        "start": 1626.889,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis qu'ils oeuvrent pour",
        "start": 1629.049,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e9tendre son influence et",
        "start": 1631.059,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "qui a mass\u00e9 des troupes d\u00e9sormais aux",
        "start": 1633.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "portes effectivement de de la russie",
        "start": 1635.83,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "donc c'est toute cette situation l\u00e0",
        "start": 1638.83,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "c'est de toute fa\u00e7on vous savez le",
        "start": 1640.779,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "capitalisme c'est aussi la guerre",
        "start": 1643.109,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique c'est aussi les rivalit\u00e9s ben",
        "start": 1645.549,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "oui c'est voil\u00e0 etc des guerres",
        "start": 1647.739,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'influenc\u00e9 permanente alors l\u00e0 c'est le",
        "start": 1649.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "grand retour de la guerre froide un jour",
        "start": 1652.149,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "c'est contre les russes le lendemain",
        "start": 1654.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est contre les chinois mais c'est",
        "start": 1655.6,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "vraiment cette soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0 qui ne",
        "start": 1657.34,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "fonctionne que par rapport de force donc",
        "start": 1658.989,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "moi cette soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0 je veux la changer",
        "start": 1661.869,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "pour cette raison alors on va passer \u00e0",
        "start": 1663.94,
        "duration": 6.829
    },
    {
        "text": "la rubrique aphorismes avec fr\u00e9d\u00e9ric",
        "start": 1666.1,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1672.43,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "alors nathalie arthaud je vous le dis",
        "start": 1677.27,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "donc un aphorisme c'est une formule une",
        "start": 1679.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e tr\u00e8s br\u00e8ve sur un sujet en voici",
        "start": 1681.6,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "quelques-uns \u00e0 titre d'exemple de tous",
        "start": 1684.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les \u00e9v\u00e8nements inattendus le plus",
        "start": 1686.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "inattendu c'est la vieillesse vous savez",
        "start": 1688.92,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "qu'il a dit \u00e7a",
        "start": 1690.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "n'est pas le butin tse trotsky c'est pas",
        "start": 1692.48,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour la temps forc\u00e9ment en effet lui",
        "start": 1695.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "non plus n'est pas question pour un",
        "start": 1696.57,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "champion",
        "start": 1698.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "examine si ce que tu promets est juste",
        "start": 1700.04,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "et possible car la promesse est une",
        "start": 1702.75,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "dette",
        "start": 1704.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "confucius et puis sur un registre plus",
        "start": 1705.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l\u00e9ger parce que j'aime bien en ajouter",
        "start": 1707.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un comme \u00e7a ne remet pas \u00e0 demain ce que",
        "start": 1708.21,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tu peux faire apr\u00e8s demain alphonse",
        "start": 1711.39,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "allais alors je vais donc vous demander",
        "start": 1713.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de vous pr\u00eater \u00e0 cet exercice sur",
        "start": 1714.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quelques mots que je vais vous sugg\u00e9rez",
        "start": 1716.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sur quelques th\u00e8mes on va commencer par",
        "start": 1718.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "un qui devrait vous inspirer la",
        "start": 1720.06,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution",
        "start": 1721.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volution pour moi c'est c'est un",
        "start": 1723.02,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rateur l'histoire c'est pas de moi",
        "start": 1726.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est marx a dit quelque chose doit",
        "start": 1729.12,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "emprunter un peu m'enfin comme vous il",
        "start": 1730.74,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "n'est pas imm\u00e9diatement avec mais voil\u00e0",
        "start": 1732.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bah vous allez on se casse la r\u00e9volution",
        "start": 1733.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est un acc\u00e9l\u00e9rateur de",
        "start": 1736.11,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "l'histoire le travail",
        "start": 1737.79,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "le travail",
        "start": 1739.7,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le travail",
        "start": 1744.74,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "si mal n\u00e9cessaire en tout cas",
        "start": 1747.59,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est le contraire la",
        "start": 1750.21,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 voil\u00e0 le compteur de la libert\u00e9",
        "start": 1751.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "le pouvoir en moi j'ai envie dire le",
        "start": 1753.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pouvoir aux travailleurs comme je l ai",
        "start": 1756.57,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dit tout \u00e0 l'heure je le redis le",
        "start": 1757.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pouvoir doit appartenir aux travailleurs",
        "start": 1759.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 ceux qui font fonctionner la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1761.64,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'argent l'argent bah j'ai l'argent il",
        "start": 1763.23,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "faut il faut il faut tout le prendre il",
        "start": 1767.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faut le prendre comme 10\u00e8me je marchais",
        "start": 1768.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faut aller chercher l'argent l\u00e0 o\u00f9 elle",
        "start": 1771.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est voil\u00e0 allons chercher l'argent l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 1772.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "il est exactement l\u00e0 o\u00f9 elle a il disait",
        "start": 1775.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 les maths c'est pas le lieu fin",
        "start": 1777.03,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "septembre",
        "start": 1778.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il faut le prendre comme george shinn",
        "start": 1779.84,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "n'est pas tellement dans mes r\u00e9f\u00e9rences",
        "start": 1782.4,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "je sais",
        "start": 1783.54,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud la france",
        "start": 1787.28,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "alors j'ai envie de dire",
        "start": 1790.43,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "les travailleurs n'ont pas de patrie",
        "start": 1793.37,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "les travailleurs n'ont pas de patrie",
        "start": 1796.5,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc ya pas france dans la non non",
        "start": 1797.52,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie",
        "start": 1801.14,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "alors la d\u00e9mocratie \u00e7a \u00e7a me fait penser",
        "start": 1803.12,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame \u00e0 quelque chose que j'aime",
        "start": 1805.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bien rappel\u00e9 je crois que c'\u00e9tait",
        "start": 1806.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "coluche 1 c'est la dictature c'est ferme",
        "start": 1808.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ta gueule et la d\u00e9mocratie c'est cause",
        "start": 1811.11,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "toujours",
        "start": 1812.52,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e7a c'est quelque chose que j'aime",
        "start": 1813.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "beaucoup le peuple",
        "start": 1815.25,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "le peuple",
        "start": 1817.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bernard arnault fait il partie du peuple",
        "start": 1821.39,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour moi le peuple le peuple il ya",
        "start": 1825.29,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "le peuple il y a deux peuples il ya le",
        "start": 1828.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peuple laborieux oui il y a les classes",
        "start": 1830.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "populaires il ya le monde du travail et",
        "start": 1832.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "puis il ya ceux qui sont n\u00e9s avec une",
        "start": 1834.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cuill\u00e8re en argent dans la dans la",
        "start": 1835.47,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "bouche et ses deux peuples se croisent",
        "start": 1837.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "jamais si sauf pour les femmes les quand",
        "start": 1839.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les femmes de m\u00e9nage avons travaill\u00e9",
        "start": 1842.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comme tous bienvenue et leur r\u00e9ussite",
        "start": 1843.59,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ussite elles deux elles sera",
        "start": 1846.93,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "collective n'y aura pas de r\u00e9ussite",
        "start": 1848.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "individuelle la r\u00e9ussite la vraie",
        "start": 1850.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussite elle sera collective donc la",
        "start": 1852.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussite ne peut \u00eatre que collective",
        "start": 1854.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "elle sera une oeuvre collective et bien",
        "start": 1855.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "voila merci maintenant passer \u00e0 autre",
        "start": 1858.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "chose justement tout \u00e0 fait autre chose",
        "start": 1860.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9couvrir un peu plus",
        "start": 1862.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "personnellement dans tout n'est pas",
        "start": 1864.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 1866.22,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1868.47,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "alors nathalie arthaud qu'est ce qui",
        "start": 1873.12,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "dans votre enfance en bon ou en mauvais",
        "start": 1875.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aurait pu motiver votre engagement",
        "start": 1878.08,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 1879.58,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "alors je vais commencer par le bon",
        "start": 1881.4,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nom mais le bon tr\u00e8s clairement",
        "start": 1884.429,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "bon j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9veill\u00e9 je pense \u00e0 la",
        "start": 1886.98,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "situation du monde et c'est vrai que",
        "start": 1890.679,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "j'ai",
        "start": 1893.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9 par ce qu'on appelait",
        "start": 1894.0,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "des catholiques de gauche et des",
        "start": 1897.58,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "catholiques de gauche qui qui en",
        "start": 1899.83,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "particulier va s'inspirer de la",
        "start": 1903.01,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration",
        "start": 1905.679,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "en am\u00e9rique latine etc et donc voil\u00e0 il",
        "start": 1906.78,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "avait on \u00e9tait il nous avait fait faire",
        "start": 1909.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des choses sur la famine en ethiopie et",
        "start": 1912.549,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "je pense que ma conscience politique",
        "start": 1914.26,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "elle est n\u00e9e voil\u00e0 j'avais peut-\u00eatre est",
        "start": 1916.51,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "en mauvais 12 13 ans est en mauvais en",
        "start": 1919.96,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "mauvais bas en mauvais disons que",
        "start": 1922.24,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais dans un milieu tr\u00e8s",
        "start": 1925.07,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "de commer\u00e7ants dans un petit village",
        "start": 1927.61,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "donc finalement j'avais une univers",
        "start": 1931.039,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "assez assez \u00e9triqu\u00e9s \u00e0 la base bon et",
        "start": 1933.38,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "puis c'est quand je suis parti faire mes",
        "start": 1936.289,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes \u00e0 lyon que j'ai eue l\u00e0 vraiment",
        "start": 1937.759,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'ai fait le saut dans la dent",
        "start": 1939.529,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans le monde dont elle est ce qu'on",
        "start": 1942.019,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "peut de votre amie nathalie arthaud si",
        "start": 1943.759,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "on est de droite",
        "start": 1945.32,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "si on est de droite",
        "start": 1946.75,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "alors c'est pas tellement \u00eatre de droite",
        "start": 1949.09,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "1 parce que c'est ma question pourtant",
        "start": 1951.919,
        "duration": 6.771
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 1954.74,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "mais si vous voulez la reformuler pour",
        "start": 1958.69,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "\u00eatre mieux visibles voil\u00e0 je serai du",
        "start": 1960.86,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "film en ami avec quelqu'un qui exploite",
        "start": 1962.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les autres voient les poulets 21 2 drops",
        "start": 1965.139,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessairement mais il peut y avoir des",
        "start": 1967.49,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "compris des petites gens qui se trompent",
        "start": 1969.889,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'ils soient de droite par les gens de",
        "start": 1972.049,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "droite mais en fait ils sont gauche",
        "start": 1973.669,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui confondent les valeurs",
        "start": 1975.289,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "comment dire de toi mais l'agenc\u00e9 antara",
        "start": 1976.85,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "on sort de notre axiome de base acquis",
        "start": 1980.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et de parler d'un conflit politique",
        "start": 1982.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui vous fait pleurer nathalie",
        "start": 1984.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "arthaud alors l\u00e0 bon bah moi je suis pas",
        "start": 1985.24,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ouais j'ai des id\u00e9es des bouquins des",
        "start": 1988.12,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "films des situations qui me font pleurer",
        "start": 1991.06,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "oui bien s\u00fbr et rire \u00f4 beaucoup de",
        "start": 1993.58,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "choses alors beaucoup de situations qui",
        "start": 1996.94,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "me font rire des situations improbables",
        "start": 1999.31,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 que vous parlez de bouquins de",
        "start": 2002.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "films calqu\u00e9 de votre personnage de",
        "start": 2005.22,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "fiction pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e",
        "start": 2006.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moi j'aime beaucoup thelma et louise",
        "start": 2007.79,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "c'est donc deux femmes qui d\u00e9couvrent",
        "start": 2009.9,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 l\u00e0",
        "start": 2013.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'ils d\u00e9couvrent la libert\u00e9 libert\u00e9",
        "start": 2015.14,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais dans une esp\u00e8ce de fuite en",
        "start": 2018.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avant parce que toute la soci\u00e9t\u00e9 est l\u00e0",
        "start": 2020.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re il ya une pression il \u00e9pouse",
        "start": 2022.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "finalement et \u00e7a se termine mal \u00e0 faire",
        "start": 2024.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le grand saut qu'est ce que \u00e7a veut dire",
        "start": 2026.43,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "pour vous r\u00e9ussir sa vie",
        "start": 2028.62,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je crois que c'est d'\u00eatre fid\u00e8le \u00e0 son",
        "start": 2030.53,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "id\u00e9al et puis de se battre pour son",
        "start": 2034.14,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "id\u00e9al qu'est ce qui vous manque pour",
        "start": 2036.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00eatre aussi populaire qu'arlette",
        "start": 2038.55,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "laguiller",
        "start": 2040.35,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "oh c'est",
        "start": 2041.57,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 2044.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que ce qu'ils avaient fait",
        "start": 2048.95,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre beaucoup arlette laguiller",
        "start": 2050.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la gr\u00e8ve des banques de 74 et",
        "start": 2051.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "puis aussi savait \u00e9tait quand m\u00eame le",
        "start": 2053.97,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fait qu'elle soit la premi\u00e8re femme",
        "start": 2056.04,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "candidate donc l\u00e0 une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale oui",
        "start": 2057.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que \u00e7a me rendrait connu un",
        "start": 2059.399,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "petit mais le probl\u00e8me c'est pas d'\u00eatre",
        "start": 2061.05,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "connue en c'est pas c'est pas mon",
        "start": 2062.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me je vais pas parler en tout cas",
        "start": 2063.75,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ouais notori\u00e9t\u00e9 mais de popularit\u00e9",
        "start": 2065.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous n'avez jamais os\u00e9",
        "start": 2067.409,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "faire et que vous aimeriez faire vous",
        "start": 2069.3,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "r\u00eaveriez de fer en tous domaines o\u00f9",
        "start": 2071.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est non je n'encaisse que",
        "start": 2073.37,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "j'aurais aim\u00e9 faire et que thelma et",
        "start": 2075.75,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "louise",
        "start": 2077.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "waouh moi j'aimerais avoir plein de vie",
        "start": 2078.83,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "mais je en plus je pense que c'est",
        "start": 2081.51,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "possible d'avoir plein de vie dans une",
        "start": 2083.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fin que feriez vous si vous gagner au",
        "start": 2084.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "loto vous allez me dire je joue pas \u00e0",
        "start": 2086.82,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "huy mettons l\u00e0 que vous allez vous ayez",
        "start": 2089.31,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "une grosse erreur je vous en fais quoi",
        "start": 2091.919,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "aubin je pense que je donne \u00e0 lutte",
        "start": 2093.98,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re a invit\u00e9 \u00e0 bas la totalit\u00e9 bien",
        "start": 2096.48,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "s\u00fbr rien pour vous mais non rien pour",
        "start": 2100.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais mon probl\u00e8me c'est voil\u00e0 encore une",
        "start": 2103.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fois c'est mon combat mon combat c'est",
        "start": 2104.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "moi mon combat c'est moi c'est ici",
        "start": 2106.59,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 bon et ben merci nous allons",
        "start": 2108.78,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "passer donc un parfum de campagne avec",
        "start": 2112.17,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "eux aur\u00e9lien",
        "start": 2115.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "duvernois",
        "start": 2116.83,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2119.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour soir aur\u00e9lien bonsoir aux dunes bof",
        "start": 2124.78,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "soir fr\u00e9d\u00e9ric et bonsoir nathalie",
        "start": 2127.64,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "arthaud donc dans parfum de campagne",
        "start": 2129.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cette semaine nous allons parler de",
        "start": 2130.61,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "drapeaux et de chansons parce que vous",
        "start": 2132.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le savez forc\u00e9ment c'est un petit peu",
        "start": 2134.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 \u00e0 gauche ces derni\u00e8res ann\u00e9es au",
        "start": 2136.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "niveau des drapeaux l'\u00e9volution la plus",
        "start": 2138.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nette basse et jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2140.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment lors de sa premi\u00e8re",
        "start": 2142.07,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "candidature front de gauche en 2012",
        "start": 2143.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait drapeau rouge et internationale",
        "start": 2144.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fin de meeting reprises en",
        "start": 2147.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "choeur l'international mais depuis 2010",
        "start": 2148.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est changement de strat\u00e9gie les drapeaux",
        "start": 2151.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont par tous ces drapeaux ils",
        "start": 2152.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sont m\u00eame distribu\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e comme",
        "start": 2155.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dans les meetings de droite",
        "start": 2156.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et d'extr\u00eame droite l'international",
        "start": 2157.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ll c\u00e9d\u00e9 la place \u00e0 la marseillaise",
        "start": 2159.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'ailleurs au meeting de nantes o\u00f9",
        "start": 2161.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais il ya dix jours il une petite",
        "start": 2163.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tentative d'un field attentes de lancer",
        "start": 2164.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'international par certains militants",
        "start": 2166.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a pas vraiment fait recette jean",
        "start": 2168.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon explique que s'il a",
        "start": 2170.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9 c'est qu'en effet ce champ ne",
        "start": 2171.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parlait plus vraiment aux personnes qui",
        "start": 2173.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "se rendent \u00e0 ses meetings et que de",
        "start": 2175.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on le drapeau fran\u00e7ais et la",
        "start": 2176.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "marseillaise ce sont aussi des symboles",
        "start": 2178.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire et qu'il est hors de",
        "start": 2180.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "question de les abandonner \u00e0 l'autre",
        "start": 2182.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 la droite un point de vue qui",
        "start": 2184.49,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "est d'ailleurs partag\u00e9e par le parti",
        "start": 2185.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "socialiste l\u00e0 aussi drapeaux fran\u00e7ais et",
        "start": 2187.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des marseillaise sont de rigueur exemple",
        "start": 2189.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 perpignan au meeting d'anne hidalgo en",
        "start": 2190.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre dernier m\u00eame les communistes",
        "start": 2192.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s'y sont mis cela r\u00e9pond \u00e0 une volont\u00e9",
        "start": 2194.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de s'\u00e9viter un proc\u00e8s en manque de",
        "start": 2196.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "patriotisme nous dit-on mais aussi parce",
        "start": 2198.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que cette campagne 2022 elle est plus",
        "start": 2200.96,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "orient\u00e9e que jamais sur la marque france",
        "start": 2202.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "insoumis socialistes communistes",
        "start": 2205.0,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent une forme de protectionnisme",
        "start": 2207.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique ou encore de d\u00e9fense de la",
        "start": 2208.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9 de la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 2211.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sur la la\u00efcit\u00e9 par exemple entre ces",
        "start": 2213.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "trois familles de la gauche et les",
        "start": 2215.87,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes ce qui fait d\u00e9bat en fait",
        "start": 2217.4,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t le drapeau europ\u00e9en",
        "start": 2218.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "revendiquait par le ps et les verts et",
        "start": 2220.27,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "vilipend\u00e9 par l'union populaire de jean",
        "start": 2222.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon alors adieu drapeau rouge",
        "start": 2225.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et internationales non et vous \u00eates l\u00e0",
        "start": 2227.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour nous prouver d'ailleurs lors de",
        "start": 2229.46,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "votre meeting d'aubervillers l'automne",
        "start": 2230.81,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 on a pu le voir internationale",
        "start": 2232.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "reprise en coeur \u00e0 la fin du meeting",
        "start": 2233.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "drapeaux rouges sigl\u00e9s lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 2235.73,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "agit\u00e9e dans la salle on reste sur les",
        "start": 2237.35,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "fondamentaux du c\u00f4t\u00e9 de l eau j'ai une",
        "start": 2239.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question c'est vous qui chantez",
        "start": 2242.2,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 2243.4,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "non j'en suis",
        "start": 2245.13,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est bien du 9 octobre en fait",
        "start": 2247.2,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "ces meetings du 9 octobre est d'ailleurs",
        "start": 2250.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "genre faire le 12 f\u00e9vrier o\u00f9",
        "start": 2252.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "effectivement je donne rendez vous \u00e0",
        "start": 2254.53,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "tous ceux qui veulent chanter",
        "start": 2255.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'internationale de bon coeur et brandir",
        "start": 2256.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "un drapeau rouge alors justement ces",
        "start": 2259.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "symboles patriotiques que sont le",
        "start": 2261.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "drapeau bleu blanc rouge et la",
        "start": 2263.32,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "marseillaise pour vous est-ce que c'est",
        "start": 2265.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de gauche mais en tout cas c'est pas",
        "start": 2266.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cela ne correspond pas aux int\u00e9r\u00eats des",
        "start": 2269.41,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "travailleurs",
        "start": 2271.51,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "vous avez dit dans votre",
        "start": 2272.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans votre intervention qu'ils veulent",
        "start": 2274.62,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre la sp\u00e9cificit\u00e9 de la france 1",
        "start": 2277.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et bien moi je veux d\u00e9fendre la",
        "start": 2280.09,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9",
        "start": 2281.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des travailleuses et des travailleurs et",
        "start": 2282.54,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "cette sp\u00e9cificit\u00e9 des travailleuses et",
        "start": 2285.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "travailleurs c'est la m\u00eame \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 2287.71,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "du monde entier \u00e0 l'\u00e9chelle de la",
        "start": 2289.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te c'est d'\u00eatre exploit\u00e9e voil\u00e0",
        "start": 2290.83,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "c'est d'\u00eatre exploit\u00e9 c'est d'avoir des",
        "start": 2293.29,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ddd salaires \u00e9cras\u00e9s parce que c'est en",
        "start": 2296.49,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "\u00e9crasant le salaire qu'on augmente les",
        "start": 2299.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "profits c'est en r\u00e9duisant les droits \u00e0",
        "start": 2300.97,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "la retraite qu'on augmente les",
        "start": 2302.65,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dividendes etc donc \u00e7a c'est une",
        "start": 2303.64,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9 de l'ensemble des",
        "start": 2305.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "travailleurs et moi effectivement \u00e9t\u00e9 lu",
        "start": 2306.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mon combat c'est le monde du travail et",
        "start": 2308.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plus de marseillaise exactement ce",
        "start": 2310.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'abord si je sera quoi vous savez si",
        "start": 2312.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e9lu il y aura un sacr\u00e9",
        "start": 2314.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bouleversement dans l'ensemble de la",
        "start": 2317.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et comme je j'appellerai d'abord",
        "start": 2318.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les travailleuses et les travailleurs",
        "start": 2321.73,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "dans toutes les entreprises \u00e0 se",
        "start": 2322.66,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "regrouper \u00e0 porter leurs revendications",
        "start": 2323.92,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "et \u00e0 imposer leurs revendications au",
        "start": 2325.39,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "devant leurs patrons devant leurs",
        "start": 2329.58,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "responsables et oui et ce serait un",
        "start": 2332.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bouillonnement ce pour l'ensemble de la",
        "start": 2334.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et je suis convaincu que les",
        "start": 2336.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "travailleurs la ressentirai la n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 2337.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'avoir effectivement leur propre",
        "start": 2339.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "drapeau leur propre drapeau c'est \u00e0 dire",
        "start": 2341.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'indiquer qu'ils sont entendra les",
        "start": 2344.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rouges un drapeau rouge oui bien s\u00fbr",
        "start": 2346.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire le drapeau derri\u00e8re le",
        "start": 2347.98,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "canal cominco",
        "start": 2349.93,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous savez l'international \u00e7a ne date",
        "start": 2352.56,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "pas l'union sovi\u00e9tique tout \u00e0 fait voil\u00e0",
        "start": 2354.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'international",
        "start": 2356.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "je n'avais d'ailleurs viennent potier",
        "start": 2358.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit d'ailleurs \u00e0 la fin de",
        "start": 2359.89,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "la semaine sanglante par",
        "start": 2361.54,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "eug\u00e8ne pottier et donc c'est le combat",
        "start": 2363.99,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "effectivement des travailleurs pour le",
        "start": 2367.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pouvoir et vous savez voil\u00e0 moi je suis",
        "start": 2369.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moi je suis faire dans cette campagne",
        "start": 2372.43,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "justement d'affich\u00e9 mon",
        "start": 2373.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "internationalisme mon internationalisme",
        "start": 2375.39,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "et de dire y compris par rapport \u00e0 la",
        "start": 2377.86,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "question migratoire qui tr\u00e8s vive dans",
        "start": 2381.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cette campagne qui est port\u00e9 par",
        "start": 2383.95,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite moi je serais tr\u00e8s fier",
        "start": 2385.0,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de dire bienvenue aux \u00e9migr\u00e9s bienvenue",
        "start": 2386.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aux \u00e9migr\u00e9s qui sont des travailleuses",
        "start": 2390.16,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "et des travailleurs mais ce qu'on peut",
        "start": 2391.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre et ont besoin r\u00e9approprier m\u00eame",
        "start": 2392.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand on est \u00e0 lutte ouvri\u00e8re et qu'on",
        "start": 2395.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend l'internationalisme le drapeau",
        "start": 2396.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui est aussi un symbole",
        "start": 2398.77,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire il \u00e9tait port\u00e9 lors des",
        "start": 2400.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "batailles oui et il a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 aux",
        "start": 2401.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nerfs il a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 et et chanter \u00e9tait",
        "start": 2404.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aussi port\u00e9 par l'arm\u00e9e fran\u00e7aise quand",
        "start": 2407.02,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "elle est all\u00e9e colo",
        "start": 2408.55,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "conqu\u00e9rir l'alg\u00e9rie elle a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e",
        "start": 2411.24,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "par ce m\u00eame drapeau pendant la",
        "start": 2414.31,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "collaboration",
        "start": 2418.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce dragon c'est un servile",
        "start": 2420.0,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "bourgeois bien s\u00fbr basse et un drapeau",
        "start": 2422.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voir une oppression qui et porter",
        "start": 2424.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "clairement par ceux qui dominent",
        "start": 2426.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans dans le pays tout \u00e0",
        "start": 2429.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'heure j'ai j'ai dit que les",
        "start": 2431.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "travailleurs n'ont pas de patrie mais je",
        "start": 2433.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pense effectivement que quand on se",
        "start": 2434.59,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "retrouve dans la situation de pouvoir",
        "start": 2436.24,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "vivre dignement",
        "start": 2437.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je vois pas comment on peut se",
        "start": 2438.96,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "dire bah oui mon pays va m'apporter non",
        "start": 2441.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que c'est qu'il faut se",
        "start": 2443.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "battre il faut se battre et on a nous",
        "start": 2445.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "travailleurs \u00e0 inventer une nouvelle",
        "start": 2447.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et amener nos nos combats et \u00e7a",
        "start": 2449.23,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en ayant cette conscience que ce qui",
        "start": 2452.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous unit c'est le fait d'\u00eatre",
        "start": 2454.54,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "travailleuses et travailleurs se sont",
        "start": 2455.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est pas notre nationalit\u00e9 c'est pas",
        "start": 2457.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "notre couleur de peau c'est pas voil\u00e0",
        "start": 2459.13,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 il faut qu'on soit unie",
        "start": 2461.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendamment de tous ceux qui veulent",
        "start": 2463.86,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "nous diviser voil\u00e0 faut savoir finir une",
        "start": 2465.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ve il faut savoir finir la d\u00e9mission",
        "start": 2468.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "merci dessous nous faisons merci",
        "start": 2470.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "beaucoup aur\u00e9lien et merci \u00e0 vous",
        "start": 2472.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud d'avoir \u00e9t\u00e9 notre",
        "start": 2474.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 un grand merci aussi la flore",
        "start": 2476.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "simon pour avoir pr\u00e9par\u00e9 sa d\u00e9mission et",
        "start": 2477.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr toute l'\u00e9quipe technique a tr\u00e8s",
        "start": 2479.89,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "vite",
        "start": 2481.3,
        "duration": 2.15
    }
]