[
    {
        "text": "tom aujourd'hui en manifestation est en",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ve dans l'\u00e9ducation nationale et",
        "start": 2.399,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "c'est une tr\u00e8s bonne chose parce que",
        "start": 4.259,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9vidence l'\u00e9volution de la",
        "start": 5.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie nous pr\u00e9occupe tous mais c'est",
        "start": 8.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas une raison pour laisser pourrir nos",
        "start": 10.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "conditions de travail en un gouvernement",
        "start": 12.45,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "et un ministre blanc coeur qui rajoute",
        "start": 14.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la crise \u00e0 la crise tout simplement",
        "start": 17.039,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "parce qu'il ne veut pas donner les",
        "start": 18.81,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "moyens de travailler \u00e0 l'\u00e9ducation",
        "start": 20.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nationale on peut en dire autant",
        "start": 22.769,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pour les h\u00f4pitaux \u00e0 cette",
        "start": 24.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "crise est l\u00e0 montr\u00e9e justement les",
        "start": 26.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "besoins qu'ils avaient en termes de",
        "start": 27.93,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 mais aussi en termes d'\u00e9ducation",
        "start": 29.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'on a un",
        "start": 31.019,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gouvernement qui r\u00e9serve tout son argent",
        "start": 33.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toujours pour le grand patronat",
        "start": 34.829,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors on est l\u00e0 bas pour dire qu'on",
        "start": 37.02,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "accepte pas \u00e7a qui ont peu et qu'il faut",
        "start": 38.489,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "le changer",
        "start": 41.129,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "il y a bien s\u00fbr besoin de recruter",
        "start": 41.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "massivement dans l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 43.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais comme dans la sant\u00e9 il ya besoin de",
        "start": 45.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "revaloriser les salaires il ya besoin de",
        "start": 48.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mettre des moyens pouvant fonctionner en",
        "start": 49.8,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "petits groupes et en fait nos nos",
        "start": 51.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes",
        "start": 54.329,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "un de travailleurs avaient bien ils sont",
        "start": 54.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ceux de tous les travailleurs de toutes",
        "start": 56.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les entreprises dans le priv\u00e9 parce",
        "start": 58.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on peut dire quand m\u00eame que cette",
        "start": 60.87,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 62.28,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "elle n'a pas suspendu la lutte de classe",
        "start": 62.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "1 qui a pas de confinement ya pas de",
        "start": 64.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "couvre-feu pour l'exploitation pour",
        "start": 66.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'intensification du travail pour les",
        "start": 69.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "licenciements tout \u00e7a il faut le changer",
        "start": 70.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et il faut dire tous ensemble \u00e0 qui",
        "start": 72.57,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e7a suffit et voil\u00e0 il faut aller",
        "start": 74.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vers une contre-offensive du monde du",
        "start": 76.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "travail est bien dans l'\u00e9ducation",
        "start": 78.63,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "nationale on affirme aujourd'hui",
        "start": 80.1,
        "duration": 3.86
    }
]