[
    {
        "text": "Du coup, vous \u00eates candidate pourquoi ?",
        "start": 0.0,
        "duration": 1.29
    },
    {
        "text": "Juste pour \u00eatre porte-parole de ses",
        "start": 1.29,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "ouvriers pour faire entendre leur parole",
        "start": 2.7,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "mais pas pour changer leur vie concr\u00e8tement ? ",
        "start": 4.11,
        "duration": 1.649
    },
    {
        "text": "Mais, je d\u00e9fends une politique. Je d\u00e9fends une",
        "start": 5.759,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "perspective. J'ai une vision, oui, de la",
        "start": 8.24,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9. Je pense que cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 11.37,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "capitaliste nous m\u00e8ne dans le mur \u00e0 tous",
        "start": 13.469,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "les niveaux : au niveau \u00e9conomique, parce",
        "start": 16.32,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "que c'est un crack qui nous",
        "start": 19.859,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "menace qui plane,  qui nous guette et",
        "start": 22.23,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a, tous les experts financiers le",
        "start": 24.33,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "disent parce que regardez ces tensions",
        "start": 26.01,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "et ces rivalit\u00e9s internationales. Si \u00e7a se",
        "start": 27.72,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "trouve, demain, cette fameuse guerre",
        "start": 30.06,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "froide entre les \u00c9tats-Unis et la Chine,",
        "start": 31.47,
        "duration": 1.859
    },
    {
        "text": "elle va se transformer en guerre tout",
        "start": 33.329,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "court. Qu'est ce qu'on en sait de la",
        "start": 35.399,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "crise sanitaire ? De son rebond, etc.",
        "start": 38.219,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "Est-ce que le pr\u00e9sident de",
        "start": 40.53,
        "duration": 1.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a du pouvoir ,pour vous pour changer tout \u00e7a? ",
        "start": 41.64,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Pr\u00e9cis\u00e9ment, le pr\u00e9sident de la",
        "start": 43.44,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique ne ma\u00eetrise rien de tout cela.",
        "start": 45.03,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "On est dans une soci\u00e9t\u00e9 capitaliste qui",
        "start": 47.91,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "agit encore une fois comme un rouleau",
        "start": 50.219,
        "duration": 1.801
    },
    {
        "text": "compresseur. Ils en sont compl\u00e8tement",
        "start": 52.02,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "impuissants face \u00e0 \u00e7a, mais m\u00eame face \u00e0",
        "start": 53.55,
        "duration": 1.919
    },
    {
        "text": "C'est la le paradoxe.",
        "start": 55.469,
        "duration": 1.791
    },
    {
        "text": "m\u00eame face \u00e0 la crise climatique\u2026 Donc moi si je me",
        "start": 57.26,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente effectivement, c'est pour dire",
        "start": 60.18,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "que cette soci\u00e9t\u00e9 capitaliste,",
        "start": 61.71,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "il ne faut pas chercher \u00e0 la g\u00e9rer, il",
        "start": 63.21,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "faut chercher \u00e0 la renverser, \u00e0 la",
        "start": 65.82,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "renverser et je\u2026 Mais comment ? Vous dites",
        "start": 68.4,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique n'a aucun",
        "start": 71.909,
        "duration": 1.441
    },
    {
        "text": "pouvoir et c'est pas le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 73.35,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "tout seul qui va renverser une soci\u00e9t\u00e9 ",
        "start": 75.06,
        "duration": 1.199
    },
    {
        "text": "capitaliste\u2026 C'est la raison pour laquelle",
        "start": 76.259,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "je m'adresse au monde du travail. Je",
        "start": 77.759,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "m'adresse \u00e0 l'\u00e9crasante majorit\u00e9 de la",
        "start": 80.49,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "population qui souffre de cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 82.74,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "et qui r\u00e9alise que, finalement, on est",
        "start": 85.29,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "vraiment dans deux mondes qui",
        "start": 87.09,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "n'ont d'ailleurs plus rien \u00e0 voir l'un",
        "start": 89.52,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "avec l'autre o\u00f9 d'un c\u00f4t\u00e9 c'est les",
        "start": 91.14,
        "duration": 1.979
    },
    {
        "text": "milliards qui d\u00e9goulinent, qui d\u00e9goulinent\u2026",
        "start": 93.119,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "Je le dis, j'utilise ce terme bien",
        "start": 96.24,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "consciemment parce que regardez, vous",
        "start": 99.18,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "avez vu les chiffres de la fraude",
        "start": 101.43,
        "duration": 1.11
    },
    {
        "text": "fiscale ? 11 000 milliards ! Vous avez",
        "start": 102.54,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "vu les milliardaires qui ont augment\u00e9",
        "start": 105.689,
        "duration": 1.441
    },
    {
        "text": "leur fortune de 40 %. Il y a des femmes",
        "start": 107.13,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "et des hommes y compris dans ce pays",
        "start": 109.35,
        "duration": 1.589
    },
    {
        "text": "qui touchent plusieurs millions d'euros",
        "start": 110.939,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "par jour quand \u00e0 l'autre p\u00f4le,",
        "start": 113.04,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9sumer \u00e0 \u00e7a",
        "start": 115.38,
        "duration": 1.49
    },
    {
        "text": "certains vont payer 1 euro, vont calculer",
        "start": 116.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "euro apr\u00e8s euro, vont pas chauffer",
        "start": 120.02,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "aujourd'hui, c'est le cas pour des",
        "start": 122.12,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s, pour des femmes, des femmes",
        "start": 123.68,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "seules pour des salari\u00e9s au smic qui",
        "start": 126.14,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "gal\u00e8rent, voil\u00e0. Est-ce qu'on peut",
        "start": 128.0,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "les r\u00e9sumer \u00e0 \u00e7a, ces grands patrons,",
        "start": 129.71,
        "duration": 1.26
    },
    {
        "text": "ces grandes entreprises ? Est_ce que ce ne",
        "start": 130.97,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "sont pas eux aussi qui cr\u00e9ent les",
        "start": 132.56,
        "duration": 1.26
    },
    {
        "text": "emplois pour les milliers de Fran\u00e7ais",
        "start": 133.82,
        "duration": 1.14
    },
    {
        "text": "qui du coup ont un emploi et un salaire",
        "start": 134.96,
        "duration": 1.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fin du mois ?  Aujourd'hui ils en",
        "start": 136.22,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "suppriment. Aujourd'hui ils font tout",
        "start": 137.81,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "leur possible pour charger la mule.",
        "start": 139.94,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "C'est-\u00e0-dire, voil\u00e0, on concentre le",
        "start": 142.28,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "travail de plus en plus sur ceux qui",
        "start": 144.35,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "sont en emploi et les autres on les",
        "start": 145.97,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "laisse gal\u00e9rer au ch\u00f4mage donc\u2026 Et c'est",
        "start": 148.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a. D'ailleurs que ces fortunes",
        "start": 151.04,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "faramineuses s'accumulent \u00e0 un p\u00f4le. Donc",
        "start": 152.68,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment donn\u00e9, il faut dire stop et moi",
        "start": 155.21,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "effectivement, je pense que le pr\u00e9sident",
        "start": 157.22,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique, il a le pouvoir sur",
        "start": 159.02,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "nous, sur la population \u00e0 \u00e7a c'est s\u00fbr, il",
        "start": 161.27,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "a le pouvoir baisser les allocations",
        "start": 163.4,
        "duration": 1.29
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage, y'a pas de probl\u00e8me mais est-ce",
        "start": 164.69,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "qu'il a le pouvoir sur les entreprises",
        "start": 166.28,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "pour qu'elles embauchent partout o\u00f9 il y",
        "start": 167.6,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "a du boulot, o\u00f9 il ya du boulot par",
        "start": 170.3,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "dessus la t\u00eate ? Et moi, je peux vous en",
        "start": 171.98,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "citer non seulement des entreprises mais",
        "start": 173.63,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "je peux vous citer aussi nombre de",
        "start": 175.94,
        "duration": 1.29
    },
    {
        "text": "secteurs publics ou y aurait des dizaines",
        "start": 177.23,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "des centaines de milliers d'emplois \u00e0",
        "start": 179.78,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er : dans les h\u00f4pitaux, dans les ehpad",
        "start": 181.76,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9ducation\u2026",
        "start": 184.19,
        "duration": 2.72
    }
]