[
    {
        "text": "nathalie arthaud vous \u00eates porte parole",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "de lutte ouvri\u00e8re voir des c\u00e9l\u00e9brations",
        "start": 1.53,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "reprendre \u00e0 notre-dame outils d\u00e9nonc\u00e9 la",
        "start": 3.899,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "religion comme l'opium du coq \u00e7a vous",
        "start": 6.75,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "aimez pas \u00e9couter \u00e7a donne envie de se",
        "start": 8.82,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9unir pour voil\u00e0 faire des r\u00e9unions",
        "start": 12.57,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "politiques discuter \u00e0 entre travailleurs",
        "start": 15.03,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs petites gens de ce qui se passe",
        "start": 19.02,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "et de fa\u00e7on \u00e0 s'organiser pour voir",
        "start": 21.09,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "repartir de l'avant mais les",
        "start": 24.359,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9brations pas plus que \u00e7a non mais",
        "start": 26.369,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "bon enfin franchement aujourd'hui quand",
        "start": 29.189,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00eame dans les entreprises \u00e7a fonctionne",
        "start": 31.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il ya des usines qui r\u00e9unissent des",
        "start": 33.149,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "dizaines des centaines des milliers de",
        "start": 35.37,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "travailleurs d'ouvriers tous les jours",
        "start": 37.71,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "c'est vrai dans l'agroalimentaire c'est",
        "start": 40.649,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "vrai dans l'automobile bon voila moi je",
        "start": 42.329,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a choquant scandaleux m\u00eame qu'on",
        "start": 43.95,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "puisse pas se r\u00e9unir",
        "start": 46.2,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "bon alors dans les salles de spectacle",
        "start": 47.899,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "on a beaucoup parl\u00e9 mais mais dans des",
        "start": 50.489,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions politiques et bomba pour ceux",
        "start": 52.35,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui ont envie de se r\u00e9unir pour leur",
        "start": 55.289,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "culte qu'ils puissent le faire aussi",
        "start": 58.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 ce qu'on voit quand m\u00eame c'est",
        "start": 60.39,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "qu'il ya justement il ya deux poids deux",
        "start": 62.91,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mesures quand il s'agit d'aller bosser",
        "start": 63.989,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "d'aller fabriquer des profits l\u00e0 on peut",
        "start": 65.76,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "y aller et puis quand il s'agit de",
        "start": 68.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "discuter de nos affaires ou de se r\u00e9unir",
        "start": 70.439,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour ce qu'on pense \u00eatre utile",
        "start": 72.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans int\u00e9r\u00eats salle c'est plus possible",
        "start": 73.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais les cultes c'est possible autre",
        "start": 75.72,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "monument du patrimoine fran\u00e7ais",
        "start": 78.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "notre dame des prol\u00e9taires si je puis",
        "start": 80.159,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "dire arlette laguiller six candidatures",
        "start": 82.08,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "camp d'ici candidature successive \u00e0 la",
        "start": 84.27,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de 74 \u00e0 2017 on va",
        "start": 87.21,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vous voir ensemble d'ailleurs",
        "start": 90.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on vous voit toutes les deux",
        "start": 91.88,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "ensemble j'ai vu qu'elle a eu 81 ans il",
        "start": 93.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "y a quelques jours comment va-t-elle",
        "start": 96.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 guillet tr\u00e8s bien et toujours sur",
        "start": 97.47,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "le pouce toujours sur le pont voil\u00e0 pour",
        "start": 99.72,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats du monde du",
        "start": 101.57,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "travail est toujours aussi r\u00e9volt\u00e9 avec",
        "start": 103.829,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cette envie de changer la soci\u00e9t\u00e9 que je",
        "start": 107.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "partage \u00e9videmment elle milite toujours",
        "start": 108.899,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "vous l'a consult\u00e9 parfois elle me dit",
        "start": 111.06,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "toujours voil\u00e0 tous les joueurs et",
        "start": 112.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "encore ce matin j'\u00e9tais avec elle mais",
        "start": 114.27,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "oui parce que quand vous avez faim c'est",
        "start": 115.86,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "sa vie allait de l'aiguill\u00e9 voil\u00e0",
        "start": 119.159,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "moi je connais beaucoup de gens comme \u00e7a",
        "start": 122.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tous les jours tous les jours elle",
        "start": 124.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "trouve des raisons de ne pas accepter la",
        "start": 126.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "situation de se r\u00e9volter et d'avoir",
        "start": 128.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "envie de changer la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 130.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et \u00e7a je peux vous dire que oui \u00e7a \u00e7a",
        "start": 132.12,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "maintient \u00e7a \u00e7a donne de l'\u00e9nergie",
        "start": 134.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr qu'elle continue \u00e0 mobiliser",
        "start": 137.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "jusqu'au bout \u00e0 80 noms comme elle vous",
        "start": 140.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "conseillerez l\u00e0 nathalie arthaud du",
        "start": 142.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moment manet jusqu'\u00e0 la fin devra jouer",
        "start": 144.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "t\u00eate peut-\u00eatre que m\u00eame la soci\u00e9t\u00e9 d'ici",
        "start": 146.82,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aura et je l'esp\u00e8re changer de base",
        "start": 149.07,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "ainsi on peut dire bonsoir adrien qui va",
        "start": 152.04,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "converser avec nathalie arthaud ce soir",
        "start": 156.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bonsoir gilles bonsoir nathalie arthaud",
        "start": 158.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le principe de cette \u00e9mission c'est",
        "start": 160.62,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'on donne la parole aux fran\u00e7ais mais",
        "start": 162.09,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "je crois que vous le savez puisque vous",
        "start": 163.44,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00eates une fid\u00e8le t\u00e9l\u00e9spectatrice",
        "start": 164.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on m'a murmur\u00e9 hors antenne",
        "start": 165.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donc je vais vous pr\u00e9senter les",
        "start": 167.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "observateurs citoyens qui ce soir vous",
        "start": 169.14,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "parlerons \u00e0 vous les voici il y aura",
        "start": 171.27,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "investi frite alors hans qu'une patronne",
        "start": 174.38,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "ne pouvait pas tout \u00e0 fait faire",
        "start": 177.39,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "autrement en votre pr\u00e9sence \u00e0 les chefs",
        "start": 178.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'entreprise en alsace \u00e0 bischoffsheim",
        "start": 180.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9levant des luminaires un peu partout en",
        "start": 182.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "europe et nous dira notamment comment",
        "start": 185.07,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "elle a r\u00e9ussi \u00e0 g\u00e9rer la crise du corps",
        "start": 186.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vit dans son entreprise notamment gr\u00e2ce",
        "start": 190.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aux aides de l'\u00e9tat \u00e0 th\u00e9ophile",
        "start": 191.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "maternit\u00e9 lui est \u00e9tudiant \u00e0 paris il",
        "start": 193.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "esp\u00e8re bient\u00f4t faire une \u00e9cole de",
        "start": 196.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "commerce mais aujourd'hui il vous",
        "start": 197.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parlera de sujets de soci\u00e9t\u00e9 notamment",
        "start": 199.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'avortement et nous serons en direct",
        "start": 201.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "depuis la sarthe et son exploitation",
        "start": 203.73,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "avec etienne fourmont habitu\u00e9s de",
        "start": 205.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission bonsoir etienne \u00e9leveur de",
        "start": 208.739,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "vaches laiti\u00e8res et youtuber aussi \u00e0 ses",
        "start": 210.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "heures perdues alors ils d\u00e9noncent la",
        "start": 213.6,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "grille bashing et nous reviendrons",
        "start": 215.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ensemble sur votre vision avoue nathalie",
        "start": 216.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "arthaud du monde agricole vous pourrez",
        "start": 218.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "converser et changer tous les deux dans",
        "start": 220.92,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "un instant \u00e0 tout de suite on cherche",
        "start": 223.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te \u00e0 tout \u00e0 l'heure etienne on va",
        "start": 224.489,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "parler que vides \u00e9videmment fin de la",
        "start": 226.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9cr\u00e9ation ce soir \u00e0 partir de ce soir \u00e0",
        "start": 228.33,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "partir de demain on ne bouge plus",
        "start": 231.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comment jugez-vous ce confinement vous",
        "start": 233.04,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "nous en avait",
        "start": 235.59,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mon carnet vous trouvez pas \u00e7a l\u00e9gitime",
        "start": 236.17,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fin de la r\u00e9cr\u00e9ation l'a \u00e9cout\u00e9 emmanuel",
        "start": 238.26,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "macron aurait pu commencer son",
        "start": 241.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "intervention comme \u00e7a oui avec avec avec",
        "start": 242.44,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "ce m\u00e9pris et cette arrogance voil\u00e0 moi",
        "start": 245.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je la vis comme \u00e7a cette gestion de la",
        "start": 247.599,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie \u00e0 coude d'interdits de sanction",
        "start": 249.58,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de contraintes d'ordre de contre ordres",
        "start": 252.22,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "de couvre-feu \u00e0 18 heures \u00e0 19 heures",
        "start": 254.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "enfin voila je trouve que \u00e7a t\u00e9moigne",
        "start": 257.139,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "vraiment vraiment d'un m\u00e9pris d'un",
        "start": 259.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris pour alors \u00e0 emmanuel pour les",
        "start": 261.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "populations tous les pays du monde sont",
        "start": 264.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9s en marchant vous savez les \u00e9lus",
        "start": 266.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "estimant que nous sommes et c'est sans",
        "start": 268.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "doute pas pas propre \u00e0 emmanuel macron",
        "start": 270.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que toute la soci\u00e9t\u00e9 elle est",
        "start": 272.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a en fait toute la soci\u00e9t\u00e9 elle",
        "start": 273.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et elle fonctionne de cette fa\u00e7on l\u00e0",
        "start": 275.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchique avec ceux qui sont en haut",
        "start": 278.26,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "un alors c'est ce sont les pr\u00e9sidents",
        "start": 279.88,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "les ministres les chefs d'entreprise le",
        "start": 282.669,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "grand patronat qui donne les ordres qui",
        "start": 284.979,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide",
        "start": 287.86,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et puis il ya le d'en bas mais il ya",
        "start": 288.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ceux d'en bas il ya les travailleurs ya",
        "start": 290.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les vraies petites mains qu'ils sont",
        "start": 292.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bons qu'\u00e0 bosser \u00e0 se taire et \u00e0 ob\u00e9ir",
        "start": 293.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est toute la soci\u00e9t\u00e9 qui fonctionne",
        "start": 296.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a deux partout et l\u00e0 vous avez",
        "start": 297.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'autres id\u00e9es pour freiner le virus que",
        "start": 300.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je filmais je termine parce que ce qui",
        "start": 302.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s'est quand m\u00eame pass\u00e9 avec ces annonces",
        "start": 304.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mercredi soir c'est qu'en gros emmanuel",
        "start": 306.43,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "macron a dit d\u00e9brouillez vous",
        "start": 308.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9brouillez vous voil\u00e0 le les vacances",
        "start": 309.99,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "scolaires sont compl\u00e8tement chamboul\u00e9 le",
        "start": 313.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "calendrier scolaire est chamboul\u00e9",
        "start": 315.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "maintenant on fait l'\u00e9cole \u00e0 domicile",
        "start": 317.35,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9brouillez vous alors moi je veux bien",
        "start": 318.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "croire que pour ceux qui ont un peu",
        "start": 321.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'argent",
        "start": 323.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce soit facile de changer de pied comme",
        "start": 324.57,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "\u00e7a de se r\u00e9organiser d'ailleurs on en a",
        "start": 327.28,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "vu un certain sauter dans leur voiture",
        "start": 329.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "allait rejoindre leur r\u00e9sidence",
        "start": 331.539,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "secondaire",
        "start": 332.86,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ok ceux qui ont de l'argent ils peuvent",
        "start": 333.52,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "trouver une nounou comme \u00e7a au pied lev\u00e9",
        "start": 335.38,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "n'y a pas de probl\u00e8me mais pour tous",
        "start": 336.789,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ceux qui n'ont pas ces moyens l\u00e0 qui",
        "start": 338.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'ont pas de moyen de kino t\u00e9l\u00e9travail",
        "start": 340.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas comment font-ils",
        "start": 342.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et ben moi c'est d\u00e9brouillez vous et",
        "start": 343.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "leurs enfants ils sont o\u00f9 et c'est",
        "start": 346.39,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d\u00e9brouillez vous voyez et bien \u00e7a c'est",
        "start": 348.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sa rel\u00e8ve vraiment d'un m\u00e9pris",
        "start": 350.289,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "incroyable c'est dire qu'en fait ils se",
        "start": 351.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "moquent ils se moquent des probl\u00e8mes des",
        "start": 353.139,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s des sentiments des int\u00e9r\u00eats",
        "start": 355.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des travailleurs",
        "start": 357.22,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'ils font tourner la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 358.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 dans oui j'appelle",
        "start": 360.789,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "\u00e7a m\u00e9pris de classe et ce qu'il faut",
        "start": 362.59,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "alors nathalie arthaud parce que on",
        "start": 364.36,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "comprend \u00e9videmment",
        "start": 365.5,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "le chemin que vous d\u00e9sol\u00e9 mais qu'est ce",
        "start": 367.23,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que vous proposez moi si si j'ai sur le",
        "start": 369.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "confinement je vous parle pas de gens",
        "start": 372.75,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "imaginent qu adrien sur le gestion de la",
        "start": 374.58,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "crise d'abord vision de la politique on",
        "start": 379.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parlera plus si comme je le souhaite",
        "start": 380.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "si comme je le souhaite les travailleurs",
        "start": 383.34,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9taient au pouvoir \u00e9tait au bout c\u00e9cit\u00e9",
        "start": 384.84,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "eux qui d\u00e9cident et et bien je suis",
        "start": 388.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "convaincu viendront que vides je suis",
        "start": 390.99,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "convaincu qu'on n'en serait pas l\u00e0",
        "start": 392.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous n'en serions pas l\u00e0 c'est vide est",
        "start": 393.63,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sensible \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 prenant pas le",
        "start": 396.33,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "coc vide \u00e7a c'est s\u00fbr mais moi je suis",
        "start": 399.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "convaincu que vous savez que cette",
        "start": 402.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "course folle au profit cette priorit\u00e9",
        "start": 403.11,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 aux entreprises",
        "start": 405.21,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "il fallait les grandes gigues grandes",
        "start": 408.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "entreprises parce que y compris les",
        "start": 410.31,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "petits commerces ont \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9s sur",
        "start": 411.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'autel des grandes entreprises",
        "start": 413.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cette priorit\u00e9 l\u00e0 elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 414.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "contre-productif bien s\u00fbr pour freiner",
        "start": 416.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 419.04,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "regardez ce qui s'est pass\u00e9 dans les",
        "start": 420.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "transports j'avais locaux vides le",
        "start": 421.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gouvernement l'a traqu\u00e9 dans les",
        "start": 423.42,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "moindres recoins de nos vies priv\u00e9es",
        "start": 424.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais dans les entreprises locaux",
        "start": 426.62,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "vides continuer de courir dans les",
        "start": 429.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es y continuer dans les lyc\u00e9es les",
        "start": 431.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ges les \u00e9coles il continu\u00e9 de",
        "start": 433.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "courir pourquoi parce qu'il fallait que",
        "start": 435.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nous enseignants on garde les enfants de",
        "start": 436.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on \u00e0 ce que les parents puissent",
        "start": 439.35,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "aller travailler",
        "start": 440.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 une gestion de la pand\u00e9mie oui",
        "start": 441.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "alors les coins de vue vous dieu point",
        "start": 444.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de vue les int\u00e9r\u00eats de deux balles quand",
        "start": 445.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous avez l'air de la bourgeoisie et moi",
        "start": 448.02,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "je suis convaincu que si les",
        "start": 449.88,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "travailleurs effectivement avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 450.87,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "boire on aurait fait tout autrement",
        "start": 452.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs si les soignants avaient",
        "start": 453.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "eu leur mot \u00e0 dire",
        "start": 456.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "eh ben les h\u00f4pitaux ne serait pas dans",
        "start": 458.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat que l'on conna\u00eet aujourd'hui vous",
        "start": 460.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avez eu l'air de regretter \u00e0 l'instant",
        "start": 462.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le confinement donc la fermeture des",
        "start": 463.98,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "\u00e9coles",
        "start": 465.69,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates prof \u00e0 aubervilliers et",
        "start": 466.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous dit \u00e0 la fois on veut garder les",
        "start": 468.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "enfants les \u00e9coles la vuleta sanitaires",
        "start": 470.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il fallait les fermer ou pas nan mais ce",
        "start": 473.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui est scandaleux c'est que \u00e7a fait un",
        "start": 475.08,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "an",
        "start": 477.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "un engouement des noms mais on voulait",
        "start": 477.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas monter moi j'ai fait ma rentr\u00e9e",
        "start": 480.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "scolaire en septembre en \u00e9tant constern\u00e9",
        "start": 482.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "constern\u00e9 parce que il se passait rien",
        "start": 484.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr fait le con porte le",
        "start": 486.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "masque l\u00e0 d'accord ok mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a",
        "start": 488.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tout continuer comme avant",
        "start": 490.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce que nous nous demandions les \u00e9colos",
        "start": 492.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "travailler plut\u00f4t des enseignants n'ont",
        "start": 494.73,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "jamais demand\u00e9 de fermer les \u00e9coles",
        "start": 496.74,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "chose qu'ils ont demand\u00e9e c'\u00e9tait de",
        "start": 499.409,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pouvoir travailler en 2000 gros c'\u00e9tait",
        "start": 500.999,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de pouvoir justement se r\u00e9inventer",
        "start": 502.949,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pouvoir y compris rattraper tout \u00e7a",
        "start": 505.08,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re vous auriez souhait\u00e9",
        "start": 507.509,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "qu'on ne ferme pas les \u00e9coles et qu'on",
        "start": 509.909,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "instaure des donn\u00e9es j'aurais surtout",
        "start": 511.8,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "souhait\u00e9 qu'on soit pas dans cette",
        "start": 513.06,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "situation \u00e0 \u00e7a tout le monde emmanuel",
        "start": 514.259,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "macron nous a men\u00e9 pendant tout un temps",
        "start": 515.699,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "il nous a expliqu\u00e9 qu'il avait parce",
        "start": 518.61,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "qu'il est tellement g\u00e9nial trouver un",
        "start": 521.189,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "nouveau chemin",
        "start": 522.899,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un chemin que personne dont on avait vu",
        "start": 523.74,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "un aucun autre chef d'\u00e9tat mais lui il",
        "start": 526.439,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avait vu un nouveau chemin et nous",
        "start": 528.449,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "amener au fond de l'impasse",
        "start": 529.949,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que la r\u00e9alit\u00e9 donc encore une",
        "start": 531.079,
        "duration": 7.481
    },
    {
        "text": "fois juste ceux qui sont confront\u00e9s \u00e0",
        "start": 535.05,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cette situation et ce et ceux qui",
        "start": 538.56,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "travaillent ceux qui justement ne",
        "start": 540.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "peuvent pas \u00eatre \u00eatre \u00e0 domicile et l\u00e9",
        "start": 541.829,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "travail et y voit les probl\u00e8mes qui se",
        "start": 544.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "posent",
        "start": 547.709,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "il voit comment les protocoles",
        "start": 548.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sanitaires genou ne peuvent pas \u00eatre",
        "start": 549.509,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "impos\u00e9s mais m\u00eame dans les entreprises",
        "start": 551.49,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "moi je suis frapp\u00e9 de voir que il ya",
        "start": 552.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aucun reportage personnes s'int\u00e9ressent",
        "start": 554.639,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qui se passait dans les usines de",
        "start": 556.23,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "montage o\u00f9 il y avait des dizaines des",
        "start": 558.329,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "centaines d'ouvriers",
        "start": 560.459,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "personne n'est all\u00e9 voir pourquoi les",
        "start": 561.569,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "canons ce n'\u00e9tait pas ralenti alors m\u00eame",
        "start": 564.12,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "que les ouvriers travailler avec les",
        "start": 566.13,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "masques pourquoi on leur on allait \u00e0 le",
        "start": 567.839,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "reprendre des minutes de pause \u00e0 sa leur",
        "start": 570.389,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "interdire d'aller \u00e0 la caf\u00e9taria \u00e7a",
        "start": 573.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'accord ok mais leurs horaires pas",
        "start": 575.22,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 les cadences pas ralenti les",
        "start": 577.35,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "changements d'\u00e9quip\u00e9 a r\u00e9organis\u00e9 non il",
        "start": 580.079,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "fallait que la machine \u00e0 produire des",
        "start": 582.42,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "profits fonctionne tourner",
        "start": 584.25,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 de 7,7 de 2,7 de",
        "start": 587.069,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette gestion de la pand\u00e9mie alors oui",
        "start": 589.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi je pense que un c'est absolument",
        "start": 591.449,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "scandaleux ce soit toujours les m\u00eames",
        "start": 593.97,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "les travailleurs les petites gens et",
        "start": 595.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parlons aussi tous ceux qui ont perdu",
        "start": 598.259,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "leur travail soit eux qui fasse les",
        "start": 599.55,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "efforts et que de l'autre c\u00f4t\u00e9 du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 601.649,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "des puristes du c\u00f4t\u00e9 de ceux qui",
        "start": 603.959,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9cident il ya ya rien on leur demande",
        "start": 605.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "rien finalement un fils manuel magro il",
        "start": 607.319,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "est incapable d'imposer aux groupes",
        "start": 610.38,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques qui d\u00e9tiennent les",
        "start": 613.38,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "brevets de fournir les vaccins comme",
        "start": 616.319,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "c'est pr\u00e9vu dans leur contrat",
        "start": 618.809,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "tout ce qui lui reste c'est de nous",
        "start": 620.55,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "commander de commander la population",
        "start": 622.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comme si nous \u00e9tions \u00e0 sa disposition",
        "start": 624.779,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a oui c'est un m\u00e9pris que que je",
        "start": 626.61,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonce",
        "start": 629.61,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "et je le dis je leur dis oui si les",
        "start": 630.43,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "travailleurs vous ai dit si les",
        "start": 633.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "travailleurs ils pouvaient d\u00e9cider et",
        "start": 636.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bien les choses elle se passerait pas du",
        "start": 637.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tout comme cela",
        "start": 639.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous avez parl\u00e9 de vaccin est justement",
        "start": 640.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le ministre de la sant\u00e9 a confirm\u00e9 ce",
        "start": 643.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "midi l'acc\u00e9l\u00e9ration de la vaccination",
        "start": 645.88,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pour les profs dont vous faites partie",
        "start": 647.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sous \u00e9coute d'ici \u00e0 la fin du mois",
        "start": 648.64,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "d'avril en tout cas nous souhaitons",
        "start": 651.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avoir proposer la vaccination aux",
        "start": 652.209,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "enseignants qui travaillent en lien avec",
        "start": 654.82,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "des enfants atteints de handicap",
        "start": 656.5,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "ensuite il y aura l'ensemble des",
        "start": 657.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "enseignants mais \u00e9galement les forces de",
        "start": 659.589,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 nationale les profs bient\u00f4t",
        "start": 661.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vacciner est ce que d'abord est ce que",
        "start": 664.45,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "vous vous souhaitez vous faire vacciner",
        "start": 666.07,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "et est-ce que vous lui faites confiance",
        "start": 667.209,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "non mais moi je fais confiance aux",
        "start": 668.94,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins",
        "start": 671.709,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 m\u00e9decin au m\u00e9decin je le dis bien",
        "start": 672.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je fais une diff\u00e9rence entre les",
        "start": 675.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins et les actionnaires de ces",
        "start": 676.72,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "grands groupes",
        "start": 677.95,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les m\u00e9decins olivier ferrand oui bah l\u00e0",
        "start": 678.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "en l'occurrence il est surtout ministre",
        "start": 680.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de la sant\u00e9 un accus\u00e9 le syndicat sous",
        "start": 682.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m\u00e9decin qu'il est il a quand m\u00eame oser",
        "start": 685.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous expliquer que les masques que",
        "start": 686.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas s\u00fbr qu'il soit n\u00e9cessaire il",
        "start": 688.42,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ya un an 1",
        "start": 690.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tout m\u00e9decin qu'il est et \u00e7a moi je m'en",
        "start": 690.97,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "souviens et \u00e7a je crois qu'on s'en",
        "start": 693.04,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "souviendra tout ce que d'envoyer \u00eatre",
        "start": 696.73,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ministre manifestement \u00e7a transforme un",
        "start": 698.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "homme ce que l'on est et vous faire",
        "start": 701.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vacciner ce que vous souhaitez que les",
        "start": 703.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "profs se soit vite vacciner moi je",
        "start": 704.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "souhaiterais que la vaccination \u00e0 l'ail",
        "start": 707.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mille fois plus vite",
        "start": 709.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bon bah l\u00e0 tout le monde est prioritaire",
        "start": 710.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tout le monde et oui parce que c'est une",
        "start": 713.05,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "question sur tout le monde est",
        "start": 714.43,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "prioritaire personnes non prioritaires",
        "start": 715.45,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "et donc voil\u00e0 il faut acc\u00e9l\u00e9rer la",
        "start": 716.95,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "vaccination absolument absolument et moi",
        "start": 720.339,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "je trouve \u00e7a m'\u00e9coeure ce qui se passe",
        "start": 723.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "du c\u00f4t\u00e9 de la vaccination de voir ces",
        "start": 724.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "grands groupes l'acquis ceux qui se font",
        "start": 727.36,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "concurrence",
        "start": 729.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un kiki ce qui qui s'arc-boutent l\u00e0 sur",
        "start": 729.91,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "leur propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e sur leur brevet",
        "start": 733.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ils ont trouv\u00e9 le vaccin en annonce que",
        "start": 735.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "personne absolument personne ne jugeait",
        "start": 737.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 740.62,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "alors c'est les chercheurs les et",
        "start": 741.19,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9miologiste qui ont effectivement",
        "start": 744.27,
        "duration": 3.009
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 le vaccin",
        "start": 746.29,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ils ont trouv\u00e9 ce vaccin \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 747.279,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "largement une oeuvre collective parce",
        "start": 748.87,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "qu'ils y compris la ra une message et",
        "start": 750.67,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame des recherches qui date",
        "start": 752.079,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "de plusieurs ann\u00e9es",
        "start": 753.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait avec l'argent public",
        "start": 754.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'aime et moi je trouve absolument",
        "start": 756.64,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "scandaleux que \u00e7a soit voil\u00e0 appropri\u00e9e",
        "start": 758.62,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "par quelques grands",
        "start": 762.279,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "groupe qui du coup se r\u00e9serve le",
        "start": 763.92,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "monopole de produire ces vaccins alors",
        "start": 766.38,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "m\u00eame qu'ils sont incapables de produire",
        "start": 769.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "en quantit\u00e9 n\u00e9cessaire voil\u00e0 et",
        "start": 771.389,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "rapidement",
        "start": 773.79,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "donc moi je jeu alors encore autres moi",
        "start": 774.48,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "je pense que le minimum cesserait de",
        "start": 778.529,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "r\u00e9quisitionner les vaccins de",
        "start": 780.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9quisitionner ses laboratoires dit",
        "start": 782.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9galement par exemple en france insoumis",
        "start": 784.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je vais vous faire \u00e9couter quelqu'un qui",
        "start": 785.91,
        "duration": 7.859
    },
    {
        "text": "est \u00e0 peu pr\u00e8s d'accord avec china et",
        "start": 788.01,
        "duration": 7.259
    },
    {
        "text": "vaccins sont un instrument essentiel",
        "start": 793.769,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "dans ce combat face \u00e0 la pand\u00e9mie et",
        "start": 795.269,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "internationalisme dans l'id\u00e9e d'une",
        "start": 798.649,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "internationalisation des vaccins",
        "start": 800.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'appelle toute la communaut\u00e9",
        "start": 802.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "internationale \u00e0 s'engager ensemble afin",
        "start": 803.91,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "de surmonter tous les retards dans la",
        "start": 806.91,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "distribution et \u00e0 favoriser le partage",
        "start": 808.709,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'\u00e9motions en particulier avec les pays",
        "start": 811.19,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "les plus pauvres sp\u00e9cialement connais",
        "start": 814.649,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "pas \u00e9chapp\u00e9 au port et c'est un camarade",
        "start": 818.1,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "du luxe se feront soit en tout cas voil\u00e0",
        "start": 821.519,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "en tout cas voil\u00e0 lui il a au moins le",
        "start": 824.699,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite le m\u00e9rite de pas d'\u00eatre humaniste",
        "start": 827.88,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 d'\u00eatre humaniste et de comprendre",
        "start": 832.589,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "que oui on est une seule et m\u00eame",
        "start": 834.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "humanit\u00e9 et que c'est c'est choquant de",
        "start": 835.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "se dire que finalement seuls ceux qui",
        "start": 838.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voudront payer les vaccins pourront se",
        "start": 839.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "faire vacciner",
        "start": 842.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc effectivement tout ce qui se passe",
        "start": 842.91,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est cette course aux profits autour",
        "start": 845.25,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "des vaccins",
        "start": 847.199,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "ces files earth etc 15 milliards de",
        "start": 847.709,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "chiffre et la gauche c'est un alli\u00e9 du",
        "start": 850.14,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "prol\u00e9tariat le pana en mai vous avez des",
        "start": 852.149,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "voeux pieux",
        "start": 855.269,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "il y en a et il est p\u00e9nible sont des",
        "start": 856.04,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "belles paroles et lui yves eux en",
        "start": 859.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'occurrence vous les voyez \u00e7a me",
        "start": 861.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rappelle ce qu'avait dit d'un tout petit",
        "start": 862.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "temps ce qu'avait dit monsieur monsieur",
        "start": 864.66,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "macron un r\u00e9sident macron parce qu'il",
        "start": 866.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avait dit que tous de ce genre de",
        "start": 868.589,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "licence public vous allez que le vaccin",
        "start": 869.85,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "deviennent soient sortis des voies du",
        "start": 872.459,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "march\u00e9 attend de moi que le vaccin soit",
        "start": 874.589,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "sorti des lois du march\u00e9 moi ce que je",
        "start": 876.66,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "sais c'est qu'en temps de guerre",
        "start": 878.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "en temps de guerre tous les chefs d'\u00e9tat",
        "start": 879.959,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "\u00e7a va r\u00e9quisitionner les industries les",
        "start": 882.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "industries pour produire des armes et",
        "start": 884.91,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "bien on ne peut que constater que ce",
        "start": 886.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'ils sont capables de faire pour tuer",
        "start": 888.959,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "ils sont pas capables de le faire pour",
        "start": 891.12,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "soigner",
        "start": 893.31,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "formule et \u00e7a et \u00e7a \u00e7a \u00e7a condamne \u00e0 mon",
        "start": 894.19,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avis l'organisation capitaliste de la",
        "start": 898.09,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est accablant",
        "start": 899.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "on va continuer \u00e0 parler qu'aux vide",
        "start": 902.34,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "mais sur le plan \u00e9conomique comme vous",
        "start": 904.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "venez de le faire \u00e0 bria et on va",
        "start": 906.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9couter and c'est notre chef",
        "start": 908.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'entreprises alsaciennes je voulais",
        "start": 910.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter tout \u00e0 l'heure et on a parl\u00e9",
        "start": 911.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ensemble des aides de l'\u00e9tat dont elle a",
        "start": 914.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pu b\u00e9n\u00e9ficier en tant que patronne alors",
        "start": 916.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment elle assume qu'elle n'aurait",
        "start": 918.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pas pu faire sans ces aides l\u00e0 on \u00e9coute",
        "start": 920.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce qu'elle nous dit vous r\u00e9agissez juste",
        "start": 923.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le soutien aux entreprises c'est",
        "start": 924.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "important ce qui m'a beaucoup aid\u00e9 c'est",
        "start": 927.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le d\u00e9blocage du pge",
        "start": 929.98,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment c'est un tr\u00e8s t\u00f4t ou",
        "start": 931.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tard il va falloir qu'on rembourse et l\u00e0",
        "start": 932.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera un peu plus compliqu\u00e9 en",
        "start": 934.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "revanche ce qui est pas mal c'est que ce",
        "start": 936.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "psg l\u00e0 \u00e7a a permis aux entreprises qui",
        "start": 938.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "structurellement avait besoin d'un coup",
        "start": 941.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de pouce de s'organiser et de voir la",
        "start": 942.79,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "suite",
        "start": 945.19,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ensuite il ya toutes ces aides dont on a",
        "start": 945.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 dont moi aussi j'ai b\u00e9n\u00e9fici\u00e9",
        "start": 948.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 savoir le ch\u00f4mage partiel ce point l\u00e0",
        "start": 949.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9tait n\u00e9cessaire pour que nous puissions",
        "start": 952.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "maintenir en poste les \u00e9quipes qui",
        "start": 954.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9taient au contact de nos clients donc",
        "start": 956.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "si on r\u00e9sume gr\u00e2ce aux aides de l'\u00e9tat",
        "start": 958.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "elle a r\u00e9ussi \u00e0 ne licencier personne",
        "start": 960.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est ce que c est de l\u00e0 nathalie arthaud",
        "start": 963.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est long et des \u00e2nes",
        "start": 965.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la patronne qui sert les int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 966.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bourgeoisie comme vous le disiez tout \u00e0",
        "start": 968.95,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'heure o\u00f9 est-ce qu'elle a aid\u00e9 les",
        "start": 970.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s de son entreprise",
        "start": 971.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bon d'abord j'ai pas dit quel corps est",
        "start": 973.15,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "qu' il s'agissait donc de la bourgeoisie",
        "start": 976.57,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "incarner voil\u00e0 non quand tu parles du",
        "start": 979.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "grand patronat la grande bourgeoisie je",
        "start": 982.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parle je parle voil\u00e0 des grands groupes",
        "start": 984.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "industriels et financiers qui font la",
        "start": 986.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pluie le soleil sur l'\u00e9conomie je",
        "start": 989.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "confonds pas tout vous savez je confonds",
        "start": 990.73,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pas tout maintenant vous m'avez pos\u00e9 la",
        "start": 992.29,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "question sur le ch\u00f4mage partiel c'est \u00e7a",
        "start": 995.71,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "le ch\u00f4mage partiel",
        "start": 997.53,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr que \u00e7a c'\u00e9tait destin\u00e9 un",
        "start": 1000.53,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "destin\u00e9 en th\u00e9orie \u00e0 \u00e9viter toutes les",
        "start": 1004.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "suppressions d'emplois mais des",
        "start": 1007.44,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "suppressions d'emplois y en a eu",
        "start": 1008.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on a vu des centaines de milliers mais",
        "start": 1009.45,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a a permis dans mes visites en mid",
        "start": 1011.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "will\u00e9mois par rapport \u00e0 mai vous promet",
        "start": 1013.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ni par rapport \u00e0 la baisse du pib",
        "start": 1015.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il y en a eu quand m\u00eame assez peu gr\u00e2ce",
        "start": 1017.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "au ch\u00f4mage par mais moi justement je",
        "start": 1018.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fais pas des statistiques comme \u00e7a moi",
        "start": 1020.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je sais qu'il ya sept cent mille",
        "start": 1022.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "personnes qui ont perdu leur emploi leur",
        "start": 1024.39,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "emploi ils ont perdu leur",
        "start": 1026.31,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "gagnepain ce qui leur permettait de",
        "start": 1027.49,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "payer leurs factures et \u00e7'a d\u00e9j\u00e0 en soi",
        "start": 1030.069,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est c'est pas acceptable mais d'y",
        "start": 1032.97,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "aller l\u00e0 en soit ces packs 6 millions de",
        "start": 1035.559,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "personnes sont au ch\u00f4mage partiel et",
        "start": 1037.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc 10 millions d'essonne vivent",
        "start": 1039.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mangent payer la facture que payent",
        "start": 1042.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "leurs factures comme vous le dites gr\u00e2ce",
        "start": 1044.26,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9tat mais encore heureux",
        "start": 1045.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et encore heureux qu'est-ce qu'on soit",
        "start": 1047.829,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "heureux on l'est on les emp\u00eache de",
        "start": 1050.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "travailler quand les emp\u00eache de gagner",
        "start": 1051.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "leur pain vous voulez faire vous ils",
        "start": 1053.89,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sont responsables de quoi ils sont",
        "start": 1055.6,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "coupables de quoi \u00e7a c'est quelque chose",
        "start": 1056.74,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "que vous saluer ben moi je pense que je",
        "start": 1058.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "t'ai non c'est que ce ch\u00f4mage partiel",
        "start": 1060.429,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "soit pas \u00e0 100% du salaire dieu saleh 4",
        "start": 1061.75,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c 5 84 mais vous savez c'est pas un",
        "start": 1065.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "petit d\u00e9tail non pour ceux qui sont \u00e0",
        "start": 1067.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "1300 ou \u00e0 1400 euros",
        "start": 1068.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parce que c'est non seulement 84 % du",
        "start": 1070.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "salaire mais c'est en plus avec toutes",
        "start": 1073.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les primes parce que qu'ils sont",
        "start": 1075.28,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9s",
        "start": 1076.42,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "donc pour des millions de femmes et",
        "start": 1077.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'hommes ce ch\u00f4mage partiel",
        "start": 1079.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est un appauvrissement c'est une",
        "start": 1080.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bascule m\u00eame dans la pauvret\u00e9 dans le",
        "start": 1082.63,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "surendettement",
        "start": 1084.7,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9alit\u00e9 de deux millions de l\u00e0",
        "start": 1085.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mesdames aujourd'hui non vous avez on",
        "start": 1087.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voit avait r\u00eav\u00e9 d'une \u00e9conomie publique",
        "start": 1089.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous r\u00eavez d'une \u00e9conomie publique mais",
        "start": 1091.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "finalement aujourd'hui on a dix millions",
        "start": 1093.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de salari\u00e9s au ch\u00f4mage partiel soit la",
        "start": 1094.9,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 du secteur priv\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s 5",
        "start": 1096.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "millions de fonctionnaires donc on est",
        "start": 1099.309,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "quasiment danger l'\u00e9conomie et \u00e9thique",
        "start": 1101.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous le souhaitez je suis content de",
        "start": 1103.69,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous faire rire non mais oui il avoue",
        "start": 1105.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fait vraiment rire excusez moi d'abord",
        "start": 1106.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "moi je r\u00eave d'une soci\u00e9t\u00e9 sans ch\u00f4mage",
        "start": 1109.66,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 sans ch\u00f4mage avec vous",
        "start": 1111.46,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "avec pas la seule avec z\u00e9ro ch\u00f4meur et",
        "start": 1114.429,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "je pense que dans une cit\u00e9 normalement",
        "start": 1116.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "constitu\u00e9 encore une fois si les",
        "start": 1118.48,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "travailleurs avaient leur mot \u00e0 dire",
        "start": 1119.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais je peux vous dire qu'on a et partir",
        "start": 1121.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et le travail entre tous et que s'en",
        "start": 1122.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "serait fini de ses cadences infernales",
        "start": 1124.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour les uns un de ces horaires d\u00e9lirant",
        "start": 1126.22,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pour les uns et de ce ch\u00f4mage pour les",
        "start": 1129.01,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "autres voil\u00e0 apr\u00e8s vous me dites l'\u00e9tat",
        "start": 1131.92,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "met la main \u00e0 la poche",
        "start": 1134.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ah oui \u00e7a oui les tailles mais met la",
        "start": 1136.059,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "main \u00e0 la poche et m\u00eame je peux vous",
        "start": 1138.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dire que l'\u00e9tat il fait en grande partie",
        "start": 1139.3,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ce que justement les capitalistes apr\u00e8s",
        "start": 1141.49,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "tant de faire puisque ces messieurs nous",
        "start": 1144.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "explique voil\u00e0 ils sont c'est normal",
        "start": 1146.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'il d\u00e9cide de tout 1 c'est normal qui",
        "start": 1148.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4lent les vaccins c'est normal",
        "start": 1151.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce que ce sont eux qui investissent",
        "start": 1152.59,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et ben je suis au regret de vous dire",
        "start": 1154.09,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que qu'ils investissent de moins en",
        "start": 1155.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moins et c'est l'\u00e9tat qui investit pour",
        "start": 1156.94,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "eux c'est l'\u00e9tat qui fait le boulot",
        "start": 1158.77,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 bient\u00f4t qu'effectivement",
        "start": 1160.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mois on peut en tirer une conclusion",
        "start": 1161.81,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "c'est que ceux qui qui domine halles \u00e0",
        "start": 1163.77,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la t\u00eate de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 et vient en",
        "start": 1166.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 il n'ya aucune raison n'a encore",
        "start": 1168.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lente eu lieu r\u00e9cemment combat pouvoir",
        "start": 1171.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parler de plein d'autres sujets ne vous",
        "start": 1172.77,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas l'habitude on va",
        "start": 1174.12,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment parler de politique dans un",
        "start": 1178.98,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "instant mais avant on aimerait vous",
        "start": 1180.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faire r\u00e9agir \u00e0 la pol\u00e9mique du week end",
        "start": 1181.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "si j'ose dire \u00e7a concerne des d\u00eeners",
        "start": 1183.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "clandestins vous en avez peut-\u00eatre",
        "start": 1186.57,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "entendu parler une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte",
        "start": 1187.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de ces fameux",
        "start": 1189.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00eener des d\u00eeners de luxe sous les ors",
        "start": 1191.34,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "d'un palais en plein paris 400 euros de",
        "start": 1194.07,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "menus et justement qu'est ce qui vous",
        "start": 1198.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "choque skis si vous \u00eates choqu\u00e9 bien s\u00fbr",
        "start": 1199.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pouvez \u00eatre choqu\u00e9 par",
        "start": 1202.2,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "le fait que des d\u00eeners clandestins",
        "start": 1203.58,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "soient organis\u00e9es comme \u00e7a avec de",
        "start": 1204.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nombreux convives ou que ce soit des",
        "start": 1206.49,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d\u00eeners destin\u00e9 \u00e0 une classe bourgeoise",
        "start": 1208.56,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "avec des menus \u00e0 300 euros",
        "start": 1211.92,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "j'en ai pas vraiment enfin je me suis",
        "start": 1214.76,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "pas pench\u00e9 sur cette information je dois",
        "start": 1216.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avouer temps partout et sur les r\u00e9seaux",
        "start": 1219.24,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sociaux",
        "start": 1221.4,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "oui mais sur de nombreux mais d'accord",
        "start": 1221.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bon moi la premi\u00e8re des choses c'est que",
        "start": 1223.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "400 euros 300 euros pour un repas c'est",
        "start": 1224.88,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vrai que voil\u00e0 si si c'est la preuve",
        "start": 1227.55,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'on o\u00f9 il ya vraiment deux mondes de",
        "start": 1230.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "monde parce que je sais qu'il ya des",
        "start": 1232.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "millions de familles qui aimerait les",
        "start": 1234.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avoir les 300 euros pour faire pour",
        "start": 1235.47,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avoir de quoi manger pendant un mois",
        "start": 1238.14,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 de ce pays et on",
        "start": 1240.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "voit bien et y compris cette pand\u00e9mie",
        "start": 1244.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voyez l a fait en ressortir toutes les",
        "start": 1246.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s qui existait dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1248.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les a m\u00eame exacerb\u00e9e en fait elles les",
        "start": 1250.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "am\u00e8nent exacerb\u00e9e est ce qu'on n'est pas",
        "start": 1252.24,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "du tout tous \u00e0 eux m\u00eames comment dire",
        "start": 1254.43,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on subit pas du tout la la la la",
        "start": 1258.35,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "m\u00eame situation entre ceux qui ont perdu",
        "start": 1262.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "leur boulot entre ceux qui continuent de",
        "start": 1264.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "travailler entre ceux qui \u00e0 ce que les",
        "start": 1266.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "organisateurs de ces d\u00eeners doivent \u00eatre",
        "start": 1268.95,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sanctionn\u00e9s de mani\u00e8re exemplaire",
        "start": 1270.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "non mais alors vous d'abord quelque part",
        "start": 1271.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sam sam moi \u00e7a me fait rire cette",
        "start": 1275.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "information parce que d'habitude quand",
        "start": 1276.66,
        "duration": 3.999
    },
    {
        "text": "on voulait parler de sanction ou deux",
        "start": 1278.55,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "ont montr\u00e9 les f\u00eates des jeunes vous",
        "start": 1280.659,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "savez deux des jeunes qui oui mais qui",
        "start": 1282.429,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 1 an 1 qu'il a subie cette",
        "start": 1285.609,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie toulon claman ont suivi on",
        "start": 1287.71,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "parle de bons mais non non non mais moi",
        "start": 1290.649,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater avec avec ces sanctions",
        "start": 1292.809,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "cette culpabilisation de la population",
        "start": 1294.759,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "faux faux faux arr\u00eat\u00e9 il faut il faut",
        "start": 1297.34,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "regarder les vrais responsables",
        "start": 1300.07,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "les vrais responsables et leur demander",
        "start": 1302.409,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des comptes et encore une fois mois ci",
        "start": 1304.029,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "en a que j'ai envie de sanctionner \u00e0 qui",
        "start": 1305.979,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "j'ai envie de mettre des contraintes",
        "start": 1307.84,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "c'est assez grands trusts",
        "start": 1308.769,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques pour qu'effectivement il",
        "start": 1310.299,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "ils ouvrent leur leur brevet pour qu'ils",
        "start": 1313.499,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "renoncent \u00e0 leur droit de propri\u00e9t\u00e9 le",
        "start": 1317.049,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tissu et parce que eux ils ont une",
        "start": 1318.489,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 dans la pand\u00e9mie et ses",
        "start": 1319.929,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "deux sans doute que des bombes allaient",
        "start": 1322.389,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les mois \u00e0 venir ici mais les ann\u00e9es \u00e0",
        "start": 1324.759,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "venir \u00e0 l'\u00e9chelle du monde",
        "start": 1327.789,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "1 parce qu'encore une fois il ya la",
        "start": 1328.869,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "question des pays pauvres et leur acc\u00e8s",
        "start": 1330.399,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "au vaccin",
        "start": 1331.869,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "le pape l'a dit les r\u00e9gionales on va",
        "start": 1332.349,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "parler tu dois quitter quelles sont vos",
        "start": 1335.47,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rences non mais parce qu'on vient de",
        "start": 1337.09,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "bien de l'\u00e9couter c'est pas du pain pour",
        "start": 1339.009,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gionales \u00e7a vous int\u00e9resse bien",
        "start": 1341.039,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "s\u00fbr bien s\u00fbr puisque lutte ouvri\u00e8re sera",
        "start": 1344.529,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent aura des listes donc nous",
        "start": 1346.929,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentons des listes dans toutes les",
        "start": 1349.809,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions et d'ailleurs je serai candidate",
        "start": 1351.159,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9gion ile-de-france ans pour \u00e0",
        "start": 1353.619,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour faire entendre les int\u00e9r\u00eats des",
        "start": 1356.379,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "travailleurs savent et les int\u00e9r\u00eats de",
        "start": 1358.359,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "ces de ses premiers de corv\u00e9e 1 mais",
        "start": 1360.34,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "votre but le but de lutte ouvri\u00e8re c'est",
        "start": 1363.94,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "de changer le syst\u00e8me de renverser le",
        "start": 1366.429,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me est ce qu'on peut le faire dans",
        "start": 1368.169,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "le cadre d'une r\u00e9gion mais je pense que",
        "start": 1369.279,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois qu'on nous permet de nous",
        "start": 1371.71,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "exprimer",
        "start": 1373.96,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "eh bien il faut dire on nous enterre et",
        "start": 1374.529,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "il faut dire nos perspectives et la",
        "start": 1377.619,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re des choses d\u00e9j\u00e0 c'est de",
        "start": 1380.289,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer",
        "start": 1381.46,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et l\u00e0 dans la situation il ya de",
        "start": 1382.029,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quoi faire vous savez le souvient des",
        "start": 1384.009,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "manuels macro qui avait expliqu\u00e9 que les",
        "start": 1386.679,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "premiers de corv\u00e9e un qui \u00e9tait si mal",
        "start": 1388.659,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s si mal reconnue a si mal",
        "start": 1391.119,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9s dans cette soci\u00e9t\u00e9 il a fait",
        "start": 1394.84,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "quoi qui n'a fait quoi pour mieux les",
        "start": 1397.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rer",
        "start": 1400.299,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "mais m\u00eame pas l'expression jeux d'hiver",
        "start": 1400.84,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "fallait songer tenu les soignants",
        "start": 1402.729,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "et donc de r\u00e9gion vous pourriez rien",
        "start": 1405.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 \u00e0 sa non mais encore une fois",
        "start": 1407.39,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "moi mon souhait mon ma perspective c'est",
        "start": 1409.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que les travailleurs se bat",
        "start": 1412.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "collectivement se bat pour non seulement",
        "start": 1413.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats mais pour dire",
        "start": 1416.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous on fait tourner cette soci\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 1418.19,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "nous on est l\u00e9gitime a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 d\u00e9cider",
        "start": 1420.5,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "et on est l\u00e9gitime et ben oui \u00e0",
        "start": 1424.429,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "apprendre \u00e0 prendre les choses en main",
        "start": 1426.919,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "c'est cette politique l\u00e0 que je d\u00e9fends",
        "start": 1429.14,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "que je d\u00e9fends effectivement \u00e0 chaque",
        "start": 1431.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9lection et j'esp\u00e8re que danser dans ces",
        "start": 1432.679,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales il y aura effectivement tous",
        "start": 1434.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ceux qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9volt\u00e9s par ce qui",
        "start": 1436.88,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 et qui auront envie de",
        "start": 1438.59,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "s'exprimer de cette fa\u00e7on l\u00e0 alors",
        "start": 1441.669,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud j'ai parl\u00e9 de vous \u00e0",
        "start": 1444.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quelqu'un figurez vous et c'\u00e9tait au fil",
        "start": 1445.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "notre \u00e9tudiant que je vous ai pr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 1447.77,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "en d\u00e9but de mission et j'ai voulu lui",
        "start": 1449.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "demander c'est un peu une question",
        "start": 1451.669,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rituelle ce que vous lui inspire y est",
        "start": 1452.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment personnellement mais en",
        "start": 1454.909,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "tous les cas ce que vous incarnez alors",
        "start": 1457.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 bonne nouvelle il conna\u00eet lutte",
        "start": 1458.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re c'est un bon premier point mais",
        "start": 1460.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il trouve votre votre approche un tout",
        "start": 1462.26,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "petit peu archa\u00efque c'est peut-\u00eatre",
        "start": 1464.36,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s dans le sens o\u00f9 ils vont viser un",
        "start": 1467.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorat ouvrier qui est quand m\u00eame",
        "start": 1470.059,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 en grande partie du c\u00f4t\u00e9 du front",
        "start": 1471.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "national pour raisons sociologiques",
        "start": 1474.14,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique je pense qu'il ya de moins",
        "start": 1475.97,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "en moins d'ouvriers qui pourrait trouver",
        "start": 1478.309,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "satisfaction dans le programme de la",
        "start": 1480.049,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 1482.75,
        "duration": 1.559
    },
    {
        "text": "mais ce que je peux au moins lui",
        "start": 1483.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre c'est que rien que de nom du",
        "start": 1484.309,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "parti",
        "start": 1486.74,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "elle incarne une certaine gauche qui n'a",
        "start": 1487.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9laiss\u00e9 la lutte des classes mais",
        "start": 1488.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est vrai que mettre en avant la lutte",
        "start": 1490.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contre le capitalisme aujourd'hui honnie",
        "start": 1493.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de uniquement de l'extr\u00eame gauche donc",
        "start": 1495.08,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "avec tout le corpus marxiste \u00e7a va pas",
        "start": 1497.15,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "avoir le m\u00eame \u00e9cho qui lie \u00e0 50 ans",
        "start": 1500.299,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "alors que lui r\u00e9pondez-vous \u00e0 th\u00e9ophile",
        "start": 1502.299,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il a raison quand il dit que",
        "start": 1504.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les ouvriers se sont d\u00e9tourn\u00e9s de vous",
        "start": 1506.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour voter marine le pen",
        "start": 1508.52,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "alors d'abord moi je constate que il",
        "start": 1509.84,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet la lutte de classe il",
        "start": 1513.429,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet la lutte depuis lom\u00e9 \u00e0 votre",
        "start": 1517.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit il reconna\u00eet la lutte de classe",
        "start": 1519.23,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et effectivement la lutte de classe et",
        "start": 1521.24,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "compris on l'a vu pendant pendant ces",
        "start": 1524.99,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "sept cette pand\u00e9mie",
        "start": 1528.71,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "parce que voil\u00e0 elle se traduit",
        "start": 1529.669,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "justement un pas partout ces",
        "start": 1531.559,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "licenciements mais sur le vote ouvrier",
        "start": 1533.45,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "dont il parle th\u00e9ophile voil\u00e0",
        "start": 1535.76,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "maintenant je ne vois pas du tout en",
        "start": 1537.4,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "quoi le rassemblement national",
        "start": 1538.84,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats des travailleurs",
        "start": 1542.46,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "quand est ce que le rassemblement",
        "start": 1544.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "national a d\u00e9nonc\u00e9 l'exploitation",
        "start": 1545.71,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "quand est ce qu'ils d\u00e9noncent le grand",
        "start": 1548.89,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "patronat",
        "start": 1551.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sa soif de profits qu'en jamais ils",
        "start": 1552.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "n'auraient maman que les ouvriers votent",
        "start": 1555.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "majoritairement pour le rassembler leurs",
        "start": 1556.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nationale c'\u00e9tait le cas en 2010 est par",
        "start": 1559.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "exemple o\u00f9 marine le pen a engendr\u00e9 37",
        "start": 1560.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour cent du vote des ouvriers major",
        "start": 1563.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jean marc manchon qui a engendr\u00e9 24 pour",
        "start": 1565.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sont majoritairement les ouvriers votent",
        "start": 1567.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour l'abstention majoritairement des ce",
        "start": 1569.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "justement ce qu'ils veulent et ce qu'ils",
        "start": 1572.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ont fait ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9coeur\u00e9s par toutes",
        "start": 1573.37,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les promesses que les politiciens ont pu",
        "start": 1576.79,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "leur faire \u00e0 chaque \u00e9lection donc il ya",
        "start": 1578.68,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "une d\u00e9sorientation il ya effectivement",
        "start": 1582.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tout cela qui p\u00e8se dans la situation",
        "start": 1584.19,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "maintenant je crois que effectivement ce",
        "start": 1586.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'on repr\u00e9sente",
        "start": 1589.72,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ah oui il ya une c'est une v\u00e9ritable",
        "start": 1590.71,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "perspective encore une fois pour tous",
        "start": 1595.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ceux qui ont envie de se battre tous",
        "start": 1597.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ceux qui se r\u00e9signent pas \u00e0 \u00eatre",
        "start": 1599.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "justement trimball\u00e9 de politiciens \u00e0",
        "start": 1601.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "politiciens voil\u00e0 qui marchent pas dans",
        "start": 1602.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ces histoires de sauveur supr\u00eame et qui",
        "start": 1605.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cherche pas celui qu'on n'a jamais",
        "start": 1606.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 tous ceux qui veulent se battre",
        "start": 1608.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "eh bien ils savent qu'ils peuvent",
        "start": 1610.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "compter sur nous justement pour pour",
        "start": 1611.86,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mener le combat est ce qu'il ya un pays",
        "start": 1614.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans le monde qui serait un exemple du",
        "start": 1617.23,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime du monde que vous voulez instaur\u00e9",
        "start": 1619.69,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "non mais vous savez en ce moment on",
        "start": 1622.12,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "comm\u00e9more les 150 ans de la commune de",
        "start": 1626.35,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "paris",
        "start": 1628.66,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "eh bien l\u00e0 c'est un exemple vivant",
        "start": 1629.16,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "vivant de comment on imagine que la",
        "start": 1631.77,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 elle pourra fonctionner c'est \u00e0",
        "start": 1635.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dire avec la pendant la commune de paris",
        "start": 1638.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est le peuple de paris qui a pris son",
        "start": 1640.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sort en main qui a d\u00e9cid\u00e9 qui a cr\u00e9\u00e9 qui",
        "start": 1642.34,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "a kiss et repr\u00e9senter lui m\u00eame puisque",
        "start": 1644.95,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la commune de paris c'\u00e9tait d'aider des",
        "start": 1647.52,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "prol\u00e9taires c'\u00e9tait des petits artisans",
        "start": 1650.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des petits boutiquiers c'\u00e9tait des",
        "start": 1652.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes comme comme c'\u00e9tait",
        "start": 1654.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "du travail",
        "start": 1656.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bon et ce gouvernement il a fait ce que",
        "start": 1657.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jamais aucun gouvernement n'a chaude",
        "start": 1659.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il y avait des probl\u00e8mes de logement eh",
        "start": 1661.36,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bien il a log\u00e9 en r\u00e9quisitionnant y",
        "start": 1663.94,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "avait des probl\u00e8mes de",
        "start": 1666.85,
        "duration": 2.859
    },
    {
        "text": "de d'approvisionnement en nourriture est",
        "start": 1667.879,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bien il l'a organis\u00e9e il y avait du",
        "start": 1669.709,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage eh bien il a r\u00e9quisitionn\u00e9 les",
        "start": 1671.509,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ateliers qui avait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 donc",
        "start": 1673.309,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour nous tout \u00e7a c'est une",
        "start": 1675.379,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "inspiration et moi j'ai cette confiance",
        "start": 1676.759,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "fondamentale dans le fait que les",
        "start": 1679.609,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "travailleurs aux voix on voit que",
        "start": 1682.369,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'abord il fit non pas de preuve a donn\u00e9",
        "start": 1684.669,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "en fait parce qu'il faut tourner toute",
        "start": 1687.199,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1689.299,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ils la font tourner et au premier",
        "start": 1689.899,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "confinement ils ont ils ont fait preuve",
        "start": 1691.999,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de leur d\u00e9vouement de leur esprit de",
        "start": 1694.94,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "sacrifice bah moi je suis convaincu que",
        "start": 1697.009,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "justement si on part 1,2 de 2,2 des",
        "start": 1698.659,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "travailleurs ici on leur donne la",
        "start": 1703.429,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'organiser la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1705.229,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "oui oui on peut la r\u00e9organiser sur des",
        "start": 1706.999,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "bases collectives sur des bases qui qui",
        "start": 1710.209,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "offriront enfin un avenir \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1712.219,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "alors on va c'est l'heure du direct",
        "start": 1714.469,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "citoyen va entendre non pas un",
        "start": 1716.329,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "travailleur mais en travailleurs",
        "start": 1717.619,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "agricoles suisses et allemands qui se",
        "start": 1718.789,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qualifie un peu comme un chef",
        "start": 1721.129,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "d'entreprise aussi quand on est",
        "start": 1722.179,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "agriculteur et c'est le cas d'\u00e9tienne",
        "start": 1723.289,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fourmont dans la sarthe o\u00f9 prend la",
        "start": 1724.459,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "direction de virer en champagne bonsoir",
        "start": 1726.199,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "etienne vous \u00eates \u00e9leveur de vaches",
        "start": 1728.539,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "laiti\u00e8res nathalie arthaud a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1730.669,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "candidat deux fois \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1732.319,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 le peut-\u00eatre le sera t elle l'ann\u00e9e",
        "start": 1734.269,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "prochaine peut-\u00eatre tout \u00e0 l'heure mais",
        "start": 1736.849,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on va revenir sur une interview de vous",
        "start": 1739.279,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en tant que candidate nathalie arthaud",
        "start": 1741.349,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous l'aviez donn\u00e9 en 2010 est sur un",
        "start": 1743.329,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "site qui s'appelle actu",
        "start": 1745.429,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "environnement.com et vous parliez",
        "start": 1747.099,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "d'agriculture dans cette interview et",
        "start": 1748.699,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "vous disiez que notamment l'agriculture",
        "start": 1750.799,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous estimer qu'elle est int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 un",
        "start": 1752.44,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me capitaliste et j'ai envie de",
        "start": 1754.789,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "demander \u00e0 etienne ce qu'il en pensait",
        "start": 1757.309,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ce que etienne vous consid\u00e9rez comme un",
        "start": 1759.169,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "capitaliste",
        "start": 1761.839,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "alors bonjour \u00e0 tous personnellement je",
        "start": 1763.659,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "ne consid\u00e8re pas du tout comme un",
        "start": 1767.989,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "capitaliste",
        "start": 1769.219,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je ne bronzais revient comme un",
        "start": 1770.199,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "agriculteur \u00e0 paysans \u00e0 chefs",
        "start": 1772.459,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'entreprise en plus des entreprises",
        "start": 1774.44,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "m\u00eame si j'aimais 75 ouvri\u00e8re qui sont",
        "start": 1775.789,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui sont bull aux autres tra\u00eenent",
        "start": 1778.579,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re eux sans se faire traire j'ai",
        "start": 1780.829,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "fait un village",
        "start": 1782.629,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "un but avant l'\u00e9mission donc alors je",
        "start": 1783.37,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "suis je suis \u00e0 l'agriculteur un paysan",
        "start": 1786.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9leveur de vaches laiti\u00e8res mais surtout",
        "start": 1788.89,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pas m\u00eame si j'ai quand m\u00eame absolument",
        "start": 1791.05,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "politique agricole commune dans cette",
        "start": 1795.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "m\u00eame interview de nathalie arthaud il ya",
        "start": 1797.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une phrase qui m'a interpell\u00e9 et",
        "start": 1799.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'aimerais vous faire r\u00e9agir etienne",
        "start": 1801.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9crit pr\u00e9cis\u00e9ment enfin dit",
        "start": 1803.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment je ne crois pas \u00e0 la",
        "start": 1805.42,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9 d'un mod\u00e8le agricole",
        "start": 1807.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est ce que vous \u00eates d'accord",
        "start": 1809.4,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "avec \u00e7a etienne est ce que vous estimez",
        "start": 1811.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'il y \u00e0 une agriculture fran\u00e7aise est",
        "start": 1813.64,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "un mod\u00e8le fran\u00e7ais est \u00e9videmment je",
        "start": 1815.83,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re il ya une \u00e9criture fran\u00e7aise",
        "start": 1819.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 un mod\u00e8le fran\u00e7ais",
        "start": 1820.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on a la chance d'\u00eatre le pays des mille",
        "start": 1822.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fromages avec des fermes atteint",
        "start": 1824.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jumelles des fermes familiales ce que",
        "start": 1827.02,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "moi je suis la cinqui\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration sur",
        "start": 1828.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l' affaire qui met voisins autour de",
        "start": 1829.929,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "chez moi c'est d\u00e9j\u00e0 leader qui sera de",
        "start": 1831.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "p\u00e8re en fils de p\u00e8re en fille donc les",
        "start": 1833.17,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "cit\u00e9s fran\u00e7aises quand m\u00eame de",
        "start": 1836.44,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "l'agriculture fran\u00e7ais avec une",
        "start": 1838.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gastronomique au patrimoine mondial",
        "start": 1840.42,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "immat\u00e9riel de l'unesco sp\u00e9cifiques \u00e0",
        "start": 1842.559,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "chaque r\u00e9gion sur des fromages des",
        "start": 1845.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "viandes des l\u00e9gumes \u00e0 la plaine soudan",
        "start": 1847.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "france qui font qu'on est quand m\u00eame",
        "start": 1850.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s particulier en alimentation la plus",
        "start": 1851.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "durable du monde quand m\u00eame s'en",
        "start": 1854.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "f\u00e9liciter donc \u00e9videmment que",
        "start": 1855.28,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'agriculture fran\u00e7aise que j'essaye de",
        "start": 1857.26,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "faire mon petit niveau et est une",
        "start": 1860.65,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9 bien fran\u00e7aise l'exception",
        "start": 1863.679,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "agricole fran\u00e7aise comme il ya",
        "start": 1866.59,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'exception culturelle fran\u00e7aise",
        "start": 1868.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'auriez vous envie de r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 1869.26,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "etienne",
        "start": 1871.15,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud on revient je le",
        "start": 1871.69,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "rappelle sur des propos que vous avez",
        "start": 1873.309,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "tenus en 2017",
        "start": 1874.3,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "est ce que voulait maintenant est ce que",
        "start": 1875.53,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous dites toujours peur oui y'a pas",
        "start": 1876.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'agriculture sp\u00e9cifique fran\u00e7aise alors",
        "start": 1878.41,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu etienne vous dis le contraire",
        "start": 1880.12,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "non mais surtout etienne et est fier est",
        "start": 1881.05,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "fier de ce qu'il fait et \u00e7a c'est tout \u00e0",
        "start": 1885.61,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "fait normal tout \u00e0 fait normal et il",
        "start": 1888.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'est pas fier de l'agriculture",
        "start": 1890.559,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise dit il mais il a il a raison",
        "start": 1892.03,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre fiers et de comment dire de",
        "start": 1893.86,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "penser que voil\u00e0 son travail c'est du",
        "start": 1897.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bon boulot et que je vais bien s\u00fbr moi",
        "start": 1899.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 je pense que vous \u00eates un peu",
        "start": 1901.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "malhonn\u00eate c'est contre vous expliquez",
        "start": 1904.75,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "que voil\u00e0 je je j'excuse jeudi que",
        "start": 1906.94,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "l'agriculture",
        "start": 1911.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'agriculture est int\u00e9gr\u00e9 au mod\u00e8le",
        "start": 1913.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "capitaliste et que donc etienne et",
        "start": 1916.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "capitaliste mais non c'est pas du tout",
        "start": 1917.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce que j'ai dit parce que c'est parce",
        "start": 1919.75,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "que j'ai dit non plus je lui ai pos\u00e9 la",
        "start": 1921.67,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 1922.809,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "nous nous sommes nous sommes tous",
        "start": 1923.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9s dans ce mod\u00e8le capitaliste sauf",
        "start": 1925.21,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qu'il y en a qui sont effectivement des",
        "start": 1927.85,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "capitalistes qui vivent du travail des",
        "start": 1930.91,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "autres et puis y'a des travailleurs et",
        "start": 1934.059,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "pour moi etienne c'est un travailleur il",
        "start": 1935.559,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "appartient aux en r\u00e9alit\u00e9 au camp des",
        "start": 1937.45,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "travailleurs apr\u00e8s l'agriculture",
        "start": 1940.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est comme tous les domaines",
        "start": 1942.72,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques il ya ce crit\u00e8re de",
        "start": 1944.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9 ya ces lois du march\u00e9 il ya",
        "start": 1946.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cette concurrence est malheureusement",
        "start": 1948.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tous les agriculteurs et en particulier",
        "start": 1950.47,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "les plus pauvres sont compl\u00e8tement",
        "start": 1952.33,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "pi\u00e9ger par par cette pression de la",
        "start": 1953.559,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9",
        "start": 1956.799,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "merci beaucoup merci etienne vous \u00eates",
        "start": 1957.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un travailleur ou pas rapidement oui ou",
        "start": 1959.53,
        "duration": 1.91
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 1961.15,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ouais \u00e9videmment sur la travailleurs",
        "start": 1961.44,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "mais comme tous les jeunes entre bestion",
        "start": 1963.85,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er leur entreprise",
        "start": 1965.14,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "comme tous les patrons qui ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9",
        "start": 1966.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "leur entreprise et qui embauchent du",
        "start": 1967.72,
        "duration": 1.589
    },
    {
        "text": "personnel",
        "start": 1968.86,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le tout ce travail merci",
        "start": 1969.309,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "mille fois etienne fourmont d'avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 1971.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avec nous bons baisers \u00e0 tous les",
        "start": 1973.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sarthois qui nous regardent",
        "start": 1975.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on va parler d'un autre sujet maintenant",
        "start": 1978.1,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "un sujet de soci\u00e9t\u00e9 nathalie arthaud",
        "start": 1979.33,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous savez que c'est le 50e anniversaire",
        "start": 1981.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "du droit \u00e0 l'avortement est donc aussi",
        "start": 1982.21,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "celui du manifeste des 343 et c'est pour",
        "start": 1984.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 1988.57,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce week-end 343 femmes ont sign\u00e9 une",
        "start": 1988.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tribune dans le jdd le journal du",
        "start": 1991.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dimanche pour r\u00e9clamer le droit",
        "start": 1993.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'avorter au del\u00e0 du lait du d\u00e9lai l\u00e9gal",
        "start": 1995.26,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "de deux semaines qui est actuellement en",
        "start": 1998.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vigueur en france j'en ai parl\u00e9 \u00e0",
        "start": 2000.299,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "th\u00e9ophile maternelle notre \u00e9tudiant vous",
        "start": 2002.64,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "avez d\u00e9j\u00e0 entendu qui lui est assez",
        "start": 2004.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mitig\u00e9 sur la question il est pour",
        "start": 2006.14,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "l'avortement mais rallonger le d\u00e9lai pas",
        "start": 2008.49,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "su je pense qu'il faut quand m\u00eame \u00eatre",
        "start": 2011.669,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "un minimum religieux par exemple pour",
        "start": 2014.1,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 l'avortement",
        "start": 2016.08,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "inconditionnellement se dire que leur",
        "start": 2017.33,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "aimant dans tous les cas il faut garder",
        "start": 2019.049,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'enfant voyage c'est \u00e0 dire quand m\u00eame",
        "start": 2020.549,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "que si une femme a vraiment d\u00e9cid\u00e9 l\u00e0",
        "start": 2021.809,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "vraiment pas le choix du tout pr\u00e9vu",
        "start": 2024.63,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "cette grossesse moi c'est \u00e9vident qu'il",
        "start": 2026.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faudrait \u00eatre beaucoup plus tol\u00e9rant sur",
        "start": 2029.309,
        "duration": 2.421
    },
    {
        "text": "l'avortement",
        "start": 2031.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "maintenant dans le calme et le r\u00e9pit",
        "start": 2031.73,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "moins de pr\u00e9cautions que",
        "start": 2034.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sa grossesse lui serait quand m\u00eame",
        "start": 2036.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "largement imputable et voil\u00e0 sur une",
        "start": 2037.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de caprice elle d\u00e9cide de changer",
        "start": 2040.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'avis le jet\u00e9 l'enfant au bout d'un",
        "start": 2041.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9lai d\u00e9raisonnable",
        "start": 2044.25,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je pense qu'il faut \u00eatre un petit peu",
        "start": 2045.6,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "plus pointilleux et l'exigeant sur les",
        "start": 2046.92,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "conditions alors au nom ali vg de",
        "start": 2049.919,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "confort et ou de caprice c'est un peu ce",
        "start": 2052.35,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qu'il a dit pour r\u00e9sumer ces propos vous",
        "start": 2055.169,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez mort de rire en l'\u00e9coutant",
        "start": 2057.36,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "pourquoi oui parce que c'est donc elle",
        "start": 2058.5,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "aurait \u00e9t\u00e9 comment dire il n'aurait pas",
        "start": 2063.179,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "fait attention et c'est enfin bon mais",
        "start": 2065.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ral on est de 1",
        "start": 2068.55,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "on est deux jours voil\u00e0 pour pour \u00eatre",
        "start": 2070.53,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "pour faire un enfant donc quid de l\u00e0 \u00e0",
        "start": 2075.23,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "ce que dit th\u00e9ophile il manque quand",
        "start": 2079.26,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "m\u00eame la responsabilit\u00e9 du p\u00e8re voil\u00e0 en",
        "start": 2081.03,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "l'occurrence juger ni deux elle a d\u00fb du",
        "start": 2084.929,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "g\u00e9niteur donc bon \u00e7a \u00e7a me fait \u00e7a me",
        "start": 2087.33,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "fait un petit peu rires",
        "start": 2090.929,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "1 voil\u00e0 la faute de la femme qui aurait",
        "start": 2091.679,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "pas pris assez de pr\u00e9cautions qui etc",
        "start": 2094.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "non tout \u00e7a moi je peux pas l'entendre",
        "start": 2097.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je peux pas l'entendre",
        "start": 2099.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "effectivement un enfant \u00e7a doit \u00eatre un",
        "start": 2100.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "choix un choix en enfant doit \u00eatre",
        "start": 2103.26,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9sir\u00e9 et moi je suis favorable \u00e0 cette",
        "start": 2105.63,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "extension du d\u00e9lai pour pour lille et",
        "start": 2108.57,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "j'ai dit je suis pas du tout s\u00fbr que le",
        "start": 2111.69,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "gouvernement 1 et le courage partie du",
        "start": 2114.6,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "groupe majorit\u00e9 d'aller jusque l\u00e0 c'est",
        "start": 2118.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vrai que c'est une question merci adrien",
        "start": 2122.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "merci beaucoup je dis merci nathalie re",
        "start": 2123.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas l\u00e0 on vous entend parler",
        "start": 2125.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de 10 l\u00e9ger et d'avortement mais ils",
        "start": 2126.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous tuent ouvri\u00e8re est pas tr\u00e8s pr\u00e9sent",
        "start": 2129.0,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "sur les sujets soci\u00e9taux",
        "start": 2130.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on a l'impression pour vous et que",
        "start": 2132.29,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "l'erreur rapports de domination sociale",
        "start": 2134.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui compte et moi les sujets de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2135.6,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "comme l'avortement d'autres annonces en",
        "start": 2137.46,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "particulier sur l'avortement justement",
        "start": 2141.57,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "en toute cette p\u00e9riode o\u00f9 il a fallu se",
        "start": 2143.91,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "battre pour l'arracher parce que bon",
        "start": 2146.369,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr simone veil a effectivement",
        "start": 2149.34,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fait cette loi mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dans un",
        "start": 2152.09,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "contexte de lutte tr\u00e8s importante",
        "start": 2154.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lutte ouvri\u00e8re a pris toute sa place et",
        "start": 2156.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en particulier y compris arlette",
        "start": 2158.55,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'aiguill\u00e9 a pris toute sa place dans ce",
        "start": 2160.23,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "combat",
        "start": 2163.65,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "et c'est je crois important de continuer",
        "start": 2165.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de continuer ce combat absolument bien",
        "start": 2167.5,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "alors c'est l'heure de la confrontation",
        "start": 2170.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avec un interlocuteur qui va rentrer sur",
        "start": 2171.849,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "le plateau d'un instant \u00e0 l'autre il a",
        "start": 2174.43,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "22 ans il aurait pu \u00eatre votre \u00e9l\u00e8ve il",
        "start": 2176.95,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "est militant mais il n'est pas votre",
        "start": 2181.059,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "camarade bonsoir hugo viennent \u00e7a vous",
        "start": 2182.859,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "fait partie de ce qu'on appelle la",
        "start": 2185.319,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration climat je crois qu'on peut",
        "start": 2186.28,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dire \u00e7a comme \u00e7a vous luttez pour une",
        "start": 2187.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution climatique plus que pour une",
        "start": 2189.43,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution communiste comme le fait",
        "start": 2192.16,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "nathalie arthaud est ce que vous avez le",
        "start": 2194.549,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "sentiment que nathalie arthaud se",
        "start": 2197.319,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "trompent d'urgence je dirais pas qu'on",
        "start": 2198.94,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "se trompe d'urgence c'est juste que moi",
        "start": 2201.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je suis engag\u00e9 depuis quelques ann\u00e9es et",
        "start": 2203.589,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "j'ai il ya un moment il ya eu un d\u00e9clic",
        "start": 2205.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on a compris l'urgence de la crise",
        "start": 2207.91,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "climatique est la question que j'ai",
        "start": 2209.41,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "envie de vous poser pour commencer c'est",
        "start": 2212.079,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous parlez beaucoup de des travailleurs",
        "start": 2213.99,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "au pouvoir etc",
        "start": 2216.819,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais en attendant ce grand soir et ce",
        "start": 2217.599,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 les travailleurs seront",
        "start": 2220.359,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pouvoir comment vous avez envie de",
        "start": 2221.319,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "traiter l'urgence climatique comment",
        "start": 2223.359,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "vous vous la ressentez",
        "start": 2224.71,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "je pense exactement comme comme tous ces",
        "start": 2226.829,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "jeunes qui sont engag\u00e9s autour autour de",
        "start": 2230.799,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous c'est \u00e0 dire il ya une urgence oui",
        "start": 2233.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr et on a vraiment le sentiment",
        "start": 2235.599,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qu'on concours dans le mur \u00e0 tous les",
        "start": 2237.22,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "niveaux je crois que sur le constat en",
        "start": 2240.609,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fait on sera d'accord",
        "start": 2243.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ce soit sur la vraie chauffe mans",
        "start": 2244.119,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "climatique la d\u00e9forestation enfin bon",
        "start": 2246.19,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais je pense que ce qu'il est",
        "start": 2248.349,
        "duration": 9.601
    },
    {
        "text": "important de r\u00e9aliser 1 qu' on peut",
        "start": 2253.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avancer",
        "start": 2257.95,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "de belles id\u00e9es pour moins polluer pour",
        "start": 2258.91,
        "duration": 11.01
    },
    {
        "text": "comment dire essayer de ralentir les",
        "start": 2265.95,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "choses mais tant que ce sont les grands",
        "start": 2269.92,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "me sidy fait balancer de bonnes id\u00e9es",
        "start": 2272.289,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "s'est toujours pas pr\u00e9sent\u00e9 bien s\u00fbr",
        "start": 2275.41,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "d'eux",
        "start": 2277.63,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre des objectifs y compris des",
        "start": 2278.09,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "objectifs de d'\u00e9missions de carbone",
        "start": 2280.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "enfin bon et puisqu'on est maintenant",
        "start": 2283.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sur le constat comment vous allez dans",
        "start": 2285.32,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "votre discours et comment vous faites le",
        "start": 2287.03,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "lien justement entre la question sociale",
        "start": 2288.23,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et la question environnementale mais moi",
        "start": 2289.61,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "je pense que c'est justement l\u00e0 c'est",
        "start": 2290.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fondamental parce que il faut r\u00e9aliser",
        "start": 2292.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que qui a une classe aujourd'hui qui",
        "start": 2295.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "domine sur toute la soci\u00e9t\u00e9 sur toute",
        "start": 2297.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie et qui impose ses propres",
        "start": 2300.14,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "choix ses propres choix finalement c'est",
        "start": 2303.26,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ils choisissent un pour l'\u00e9cologie",
        "start": 2305.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "exactement comme ils choisissent pour la",
        "start": 2308.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vie des travailleurs mais c'est des",
        "start": 2310.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "grands groupes des grands groupes se",
        "start": 2312.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9j\u00e0 mis un seul sens c'est surtout",
        "start": 2313.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "un port de deux excus\u00e9s mois mais",
        "start": 2317.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie moi je pense qu'ils qu'elle",
        "start": 2318.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ne se pose pas en terme en tout cas",
        "start": 2321.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "poser uniquement l'\u00e9cologie en termes",
        "start": 2323.75,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "des comportements individuels c'est",
        "start": 2326.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire fausse route",
        "start": 2329.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est un probl\u00e8me collectif",
        "start": 2330.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cela pose le probl\u00e8me de comment on",
        "start": 2333.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "organise la soci\u00e9t\u00e9 comment on fabrique",
        "start": 2334.88,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "notre \u00e9nergie",
        "start": 2336.77,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "comment on organise les transporte",
        "start": 2337.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comment se nourrir ou comment on",
        "start": 2339.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "organise le drame il est magnifique et",
        "start": 2341.15,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "moi et moi ce qui je suis convaincu que",
        "start": 2343.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "si on laisse les manettes de cette",
        "start": 2347.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie dans une classe \u00e0 une classe",
        "start": 2348.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "capitaliste qui ne jurent que par le",
        "start": 2350.3,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "profit",
        "start": 2353.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "en gros c je fais mon argent apr\u00e8s moi",
        "start": 2354.08,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le d\u00e9luge",
        "start": 2356.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "eh bien on ne pourra rien rien r\u00e9alis\u00e9",
        "start": 2357.17,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "donc il ya un bras de fer",
        "start": 2360.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e0 conduire \u00e0 ce niveau l\u00e0",
        "start": 2362.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il ya renverser cette classe l\u00e0 qui est",
        "start": 2364.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un obstacle pour moi est juste je",
        "start": 2366.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "termine s'ils avaient le choix",
        "start": 2368.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est plus 8 ans et ne s'est pas",
        "start": 2370.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "justement pour que pour que je",
        "start": 2371.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m'explique compl\u00e8tement c'est que cette",
        "start": 2373.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "classe sociale \u00e0 elle peut \u00eatre",
        "start": 2375.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "effectivement revers\u00e9es par qui eh ben",
        "start": 2377.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je pense justement parlement donc",
        "start": 2379.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "travailler l\u00e0 jour jean sur ce sujet l\u00e0",
        "start": 2380.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il ya un rapport d'oxfam qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2383.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "publi\u00e9 tr\u00e8s r\u00e9cemment qui montre que les",
        "start": 2385.34,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "entreprises du cac 40 - nous guide vers",
        "start": 2387.65,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un monde \u00e0 +3 5 degr\u00e9s celsius du",
        "start": 2390.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement",
        "start": 2393.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais du coup donc ont assez ces grandes",
        "start": 2393.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "entreprises qui nous emm\u00e8ne droit dans",
        "start": 2396.5,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "le mur",
        "start": 2398.3,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "on voit tr\u00e8s bien les lobbys qui sont \u00e0",
        "start": 2398.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'oeuvre justement avec la loi climat",
        "start": 2400.67,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "qui est discut\u00e9 en ce moment \u00e0",
        "start": 2402.11,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale et si les",
        "start": 2402.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "travailleurs \u00e9taient au pouvoir comme",
        "start": 2404.72,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "vous dites",
        "start": 2406.1,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "ce serait quoi les choses que vous",
        "start": 2406.52,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "pourrez qu'est-ce que comment vous",
        "start": 2408.17,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "mettrez en oeuvre",
        "start": 2409.93,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "cette transition \u00e9cologique que cette",
        "start": 2411.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution \u00e9cologique d\u00e9j\u00e0 s\u00fbrs et quand",
        "start": 2412.83,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "m\u00eame 7",
        "start": 2416.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce bouleversement total c'est que la",
        "start": 2417.11,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 in the rain que \u00e0 pardies j'ai",
        "start": 2420.42,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "dit deux mots c'est exact mais parce que",
        "start": 2423.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je sais que vous alliez dire la m\u00eame",
        "start": 2426.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "chose qu'il fallait alors admirer brod\u00e9",
        "start": 2427.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre \u00e0 ma place monsieur prendra",
        "start": 2429.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "une peine que je vous en prie vous mais",
        "start": 2431.28,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "c'est crazy",
        "start": 2433.14,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "non je pense que les travailleurs ne",
        "start": 2435.53,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "serait pas aveugler par les profits par",
        "start": 2439.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la rente est habile mais \u00e7a ne semble",
        "start": 2443.01,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "arr\u00eater sa course par exemple la loi",
        "start": 2444.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "climat actuellement \u00e0 la sara ziff allez",
        "start": 2445.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "monsieur khalil les travailleurs au",
        "start": 2447.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pouvoir au br\u00e9sil est attendu maintenant",
        "start": 2449.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je vous ai \u00e9cout\u00e9 je peux le dire est",
        "start": 2452.22,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 que soit la question qu'on",
        "start": 2453.54,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "vous pose",
        "start": 2455.28,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "vous dites il faut que les travailleurs",
        "start": 2455.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "reprennent le pouvoir il s'est dit",
        "start": 2457.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "riante manly reprennent qui le prennent",
        "start": 2459.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'accord et s'aguerrir \u00e0 tous les maux",
        "start": 2461.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et j'ai l'impression que gow essayer de",
        "start": 2462.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous dire \u00e7a su enfin c'est \u00e7a suffira",
        "start": 2464.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas il faut il faut peut-\u00eatre",
        "start": 2466.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un jour vous avez dit y'a pas on se",
        "start": 2468.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "trompe pas d'urgence mais si parce qu'en",
        "start": 2471.45,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parant les missions vous nous avez",
        "start": 2472.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dit tr\u00e8s clairement on n'a pas le temps",
        "start": 2474.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour soi en effet on n'a pas le temps",
        "start": 2475.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour le grand soir et du coup l\u00e0 c'est",
        "start": 2477.78,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ce que vous dites et vous dites les",
        "start": 2479.25,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "travailleurs doivent arriver au pouvoir",
        "start": 2480.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sauf que c'est pas le cas aujourd'hui du",
        "start": 2481.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "coup comment comment on avance",
        "start": 2483.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de l\u00e0 parce que l\u00e0 on vient",
        "start": 2485.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'entrer dans la d\u00e9cennie critiquons et",
        "start": 2487.41,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "en 2021",
        "start": 2488.79,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "les scientifiques nous disent qu'on a",
        "start": 2489.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 2030 pour pas d\u00e9passer un",
        "start": 2490.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "certain seuil pour pas \u00e9mettre plus de",
        "start": 2492.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "co2 plus de gaz \u00e0 effet de serre que",
        "start": 2495.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'atmosph\u00e8re et que la plan\u00e8te ne peut",
        "start": 2497.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en supporter et du coup \u00e0 partir de l\u00e0",
        "start": 2498.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on est dans une telle urgence que il",
        "start": 2500.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9ussir \u00e0 avancer",
        "start": 2502.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et cette r\u00e9volution elle va pas arriver",
        "start": 2504.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tout de suite ou en tout cas moi je la",
        "start": 2505.98,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vois pas et j'\u00e9tais assez d'accord avec",
        "start": 2507.48,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ce que th\u00e9ophile 10 et sur le fait que",
        "start": 2508.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "votre discours aujourd'hui parlent \u00e0",
        "start": 2510.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu de personnes et du coup comment",
        "start": 2512.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de l\u00e0 on avance et que",
        "start": 2514.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre comment vous allez r\u00e9adapter",
        "start": 2515.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "votre discours \u00e0 l'aune de cette seule",
        "start": 2518.04,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de cette urgence \u00e9cologique",
        "start": 2519.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "si on abandonne cette perspective de",
        "start": 2520.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9organiser l'\u00e9conomie sur d'autres",
        "start": 2523.53,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "bases de l'organiser collectivement en",
        "start": 2525.57,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "faisant nos choix justement ensemble",
        "start": 2529.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ensemble et des choix qui correspondent",
        "start": 2531.36,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "aux int\u00e9r\u00eats du plus grand nombre et des",
        "start": 2533.55,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "choix qui justement respecte \u00e0 la fois",
        "start": 2537.36,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "les hommes et la plan\u00e8te",
        "start": 2539.07,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "si on n'a pas cette perspective l\u00e0",
        "start": 2541.25,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "du coup on arrivera mais bien s\u00fbr que la",
        "start": 2544.45,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 communiste avec les travailleurs",
        "start": 2548.5,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "au pouvoir",
        "start": 2550.03,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire organiser la soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 2550.51,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on rationnelle produire mais ni trop",
        "start": 2552.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "peu ni ni ni trop produire pour",
        "start": 2555.579,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "satisfaire d'abord les besoins en",
        "start": 2558.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "respectant vous rend rationalisant les",
        "start": 2559.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "choses mais en soule annie fiant et en",
        "start": 2561.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "planifiant parce que aussi le probl\u00e8me",
        "start": 2563.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 capitaliste c qui a rien",
        "start": 2565.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui est planifi\u00e9 c'est un gaspillage",
        "start": 2567.43,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sans nom cette soci\u00e9t\u00e9 capitaliste alors",
        "start": 2569.38,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "m\u00eame que justement si on veut",
        "start": 2572.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rationaliser l'utilisation des",
        "start": 2573.579,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "ressources",
        "start": 2575.53,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "il faut l'organiser il faut le planifier",
        "start": 2576.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a ne peut \u00eatre fait que colis mais",
        "start": 2578.079,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "du coup moi je suis assez d'accord avec",
        "start": 2579.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous sur sur le point de toute mani\u00e8re",
        "start": 2582.01,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "il faut engager la logique est en effet",
        "start": 2584.14,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "leur parle d' anthropoc\u00e8ne y en a qui",
        "start": 2588.46,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "parlent aussi de capital aux sc\u00e8nes et",
        "start": 2590.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "du coup je vous ai demand\u00e9 concr\u00e8tement",
        "start": 2592.329,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00e0 quoi \u00e7a ressemble dit c'est les",
        "start": 2595.03,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "travailleurs qui vont le faire mais",
        "start": 2595.99,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez des exemples par",
        "start": 2597.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "exemple si admettons que vous \u00eates \u00e9lue",
        "start": 2598.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 la r\u00e9gion \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion ile",
        "start": 2600.13,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de france qu'est ce que vous mettrez en",
        "start": 2601.54,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "place concr\u00e8tement",
        "start": 2602.77,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "non mais \u00e9lu \u00e0 la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 2603.55,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "c'est pas les travailleurs au pouvoir a",
        "start": 2605.2,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "encore une fois un et travers au pouvoir",
        "start": 2606.609,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est effectivement le renversement de",
        "start": 2608.17,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 de cette logique",
        "start": 2609.609,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "capitaliste o\u00f9 il n'y a que le le free",
        "start": 2610.93,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "qui compte les probl\u00e8mes soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 il",
        "start": 2614.89,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "n'y a pas que le fric qui comptent tous",
        "start": 2619.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les hommes et la plan\u00e8te ont aussi une",
        "start": 2620.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "actrice 1 \u00e7a ne peut se faire tailler",
        "start": 2623.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aussi on renverse effective salon expo",
        "start": 2624.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre au brier les grands groupes",
        "start": 2627.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les fid\u00e8les il faut fuir il faut dans",
        "start": 2628.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les mains d'une minorit\u00e9 qui ne jurent",
        "start": 2630.28,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "que par les pros vous rendez \u00e0 toute",
        "start": 2632.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cette g\u00e9n\u00e9ration qui consid\u00e8re que le",
        "start": 2635.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "climat est une urgence absolue",
        "start": 2637.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la seule r\u00e9ponse que vous avez depuis le",
        "start": 2638.98,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de l'\u00e9mission c il faut renverser",
        "start": 2641.02,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "les rapports sociaux",
        "start": 2642.819,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "oui lui vous dis mais oui manie d'accord",
        "start": 2643.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais lui vous dit \u00e7a ne sera pas pour",
        "start": 2645.97,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "tout de suite mais en attendant de le",
        "start": 2647.14,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "faire qu'est ce qu'on fait et vous",
        "start": 2649.329,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "n'arrivez pas en attendant il en a vu",
        "start": 2650.829,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "combien de ministres de l'\u00e9cologie",
        "start": 2652.96,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "nicolas hulot dernier grand ministre de",
        "start": 2655.96,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie et la d\u00e9missionner il a",
        "start": 2659.71,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9missionn\u00e9 pourquoi lorsque les lobbys",
        "start": 2662.349,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00e9tait trop fort parce qu'il a expliqu\u00e9",
        "start": 2664.81,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait confront\u00e9 \u00e0 ce mur",
        "start": 2666.7,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "bon alors moi je veux bien qu'on nous",
        "start": 2668.339,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "explique ma oui il faut faire par petit",
        "start": 2670.869,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pas que peut-\u00eatre avec un ministre et",
        "start": 2673.0,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "sans changer le capitalisme les choses",
        "start": 2675.22,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "pourraient",
        "start": 2677.589,
        "duration": 2.021
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est que",
        "start": 2678.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est que m\u00eame ce qu'ils ont tent\u00e9 et",
        "start": 2679.61,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "combien de secours avec ce que fait hugo",
        "start": 2682.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tant qu'il n'y en a \u00e9volu\u00e9 je suis venu",
        "start": 2685.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ici parce que dit que tant qu'il n'y",
        "start": 2687.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aura pas de r\u00e9volution non tout ce qu'on",
        "start": 2689.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re ne sert \u00e0 rien ce que je crois",
        "start": 2690.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que justement cette conversion c'est",
        "start": 2692.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "terrible c'est une g\u00e9n\u00e9ration qui se bat",
        "start": 2693.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui se bat qui se mobilisent qui fait",
        "start": 2695.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pression par en bas qui a justement des",
        "start": 2697.79,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "r\u00eaves qui a des envies et c'est vous qui",
        "start": 2699.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le dites",
        "start": 2703.64,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "mais c'est pas s\u00fbr qu'on descend mais je",
        "start": 2704.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sens la diff\u00e9rence on arrive exactement",
        "start": 2705.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on n'arrive pas \u00e0 se rejoindre",
        "start": 2707.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sur certains points justement quand vous",
        "start": 2708.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parlez du capitalisme",
        "start": 2710.84,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "il y en a beaucoup qui disent",
        "start": 2711.89,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que de toute mani\u00e8re le",
        "start": 2712.88,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "camping le capitalisme doit \u00eatre",
        "start": 2713.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "renvers\u00e9e en dry arriver \u00e0 une nouvelle",
        "start": 2715.31,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie",
        "start": 2717.23,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "mais du coup est ce que r\u00e9ussir \u00e0",
        "start": 2717.74,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "l'aborder du prisme \u00e9cologique avec",
        "start": 2723.8,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "l'urgence \u00e9cologiste",
        "start": 2725.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "justement \u00e7a ne nous engage pas aller",
        "start": 2726.91,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "plus vite et aller plus loin et",
        "start": 2729.62,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 apporter un renouveau et",
        "start": 2731.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'aujourd'hui justement dans",
        "start": 2734.15,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "votre discours on l'entend pas assez et",
        "start": 2735.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'il ya le besoin de chant de",
        "start": 2736.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "changer de discours pour aller toucher",
        "start": 2739.22,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre plus de personnes aussi en",
        "start": 2740.75,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "tout cas l'inclure plus parce que moi je",
        "start": 2741.98,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s sensible \u00e0 ce que vous dites",
        "start": 2743.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais du coup comment on arrive \u00e0 aller",
        "start": 2744.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les deux et nous c'est ce qu'on essaye",
        "start": 2747.17,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "de faire la justice sociale n'ira pas",
        "start": 2748.31,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sans la justice \u00e9cologique et l'unc et",
        "start": 2751.36,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "vice versa fin du d\u00e9bat",
        "start": 2754.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "merci beaucoup c'\u00e9tait passionnant enfin",
        "start": 2755.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est un certain constat de d\u00e9saccord",
        "start": 2757.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais je trouvais \u00e7a aille aussi d'accord",
        "start": 2758.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "est aussi d'accord vous n'avez pas tort",
        "start": 2761.09,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "on trace paix qu'on n'a pas merci",
        "start": 2763.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "beaucoup merci",
        "start": 2766.1,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "restez avec nous il reste quatre minutes",
        "start": 2766.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mission trois minutes d'\u00e9mission",
        "start": 2768.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est ce qu'il y \u00e0 des r\u00e9unions non mixtes",
        "start": 2769.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e0 lutte ouvri\u00e8re et des r\u00e9unions",
        "start": 2772.64,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9es aux minorit\u00e9s non non et \u00e7a ne",
        "start": 2774.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "viendrait \u00e0 l'esprit d'ailleurs de",
        "start": 2778.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "personnes \u00e0 l'arr\u00eat bon je sais pas je",
        "start": 2779.24,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "vais donner un exemple vous mettez",
        "start": 2782.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re comme beaucoup d'organisation",
        "start": 2785.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peut donc \u00e9galement des spas lui 9e sur",
        "start": 2787.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce coup l\u00e0 ah mais je d\u00e9fends",
        "start": 2789.02,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement l'unef",
        "start": 2790.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ah \u00e7a oui je d\u00e9fends compl\u00e8tement l'unef",
        "start": 2791.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 c'est une qui \u00e0 b\u00e2le qui",
        "start": 2794.03,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "est faite qui aimante et d\u00e9vou\u00e9e",
        "start": 2796.37,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "notre cible de rebondir l'une est rase",
        "start": 2798.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il est juste mais vous croyez que c'est",
        "start": 2800.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce que l'unef a organis\u00e9 deux",
        "start": 2802.8,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions non mixtes en un an que il y a",
        "start": 2805.02,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "cette meute l\u00e0 qui s'en prend \u00e0 l'unef",
        "start": 2808.02,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "non c'est parce que j'ai fait un",
        "start": 2811.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "syndicat \u00e9tudiant chaud parce qu'il a",
        "start": 2813.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mis le doigt sur la mis\u00e8re \u00e9tudiants",
        "start": 2815.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 s\u00fbre et que c'est pour \u00e7a qu'on",
        "start": 2817.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s'en r\u00e9jouisse les gens moi je peux vous",
        "start": 2818.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dire que je suis solidaire avec l'unef",
        "start": 2820.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "da contre du volume horaire joly sur le",
        "start": 2822.39,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "principe de ces r\u00e9unions non mixtes",
        "start": 2825.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pourquoi \u00eates vous content mais encore",
        "start": 2827.119,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "une fois je lutte ouvri\u00e8re dont on fait",
        "start": 2829.02,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "pas de r\u00e9union non mix\u00e9e on en voit on",
        "start": 2833.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en a absolument pas le besoin",
        "start": 2836.1,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "on est une organisation politique qui",
        "start": 2837.72,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "est \u00e0 majorit\u00e9 compos\u00e9e d'hommes comme",
        "start": 2840.119,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "malheureusement beaucoup un",
        "start": 2843.92,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "d'organisations politiques et syndicales",
        "start": 2846.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bon eh bien c'est cette majorit\u00e9",
        "start": 2849.119,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d'hommes qui a fait le choix d'avoir une",
        "start": 2850.53,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "porte-parole femmes allaitent l'aiguill\u00e9",
        "start": 2853.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait en 1974 la premi\u00e8re organisation",
        "start": 2855.69,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "parce que justement une organisation",
        "start": 2858.0,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire justement donc vous",
        "start": 2859.859,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "voyez quand on est engag\u00e9 pour un combat",
        "start": 2862.619,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "commun bon on doit se battre on commence",
        "start": 2865.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on voit l\u00e0 ensemble et moi est ce que je",
        "start": 2867.359,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "pense c'est que le combat des",
        "start": 2869.07,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "travailleurs et le monde du travail vous",
        "start": 2870.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "savez il est compos\u00e9 de deux femmes et",
        "start": 2871.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'hommes de femmes et les origines alors",
        "start": 2872.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ne tombent les couleurs de peau est",
        "start": 2875.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "exempt gagneur un ou par oumou sy qu'on",
        "start": 2876.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ne devient pas ensemble c'est quand on",
        "start": 2879.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est engag\u00e9 dans des comas o\u00f9 les m\u00e8nent",
        "start": 2882.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ensemble c'est mot pour mot ce qu'ont",
        "start": 2883.5,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dit les critiques de l'unef de gauche le",
        "start": 2885.75,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "parti socialiste at il par exemple quand",
        "start": 2889.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on est engag\u00e9 contre des combats contre",
        "start": 2891.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le racisme ont le m\u00eame ensemble non mais",
        "start": 2892.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "moi je donnais engag\u00e9es contre des",
        "start": 2894.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "combats dans des combats f\u00e9ministes ont",
        "start": 2896.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 pas c'est pas avant d'\u00eatre une",
        "start": 2898.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fois de temps j'entends d'accord avec",
        "start": 2899.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "eux vous n'allez pas au mouret enjeux",
        "start": 2901.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "garantie mais c'est vous avez dit la",
        "start": 2902.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose qu'on va \u00e9couter une derni\u00e8re",
        "start": 2904.83,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "question pour lutter contre le racisme",
        "start": 2908.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aussi il faut renverser les rapports",
        "start": 2909.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sociaux ou cet autre chose le combat",
        "start": 2911.67,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "contre le racisme",
        "start": 2913.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je pense que dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2914.69,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "effectivement ce qui ce qui r\u00e8gne ce qui",
        "start": 2917.28,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "domine",
        "start": 2922.23,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "ben oui ils cherchent \u00e0 nous diviser de",
        "start": 2922.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "toutes les fa\u00e7ons donc en plus de",
        "start": 2924.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'exploitation",
        "start": 2926.34,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "1 bah oui \u00e0 ta d'oppression",
        "start": 2927.09,
        "duration": 6.989
    },
    {
        "text": "ce s'ajoutent qui qui perdure qui",
        "start": 2930.119,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "perdure en est au 21\u00e8me si\u00e8cle et on en",
        "start": 2934.079,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "est encore l\u00e0 encore l\u00e0 et \u00e7a moi aussi",
        "start": 2936.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait partie des choses qui me qui me",
        "start": 2938.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9volte ce sera six ce sexisme \u00e0 ce",
        "start": 2940.68,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "rejet de l'autre de de l'immigr\u00e9 du",
        "start": 2943.95,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "migrant et c'est tout \u00e7a \u00e7a me r\u00e9volte",
        "start": 2947.4,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "mais les environs aux capitalistes c'est",
        "start": 2949.71,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "li\u00e9 \u00e0 ces rapports de domination qui",
        "start": 2952.559,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "emp\u00eache justement les femmes et les",
        "start": 2955.17,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "hommes de vivre et de d\u00e9cider ensemble",
        "start": 2957.569,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de former une v\u00e9ritable collectivit\u00e9s",
        "start": 2960.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ont une travers\u00e9e de rapports",
        "start": 2962.579,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchiques de rapports de domination",
        "start": 2963.9,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "et d'in\u00e9galit\u00e9 dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2965.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donc oui moi je pense que fond\u00e9es sur",
        "start": 2967.259,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'autres bases",
        "start": 2969.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "1 et justement encore une fois le monde",
        "start": 2970.349,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "du travail c'est un choix un choix parce",
        "start": 2973.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que parce que \u00e0 la fois c'est ce qu'ils",
        "start": 2975.72,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 changer la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2977.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais c'est ce qu'ils portent en eux",
        "start": 2979.079,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "m\u00eames une soci\u00e9t\u00e9 collective collective",
        "start": 2980.91,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "o\u00f9 tout le monde gagne en voil\u00e0 au roi",
        "start": 2983.88,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "aura aura sa place",
        "start": 2986.13,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "merci beaucoup c'\u00e9tait le mot de la fin",
        "start": 2987.38,
        "duration": 3.399
    },
    {
        "text": "merci hugo merci beaucoup d'un tas de",
        "start": 2989.249,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "gars au d'avoir \u00e9t\u00e9 l'invit\u00e9 de votre",
        "start": 2990.779,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "instant politique",
        "start": 2992.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous serez candidate en 2022 oui je",
        "start": 2993.059,
        "duration": 7.131
    },
    {
        "text": "serai candidat en 2022 tr\u00e8s bien",
        "start": 2995.88,
        "duration": 4.31
    }
]