[
    {
        "text": "Vous savez si les \u00e9lections\u00a0changeaient\u00a0\nquelque chose pour les travailleurs,",
        "start": 4.911,
        "duration": 3.593
    },
    {
        "text": "\u00e7a se saurait, \u00e7a se saurait.",
        "start": 8.575,
        "duration": 2.335
    },
    {
        "text": "Donc je rejette cet ordre social capitaliste",
        "start": 10.973,
        "duration": 6.255
    },
    {
        "text": "qui est fond\u00e9 sur l'exploitation",
        "start": 17.374,
        "duration": 1.831
    },
    {
        "text": "et dans lequel les travailleurs\nsont forc\u00e9ment pi\u00e9g\u00e9s.",
        "start": 19.385,
        "duration": 4.484
    },
    {
        "text": "Dans lequel nous sommes tous pi\u00e9g\u00e9s.",
        "start": 23.9,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "Toute la soci\u00e9t\u00e9 est prisonni\u00e8re de cette course folle,",
        "start": 25.436,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "au profit pour quelques-uns.",
        "start": 29.062,
        "duration": 1.936
    },
    {
        "text": "Donc ce que je combats, ce que je\u00a0renverse,",
        "start": 31.098,
        "duration": 2.867
    },
    {
        "text": "c'est effectivement cet ordre social",
        "start": 34.024,
        "duration": 1.773
    },
    {
        "text": "et ce ne sont pas les \u00e9lections\nqui\u00a0permettent\u00a0de changer un ordre social.",
        "start": 35.887,
        "duration": 4.496
    },
    {
        "text": "Nous allons voter en avril prochain.",
        "start": 41.939,
        "duration": 2.867
    },
    {
        "text": "Nous ne mettrons pas fin \u00e0 l'exploitation.",
        "start": 45.073,
        "duration": 2.437
    },
    {
        "text": "Nous ne mettrons pas fin aux\nclasses sociales.",
        "start": 47.651,
        "duration": 2.273
    },
    {
        "text": "Nous ne changerons rien au fait\nqu\u2019il y a une classe sociale",
        "start": 50.05,
        "duration": 2.837
    },
    {
        "text": "qui domine la soci\u00e9t\u00e9 aujourd\u2019hui",
        "start": 53.062,
        "duration": 1.872
    },
    {
        "text": "et qui impose ses d\u00e9cisions,",
        "start": 54.959,
        "duration": 2.211
    },
    {
        "text": "ses\u00a0d\u00e9cisions \u00e0 toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 57.411,
        "duration": 1.756
    },
    {
        "text": "et elle prend ses d\u00e9cisions en fonction,\nbien s\u00fbr, de ses int\u00e9r\u00eats particuliers",
        "start": 59.272,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "en fonction de ses perspectives de profit.",
        "start": 63.43,
        "duration": 2.143
    },
    {
        "text": "Donc c'est effectivement ce combat-l\u00e0",
        "start": 65.9,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "que je veux mettre en avant",
        "start": 71.693,
        "duration": 1.414
    },
    {
        "text": "et je pense qu\u2019il faut que les\ntravailleurs ils aient cette conscience",
        "start": 73.139,
        "duration": 3.022
    },
    {
        "text": "que d'abord ils peuvent effectivement se d\u00e9fendre,",
        "start": 76.319,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "se d\u00e9fendre contre toutes les attaques",
        "start": 80.41,
        "duration": 2.251
    },
    {
        "text": "qui leur tombent dessus aujourd'hui.",
        "start": 82.701,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Aujourd'hui\u00a0ils peuvent se d\u00e9fendre.\nIls ont la force collective pour le faire.",
        "start": 85.215,
        "duration": 3.218
    },
    {
        "text": "Ils ont le nombre.",
        "start": 88.512,
        "duration": 1.085
    },
    {
        "text": "\u00c7a d\u00e9pend effectivement de leur conscience,",
        "start": 89.952,
        "duration": 2.183
    },
    {
        "text": "de renouer avec les gr\u00e8ves, les mobilisations",
        "start": 92.167,
        "duration": 4.694
    },
    {
        "text": "et c'est au travers, effectivement,\nde ces mobilisations-l\u00e0,",
        "start": 97.002,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "en avan\u00e7ant leurs int\u00e9r\u00eats qu\u2019ils\nr\u00e9aliseront\u00a0qu\u2019ils\u00a0peuvent aller plus loin.",
        "start": 100.395,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "C'est notre raison d'\u00eatre, dans notre\nmilitantisme au quotidien, dans les entreprises.",
        "start": 106.955,
        "duration": 4.367
    },
    {
        "text": "C'est effectivement de dire qu\u2019il faut\nqu'on se mette en ordre de marche,",
        "start": 111.517,
        "duration": 3.725
    },
    {
        "text": "qu\u2019on d\u00e9fende nos int\u00e9r\u00eats",
        "start": 115.354,
        "duration": 1.312
    },
    {
        "text": "et au travers de ce combat",
        "start": 116.713,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "oui, nous sommes convaincus",
        "start": 118.158,
        "duration": 1.211
    },
    {
        "text": "que les travailleurs r\u00e9aliseront qu'il doivent aller plus loin.",
        "start": 119.459,
        "duration": 1.798
    },
    {
        "text": "Qu\u2019ils doivent aller jusqu'\u00e0 renverser cette classe sociale",
        "start": 121.461,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "Qui est irresponsable du point de vue de toute la soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 124.464,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "qui nous m\u00e8ne dans le mur.",
        "start": 127.541,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "Et que dans un contexte de remont\u00e9e des luttes,",
        "start": 128.922,
        "duration": 2.437
    },
    {
        "text": "c'est ce qui s'est vu dans toutes les p\u00e9riodes historiques",
        "start": 131.476,
        "duration": 3.934
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il y a eu effectivement des luttes puissantes",
        "start": 135.481,
        "duration": 2.257
    },
    {
        "text": "et bien la question du pouvoir se pose aux travailleurs,",
        "start": 137.816,
        "duration": 2.984
    },
    {
        "text": "se\u00a0pose\u00a0aux travailleurs.",
        "start": 140.862,
        "duration": 1.259
    },
    {
        "text": "Je ne pense pas qu'on puisse appeler\ndu jour au lendemain \u00e0 une r\u00e9volution.",
        "start": 142.145,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "Les choses ne se passent pas comme \u00e7a.",
        "start": 145.897,
        "duration": 1.875
    },
    {
        "text": "En revanche dans le cadre d'une \nremont\u00e9e des luttes puissantes,",
        "start": 147.811,
        "duration": 3.194
    },
    {
        "text": "dans le cadre ou dans une situation",
        "start": 151.069,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les travailleurs reprennent confiance dans leurs forces,",
        "start": 153.334,
        "duration": 2.657
    },
    {
        "text": "quand ils r\u00e9alisent qu'ils peuvent\nm\u00eame imposer leurs int\u00e9r\u00eats",
        "start": 156.192,
        "duration": 5.896
    },
    {
        "text": "et se faire craindre de ceux qui dominent",
        "start": 162.135,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "oui, beaucoup de choses sont possibles.",
        "start": 164.689,
        "duration": 2.274
    },
    {
        "text": "Beaucoup de\u00a0porte\u00a0nouvelles\ns'ouvrent aux travailleurs",
        "start": 166.988,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "et j'esp\u00e8re, et nous nous\nmiliterons dans ce contexte-l\u00e0,",
        "start": 169.732,
        "duration": 3.112
    },
    {
        "text": "pour que aussi, il y ait cette conscience\nqu'il faut aller au bout du combat",
        "start": 172.899,
        "duration": 4.296
    },
    {
        "text": "et le bout de ce combat",
        "start": 177.251,
        "duration": 0.842
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit \u00eatre de renverser la bourgeoisie\net de renverser le capitalisme.",
        "start": 178.167,
        "duration": 4.608
    }
]