[
    {
        "text": "nathalie arthaud porte parole de lutte",
        "start": 0.0,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re est notre invit\u00e9 bonjour madame",
        "start": 1.23,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "merci d'\u00eatre avec nous parce que vous",
        "start": 7.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez en meeting hier soir \u00e0 rennes",
        "start": 9.51,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 tard jusqu'\u00e0 minuit \u00e0 peut pas",
        "start": 11.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous \u00eates rentr\u00e9 en r\u00e9gion parisienne",
        "start": 13.559,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "vous \u00eates candidate en ile de france on",
        "start": 14.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "va parler des r\u00e9gionales mais juste un",
        "start": 16.08,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "commentaire",
        "start": 17.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sondage au doxa de ce matin les fran\u00e7ais",
        "start": 18.33,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "disent tire un bilan positif finalement",
        "start": 21.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de la gestion de la crise sanitaire par",
        "start": 24.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "emmanuel macron loi 54%",
        "start": 26.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "notamment parce que c'est l'euphorie",
        "start": 27.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "suite \u00e0 la lev\u00e9e du port du masque \u00e0",
        "start": 29.49,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur et du couvre feu",
        "start": 31.92,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "moi je vais pas regretter le masque en",
        "start": 33.6,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieur ou le le couvre-feu mais mais",
        "start": 37.23,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "l\u00e0 moi je ne pourrais pas oublier la",
        "start": 39.899,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "gestion catastrophique de cette pand\u00e9mie",
        "start": 41.969,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je pourrais pas oubli\u00e9 cette",
        "start": 44.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "gestion capitaliste des h\u00f4pitaux qui",
        "start": 46.739,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "nous a quand m\u00eame men\u00e9 vraiment l\u00e0 dans",
        "start": 48.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le mur dans le mur et je n'oublierai pas",
        "start": 50.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les 110 me more j'oublierai pas c\u00e9der",
        "start": 52.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "programmation dans les h\u00f4pitaux qu'on a",
        "start": 54.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sans doute pas fini de payer donc non",
        "start": 56.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour moi tout \u00e7a c'est \u00e7a doit nous",
        "start": 58.5,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "faire r\u00e9fl\u00e9chir justement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 60.93,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'on a envie de construire",
        "start": 62.789,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "jeudi matin le m\u00e2con qui \u00e9tay\u00e9 en",
        "start": 63.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement dans les hauts de france est",
        "start": 66.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce que vous consid\u00e9rez comme d'autres",
        "start": 68.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "partis politiques il en campagne a",
        "start": 69.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment bien s\u00fbr qu'il est en",
        "start": 71.58,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "campagne il est en campagne et puis",
        "start": 73.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ils brassent du vent comme",
        "start": 75.659,
        "duration": 1.621
    },
    {
        "text": "toujours",
        "start": 76.83,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 c'\u00e9tait la lecture grande cause",
        "start": 77.28,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nationale c'est pas du vent l\u00e0 la grande",
        "start": 80.369,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "cause nationale vous \u00eates professeur",
        "start": 82.68,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "c'est pas vous qui allez dire contraire",
        "start": 83.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "emmanuel macron va embaucher des",
        "start": 85.259,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "professeurs font pouvoir d\u00e9 doubler",
        "start": 87.27,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "toutes les classes de primaire fa\u00e7onn\u00e9",
        "start": 89.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "plus d'argent pour les bl\u00e9riotins est-ce",
        "start": 90.509,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "qu'il va est-ce qu'il va embaucher des",
        "start": 91.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "professeurs pour qu enfin ceux qui sont",
        "start": 93.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "absents maladie etc soit remplac\u00e9 non",
        "start": 95.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il va embaucher des adultes",
        "start": 98.64,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "qui accompagnent et si tu as les \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 101.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en situation de handicap non plus donc",
        "start": 102.509,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ce c'est du vent du vent int\u00e9gral alors",
        "start": 104.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9sentez lutte ouvri\u00e8re des listes",
        "start": 107.549,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "aux r\u00e9gionales notamment en ile de",
        "start": 109.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "france et o\u00f9 la t\u00eate de liste dans la",
        "start": 110.79,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion parisienne",
        "start": 112.47,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "\u00e7a changerait quoi pour une r\u00e9gion",
        "start": 113.729,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'avoir des \u00e9lus lutte ouvri\u00e8re au sein",
        "start": 115.619,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de l'h\u00e9micycle des conseils r\u00e9gionaux \u00e0",
        "start": 118.229,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "y aurait effectivement des \u00e9lus qui",
        "start": 121.079,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "prendrait syst\u00e9matiquement position en",
        "start": 122.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faveur de ce qui va dans le sens des",
        "start": 124.77,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "travailleurs des classes populaires",
        "start": 127.02,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "qui servirait alors leurs int\u00e9r\u00eats leurs",
        "start": 129.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "besoins et puis qu'ils s'opposeraient",
        "start": 131.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement \u00e0 tous les cadeaux qui",
        "start": 133.24,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sont faits au grand patronat parce que",
        "start": 134.77,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion elle fait partie effectivement",
        "start": 136.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'une de ceux qui distribuent un d'aider",
        "start": 137.85,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "des millions des dizaines de millions",
        "start": 141.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "grandes entreprises uniquement pour le",
        "start": 142.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "profit de quelques actionnaires aux",
        "start": 145.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "grandes banques aux entreprises moyennes",
        "start": 146.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aux petites entreprises les r\u00e9gions",
        "start": 148.54,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "distribuer de l'argent \u00e0 tous les types",
        "start": 149.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "oui mais entre cogne est-ce que vous",
        "start": 151.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jouez en dise 'on rayer les subventions",
        "start": 153.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donn\u00e9es par la r\u00e9gion \u00e0 des pratiques",
        "start": 155.47,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "sociales",
        "start": 157.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "non moi je ne donnerai pas d'argent au",
        "start": 157.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "grand patronat",
        "start": 160.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est je ne confierais pas cet",
        "start": 161.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "argent vous rendez compte voil\u00e0 l\u00e9 grand",
        "start": 164.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "patronat est ce qu'une pme de 100",
        "start": 166.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s c'est une grand patronat est ce",
        "start": 168.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu une tpe de 10 salari\u00e9s qui sont",
        "start": 170.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9galement soutenus par l'agenc\u00e9 du grand",
        "start": 172.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "patronat \u00e0 vous savez beaucoup de pme",
        "start": 174.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sont des filiales des grands groupes",
        "start": 176.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "travaillent uniquement pour les grands",
        "start": 178.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "groupes s'\u00e9taient des fois des services",
        "start": 180.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 des",
        "start": 181.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "multinationales qui ont \u00e9t\u00e9 externalis\u00e9s",
        "start": 183.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui sont en fait un maillon 1 dans ces",
        "start": 185.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "grands groupes et qui permet",
        "start": 187.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "effectivement d'accumuler toujours des",
        "start": 188.26,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "profits \u00e0 un seul p\u00f4le au sommet donc",
        "start": 190.06,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "non on ne confie pas cet argent et moi",
        "start": 193.5,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "je suis scandalis\u00e9e de voir que ce plan",
        "start": 196.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de relance de 100 milliards va atterrir",
        "start": 198.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "encore une fois dans les caisses de ce",
        "start": 200.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "grand patronat parce que 100 milliards",
        "start": 202.75,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame 2,8 millions d'emplois",
        "start": 204.46,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "2,8 millions d'emplois payer pendant un",
        "start": 208.2,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "an",
        "start": 210.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "1800 \u00e0 1800 euros cotisations comprises",
        "start": 210.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous vous rendez compte ce qu'on",
        "start": 214.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pourrait faire avec 2,8 millions",
        "start": 215.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'emplois",
        "start": 217.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais on pourrait cr\u00e9er des emplois dans",
        "start": 217.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les h\u00f4pitaux dans les ehpad l\u00e0 o\u00f9 on a",
        "start": 220.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vu qu'il manquait vivre sinon emplois",
        "start": 222.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9conomie priv\u00e9e dans les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 224.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aux n\u00e9o coderre a exactement exactement",
        "start": 226.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais vous rendez compte que aujourd'hui",
        "start": 228.61,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dans certaines entreprises c'est des",
        "start": 230.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "heures suppl\u00e9mentaires \u00e0 la belle que on",
        "start": 231.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "impose d\u00e8s samedi des dimanches",
        "start": 234.01,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9s que",
        "start": 235.63,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "des formes de volontariats l\u00e0 vous",
        "start": 239.41,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "pouvez dire que \u00e7a volontariat subi cd",
        "start": 241.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "volant de l'a\u00efe a subi parce que les",
        "start": 243.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "salaires parce qu'il n'y a pas le choix",
        "start": 245.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des vous savez la r\u00e9pression patronale",
        "start": 247.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "elle existe je peux vous donner certains",
        "start": 249.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cas que ce soit dans amazon le salari\u00e9",
        "start": 251.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 parce que l\u00e0 s'\u00e9tait",
        "start": 253.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "permis de critiquer la crim kovic et",
        "start": 254.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "amazon ou les trois ouvriers de renault",
        "start": 256.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trucks qui ont \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9es parce",
        "start": 258.59,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient secou\u00e9 une machine \u00e0",
        "start": 260.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "boissons dans la nationale \u00e7a existe",
        "start": 261.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans la vente directe des r\u00e9gionales",
        "start": 264.29,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "j'ai juste fait parti des travailleurs",
        "start": 265.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est ce que vous allez devenir le parti",
        "start": 267.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des t\u00e9l\u00e9travailleurs parce que c'est",
        "start": 268.88,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "aussi une question qui se passe qui se",
        "start": 269.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pose plut\u00f4t dans la red\u00e9finition du",
        "start": 271.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "monde du travail suite \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 273.44,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "est ce que vous allez ouvri\u00e8re vous \u00eates",
        "start": 274.73,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "favorable ou t\u00e9l\u00e9travail ou pas je",
        "start": 276.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voulais terminer l\u00e0 dessus du travail il",
        "start": 277.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "y en a dans les entreprises ayant m\u00eame",
        "start": 279.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "certains en ont par-dessus la t\u00eate",
        "start": 281.03,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donc ce travail l\u00e0 il faut le vrai",
        "start": 282.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "partir et embaucher des jeunes si on",
        "start": 284.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'embauche pas des jeunes si on cr\u00e9e pas",
        "start": 286.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une perspective projet d'avenir pour les",
        "start": 287.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jeunes non la soci\u00e9t\u00e9 ne pourra que se",
        "start": 289.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9grader alors le t\u00e9l\u00e9travail rouge est",
        "start": 291.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "partie des t\u00e9l\u00e9travailleurs",
        "start": 293.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous savez c'est comme comme tout dans",
        "start": 294.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 le t\u00e9l\u00e9travail est",
        "start": 296.63,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 par l'employeur en fonction de",
        "start": 298.73,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ce qu'ils arrangent lui de ce qu'il",
        "start": 302.45,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "arrange lui en fonction des \u00e9conomies",
        "start": 304.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui pourra faire en fonction de ses",
        "start": 305.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "petits calculs et c'est absolument",
        "start": 307.31,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "jamais ce que ce qui arrange le regarder",
        "start": 308.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mon nom mais est-ce que ce qui arrange",
        "start": 310.55,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'employeur peut arranger aussi",
        "start": 311.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'employ\u00e9 le hasard peut \u00e7a tombe bien",
        "start": 313.25,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 au ok mais moi je suis pour que la",
        "start": 316.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 elles soient organis\u00e9es en",
        "start": 318.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fonction des besoins et des int\u00e9r\u00eats de",
        "start": 320.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ceux qui la font tourner c'est \u00e0 dire en",
        "start": 322.52,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "fonction des besoins et des int\u00e9r\u00eats",
        "start": 323.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "justement des travailleuses et des",
        "start": 325.22,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "travailleurs",
        "start": 326.99,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "parce que moi je me souviens quand m\u00eame",
        "start": 327.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bien de ce qui s'est pass\u00e9 pendant cette",
        "start": 329.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie ou toute la soci\u00e9t\u00e9 elle a tenu",
        "start": 330.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce",
        "start": 332.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce aux ouvriers de l'agroalimentaire",
        "start": 333.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce bien s\u00fbr aux salari\u00e9s des h\u00f4pitaux",
        "start": 336.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aux auxiliaires de vie gr\u00e2ce aux",
        "start": 337.43,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "caissi\u00e8res gr\u00e2ce aux conducteurs de bus",
        "start": 339.2,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce aux aux \u00e9boueurs il se passe quoi",
        "start": 341.65,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il se passe quoi eh ben ils",
        "start": 344.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "continuent d'\u00eatre sous-pay\u00e9s d'\u00eatre",
        "start": 346.52,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "surexploit\u00e9s et d'\u00eatre m\u00e9pris\u00e9s",
        "start": 347.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a il faut le changer moi je pense",
        "start": 349.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est d'ailleurs heureux",
        "start": 351.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on l'a vu si c'\u00e9tait eux qui avaient",
        "start": 352.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "voix au chapitre qui d\u00e9cide et qui",
        "start": 355.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dirigeait mais la soci\u00e9t\u00e9 je vous le dis",
        "start": 357.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "elle tournerait mille fois mieux non",
        "start": 359.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "seulement vous parlez des chauffeurs de",
        "start": 361.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bus et les transports c'est vraiment une",
        "start": 362.75,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence de la r\u00e9gion note",
        "start": 364.49,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "avant en \u00eele de france par exemple pour",
        "start": 365.689,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "la ratp la sncf vous souhaiteriez que ce",
        "start": 368.569,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "soit organis\u00e9 comment les transports en",
        "start": 371.539,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ile de france on parle de la gratuit\u00e9",
        "start": 373.459,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "pour les usagers",
        "start": 374.659,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faut que \u00e7a soit les les",
        "start": 375.559,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s qui d\u00e9cident comme un suspense",
        "start": 377.299,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que effectivement la plupart des",
        "start": 379.189,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "transports sont des transcriptions des",
        "start": 380.719,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "transports domicile travail il faut donc",
        "start": 383.209,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que l'employeur que le patronat payer",
        "start": 384.799,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 des transports et que ce",
        "start": 387.259,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "soit gratuit pour les salari\u00e9s pour donc",
        "start": 388.579,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "les usagers mais moi je crois qu'il ya",
        "start": 392.269,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mille et une choses effectivement \u00e0",
        "start": 394.729,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire au niveau des transports mais",
        "start": 395.929,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "encore une fois c'est les usagers et ce",
        "start": 398.479,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "sont les salari\u00e9s de la ratp qui devrait",
        "start": 402.139,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "qui devrait d\u00e9cider",
        "start": 404.779,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vous savez il ya quarante mille salari\u00e9s",
        "start": 407.409,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 la ratp basse et 40 mille t\u00eates",
        "start": 409.729,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "pensantes 1 prenez un conducteur de bus",
        "start": 412.429,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ic\u00f4ne est salie par coeur il sait",
        "start": 414.8,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "exactement l\u00e0 o\u00f9 il faudrait rajouter",
        "start": 416.959,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des bus augment\u00e9 donc la fr\u00e9quence il",
        "start": 418.209,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "sait comment organiser la maintenance je",
        "start": 421.219,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pense qu'on peut gagner de l'exp\u00e9rience",
        "start": 422.689,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "au sein de l'atp mais avec les d\u00e9cisions",
        "start": 423.829,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "toutes les d\u00e9cisions elles sont prises",
        "start": 426.649,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "au sommet elles sont prises par des",
        "start": 428.119,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "directions par des managers comme dans",
        "start": 429.469,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "les entreprises priv\u00e9es par des grands",
        "start": 430.759,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "actionnaires qui ne jurent que par la",
        "start": 432.139,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9 par le profit moi je pense",
        "start": 433.579,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que doit \u00eatre l'un vers derni\u00e8re",
        "start": 435.409,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "question une rame ailleurs toujours",
        "start": 436.669,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aussi la publique galice et tr\u00e8s vite",
        "start": 437.989,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas de fonds et public ainsi le \u00e0 rennes",
        "start": 440.689,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "est en mesure d'emporter une r\u00e9gion du",
        "start": 442.189,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de lutte ouvri\u00e8re",
        "start": 443.419,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est le premier tour qui compte pour",
        "start": 444.229,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les travailleurs d'exprimer leur col\u00e8re",
        "start": 446.149,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "leur \u00e9coeurement contre cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 447.349,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "capitaliste o\u00f9 effectivement ils sont",
        "start": 449.089,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "exploit\u00e9s et il faut d\u00e9noncer cette",
        "start": 451.759,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "gestion capitaliste des h\u00f4pitaux et de",
        "start": 453.139,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 454.639,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ok donc les appels c'est la fin de sa",
        "start": 455.479,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "terre d'entendre les travailleurs merci",
        "start": 457.669,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "beaucoup d'ateliers retombe",
        "start": 459.499,
        "duration": 2.84
    }
]