{ "dateRequete" : "2022/01/04", "candidat" : "Nicolas Dupont-Aignan" , "parti" : "Debout la France" , "courant" : "ExtrÃªme droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCfA5DnCDX3Ixy5QOAMGtBlA": {
        "channel_info": {
            "title": "Nicolas Dupont-Aignan",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2007-02-03T19:21:55Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "22602927",
                "subscriberCount": "76300",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "2528"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "vI_C9MLya3Q": {
                "title": "Apr\u00e8s un vote serr\u00e9 la s\u00e9ance est suspendue ! En marche a perdu le vote et la majorit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2022-01-04T01:01:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vI_C9MLya3Q",
                "viewCount": "4758",
                "likeCount": "1863",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "oSocf8kJTbw": {
                "title": "Suspension de s\u00e9ance !",
                "publishedAt": "2022-01-04T00:58:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oSocf8kJTbw",
                "viewCount": "4314",
                "likeCount": "829",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M17S"
            },
            "mbPBcYdZ6aU": {
                "title": "L\u2019Assembl\u00e9e Nationale n\u2019est plus qu\u2019un th\u00e9\u00e2tre d\u2019ombres et la d\u00e9mocratie une illusion",
                "publishedAt": "2022-01-04T00:49:24Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mbPBcYdZ6aU",
                "viewCount": "1318",
                "likeCount": "282",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M39S"
            },
            "B1XgMZgIFxg": {
                "title": "La plupart des mineurs de plus de 12 ans ne pr\u00e9sentent pas de formes graves !",
                "publishedAt": "2022-01-04T00:39:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B1XgMZgIFxg",
                "viewCount": "790",
                "likeCount": "175",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M33S"
            },
            "eYmKfKOvuKk": {
                "title": "Le Gouvernement d\u00e9signe les non vaccin\u00e9s comme boucs \u00e9missaires",
                "publishedAt": "2022-01-03T19:41:54Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eYmKfKOvuKk",
                "viewCount": "15318",
                "likeCount": "2018",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "tvTqtJVbifM": {
                "title": "En direct de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale  pour le d\u00e9bat sur le passe vaccinal de la HONTE",
                "publishedAt": "2022-01-03T19:16:23Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tvTqtJVbifM",
                "viewCount": "13707",
                "likeCount": "2596",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M11S"
            },
            "XTcsmJ71m6k": {
                "title": "V\u0153ux de Nicolas Dupont-Aignan aux fran\u00e7ais. En 2022, lib\u00e9rons-nous !",
                "publishedAt": "2021-12-31T09:31:28Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XTcsmJ71m6k",
                "viewCount": "10575",
                "likeCount": "1858",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M47S"
            },
            "XGcInXJuYsI": {
                "title": "Eteignez votre TV, allumez votre cerveau !",
                "publishedAt": "2021-12-30T21:48:38Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XGcInXJuYsI",
                "viewCount": "10936",
                "likeCount": "2732",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M43S"
            },
            "V32gOC31F08": {
                "title": "Les fran\u00e7ais commencent \u00e0 ouvrir les yeux concernant le projet de loi liberticide du passe vaccinal",
                "publishedAt": "2021-12-29T19:12:27Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V32gOC31F08",
                "viewCount": "16011",
                "likeCount": "4280",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "491",
                "duration": "PT5M27S"
            },
            "_lYyqIWD_Cw": {
                "title": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat se couche devant le gouvernement concernant le passe vaccinal",
                "publishedAt": "2021-12-28T20:21:06Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_lYyqIWD_Cw",
                "viewCount": "15354",
                "likeCount": "3331",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "600",
                "duration": "PT8M3S"
            },
            "GRbmU2MS3E4": {
                "title": "Propagande, manipulation, mensonges : Assez !",
                "publishedAt": "2021-12-27T23:28:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GRbmU2MS3E4",
                "viewCount": "15109",
                "likeCount": "3204",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M46S"
            },
            "7A62uDFl0zw": {
                "title": "Je vous souhaite du fond du c\u0153ur un joyeux No\u00ebl et d'excellentes f\u00eates de fin d'ann\u00e9e",
                "publishedAt": "2021-12-24T16:24:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7A62uDFl0zw",
                "viewCount": "5758",
                "likeCount": "1225",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "rjUyGREmNzw": {
                "title": "Ehpad Le droit de visite doit \u00eatre garanti \u00e0 tous",
                "publishedAt": "2021-12-23T20:08:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rjUyGREmNzw",
                "viewCount": "4418",
                "likeCount": "959",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "209",
                "duration": "PT4M54S"
            },
            "YvG6kIeia0M": {
                "title": "Ils sont devenus fous",
                "publishedAt": "2021-12-22T19:43:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YvG6kIeia0M",
                "viewCount": "17945",
                "likeCount": "4449",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "928",
                "duration": "PT6M47S"
            },
            "5jm6KQIWmtc": {
                "title": "Message de notre Pr\u00e9sident Nicolas Dupont-Aignan",
                "publishedAt": "2021-12-22T17:40:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5jm6KQIWmtc",
                "viewCount": "12976",
                "likeCount": "2213",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M42S"
            },
            "THrrHsYS6Zw": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (21/12/2022)",
                "publishedAt": "2021-12-22T17:15:58Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "THrrHsYS6Zw",
                "viewCount": "25779",
                "likeCount": "1846",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT17M14S"
            },
            "-90GeN2Ehug": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur Radio Courtoisie (08/12/2021)",
                "publishedAt": "2021-12-08T15:06:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-90GeN2Ehug",
                "viewCount": "17447",
                "likeCount": "1827",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "367",
                "duration": "PT23M30S"
            },
            "FW80DIzmaZE": {
                "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : votez pour la France !",
                "publishedAt": "2021-12-07T18:49:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FW80DIzmaZE",
                "viewCount": "5018",
                "likeCount": "734",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "91",
                "duration": "PT3M29S"
            },
            "aAye2kP1oSA": {
                "title": "Le Gouvernement cible nos enfants au lieu de cibler le virus (06/12/2021)",
                "publishedAt": "2021-12-07T10:40:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aAye2kP1oSA",
                "viewCount": "11116",
                "likeCount": "2137",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "361",
                "duration": "PT3M41S"
            },
            "XLhXyEy89tc": {
                "title": "Nicolas Dupont Aignan sur LCI (6 d\u00e9cembre 2021)",
                "publishedAt": "2021-12-06T10:48:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XLhXyEy89tc",
                "viewCount": "33999",
                "likeCount": "2660",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1322",
                "duration": "PT20M39S"
            },
            "ZVzlw7ePyhY": {
                "title": "#NDA35 : Primaire LR et fausses promesses !",
                "publishedAt": "2021-12-05T17:00:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZVzlw7ePyhY",
                "viewCount": "9822",
                "likeCount": "1645",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "202",
                "duration": "PT30M14S"
            },
            "bBfNt5ejTag": {
                "title": "La petite musique de l\u2019obligation vaccinale se r\u00e9pand ! (02/12/2021)",
                "publishedAt": "2021-12-02T18:42:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bBfNt5ejTag",
                "viewCount": "16487",
                "likeCount": "3577",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "641",
                "duration": "PT5M39S"
            },
            "-tVeKC-8TnM": {
                "title": "La Commission europ\u00e9enne d\u00e9raille : urgence \u00e0 lib\u00e9rer la France ! (01/12/2021)",
                "publishedAt": "2021-12-01T18:48:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-tVeKC-8TnM",
                "viewCount": "20564",
                "likeCount": "2979",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "450",
                "duration": "PT3M30S"
            },
            "K-tzs1I8UdM": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur France Inter (01/12/2021)",
                "publishedAt": "2021-12-01T11:14:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K-tzs1I8UdM",
                "viewCount": "25737",
                "likeCount": "2293",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "892",
                "duration": "PT10M42S"
            },
            "3eYikti691c": {
                "title": "Professeure agress\u00e9e en plein cours ! (30/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-30T19:11:54Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3eYikti691c",
                "viewCount": "7626",
                "likeCount": "1127",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "157",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "9CeDCYM5HMo": {
                "title": "Discours de Nicolas Dupont-Aignan - Conseil National de Debout la France (27 novembre 2021)",
                "publishedAt": "2021-11-29T19:23:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9CeDCYM5HMo",
                "viewCount": "17703",
                "likeCount": "2082",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "319",
                "duration": "PT29M35S"
            },
            "L4cc6RqfS4c": {
                "title": "100 euros d'essence rien que pour aller travailler... (29/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-29T18:48:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L4cc6RqfS4c",
                "viewCount": "3590",
                "likeCount": "629",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "93",
                "duration": "PT4M11S"
            },
            "Itj9XICWXRM": {
                "title": "#NDA35 : Mon interview en direct !",
                "publishedAt": "2021-11-29T10:40:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Itj9XICWXRM",
                "viewCount": "5965",
                "likeCount": "618",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "122",
                "duration": "PT45M17S"
            },
            "KSZMUeannio": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan au JT de 13h de TF1 (27 novembre 2021)",
                "publishedAt": "2021-11-28T11:04:53Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KSZMUeannio",
                "viewCount": "40393",
                "likeCount": "3260",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "585",
                "duration": "PT4M14S"
            },
            "tmDCxRtD1Ps": {
                "title": "Ce Gouvernement de petits repr\u00e9sentants de commerce de Pfizer veut vacciner les 5-11 ans ! (26/11)",
                "publishedAt": "2021-11-26T18:25:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tmDCxRtD1Ps",
                "viewCount": "22247",
                "likeCount": "3770",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "737",
                "duration": "PT5M15S"
            },
            "LHmuqoNCNS4": {
                "title": "Ce Gouvernement devient fou : le pi\u00e8ge du passe sanitaire se referme sur les Fran\u00e7ais. (25/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-25T13:09:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LHmuqoNCNS4",
                "viewCount": "81875",
                "likeCount": "8411",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1815",
                "duration": "PT5M39S"
            },
            "XDvgoQ9v5r4": {
                "title": "Castex d\u00e9montre l'inutilit\u00e9 du passe sanitaire ! (23/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-24T09:35:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XDvgoQ9v5r4",
                "viewCount": "22385",
                "likeCount": "3991",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "674",
                "duration": "PT5M22S"
            },
            "YWn2nUmp8UA": {
                "title": "Sur les traces de mon grand-p\u00e8re, aviateur de la Grande Guerre (22/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-22T15:45:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YWn2nUmp8UA",
                "viewCount": "4610",
                "likeCount": "832",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "84",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "nHPgZV8Vj_U": {
                "title": "Alexis Villepelet dans 90 Minutes Info (17/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-22T09:46:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nHPgZV8Vj_U",
                "viewCount": "6518",
                "likeCount": "542",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "113",
                "duration": "PT13M40S"
            },
            "97t60x4jxBE": {
                "title": "Maltraitance des soignants ! (20/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-20T18:15:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "97t60x4jxBE",
                "viewCount": "18479",
                "likeCount": "2491",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "401",
                "duration": "PT13M44S"
            },
            "cxA2DbqYsgo": {
                "title": "#NDA34 : 3\u00e8me dose, confinement des non-vaccin\u00e9s... Le grand d\u00e9lire",
                "publishedAt": "2021-11-20T17:00:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cxA2DbqYsgo",
                "viewCount": "30816",
                "likeCount": "4114",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "773",
                "duration": "PT19M53S"
            },
            "eWCN81W8xcU": {
                "title": "Parrainages : je lance un appel solennel aux \u00e9lus de France ! (17/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-17T17:37:36Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eWCN81W8xcU",
                "viewCount": "9828",
                "likeCount": "1739",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "222",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "LO7okhMGHnE": {
                "title": "Confinement des non-vaccin\u00e9s : ils sont devenus fous ! (15/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-15T20:02:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LO7okhMGHnE",
                "viewCount": "42926",
                "likeCount": "6179",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1275",
                "duration": "PT5M35S"
            },
            "507XkV751tI": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (12 novembre 2021)",
                "publishedAt": "2021-11-15T15:50:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "507XkV751tI",
                "viewCount": "12031",
                "likeCount": "1016",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "202",
                "duration": "PT28M41S"
            },
            "E1wpS6RYjBA": {
                "title": "\"Je veux r\u00e9tablir nos fronti\u00e8res !\" : Nicolas Dupont-Aignan sur Europe 1 (12 novembre 2021)",
                "publishedAt": "2021-11-15T11:53:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E1wpS6RYjBA",
                "viewCount": "4510",
                "likeCount": "562",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "123",
                "duration": "PT15M27S"
            },
            "vRtfTUXSN-0": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan face \u00e0 Marianne au salon du Made in France 2021",
                "publishedAt": "2021-11-15T09:21:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vRtfTUXSN-0",
                "viewCount": "8524",
                "likeCount": "722",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "194",
                "duration": "PT24M48S"
            },
            "mZXIgCsTeC4": {
                "title": "R\u00e9v\u00e9lation qui compromet V\u00e9ran ! (12/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-13T12:26:09Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mZXIgCsTeC4",
                "viewCount": "29500",
                "likeCount": "5078",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "576",
                "duration": "PT3M9S"
            },
            "beZ5IaM-FPU": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans les 4 V\u00e9rit\u00e9s sur France 2 (11 novembre 2021)",
                "publishedAt": "2021-11-12T09:39:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "beZ5IaM-FPU",
                "viewCount": "19930",
                "likeCount": "1763",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "229",
                "duration": "PT9M40S"
            },
            "SJJeJjT4YCo": {
                "title": "Honneur aux morts pour la France : leur sacrifice nous oblige. (11/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-11T14:12:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SJJeJjT4YCo",
                "viewCount": "2735",
                "likeCount": "462",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "60",
                "duration": "PT3M48S"
            },
            "nMZCD3a8QKI": {
                "title": "Emmanuel Macron ment comme un arracheur de dent sur le nucl\u00e9aire ! (10/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-11T07:54:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nMZCD3a8QKI",
                "viewCount": "14139",
                "likeCount": "2602",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "424",
                "duration": "PT4M19S"
            },
            "k_ESe4OyARk": {
                "title": "Imposture d'Emmanuel Macron !! (09/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-09T19:59:32Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "k_ESe4OyARk",
                "viewCount": "32842",
                "likeCount": "6215",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1037",
                "duration": "PT3M2S"
            },
            "9FlgGVdDin0": {
                "title": "Ma r\u00e9action \u00e0 l'attaque terroriste de Cannes ! (08/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-08T19:16:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9FlgGVdDin0",
                "viewCount": "7193",
                "likeCount": "1275",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "222",
                "duration": "PT3M15S"
            },
            "pmUfERQq1CE": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (05/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-08T16:55:32Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pmUfERQq1CE",
                "viewCount": "2641",
                "likeCount": "206",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT7M27S"
            },
            "abpi-ly9uDo": {
                "title": "#NDA33 : Olivier V\u00e9ran met en danger les Fran\u00e7ais !",
                "publishedAt": "2021-11-07T16:00:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "abpi-ly9uDo",
                "viewCount": "28718",
                "likeCount": "3961",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "728",
                "duration": "PT30M48S"
            },
            "LHSEd2_IesM": {
                "title": "Passe sanitaire et pleins pouvoirs prolong\u00e9s ! (05/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-05T09:37:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LHSEd2_IesM",
                "viewCount": "12634",
                "likeCount": "2217",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "528",
                "duration": "PT5M37S"
            },
            "npUICvVHnk0": {
                "title": "Policier en civil agress\u00e9 par des voyous dans un train ! (04/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-04T18:45:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "npUICvVHnk0",
                "viewCount": "4359",
                "likeCount": "668",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "128",
                "duration": "PT2M53S"
            },
            "U8XmvkarGnA": {
                "title": "Secret m\u00e9dical de nos enfants enterr\u00e9 par la majorit\u00e9 ! (04/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-04T11:00:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U8XmvkarGnA",
                "viewCount": "4262",
                "likeCount": "811",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "159",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "-w1MXHjR1cQ": {
                "title": "Pleins pouvoirs vot\u00e9s jusqu'\u00e0 juillet 2022 ! (04/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-04T08:55:33Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-w1MXHjR1cQ",
                "viewCount": "12757",
                "likeCount": "2135",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "492",
                "duration": "PT3M46S"
            },
            "cixRx8UndWY": {
                "title": "Mon combat contre le passe sanitaire dans l'h\u00e9micycle ! (04/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-04T08:51:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cixRx8UndWY",
                "viewCount": "4251",
                "likeCount": "884",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "130",
                "duration": "PT4M18S"
            },
            "gBbtqNGwHMo": {
                "title": "A l'Assembl\u00e9e contre la prolongation de l'\u00e9tat d'urgence ! (03/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-03T19:22:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gBbtqNGwHMo",
                "viewCount": "10448",
                "likeCount": "2271",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "310",
                "duration": "PT4M21S"
            },
            "kGWYbCWr5wA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (3 novembre 2021)",
                "publishedAt": "2021-11-03T12:19:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kGWYbCWr5wA",
                "viewCount": "17514",
                "likeCount": "1243",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "284",
                "duration": "PT15M47S"
            },
            "ORp4yd8iUvI": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur Public S\u00e9nat (03/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-03T08:45:54Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ORp4yd8iUvI",
                "viewCount": "4915",
                "likeCount": "597",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "102",
                "duration": "PT21M49S"
            },
            "sjs3xu1PjH0": {
                "title": "Sous-marins : Macron a encore menti ! (02/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-02T18:06:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sjs3xu1PjH0",
                "viewCount": "10557",
                "likeCount": "2041",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "308",
                "duration": "PT4M41S"
            },
            "Wihn3R_ViLo": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur les routes de France",
                "publishedAt": "2021-11-02T14:30:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Wihn3R_ViLo",
                "viewCount": "2207",
                "likeCount": "324",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "44",
                "duration": "PT3M20S"
            },
            "9c97jpv7RCc": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur BFMTV : \"Je ferai campagne en 2022 pour la libert\u00e9\" (31/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-01T10:20:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9c97jpv7RCc",
                "viewCount": "12224",
                "likeCount": "1004",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "302",
                "duration": "PT44M44S"
            },
            "jYMXrfuGyRk": {
                "title": "#NDA32 : Saccage de l\u2019h\u00f4pital public : \u00ab J\u2019accuse Olivier V\u00e9ran ! \u00bb",
                "publishedAt": "2021-10-30T16:00:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jYMXrfuGyRk",
                "viewCount": "9808",
                "likeCount": "1804",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "346",
                "duration": "PT26M25S"
            },
            "Y3IpWN_AQT0": {
                "title": "Des jeunes entrepreneurs en monde rural ! (28/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-28T12:41:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Y3IpWN_AQT0",
                "viewCount": "2458",
                "likeCount": "361",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT5M57S"
            },
            "lutbbVcbnJs": {
                "title": "Rencontre avec des professionnels de sant\u00e9 scandalis\u00e9s ! (27/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-28T12:37:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lutbbVcbnJs",
                "viewCount": "9205",
                "likeCount": "1377",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "193",
                "duration": "PT8M6S"
            },
            "g3f_dafBt8I": {
                "title": "Le harc\u00e8lement peut conduire au drame ! (25/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-25T17:14:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g3f_dafBt8I",
                "viewCount": "6483",
                "likeCount": "924",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "155",
                "duration": "PT3M29S"
            },
            "xTKq6cJb_2k": {
                "title": "#NDA31 : Enrayer la perte de pouvoir d'achat et la hausse du carburant !",
                "publishedAt": "2021-10-23T16:00:24Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xTKq6cJb_2k",
                "viewCount": "5644",
                "likeCount": "895",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "197",
                "duration": "PT24M9S"
            },
            "5bwd4mhxgKk": {
                "title": "Racket des Fran\u00e7ais \u00e0 la pompe ! Assez ! (21/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-21T19:00:06Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5bwd4mhxgKk",
                "viewCount": "6799",
                "likeCount": "1331",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "191",
                "duration": "PT3M14S"
            },
            "SzKxln1xOC0": {
                "title": "Terrible soir\u00e9e avec le vote de la prolongation du passe sanitaire ! (21/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-21T07:32:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SzKxln1xOC0",
                "viewCount": "9941",
                "likeCount": "2292",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "480",
                "duration": "PT2M42S"
            },
            "rhbKjtav2kY": {
                "title": "Evanouissement collectif de l\u2019Assembl\u00e9e sur la question de la vaccination des mineurs ! (20/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-20T17:38:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rhbKjtav2kY",
                "viewCount": "12226",
                "likeCount": "3049",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "521",
                "duration": "PT4M35S"
            },
            "pZPgumds_kc": {
                "title": "Bilan de la politique de r\u00e9pression des soignants et des honn\u00eates gens avec V\u00e9ronique Rogez !",
                "publishedAt": "2021-10-20T13:45:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pZPgumds_kc",
                "viewCount": "14944",
                "likeCount": "2059",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "453",
                "duration": "PT8M18S"
            },
            "_TKfvEl7knI": {
                "title": "66 d\u00e9put\u00e9s seulement contre le Passe sanitaire ! (19/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-20T08:12:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_TKfvEl7knI",
                "viewCount": "18070",
                "likeCount": "3442",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "843",
                "duration": "PT2M48S"
            },
            "5aaDqpjGCEg": {
                "title": "En direct de l'Assembl\u00e9e nationale pour combattre la prolongation de l'\u00e9tat d'urgence ! (19/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-19T20:14:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5aaDqpjGCEg",
                "viewCount": "22041",
                "likeCount": "4097",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "568",
                "duration": "PT2M19S"
            },
            "6JdJWO6p2I0": {
                "title": "En Moselle avec le maire le plus ancien de France ! (19/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-19T15:45:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6JdJWO6p2I0",
                "viewCount": "3141",
                "likeCount": "575",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "77",
                "duration": "PT4M48S"
            },
            "JXjuo4cHpkc": {
                "title": "T\u00e9moignage d'un enseignant sur les ambigu\u00eft\u00e9s de l\u2019hommage national rendu \u00e0 Samuel Paty (18/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-18T14:20:58Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JXjuo4cHpkc",
                "viewCount": "4649",
                "likeCount": "717",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "158",
                "duration": "PT9M59S"
            },
            "UlVdHkwaalY": {
                "title": "#NDA30 : \"Le meurtre de Samuel Paty est le miroir de trop nombreuses l\u00e2chet\u00e9s !\"",
                "publishedAt": "2021-10-16T16:00:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UlVdHkwaalY",
                "viewCount": "4371",
                "likeCount": "737",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "161",
                "duration": "PT21M28S"
            },
            "p-UUE1fNols": {
                "title": "Hommage \u00e0 Samuel Paty.",
                "publishedAt": "2021-10-15T18:19:53Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p-UUE1fNols",
                "viewCount": "2747",
                "likeCount": "489",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "92",
                "duration": "PT2M10S"
            },
            "sE2FixsOSdQ": {
                "title": "Prolongation du passe sanitaire jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 ? R\u00e9sistance ! (13/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-13T17:58:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sE2FixsOSdQ",
                "viewCount": "16812",
                "likeCount": "3086",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "605",
                "duration": "PT3M46S"
            },
            "U-P6xPGLhK0": {
                "title": "Lynchage \u00e0 Montgeron : quand allons-nous r\u00e9agir ? (12/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-12T17:44:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U-P6xPGLhK0",
                "viewCount": "7848",
                "likeCount": "1098",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "207",
                "duration": "PT4M19S"
            },
            "PmxsQbOZ0FE": {
                "title": "Pr\u00e9sentation \u00e0 la presse du rapport parlementaire sur la pollution des mers",
                "publishedAt": "2021-10-12T09:15:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PmxsQbOZ0FE",
                "viewCount": "3219",
                "likeCount": "387",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "50",
                "duration": "PT6M48S"
            },
            "dCwxa1c1b2c": {
                "title": "#NDA29 : Emmanuel Macron m\u00e8ne une politique antisanitaire !",
                "publishedAt": "2021-10-09T16:00:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dCwxa1c1b2c",
                "viewCount": "11379",
                "likeCount": "1904",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "480",
                "duration": "PT23M12S"
            },
            "ZHGRCsvIBow": {
                "title": "Avec la Coordination rurale au sommet de l'Elevage ! (07/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-07T16:27:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZHGRCsvIBow",
                "viewCount": "2425",
                "likeCount": "319",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "31",
                "duration": "PT5M27S"
            },
            "hKNw548CyYM": {
                "title": "En direct du sommet de l\u2019Elevage de Clermont-Ferrand (07/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-07T16:24:47Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hKNw548CyYM",
                "viewCount": "1992",
                "likeCount": "269",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "54",
                "duration": "PT4M47S"
            },
            "YxzMi3cNfZo": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans les matins de LCI (07/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-07T08:24:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YxzMi3cNfZo",
                "viewCount": "14634",
                "likeCount": "1111",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "625",
                "duration": "PT20M25S"
            },
            "VcXBq_ZolXk": {
                "title": "O\u00f9 va le pognon ? (06/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-06T18:30:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VcXBq_ZolXk",
                "viewCount": "6508",
                "likeCount": "1220",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "148",
                "duration": "PT4M54S"
            },
            "_F4mdIa2yUA": {
                "title": "Soignants supendus et p\u00e9nurie de soin : ce pouvoir doit rendre des comptes ! (05/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-05T20:52:29Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_F4mdIa2yUA",
                "viewCount": "14626",
                "likeCount": "2633",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "483",
                "duration": "PT5M6S"
            },
            "b68_nD2ppZc": {
                "title": "Meeting du 3 octobre 2021 au Cirque d'Hiver : tables rondes sur les d\u00e9fis de la France !",
                "publishedAt": "2021-10-05T09:09:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "b68_nD2ppZc",
                "viewCount": "2710",
                "likeCount": "293",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "45",
                "duration": "PT56M14S"
            },
            "JxovAO4-fII": {
                "title": "Discours de Nicolas Dupont-Aignan au Cirque d'Hiver",
                "publishedAt": "2021-10-05T09:06:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JxovAO4-fII",
                "viewCount": "5358",
                "likeCount": "556",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "98",
                "duration": "PT1H6M50S"
            },
            "BVpBY_q4YK4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan face \u00e0 Jean-Jacques Bourdin (5 octobre 2021)",
                "publishedAt": "2021-10-05T09:03:47Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BVpBY_q4YK4",
                "viewCount": "19307",
                "likeCount": "1215",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "363",
                "duration": "PT19M41S"
            },
            "iLGZ0trLIdw": {
                "title": "Discours en direct de Nicolas Dupont-Aignan au Cirque d'Hiver",
                "publishedAt": "2021-10-03T14:26:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iLGZ0trLIdw",
                "viewCount": "21803",
                "likeCount": "1551",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "364",
                "duration": "PT1H34M"
            },
            "iaP2ZyqLXcg": {
                "title": "La justice est-elle vraiment rendue au nom du peuple fran\u00e7ais ?",
                "publishedAt": "2021-10-01T17:17:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iaP2ZyqLXcg",
                "viewCount": "9054",
                "likeCount": "1645",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "290",
                "duration": "PT3M31S"
            },
            "0AEh3qj75ow": {
                "title": "Mobilisation g\u00e9n\u00e9rale contre la prolongation du passe sanitaire ! (29/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-29T17:50:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0AEh3qj75ow",
                "viewCount": "34413",
                "likeCount": "5193",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1081",
                "duration": "PT2M57S"
            },
            "K78NyQkkEAE": {
                "title": "Explosion des tarifs du gaz : retrouvons une politique \u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7aise ! (28/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-28T18:17:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K78NyQkkEAE",
                "viewCount": "4692",
                "likeCount": "815",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "123",
                "duration": "PT4M13S"
            },
            "HFwWa3g711w": {
                "title": "Test payant uniquement pour les non-vaccin\u00e9s : ce gouvernement devient fou !! (27/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-27T17:45:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HFwWa3g711w",
                "viewCount": "37579",
                "likeCount": "5247",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1374",
                "duration": "PT3M41S"
            },
            "7IXw4DARDgc": {
                "title": "\"Le couple franco-allemand est un mirage pour les \u00e9lites fran\u00e7aises\" / NDA sur BFM Business (27/09)",
                "publishedAt": "2021-09-27T12:17:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7IXw4DARDgc",
                "viewCount": "11184",
                "likeCount": "960",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "165",
                "duration": "PT14M51S"
            },
            "5y2rtfTyd0s": {
                "title": "#NDA28 : Emmanuel Macron et la d\u00e9b\u00e2cle de la soumission atlantiste",
                "publishedAt": "2021-09-25T16:00:05Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5y2rtfTyd0s",
                "viewCount": "16421",
                "likeCount": "2299",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "378",
                "duration": "PT27M5S"
            },
            "-EXILfN8X0g": {
                "title": "Fatigu\u00e9s des pol\u00e9miques, les Fran\u00e7ais veulent des solutions ! (24/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-24T17:58:34Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-EXILfN8X0g",
                "viewCount": "11026",
                "likeCount": "1392",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "186",
                "duration": "PT4M16S"
            },
            "4rscmPhmIoA": {
                "title": "R\u00e9compenser le travail agricole pour sauver nos viticulteurs ! (23/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-23T16:59:49Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4rscmPhmIoA",
                "viewCount": "2596",
                "likeCount": "389",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT3M25S"
            },
            "oPXm-DyOhO8": {
                "title": "950.000 effets secondaires recens\u00e9s par la pharmacovigilance : je demande une commission d'enqu\u00eate !",
                "publishedAt": "2021-09-22T17:54:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oPXm-DyOhO8",
                "viewCount": "121022",
                "likeCount": "11017",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1803",
                "duration": "PT4M16S"
            },
            "uiTrbQ0oDKs": {
                "title": "Contrat de sous-marins : Macron r\u00e9colte malheureusement ce qu'il a sem\u00e9 ! (21/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-21T17:59:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uiTrbQ0oDKs",
                "viewCount": "7645",
                "likeCount": "1236",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "157",
                "duration": "PT5M6S"
            },
            "AAN28AT-e18": {
                "title": "Agissons contre le harc\u00e8lement scolaire ! (20/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-20T18:06:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AAN28AT-e18",
                "viewCount": "3997",
                "likeCount": "658",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "120",
                "duration": "PT3M30S"
            },
            "mxCkPqjn8Sc": {
                "title": "#NDA27 avec Alexandre del Valle : la France dans le monde et la menace islamiste",
                "publishedAt": "2021-09-20T17:10:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mxCkPqjn8Sc",
                "viewCount": "4162",
                "likeCount": "481",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "106",
                "duration": "PT32M1S"
            },
            "5x0u3LUI5wk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans BFMTVSD (19/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-20T07:10:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5x0u3LUI5wk",
                "viewCount": "28939",
                "likeCount": "1560",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "568",
                "duration": "PT43M22S"
            },
            "6ZE0pM5M-Hs": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur LCI (16/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-18T19:30:46Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6ZE0pM5M-Hs",
                "viewCount": "26320",
                "likeCount": "1588",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "457",
                "duration": "PT34M35S"
            },
            "wOUQYuqe4VM": {
                "title": "Dans le Gard en soutien aux sinistr\u00e9s. (18/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-18T12:00:23Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wOUQYuqe4VM",
                "viewCount": "3372",
                "likeCount": "517",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "55",
                "duration": "PT5M18S"
            },
            "9FyHAT7oLsY": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur RT France (15/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-16T16:02:43Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9FyHAT7oLsY",
                "viewCount": "4855",
                "likeCount": "566",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "79",
                "duration": "PT7M49S"
            },
            "MKAH3dFfwXY": {
                "title": "Mobilisation pour la d\u00e9conjugalisation du calcul de l'AAH ! (16/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-16T12:50:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MKAH3dFfwXY",
                "viewCount": "9532",
                "likeCount": "1166",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "260",
                "duration": "PT3M1S"
            },
            "lCnG4Ka_410": {
                "title": "S\u00e9curit\u00e9 : ce ne sont pas ceux qui ont cr\u00e9\u00e9 les probl\u00e8mes qui pourront les r\u00e9soudre ! (15/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-15T17:37:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lCnG4Ka_410",
                "viewCount": "11576",
                "likeCount": "1413",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "238",
                "duration": "PT3M44S"
            },
            "9PHmlGMqhVc": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur France - C \u00e0 dire (14/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-14T16:56:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9PHmlGMqhVc",
                "viewCount": "10556",
                "likeCount": "862",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "228",
                "duration": "PT9M4S"
            },
            "sXoECvGFJdU": {
                "title": "Bagarres communautaires et attaque d'un maire : sc\u00e8nes surr\u00e9alistes en Normandie ! (13/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-13T17:31:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sXoECvGFJdU",
                "viewCount": "27596",
                "likeCount": "2724",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "608",
                "duration": "PT3M34S"
            },
            "y07YU-SUJXM": {
                "title": "#NDA26 : Proc\u00e8s du 13 novembre - O\u00f9 sont les actes pour lutter contre le terrorisme ?",
                "publishedAt": "2021-09-11T16:00:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y07YU-SUJXM",
                "viewCount": "8262",
                "likeCount": "1290",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "185",
                "duration": "PT16M59S"
            },
            "boyoegdONtU": {
                "title": "Agn\u00e8s Buzyn mise en examen : preuve de leur m\u00e9diocrit\u00e9 ? (10/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-10T18:21:43Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "boyoegdONtU",
                "viewCount": "57693",
                "likeCount": "5580",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1100",
                "duration": "PT6M5S"
            },
            "Liwvdu1GLTA": {
                "title": "Proc\u00e8s du Bataclan : des larmes aux actes ? (08/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-08T18:20:29Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Liwvdu1GLTA",
                "viewCount": "6186",
                "likeCount": "911",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "187",
                "duration": "PT4M59S"
            },
            "Do4a1fknt6c": {
                "title": "Vote de l'\u00e9tat d'urgence en Outre-Mer : en direct de l'Assembl\u00e9e nationale ! (07/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-08T12:16:38Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Do4a1fknt6c",
                "viewCount": "21903",
                "likeCount": "2389",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "362",
                "duration": "PT2M36S"
            },
            "xoTqBNugOSE": {
                "title": "\"Arr\u00eatons la folie vaccinale des plus jeunes !\" - Nicolas Dupont-Aignan sur Sud Radio (08/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-08T09:14:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xoTqBNugOSE",
                "viewCount": "12262",
                "likeCount": "1226",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "320",
                "duration": "PT17M50S"
            },
            "EzIgTfUFy-c": {
                "title": "Contre l'\u00e9tat d'urgence en Outre-Mer ! (07/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-07T17:54:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EzIgTfUFy-c",
                "viewCount": "19229",
                "likeCount": "2086",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "396",
                "duration": "PT4M36S"
            },
            "bz_ioi-LBjY": {
                "title": "M\u00e9decins lib\u00e9raux \u00e9vinc\u00e9s par la m\u00e9decine \u00e9tatique : folie totale ! (06/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-06T16:05:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bz_ioi-LBjY",
                "viewCount": "44138",
                "likeCount": "5431",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1171",
                "duration": "PT8M"
            },
            "dJoKYqYBvgA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur LCI - En toute franchise (05/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-06T13:44:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dJoKYqYBvgA",
                "viewCount": "70891",
                "likeCount": "4259",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2305",
                "duration": "PT41M14S"
            },
            "7D8JHNqnWF0": {
                "title": "#NDA25 : Macron s'offre un coup de com avec nos imp\u00f4ts \u00e0 Marseille !",
                "publishedAt": "2021-09-04T16:00:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7D8JHNqnWF0",
                "viewCount": "21745",
                "likeCount": "2646",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "588",
                "duration": "PT24M23S"
            },
            "fvuBEnucK8Q": {
                "title": "Pass sanitaire pour les clubs sportifs de nos ados ! (02/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-02T18:49:47Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fvuBEnucK8Q",
                "viewCount": "25212",
                "likeCount": "3201",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "672",
                "duration": "PT4M11S"
            },
            "s0Ag6voLjAk": {
                "title": "Bonne rentr\u00e9e \u00e0 tous, malgr\u00e9 l'amateurisme de ce Gouvernement ! (01/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-01T18:51:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s0Ag6voLjAk",
                "viewCount": "11890",
                "likeCount": "1676",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "234",
                "duration": "PT5M2S"
            },
            "gR8GROSnD0I": {
                "title": "Dernier jour pour Raoult \u00e0 l'AP-HM ! (31/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-31T19:05:38Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gR8GROSnD0I",
                "viewCount": "35674",
                "likeCount": "4700",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "755",
                "duration": "PT4M18S"
            },
            "o2tZKUR9ltI": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur LCI (30 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-31T08:06:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o2tZKUR9ltI",
                "viewCount": "7797",
                "likeCount": "504",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "120",
                "duration": "PT2M51S"
            },
            "XN6MOxzeT60": {
                "title": "30km/h dans Paris : guerre contre les automobilistes ! (30/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-30T17:55:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XN6MOxzeT60",
                "viewCount": "11127",
                "likeCount": "1290",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "362",
                "duration": "PT2M15S"
            },
            "4DufOrnKR-8": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur RT France (30 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-30T15:31:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4DufOrnKR-8",
                "viewCount": "6667",
                "likeCount": "541",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "100",
                "duration": "PT11M57S"
            },
            "U06XGV-D_Mw": {
                "title": "#Manifs28Ao\u00fbt : en direct de Nevers ! (28/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-28T15:09:36Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U06XGV-D_Mw",
                "viewCount": "46415",
                "likeCount": "4635",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "540",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "VRQkCOdPV7A": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (27 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-28T12:48:33Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VRQkCOdPV7A",
                "viewCount": "8330",
                "likeCount": "467",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "101",
                "duration": "PT10M45S"
            },
            "ERmLrIt_F5M": {
                "title": "Romans-sur-Is\u00e8re : rouvrons le mus\u00e9e de la R\u00e9sistance ! (27/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-27T18:50:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ERmLrIt_F5M",
                "viewCount": "11723",
                "likeCount": "1431",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "231",
                "duration": "PT3M11S"
            },
            "BXgpxXgw_dM": {
                "title": "Et\u00e9 d'abandons pour nos animaux... Merci aux b\u00e9n\u00e9voles dans les refuges ! (26/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-26T18:09:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BXgpxXgw_dM",
                "viewCount": "7112",
                "likeCount": "1205",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "224",
                "duration": "PT2M36S"
            },
            "KS3rNFL7ZnM": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (22 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-26T08:19:51Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KS3rNFL7ZnM",
                "viewCount": "7575",
                "likeCount": "346",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "59",
                "duration": "PT4M23S"
            },
            "6RxCwIpSF6A": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (21 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-25T19:00:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6RxCwIpSF6A",
                "viewCount": "27241",
                "likeCount": "1677",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "589",
                "duration": "PT10M33S"
            },
            "4oSDWM2iqZM": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur LCI (21 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-25T18:16:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4oSDWM2iqZM",
                "viewCount": "13591",
                "likeCount": "1199",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "307",
                "duration": "PT9M35S"
            },
            "_tkcScAV854": {
                "title": "Pompier refus\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e d'un EHPAD : le pass d\u00e9raille ! (25/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-25T18:05:06Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_tkcScAV854",
                "viewCount": "50407",
                "likeCount": "6643",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1158",
                "duration": "PT4M48S"
            },
            "PTZlZ83ylPA": {
                "title": "Accueil des Afghans : une folie ! (24/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-24T17:32:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PTZlZ83ylPA",
                "viewCount": "28815",
                "likeCount": "3512",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "940",
                "duration": "PT4M16S"
            },
            "9EteRr6whJ4": {
                "title": "Je d\u00e9nonce la mise \u00e0 pied de Raoult : la meute me tombe dessus ! (22/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-22T17:53:29Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9EteRr6whJ4",
                "viewCount": "69638",
                "likeCount": "9662",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1696",
                "duration": "PT4M39S"
            },
            "WsrJTVc9WXw": {
                "title": "Stop \u00e0 l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-08-21T14:27:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WsrJTVc9WXw",
                "viewCount": "18971",
                "likeCount": "2377",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "405",
                "duration": "PT2M58S"
            },
            "O-1_ort3b9U": {
                "title": "Jean-Marc Chipot dans l'Heure des Pros (CNews, 20 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-21T08:52:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O-1_ort3b9U",
                "viewCount": "44698",
                "likeCount": "1939",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "730",
                "duration": "PT16M52S"
            },
            "_EbHqCCYIhI": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (19 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-20T07:05:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_EbHqCCYIhI",
                "viewCount": "15901",
                "likeCount": "849",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "169",
                "duration": "PT10M54S"
            },
            "SqnNzKZqbiE": {
                "title": "Le totalitarisme est en marche !",
                "publishedAt": "2021-08-19T20:00:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SqnNzKZqbiE",
                "viewCount": "42103",
                "likeCount": "5707",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "911",
                "duration": "PT4M59S"
            },
            "mXzqDXj4vXk": {
                "title": "L\u2019id\u00e9ologie remplace la science, Raoult pouss\u00e9 vers la sortie !",
                "publishedAt": "2021-08-19T14:31:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mXzqDXj4vXk",
                "viewCount": "48777",
                "likeCount": "6158",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1186",
                "duration": "PT3M51S"
            },
            "nrIillbH-Fg": {
                "title": "Carburant, le racket des automobilistes",
                "publishedAt": "2021-08-19T09:45:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nrIillbH-Fg",
                "viewCount": "25673",
                "likeCount": "2967",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "483",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "V9YM_FLwICU": {
                "title": "Le feu ravage les for\u00eats du Var !",
                "publishedAt": "2021-08-17T19:05:24Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V9YM_FLwICU",
                "viewCount": "13975",
                "likeCount": "1593",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "252",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "gSVcUnAXC80": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur RT France (14 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-16T14:15:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gSVcUnAXC80",
                "viewCount": "11992",
                "likeCount": "994",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "148",
                "duration": "PT5M39S"
            },
            "fSU48XxBFT4": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (14 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-16T13:36:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fSU48XxBFT4",
                "viewCount": "39327",
                "likeCount": "2123",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "413",
                "duration": "PT6M22S"
            },
            "fyyqiFBwS18": {
                "title": "La France s\u2019indigne, la Macronnie fulmine !",
                "publishedAt": "2021-08-16T09:57:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fyyqiFBwS18",
                "viewCount": "53228",
                "likeCount": "6890",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "988",
                "duration": "PT5M24S"
            },
            "Ly6tKdsnbpE": {
                "title": "Interdire aux malades l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital public, jamais notre pays n\u2019a v\u00e9cu un tel scandale !!",
                "publishedAt": "2021-08-13T14:36:36Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ly6tKdsnbpE",
                "viewCount": "41856",
                "likeCount": "5216",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "952",
                "duration": "PT3M24S"
            },
            "O4BCB3a8G9M": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (12 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-13T09:45:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O4BCB3a8G9M",
                "viewCount": "82055",
                "likeCount": "3572",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1339",
                "duration": "PT17M45S"
            },
            "1bQOC72cOLs": {
                "title": "Tristesse et col\u00e8re des restaurateurs !",
                "publishedAt": "2021-08-12T14:30:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1bQOC72cOLs",
                "viewCount": "44520",
                "likeCount": "5140",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "985",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "5qtrs7F7yto": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (11 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-12T09:46:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5qtrs7F7yto",
                "viewCount": "17864",
                "likeCount": "862",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "275",
                "duration": "PT16M24S"
            },
            "ozLYT-ZzCTY": {
                "title": "Assassinat du p\u00e8re Olivier, la faillite de la justice !",
                "publishedAt": "2021-08-11T19:21:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ozLYT-ZzCTY",
                "viewCount": "6688",
                "likeCount": "1415",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "252",
                "duration": "PT4M51S"
            },
            "LYJV8x0VKNM": {
                "title": "Jean Marc-Chipot sur CNEWS (10 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-11T13:59:10Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LYJV8x0VKNM",
                "viewCount": "18162",
                "likeCount": "1041",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "342",
                "duration": "PT20M12S"
            },
            "1wsM0OnGDiw": {
                "title": "Assassinat d\u2019un pr\u00eatre par un clandestin ! Cessons de tendre l\u2019autre joue !",
                "publishedAt": "2021-08-09T12:38:44Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1wsM0OnGDiw",
                "viewCount": "22400",
                "likeCount": "2709",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "734",
                "duration": "PT3M3S"
            },
            "5zj26Jyw2Zk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur LCI (7 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-09T11:30:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5zj26Jyw2Zk",
                "viewCount": "33364",
                "likeCount": "2656",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "944",
                "duration": "PT5M34S"
            },
            "2d29iCRLpPU": {
                "title": "Pr\u00e9sent avec la France libre !",
                "publishedAt": "2021-08-09T10:32:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2d29iCRLpPU",
                "viewCount": "12943",
                "likeCount": "2583",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "320",
                "duration": "PT4M17S"
            },
            "A7dNaSsx3dE": {
                "title": "Une fois de plus, Macron insulte les Fran\u00e7ais !",
                "publishedAt": "2021-08-08T19:05:32Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "A7dNaSsx3dE",
                "viewCount": "84224",
                "likeCount": "9920",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2325",
                "duration": "PT7M49S"
            },
            "qgQSL4ys_1E": {
                "title": "En pleine p\u00e9nurie de personnel hospitalier, on recrute des vigiles plut\u00f4t que des soignants !",
                "publishedAt": "2021-08-08T14:30:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qgQSL4ys_1E",
                "viewCount": "30273",
                "likeCount": "4655",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "920",
                "duration": "PT6M54S"
            },
            "3mBgvDkv0_k": {
                "title": "Passe-sanitaire, mon interview sur CNEWS (7 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-07T16:32:23Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3mBgvDkv0_k",
                "viewCount": "68469",
                "likeCount": "5211",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1593",
                "duration": "PT7M21S"
            },
            "Ufo9yLWIYoY": {
                "title": "Les sages pi\u00e9tinent nos libert\u00e9s et notre Constitution !",
                "publishedAt": "2021-08-07T07:45:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ufo9yLWIYoY",
                "viewCount": "23464",
                "likeCount": "4289",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "985",
                "duration": "PT4M52S"
            },
            "HZ1nUU2hLb4": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (4 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-05T11:50:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HZ1nUU2hLb4",
                "viewCount": "28784",
                "likeCount": "1672",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "322",
                "duration": "PT3M"
            },
            "qMKiHHMoJUQ": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (2 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-05T08:59:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qMKiHHMoJUQ",
                "viewCount": "45816",
                "likeCount": "2409",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "805",
                "duration": "PT11M52S"
            },
            "ByFYPVmTGv8": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (30 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-03T10:51:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ByFYPVmTGv8",
                "viewCount": "14603",
                "likeCount": "559",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "151",
                "duration": "PT6M21S"
            },
            "59yf95P4jZg": {
                "title": "Encore un \u00e9t\u00e9 de racket des Fran\u00e7ais sur nos autoroutes ! (01/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-01T16:30:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "59yf95P4jZg",
                "viewCount": "50207",
                "likeCount": "4572",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "735",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "JRSQn5a3R5I": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (31 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-01T15:40:22Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JRSQn5a3R5I",
                "viewCount": "55666",
                "likeCount": "2994",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "738",
                "duration": "PT5M26S"
            },
            "aVi0bB7IZcg": {
                "title": "L'Outre-Mer encore sacrifi\u00e9... Urgence \u00e0 proposer une autre politique sanitaire ! (31/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-31T17:45:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aVi0bB7IZcg",
                "viewCount": "15689",
                "likeCount": "2263",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "340",
                "duration": "PT2M15S"
            },
            "DOe0y9whCIY": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (28 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-30T16:45:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DOe0y9whCIY",
                "viewCount": "10472",
                "likeCount": "497",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "109",
                "duration": "PT20M12S"
            },
            "8X0fTmUHUrU": {
                "title": "La v\u00e9rit\u00e9 sur l'affaire Pegasus ? (30/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-30T11:00:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8X0fTmUHUrU",
                "viewCount": "20345",
                "likeCount": "2470",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "296",
                "duration": "PT2M54S"
            },
            "sn1sn6zpymc": {
                "title": "V\u00e9ran contre les soignants ! (29/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-29T11:28:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sn1sn6zpymc",
                "viewCount": "110726",
                "likeCount": "9660",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1816",
                "duration": "PT3M40S"
            },
            "CIUuTX9aBVQ": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (26 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-28T09:30:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CIUuTX9aBVQ",
                "viewCount": "32458",
                "likeCount": "1785",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "695",
                "duration": "PT3M22S"
            },
            "C-RNdu7iuEo": {
                "title": "Macron pr\u00e9f\u00e8re contr\u00f4ler des QR-codes plut\u00f4t que d'arr\u00eater les d\u00e9linquants ! (27/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-27T17:20:46Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C-RNdu7iuEo",
                "viewCount": "51581",
                "likeCount": "5171",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1015",
                "duration": "PT4M42S"
            },
            "ZjXajDXzu9k": {
                "title": "Pas de #PassSanitaire pour les Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger ? L'incoh\u00e9rence s'ajoute \u00e0 l'infamie !",
                "publishedAt": "2021-07-26T18:53:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZjXajDXzu9k",
                "viewCount": "117761",
                "likeCount": "6491",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1243",
                "duration": "PT2M50S"
            },
            "Nl25zxZytts": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (25 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-26T14:29:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Nl25zxZytts",
                "viewCount": "34394",
                "likeCount": "1467",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "587",
                "duration": "PT7M24S"
            },
            "RU3IGNbG9h0": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (24 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-26T12:19:54Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RU3IGNbG9h0",
                "viewCount": "40667",
                "likeCount": "2495",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "473",
                "duration": "PT6M11S"
            },
            "isUCTg2Vmh8": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur RT France (25 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-26T08:54:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "isUCTg2Vmh8",
                "viewCount": "6158",
                "likeCount": "637",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "142",
                "duration": "PT6M15S"
            },
            "KBeSXV3lOpI": {
                "title": "Les s\u00e9nateurs ont flanch\u00e9 ! #PassSanitaire (25/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-25T19:44:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KBeSXV3lOpI",
                "viewCount": "141177",
                "likeCount": "12787",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2612",
                "duration": "PT4M18S"
            },
            "LA0mJfCg5Ac": {
                "title": "Nos jeunes sont les premi\u00e8res victimes du passe sanitaire ! (24/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-24T17:15:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LA0mJfCg5Ac",
                "viewCount": "17233",
                "likeCount": "2526",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "373",
                "duration": "PT1M2S"
            },
            "JjeXTaB2Nb8": {
                "title": "#NDA24 Emission sp\u00e9ciale #PassSanitaire",
                "publishedAt": "2021-07-24T16:00:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JjeXTaB2Nb8",
                "viewCount": "62874",
                "likeCount": "9140",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1596",
                "duration": "PT16M17S"
            },
            "u-wy6KEVJA8": {
                "title": "23 juillet 2021, 5h du matin, la loi sc\u00e9l\u00e9rate est vot\u00e9e !",
                "publishedAt": "2021-07-23T08:13:09Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "u-wy6KEVJA8",
                "viewCount": "171870",
                "likeCount": "13070",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2892",
                "duration": "PT1M53S"
            },
            "W5t4VE9AX2A": {
                "title": "L'article 1er a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 !!! Une infamie ! (23/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-22T22:58:54Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "W5t4VE9AX2A",
                "viewCount": "95958",
                "likeCount": "7909",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1966",
                "duration": "PT4M34S"
            },
            "VPOU8gXBuz4": {
                "title": "\"Vie de merde pour les non-vaccin\u00e9s\" : parole de conseiller, pens\u00e9e de ministre ! R\u00e9sistons !",
                "publishedAt": "2021-07-22T19:46:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VPOU8gXBuz4",
                "viewCount": "227095",
                "likeCount": "17185",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3419",
                "duration": "PT3M7S"
            },
            "zOOefO9Q4h8": {
                "title": "Aberration du Pass Sanitaire devant l'Assembl\u00e9e ! (22/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-22T14:18:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zOOefO9Q4h8",
                "viewCount": "88565",
                "likeCount": "8471",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1786",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "rjlwSfCvDiI": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (19 Juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-22T09:24:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rjlwSfCvDiI",
                "viewCount": "10863",
                "likeCount": "770",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "262",
                "duration": "PT8M3S"
            },
            "SAqHw6NI3wI": {
                "title": "Sectarisme et m\u00e9pris de la majorit\u00e9 dans l'h\u00e9micycle ! (21/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-22T08:34:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SAqHw6NI3wI",
                "viewCount": "87937",
                "likeCount": "8406",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1485",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "AwBjuT-hOHQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (20 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-21T16:28:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AwBjuT-hOHQ",
                "viewCount": "87014",
                "likeCount": "4350",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1625",
                "duration": "PT21M36S"
            },
            "oVXzbBKMf50": {
                "title": "Retrouvez la manifestation du 17 juillet comme si vous y \u00e9tiez, avec Nicolas Dupont-Aignan !",
                "publishedAt": "2021-07-21T09:08:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oVXzbBKMf50",
                "viewCount": "4235",
                "likeCount": "673",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "169",
                "duration": "PT6M31S"
            },
            "77hCSiwSaeQ": {
                "title": "Reddition \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale : les d\u00e9put\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 couch\u00e9s avant la bataille ! (20/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-20T17:40:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "77hCSiwSaeQ",
                "viewCount": "127284",
                "likeCount": "10941",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2270",
                "duration": "PT3M21S"
            },
            "VwRtLkzamBA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur BFMTV (20 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-20T09:51:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VwRtLkzamBA",
                "viewCount": "33236",
                "likeCount": "2390",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1451",
                "duration": "PT18M57S"
            },
            "Epgg487eqBk": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (17 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-20T07:43:33Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Epgg487eqBk",
                "viewCount": "7661",
                "likeCount": "707",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "208",
                "duration": "PT10M50S"
            },
            "iAjUhb5NKH4": {
                "title": "D\u00e9sinformation sur les rassemblements contre le pass sanitaire... (19/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-19T16:59:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iAjUhb5NKH4",
                "viewCount": "23780",
                "likeCount": "3719",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "601",
                "duration": "PT4M30S"
            },
            "paNsc40xS3g": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur RT France (16 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-19T12:00:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "paNsc40xS3g",
                "viewCount": "2776",
                "likeCount": "215",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "110",
                "duration": "PT13M43S"
            },
            "WjF9ZhfQQfs": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur Sud Radio (19 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-19T11:30:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WjF9ZhfQQfs",
                "viewCount": "10948",
                "likeCount": "1017",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "222",
                "duration": "PT12M49S"
            },
            "WbeRB1I3pN8": {
                "title": "En direct du d\u00e9fil\u00e9 pour nos libert\u00e9s ! (17/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-17T16:20:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WbeRB1I3pN8",
                "viewCount": "37816",
                "likeCount": "5390",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "840",
                "duration": "PT2M33S"
            },
            "N9A3zBDUI50": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur RTL (16/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-16T10:54:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N9A3zBDUI50",
                "viewCount": "49072",
                "likeCount": "3152",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1046",
                "duration": "PT12M12S"
            },
            "xeQrnew6_mo": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur LCI (15/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-16T09:24:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xeQrnew6_mo",
                "viewCount": "13239",
                "likeCount": "1112",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "265",
                "duration": "PT15M52S"
            },
            "3nIQ605xqfE": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur RMC (14/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-16T08:51:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3nIQ605xqfE",
                "viewCount": "64034",
                "likeCount": "4148",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1607",
                "duration": "PT8M21S"
            },
            "BLwopiW3yng": {
                "title": "Samedi, mobilisation g\u00e9n\u00e9rale ! (15/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-15T17:00:58Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BLwopiW3yng",
                "viewCount": "36293",
                "likeCount": "4312",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "721",
                "duration": "PT3M20S"
            },
            "XhjiHtYKyOY": {
                "title": "F\u00eate nationale, f\u00eate de la Libert\u00e9 ! Triste ambiance pour un magnifique d\u00e9fil\u00e9 (14/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-14T10:51:53Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XhjiHtYKyOY",
                "viewCount": "23910",
                "likeCount": "2495",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "603",
                "duration": "PT2M56S"
            },
            "9QHbMKMSs6A": {
                "title": "L'heure de la r\u00e9sistance est venue ! (13/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-13T20:19:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9QHbMKMSs6A",
                "viewCount": "14276",
                "likeCount": "2640",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "473",
                "duration": "PT6M9S"
            },
            "IoXaZTFAUjc": {
                "title": "Assaut sur nos libert\u00e9s et sur l'\u00e9galit\u00e9 ! Emmanuel Macron est devenu fou ! (12/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-12T18:49:56Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IoXaZTFAUjc",
                "viewCount": "161147",
                "likeCount": "15385",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3509",
                "duration": "PT5M8S"
            },
            "LwsPV6dZxDQ": {
                "title": "#NDA23 : Crise \u00e9pid\u00e9mique ou crise de la pens\u00e9e ? Notre civilisation face \u00e0 son d\u00e9clin",
                "publishedAt": "2021-07-10T16:00:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LwsPV6dZxDQ",
                "viewCount": "14137",
                "likeCount": "1625",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "367",
                "duration": "PT22M57S"
            },
            "eKNzeWrJOzM": {
                "title": "Open-bar aux fronti\u00e8res ! La v\u00e9rification de Jean-Marc Chipot, porte-parole",
                "publishedAt": "2021-07-09T09:44:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eKNzeWrJOzM",
                "viewCount": "8287",
                "likeCount": "1306",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "209",
                "duration": "PT6M15S"
            },
            "D2Oii9sHf2o": {
                "title": "La propri\u00e9t\u00e9 Caillebotte choisie pour repr\u00e9senter l'\u00cele-de-France au concours de St\u00e9phane Bern !",
                "publishedAt": "2021-07-08T20:34:46Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D2Oii9sHf2o",
                "viewCount": "2891",
                "likeCount": "280",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "37",
                "duration": "PT2M15S"
            },
            "2M78SlOW6Ks": {
                "title": "Oppositions couch\u00e9es devant la vaccination obligatoire ! (06/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-06T18:01:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2M78SlOW6Ks",
                "viewCount": "5975",
                "likeCount": "1246",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "242",
                "duration": "PT5M44S"
            },
            "G_gm4Xd3Ms4": {
                "title": "Discours des porte-paroles - Universit\u00e9s d'\u00e9t\u00e9 de Debout la France 2021",
                "publishedAt": "2021-07-06T09:47:10Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G_gm4Xd3Ms4",
                "viewCount": "1063",
                "likeCount": "89",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT14M25S"
            },
            "jiT7anJwHE0": {
                "title": "Discours de Jos\u00e9 Evrard - Universit\u00e9s d'\u00e9t\u00e9 de Debout la France 2021",
                "publishedAt": "2021-07-06T09:21:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jiT7anJwHE0",
                "viewCount": "1038",
                "likeCount": "93",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT11M13S"
            },
            "IbJJQu1smm0": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (6 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-06T09:01:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IbJJQu1smm0",
                "viewCount": "36720",
                "likeCount": "1814",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1520",
                "duration": "PT15M33S"
            },
            "JrQcfNh8jQc": {
                "title": "D\u00e9b\u00e2cle des \u00e9oliennes ! (05/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-05T18:33:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JrQcfNh8jQc",
                "viewCount": "5306",
                "likeCount": "626",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "109",
                "duration": "PT3M45S"
            },
            "6f8EcYFuyQs": {
                "title": "Discours des maires parrains - Universit\u00e9s d'\u00e9t\u00e9 de Debout la France",
                "publishedAt": "2021-07-05T16:49:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6f8EcYFuyQs",
                "viewCount": "954",
                "likeCount": "86",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT4M18S"
            },
            "IwvbKMgK46k": {
                "title": "Lancement des \u00e9claireurs de Nicolas Dupont-Aignan !",
                "publishedAt": "2021-07-05T16:33:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IwvbKMgK46k",
                "viewCount": "5208",
                "likeCount": "415",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "80",
                "duration": "PT5M20S"
            },
            "0lMH9OrPv7I": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur BFMTV (4 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-05T13:55:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0lMH9OrPv7I",
                "viewCount": "32026",
                "likeCount": "1504",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "863",
                "duration": "PT33M30S"
            },
            "2DRcgUmkxPE": {
                "title": "Discours de cl\u00f4ture des Universit\u00e9s d\u2019\u00e9t\u00e9 de Nicolas Dupont-Aignan (4 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-05T11:24:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2DRcgUmkxPE",
                "viewCount": "3887",
                "likeCount": "371",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "62",
                "duration": "PT38M28S"
            },
            "0SUGER0liWw": {
                "title": "#NDA22 avec Ivan Rioufol : Ils veulent nous imposer la vaccination obligatoire !",
                "publishedAt": "2021-07-03T16:00:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0SUGER0liWw",
                "viewCount": "58237",
                "likeCount": "4869",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1281",
                "duration": "PT30M28S"
            },
            "d3wg3D2msPQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans les 4 V\u00e9rit\u00e9s sur France 2 (2 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-02T12:35:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d3wg3D2msPQ",
                "viewCount": "20149",
                "likeCount": "1181",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "379",
                "duration": "PT8M54S"
            },
            "7TisKgxj1q0": {
                "title": "L'heure est grave ! Ils veulent nous imposer la vaccination obligatoire... R\u00e9sistons ! (02/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-02T11:46:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7TisKgxj1q0",
                "viewCount": "6495",
                "likeCount": "1246",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "286",
                "duration": "PT6M"
            },
            "ima1YYqXB7c": {
                "title": "Macron le pompier pyromane ! (01/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-02T07:38:29Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ima1YYqXB7c",
                "viewCount": "7695",
                "likeCount": "1328",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "212",
                "duration": "PT4M55S"
            },
            "viCBmsGtTqY": {
                "title": "Alexis Villepelet sur LCI (1er juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-01T15:18:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "viCBmsGtTqY",
                "viewCount": "2227",
                "likeCount": "190",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT5M21S"
            },
            "UW2V-pOKmXk": {
                "title": "Lechypre en plein d\u00e9lire : incitation \u00e0 la violence contre les non-vaccin\u00e9s ! (30/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-01T09:01:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UW2V-pOKmXk",
                "viewCount": "27108",
                "likeCount": "3742",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "856",
                "duration": "PT4M44S"
            },
            "zorLnRDUZKE": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur Sud Radio (30 juin 2021)",
                "publishedAt": "2021-06-30T15:14:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zorLnRDUZKE",
                "viewCount": "9804",
                "likeCount": "878",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "179",
                "duration": "PT49M40S"
            },
            "mTg2gH9WYzE": {
                "title": "Avec le vote de la loi bio\u00e9thique, on rentre dans une mauvaise science-fiction ! (29/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-29T18:04:29Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mTg2gH9WYzE",
                "viewCount": "5427",
                "likeCount": "924",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "261",
                "duration": "PT4M7S"
            },
            "UItPW4SkIz0": {
                "title": "Pour reprendre en main notre destin, rendez-vous le 4 juillet \u00e0 Yerres !",
                "publishedAt": "2021-06-28T09:05:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UItPW4SkIz0",
                "viewCount": "2653",
                "likeCount": "313",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT41S"
            },
            "5_GLYkJ893A": {
                "title": "Fran\u00e7ais, reprenez le pouvoir ! (27/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-28T08:49:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5_GLYkJ893A",
                "viewCount": "7948",
                "likeCount": "942",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "237",
                "duration": "PT4M24S"
            },
            "p_x8TQ_LJ_4": {
                "title": "#NDA21 : D\u00e9mocratie en danger !",
                "publishedAt": "2021-06-26T16:00:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p_x8TQ_LJ_4",
                "viewCount": "9030",
                "likeCount": "1034",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "200",
                "duration": "PT23M47S"
            },
            "EZYAmTMgGkQ": {
                "title": "Gaz - Electricit\u00e9 : nos factures explosent ! (25/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-25T16:59:56Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EZYAmTMgGkQ",
                "viewCount": "8833",
                "likeCount": "1083",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "222",
                "duration": "PT3M32S"
            },
            "shE9HThXRxU": {
                "title": "Allons-nous laisser la premi\u00e8re r\u00e9gion de France \u00e0 des islamo-gauchistes ? (24/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-24T17:59:54Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "shE9HThXRxU",
                "viewCount": "9732",
                "likeCount": "1140",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "358",
                "duration": "PT3M32S"
            },
            "35aKi1IfqPE": {
                "title": "Jos\u00e9 \u00c9vrard sur CNEWS (23/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-23T13:35:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "35aKi1IfqPE",
                "viewCount": "20083",
                "likeCount": "719",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "398",
                "duration": "PT7M47S"
            },
            "Qv81yOA9kCg": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (22/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-23T11:32:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Qv81yOA9kCg",
                "viewCount": "2257",
                "likeCount": "178",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "45",
                "duration": "PT9M9S"
            },
            "goN8abiqIwY": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (21/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-22T10:23:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "goN8abiqIwY",
                "viewCount": "2948",
                "likeCount": "256",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT3M5S"
            },
            "mHEcCrkZQHE": {
                "title": "L'Etat n'est plus capable d'organiser un scrutin ! (21/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-21T18:15:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mHEcCrkZQHE",
                "viewCount": "7139",
                "likeCount": "1081",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "291",
                "duration": "PT3M54S"
            },
            "J6ZLoiUkb9g": {
                "title": "Ce soir la d\u00e9mocratie vient d'exploser en vol !",
                "publishedAt": "2021-06-20T19:34:23Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J6ZLoiUkb9g",
                "viewCount": "20660",
                "likeCount": "2815",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "531",
                "duration": "PT4M42S"
            },
            "ExiPoLQaaKA": {
                "title": "#NDA20 : Circulation interdite pour 28 millions d\u2019automobilistes !",
                "publishedAt": "2021-06-19T16:00:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ExiPoLQaaKA",
                "viewCount": "16429",
                "likeCount": "1705",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "322",
                "duration": "PT24M27S"
            },
            "d_IWO6t5HY8": {
                "title": "17 juin 1940 : De Gaulle s'envole pour Londres",
                "publishedAt": "2021-06-17T20:06:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d_IWO6t5HY8",
                "viewCount": "1352",
                "likeCount": "202",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "28",
                "duration": "PT4M2S"
            },
            "QPHbiOSO_6I": {
                "title": "AAH - La Macronie se r\u00e9v\u00e8le : des milliards pour les puissants, rien pour les plus faibles ! (17/06)",
                "publishedAt": "2021-06-17T11:42:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QPHbiOSO_6I",
                "viewCount": "13005",
                "likeCount": "1468",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "266",
                "duration": "PT3M42S"
            },
            "ve9koN7a4IE": {
                "title": "M\u00e9pris du Gouvernement pour les personnes en situation de handicap ! (17/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-17T10:45:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ve9koN7a4IE",
                "viewCount": "4464",
                "likeCount": "459",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "65",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "pooY-A7fHJ4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans les Grandes Gueules (14 juin 2021)",
                "publishedAt": "2021-06-17T08:42:22Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pooY-A7fHJ4",
                "viewCount": "18322",
                "likeCount": "1005",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "226",
                "duration": "PT20M49S"
            },
            "dT2myhqE5WI": {
                "title": "Bas les masques ! (16/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-17T07:34:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dT2myhqE5WI",
                "viewCount": "2779",
                "likeCount": "584",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "104",
                "duration": "PT3M20S"
            },
            "gTE75xYbcvo": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (15/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-15T13:30:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gTE75xYbcvo",
                "viewCount": "2014",
                "likeCount": "126",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "39",
                "duration": "PT4M50S"
            },
            "dGI4Vt4NTZM": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (14/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-15T12:02:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dGI4Vt4NTZM",
                "viewCount": "2399",
                "likeCount": "203",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT4M52S"
            },
            "6zNy5B8yYO0": {
                "title": "Le couvre-feu est-il autre chose qu'une r\u00e8gle stupide et inapplicable ? NDA sur CNEWS (12/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-15T08:00:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6zNy5B8yYO0",
                "viewCount": "13915",
                "likeCount": "984",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "295",
                "duration": "PT11M45S"
            },
            "S2bYWBIMLfU": {
                "title": "L'Institut Pasteur enfin autoris\u00e9 \u00e0 faire ses essais sur le clofoctol ! (14/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-14T18:01:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "S2bYWBIMLfU",
                "viewCount": "3979",
                "likeCount": "815",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "127",
                "duration": "PT3M42S"
            },
            "AFpOMnPRkoM": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (13 juin 2021)",
                "publishedAt": "2021-06-14T16:08:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AFpOMnPRkoM",
                "viewCount": "1858",
                "likeCount": "170",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT7M35S"
            },
            "osO_3fkKXDY": {
                "title": "C'\u00e9tait il y a 5 ans \u00e0 Magnanville : n'oublions pas, agissons ! (13/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-14T09:43:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "osO_3fkKXDY",
                "viewCount": "1805",
                "likeCount": "350",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "67",
                "duration": "PT3M10S"
            },
            "lvVfoMbZv24": {
                "title": "#NDA19 : Une semaine de pol\u00e9miques et de politique-spectacle !",
                "publishedAt": "2021-06-12T16:00:33Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lvVfoMbZv24",
                "viewCount": "8717",
                "likeCount": "1206",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "237",
                "duration": "PT26M57S"
            },
            "aJggOTeIFrQ": {
                "title": "Visite compl\u00e8te d'une fruiti\u00e8re \u00e0 Comt\u00e9 \u00e0 Narbief dans le Doubs",
                "publishedAt": "2021-06-11T13:07:26Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aJggOTeIFrQ",
                "viewCount": "1524",
                "likeCount": "177",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT7M52S"
            },
            "P82dhvLyJ28": {
                "title": "Avec nos \u00e9leveurs et producteurs de comt\u00e9 ! (10/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-10T15:36:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P82dhvLyJ28",
                "viewCount": "1494",
                "likeCount": "242",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT4M44S"
            },
            "bdwaAuah0Rs": {
                "title": "Condamner la violence oui, mais traiter ses causes, surtout ! (08/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-08T21:37:23Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bdwaAuah0Rs",
                "viewCount": "3776",
                "likeCount": "484",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "223",
                "duration": "PT3M22S"
            },
            "2tZnDCYBq58": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (5 juin 2021)",
                "publishedAt": "2021-06-08T08:03:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2tZnDCYBq58",
                "viewCount": "2082",
                "likeCount": "155",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT6M1S"
            },
            "aYUcWu6OUyc": {
                "title": "En direct de Valence en soutien \u00e0 nos candidats aux d\u00e9partementales (07/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-07T15:54:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aYUcWu6OUyc",
                "viewCount": "1325",
                "likeCount": "198",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "34",
                "duration": "PT2M8S"
            },
            "Ww-syF4-cko": {
                "title": "#NDA18 : Entretien avec @Le Crayon sur les grands enjeux de notre soci\u00e9t\u00e9",
                "publishedAt": "2021-06-07T07:58:54Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ww-syF4-cko",
                "viewCount": "3291",
                "likeCount": "355",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "78",
                "duration": "PT29M41S"
            },
            "NvxAFmwCKOs": {
                "title": "Signature de la Charte d'\u00e9thique par nos candidats en PACA ! (04/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-04T15:40:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NvxAFmwCKOs",
                "viewCount": "2038",
                "likeCount": "332",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT5M6S"
            },
            "3TMGvGczoVA": {
                "title": "La macronie s'attaque \u00e0 la libert\u00e9 d'expression, en plein proc\u00e8s Mila pour la d\u00e9fendre (03/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-03T19:43:05Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3TMGvGczoVA",
                "viewCount": "11089",
                "likeCount": "1642",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "298",
                "duration": "PT6M3S"
            },
            "BO9bNvwEPP4": {
                "title": "Alexis Villepelet dans La Matinale CNEWS (2 juin 2021)",
                "publishedAt": "2021-06-03T10:10:43Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BO9bNvwEPP4",
                "viewCount": "3951",
                "likeCount": "393",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "61",
                "duration": "PT2M35S"
            },
            "luYwhfLqecU": {
                "title": "Contre les \u00e9oliennes \u00e0 Puceul avec C\u00e9cile Bayle de Jess\u00e9 : cessons cette aberration ! (02/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-02T13:31:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "luYwhfLqecU",
                "viewCount": "2874",
                "likeCount": "403",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "83",
                "duration": "PT3M17S"
            },
            "U_CIIElOPwU": {
                "title": "\"Quand la d\u00e9linquance concernait les plus pr\u00e9caires, personne n'en parlait !\" NDA sur RMC (02/06/21)",
                "publishedAt": "2021-06-02T07:58:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U_CIIElOPwU",
                "viewCount": "11899",
                "likeCount": "794",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "179",
                "duration": "PT3M"
            },
            "XKlbrtJ_4i0": {
                "title": "Dordogne : toujours le m\u00eame probl\u00e8me des r\u00e9cidivistes ! (31 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-31T19:58:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XKlbrtJ_4i0",
                "viewCount": "4932",
                "likeCount": "663",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "134",
                "duration": "PT3M27S"
            },
            "hwwYiAKg9YE": {
                "title": "Alexis Villepelet dans Soir Info (29 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-31T14:48:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hwwYiAKg9YE",
                "viewCount": "1678",
                "likeCount": "169",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "39",
                "duration": "PT9M38S"
            },
            "rqCTFAb4HcY": {
                "title": "#NDA17 : Macron fait des pitreries quand l'ins\u00e9curit\u00e9 progresse !",
                "publishedAt": "2021-05-29T16:00:24Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rqCTFAb4HcY",
                "viewCount": "8918",
                "likeCount": "1158",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "259",
                "duration": "PT25M48S"
            },
            "OpcHCSt1cFQ": {
                "title": "Polici\u00e8re attaqu\u00e9e par un islamiste : R\u00e9agissons ! (28/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-28T18:05:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OpcHCSt1cFQ",
                "viewCount": "7963",
                "likeCount": "1170",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "355",
                "duration": "PT3M36S"
            },
            "0uElGipuS8k": {
                "title": "\"Dupond-Moretti est dans la culture de l'excuse: ce gouvernement est schizophr\u00e8ne\" - NDA sur CNEWS",
                "publishedAt": "2021-05-28T09:55:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0uElGipuS8k",
                "viewCount": "14980",
                "likeCount": "941",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "252",
                "duration": "PT16M10S"
            },
            "oQ5MPJBJr_g": {
                "title": "Air France : 2M de bonus pour le patron qui supprime des postes malgr\u00e9 l'aide du contribuable !",
                "publishedAt": "2021-05-27T19:24:05Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oQ5MPJBJr_g",
                "viewCount": "5490",
                "likeCount": "810",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "154",
                "duration": "PT3M40S"
            },
            "ZmJ2Y2VO_2I": {
                "title": "Vaccination obligatoire en perspective ? (26 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-26T17:49:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZmJ2Y2VO_2I",
                "viewCount": "9604",
                "likeCount": "1970",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "431",
                "duration": "PT6M51S"
            },
            "LVaSKeDBPEQ": {
                "title": "Dupond-Moretti handicape le travail de la police dans la lutte contre la d\u00e9linquance !",
                "publishedAt": "2021-05-25T17:55:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LVaSKeDBPEQ",
                "viewCount": "5595",
                "likeCount": "904",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "123",
                "duration": "PT3M49S"
            },
            "e83Yx8jd4IE": {
                "title": "\"\u00c9ric Dupond Moretti est aveugle\" - Nicolas Dupont-Aignan sur France Inter (25 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-25T10:17:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "e83Yx8jd4IE",
                "viewCount": "7052",
                "likeCount": "478",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "221",
                "duration": "PT24M13S"
            },
            "dnmHSBrNq3o": {
                "title": "Alexis Villepelet invit\u00e9 sur CNews (22 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-24T17:13:34Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dnmHSBrNq3o",
                "viewCount": "1627",
                "likeCount": "170",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT5M53S"
            },
            "EQxyGncyZW8": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans En toute franchise sur LCI (23 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-24T12:01:49Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EQxyGncyZW8",
                "viewCount": "12192",
                "likeCount": "763",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "206",
                "duration": "PT46M14S"
            },
            "Fn528jSYT5M": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans Dimanche en politique (23 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-24T11:24:44Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fn528jSYT5M",
                "viewCount": "9173",
                "likeCount": "621",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "110",
                "duration": "PT16M4S"
            },
            "9QlJkBCoDKo": {
                "title": "Nicolas r\u00e9pond \u00e0 vos questions en direct ! (22 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-22T16:28:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9QlJkBCoDKo",
                "viewCount": "8225",
                "likeCount": "796",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "148",
                "duration": "PT42M20S"
            },
            "YvROiYvGzKI": {
                "title": "Koenig, Rioufol, D\u00e9fenseure des Droits... Des voix s'\u00e9l\u00e8vent contre le pass sanitaire liberticide !",
                "publishedAt": "2021-05-21T20:06:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YvROiYvGzKI",
                "viewCount": "19572",
                "likeCount": "2731",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "672",
                "duration": "PT6M31S"
            },
            "U7VWu5yFPmw": {
                "title": "Pi\u00e8ge de la caricature m\u00e9diatique \u00e9vit\u00e9 gr\u00e2ce au bon sens d'un Professeur ! (20/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-21T07:30:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U7VWu5yFPmw",
                "viewCount": "6818",
                "likeCount": "1561",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "231",
                "duration": "PT7M13S"
            },
            "rAghuPpCcVk": {
                "title": "Soutien sans faille \u00e0 nos policiers, venus aujourd\u2019hui manifester leur peine et leur col\u00e8re !",
                "publishedAt": "2021-05-19T14:26:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rAghuPpCcVk",
                "viewCount": "3583",
                "likeCount": "557",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "100",
                "duration": "PT2M5S"
            },
            "xITRmhJDVaI": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNews (19 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-19T13:19:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xITRmhJDVaI",
                "viewCount": "19328",
                "likeCount": "1121",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "353",
                "duration": "PT11M56S"
            },
            "SdLF-4UriHw": {
                "title": "Darmanin manifeste contre Darmanin ! Je serai au rassemblement de policiers du mercredi 19 mai",
                "publishedAt": "2021-05-18T17:34:34Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SdLF-4UriHw",
                "viewCount": "7347",
                "likeCount": "1241",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "222",
                "duration": "PT3M14S"
            },
            "r8_oXLkbUB0": {
                "title": "Pass sanitaire, manifestation de policiers, pr\u00e9sidentielle... Nicolas Dupont-Aignan sur France Info",
                "publishedAt": "2021-05-18T12:39:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "r8_oXLkbUB0",
                "viewCount": "16792",
                "likeCount": "1271",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "942",
                "duration": "PT25M14S"
            },
            "MKXMRh1M620": {
                "title": "Alexis Villepelet invit\u00e9 sur CNews (15 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-17T11:58:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MKXMRh1M620",
                "viewCount": "2758",
                "likeCount": "256",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "30",
                "duration": "PT6M20S"
            },
            "z1SE0H9hxzA": {
                "title": "Alexis Villepelet invit\u00e9 sur CNews (13 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-17T08:10:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "z1SE0H9hxzA",
                "viewCount": "3172",
                "likeCount": "247",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "77",
                "duration": "PT4M23S"
            },
            "quWrKJE_AVo": {
                "title": "#NDA15 : Ins\u00e9curit\u00e9, Tribune des militaires, Pass sanitaire. Je r\u00e9ponds \u00e0 tout !",
                "publishedAt": "2021-05-15T16:00:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "quWrKJE_AVo",
                "viewCount": "12566",
                "likeCount": "1467",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "365",
                "duration": "PT23M48S"
            },
            "GjDSmHbhCY8": {
                "title": "Pourquoi j'ai sign\u00e9 la tribune des militaires ! (14/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-14T16:00:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GjDSmHbhCY8",
                "viewCount": "6373",
                "likeCount": "1140",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "159",
                "duration": "PT4M1S"
            },
            "ezXI0EwoDh8": {
                "title": "Soutien \u00e0 nos policiers marseillais au commissariat de Noailles (12/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-12T14:56:29Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ezXI0EwoDh8",
                "viewCount": "3780",
                "likeCount": "471",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "41",
                "duration": "PT2M40S"
            },
            "5_H4tB-2BHQ": {
                "title": "Macron inaugure une soci\u00e9t\u00e9 orwelienne avec son terrible pass ! R\u00e9sistons ! (12/05)",
                "publishedAt": "2021-05-12T14:29:10Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5_H4tB-2BHQ",
                "viewCount": "7002",
                "likeCount": "1080",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "174",
                "duration": "PT2M3S"
            },
            "aAe-Vc2ZlE8": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNews (10 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-12T11:15:53Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aAe-Vc2ZlE8",
                "viewCount": "3679",
                "likeCount": "288",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "52",
                "duration": "PT6M6S"
            },
            "nlv8lIEn4H8": {
                "title": "Coup de gueule contre le laxisme judiciaire ! Nicolas Dupont-Aignan dans l'Heure des Pros (12/05)",
                "publishedAt": "2021-05-12T10:48:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nlv8lIEn4H8",
                "viewCount": "43606",
                "likeCount": "1528",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "685",
                "duration": "PT17M11S"
            },
            "WS-l2cgGReQ": {
                "title": "Coup de force contre le vote de l'Assembl\u00e9e : le Gouvernement impose son pass de la honte ! (12/05)",
                "publishedAt": "2021-05-12T10:00:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WS-l2cgGReQ",
                "viewCount": "42432",
                "likeCount": "3588",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "795",
                "duration": "PT1M1S"
            },
            "Bmk4lFEd4YM": {
                "title": "Naufrage d\u00e9mocratique : l'Assembl\u00e9e va devoir revoter en pleine nuit ! (12/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-11T22:35:34Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Bmk4lFEd4YM",
                "viewCount": "16336",
                "likeCount": "1182",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "347",
                "duration": "PT2M18S"
            },
            "6hn37cU8iU4": {
                "title": "Pass sanitaire vot\u00e9 : libert\u00e9s et \u00e9galit\u00e9 en danger ! (10/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-11T10:12:49Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6hn37cU8iU4",
                "viewCount": "15391",
                "likeCount": "1909",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "382",
                "duration": "PT1M49S"
            },
            "vcIFZNK6VK0": {
                "title": "L'Assembl\u00e9e vote le pass sanitaire et acte la discrimination sur la base de l'\u00e9tat de sant\u00e9",
                "publishedAt": "2021-05-10T22:13:22Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vcIFZNK6VK0",
                "viewCount": "24392",
                "likeCount": "2280",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "697",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "EnzDwt1_n6M": {
                "title": "Faillite de notre d\u00e9mocratie : l'Assembl\u00e9e nationale institue le dangereux pass sanitaire ! (10/05)",
                "publishedAt": "2021-05-10T17:49:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EnzDwt1_n6M",
                "viewCount": "41306",
                "likeCount": "3831",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "913",
                "duration": "PT5M13S"
            },
            "ezPZ5ttgyqA": {
                "title": "#NDA14 : Devons-nous renverser nos \u00e9lites ? D\u00e9bat et \u00e9change avec Guillaume Bigot",
                "publishedAt": "2021-05-08T16:00:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ezPZ5ttgyqA",
                "viewCount": "18189",
                "likeCount": "1644",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "362",
                "duration": "PT31M54S"
            },
            "n-HzFb_srb0": {
                "title": "Barbarie \u00e0 M\u00e9rignac : l'impunit\u00e9 tue ! Je demande la perp\u00e9tuit\u00e9 pour Mounir (06/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-06T13:14:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n-HzFb_srb0",
                "viewCount": "12351",
                "likeCount": "1259",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "372",
                "duration": "PT3M45S"
            },
            "so2rv7QSyJs": {
                "title": "Cr\u00e9ons le RPR du 21\u00e8me si\u00e8cle !",
                "publishedAt": "2021-05-06T09:45:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "so2rv7QSyJs",
                "viewCount": "3663",
                "likeCount": "348",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "74",
                "duration": "PT2M25S"
            },
            "vVhDEHQBrJ4": {
                "title": "Mascarade des LR en PACA : j'appelle les gaullistes \u00e0 nous rejoindre (05/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-05T17:35:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vVhDEHQBrJ4",
                "viewCount": "5177",
                "likeCount": "699",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "118",
                "duration": "PT4M52S"
            },
            "T7FXcWkE-RA": {
                "title": "C\u00e9l\u00e9brons Napol\u00e9on au lieu de d\u00e9construire l'Histoire de France (05/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-05T11:36:28Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T7FXcWkE-RA",
                "viewCount": "2677",
                "likeCount": "457",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "87",
                "duration": "PT2M33S"
            },
            "WDgm9ZY_-yM": {
                "title": "Loi Climat vot\u00e9e : victoire de l'\u00e9cologie spectacle sur la v\u00e9ritable \u00e9cologie humaine (05/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-05T07:38:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WDgm9ZY_-yM",
                "viewCount": "4894",
                "likeCount": "676",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "122",
                "duration": "PT4M15S"
            },
            "F1hvkCQU3ys": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 chez Jean-Jacques Bourdin (4 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-04T08:23:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "F1hvkCQU3ys",
                "viewCount": "15047",
                "likeCount": "894",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "367",
                "duration": "PT20M19S"
            },
            "ac_jCJ59rB0": {
                "title": "Alexis Villepelet sur LCI (1er mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-03T21:17:49Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ac_jCJ59rB0",
                "viewCount": "1801",
                "likeCount": "141",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "58",
                "duration": "PT8M44S"
            },
            "biWI_ckGfBg": {
                "title": "Man\u0153uvres LREM-LR... Je tends la main \u00e0 tous les gaullistes qui refusent la soumission (03/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-03T16:45:56Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "biWI_ckGfBg",
                "viewCount": "8211",
                "likeCount": "994",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "213",
                "duration": "PT3M59S"
            },
            "Vu2Jb9pMBOU": {
                "title": "F\u00eate du travail vol\u00e9e par des voyous ! R\u00e9tablissons l'ordre juste (01/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-01T18:01:58Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Vu2Jb9pMBOU",
                "viewCount": "12591",
                "likeCount": "1442",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "321",
                "duration": "PT3M34S"
            },
            "Hq6KZJ3jYJs": {
                "title": "#NDA13 : L'industrie automobile \u00e0 d\u00e9rive : produisons en France !",
                "publishedAt": "2021-05-01T16:00:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Hq6KZJ3jYJs",
                "viewCount": "5670",
                "likeCount": "659",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "183",
                "duration": "PT27M58S"
            },
            "HP6GBeTtZPI": {
                "title": "Alexis Villepelet invit\u00e9 sur LCI (26 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-30T10:28:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HP6GBeTtZPI",
                "viewCount": "2164",
                "likeCount": "191",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "54",
                "duration": "PT7M40S"
            },
            "ljCtOgSOHyU": {
                "title": "Alexis Villepelet invit\u00e9 sur CNews (24 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-30T08:58:46Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ljCtOgSOHyU",
                "viewCount": "2271",
                "likeCount": "191",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT8M26S"
            },
            "MBTW-7sjAXQ": {
                "title": "Libert\u00e9 conditionnelle accord\u00e9e par le g\u00e9\u00f4lier Macron... Mais pass sanitaire en \u00e9change ! (29/04)",
                "publishedAt": "2021-04-29T18:49:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MBTW-7sjAXQ",
                "viewCount": "11420",
                "likeCount": "1716",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "485",
                "duration": "PT4M44S"
            },
            "94-AxDzYBLE": {
                "title": "La tribune des militaires est mod\u00e9r\u00e9e ! / NDA sur Sud Radio (27 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-28T12:58:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "94-AxDzYBLE",
                "viewCount": "18776",
                "likeCount": "1163",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "336",
                "duration": "PT14M50S"
            },
            "5R2ccupdodI": {
                "title": "Le g\u00e9n\u00e9ral De Gaulle en retraite avait le droit de s'exprimer ! (27/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-27T18:05:51Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5R2ccupdodI",
                "viewCount": "10180",
                "likeCount": "1460",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "307",
                "duration": "PT5M7S"
            },
            "2ZjIlLMJGRI": {
                "title": "Tribune de 20 g\u00e9n\u00e9raux en retraite : le syst\u00e8me m\u00e9diatique devient fou ! (26/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-26T17:35:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2ZjIlLMJGRI",
                "viewCount": "73418",
                "likeCount": "5995",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1207",
                "duration": "PT6M54S"
            },
            "rYzGt-AoAPw": {
                "title": "Nous sommes \u00e0 la crois\u00e9e des chemins ! / Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur Radio J (25 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-25T16:44:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rYzGt-AoAPw",
                "viewCount": "18977",
                "likeCount": "1077",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "512",
                "duration": "PT43M59S"
            },
            "eHiyPMDWSGo": {
                "title": "#NDA12 : Sauver la production en France de la concurrence d\u00e9loyale",
                "publishedAt": "2021-04-24T16:00:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eHiyPMDWSGo",
                "viewCount": "5719",
                "likeCount": "789",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "156",
                "duration": "PT24M23S"
            },
            "xyz92cUrxwc": {
                "title": "Le laxisme migratoire est criminel ! / NDA sur LCI (23 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-24T08:58:06Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xyz92cUrxwc",
                "viewCount": "14222",
                "likeCount": "991",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "440",
                "duration": "PT4M12S"
            },
            "C6I_uQcOJyw": {
                "title": "La France attaqu\u00e9e \u00e0 Rambouillet : trop c'est trop !",
                "publishedAt": "2021-04-23T14:40:27Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C6I_uQcOJyw",
                "viewCount": "35492",
                "likeCount": "2690",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1038",
                "duration": "PT3M44S"
            },
            "iJypXTD06v4": {
                "title": "Peines planchers pour les r\u00e9cidivistes ! / Nicolas Dupont Aignan sur CNews (23 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-23T09:14:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iJypXTD06v4",
                "viewCount": "12871",
                "likeCount": "636",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "272",
                "duration": "PT14M16S"
            },
            "kCLYXeJrCpA": {
                "title": "C\u2019est une bande d\u2019amateurs incroyable ! / NDA sur RT France (22 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-22T09:34:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kCLYXeJrCpA",
                "viewCount": "8700",
                "likeCount": "756",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "144",
                "duration": "PT15M13S"
            },
            "rMT6ym9Mtj0": {
                "title": "Syst\u00e9matiquement, on excuse les agresseurs de policiers / NDA sur RFI/France 24 (20 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-22T09:32:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rMT6ym9Mtj0",
                "viewCount": "5678",
                "likeCount": "344",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "115",
                "duration": "PT17M24S"
            },
            "ZQMhDUxDdSw": {
                "title": "S\u00e9curit\u00e9 : Macron ment sur les chiffres pour cacher son inaction ! (21/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-21T18:07:27Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZQMhDUxDdSw",
                "viewCount": "8005",
                "likeCount": "1321",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "210",
                "duration": "PT4M58S"
            },
            "nYrQnh7aWko": {
                "title": "La r\u00e9volution du bon sens avec Alexis Villepelet !",
                "publishedAt": "2021-04-21T16:43:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nYrQnh7aWko",
                "viewCount": "1570",
                "likeCount": "193",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "31",
                "duration": "PT3M37S"
            },
            "LNEkl3XyLM0": {
                "title": "Pr\u00e9sentation de la liste Debout la France aux \u00e9lections r\u00e9gionales en \u00cele-de-France (21/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-21T11:10:27Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LNEkl3XyLM0",
                "viewCount": "3286",
                "likeCount": "382",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "75",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "gmZq8xeua38": {
                "title": "Macron \u00e9bahi face \u00e0 la libanisation de la France qu'il alimente ! (20/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-20T16:50:56Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gmZq8xeua38",
                "viewCount": "10505",
                "likeCount": "1363",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "294",
                "duration": "PT4M15S"
            },
            "AVDtnC6uYJ4": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNews (16 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-20T08:00:36Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AVDtnC6uYJ4",
                "viewCount": "2641",
                "likeCount": "171",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT3M14S"
            },
            "EBBNNnPp2u8": {
                "title": "Nouveau scandale sur les traitements ! #V\u00e9ranD\u00e9mission (19/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-19T19:15:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EBBNNnPp2u8",
                "viewCount": "10362",
                "likeCount": "2331",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "294",
                "duration": "PT4M20S"
            },
            "_TfRyWH3ziI": {
                "title": "Je souhaite un r\u00e9f\u00e9rendum sur la proc\u00e9dure p\u00e9nale / NDA sur France 2 (19 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-19T10:22:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_TfRyWH3ziI",
                "viewCount": "9363",
                "likeCount": "680",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "185",
                "duration": "PT9M43S"
            },
            "39gGR8vqzfg": {
                "title": "D\u00e9placement en Charente-Maritime ce 17 avril 2021",
                "publishedAt": "2021-04-19T08:32:26Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "39gGR8vqzfg",
                "viewCount": "1371",
                "likeCount": "169",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT59S"
            },
            "N7cX8MlmAsQ": {
                "title": "Soutien \u00e0 nos viticulteurs ! (17/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-17T11:50:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N7cX8MlmAsQ",
                "viewCount": "1569",
                "likeCount": "227",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "37",
                "duration": "PT2M44S"
            },
            "hoHr2eZj3Eg": {
                "title": "Le meilleur hommage qu'on puisse rendre, c'est d'arr\u00eater de commettre des erreurs / CNews 16/04/2021",
                "publishedAt": "2021-04-16T08:33:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hoHr2eZj3Eg",
                "viewCount": "11453",
                "likeCount": "643",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "190",
                "duration": "PT5M21S"
            },
            "-8E2Dt5jZ7A": {
                "title": "R\u00e9v\u00e9lation : le Gouvernement lance une surveillance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e des r\u00e9seaux sociaux ! (15/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-15T17:06:22Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-8E2Dt5jZ7A",
                "viewCount": "139844",
                "likeCount": "7837",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1368",
                "duration": "PT4M6S"
            },
            "CHeA-K0NrMQ": {
                "title": "Exigeons la v\u00e9rit\u00e9 pour Notre-Dame de Paris (15/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-15T08:41:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CHeA-K0NrMQ",
                "viewCount": "4776",
                "likeCount": "953",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "224",
                "duration": "PT2M53S"
            },
            "tZ5xRfvz8bE": {
                "title": "Justice pour Sarah Halimi ! (14/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-14T18:04:44Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tZ5xRfvz8bE",
                "viewCount": "9793",
                "likeCount": "900",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "266",
                "duration": "PT3M19S"
            },
            "-XgtN21Bleo": {
                "title": "Confusion totale \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale !",
                "publishedAt": "2021-04-13T17:25:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-XgtN21Bleo",
                "viewCount": "33310",
                "likeCount": "2296",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "455",
                "duration": "PT3M5S"
            },
            "oK6ZJOdf6Jg": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNews (10 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-13T14:23:10Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oK6ZJOdf6Jg",
                "viewCount": "6655",
                "likeCount": "291",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "87",
                "duration": "PT10M24S"
            },
            "RFcf_ZREs5s": {
                "title": "Explosion de la violence vs. LFI qui f\u00e9licite Assa Traor\u00e9 ! (12/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-12T17:58:22Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RFcf_ZREs5s",
                "viewCount": "14762",
                "likeCount": "1427",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "317",
                "duration": "PT5M7S"
            },
            "ZbNDPfNypSM": {
                "title": "J'accuse le Gouvernement d'avoir ignor\u00e9 les traitements/Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (10/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-12T15:41:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZbNDPfNypSM",
                "viewCount": "44606",
                "likeCount": "2031",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1390",
                "duration": "PT42M45S"
            },
            "f8RQjG9WF84": {
                "title": "#NDA10 : Une politique \u00e9trang\u00e8re ind\u00e9pendante ou une politique soumise \u00e0 l\u2019\u00e9tranger ?",
                "publishedAt": "2021-04-10T16:00:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "f8RQjG9WF84",
                "viewCount": "5658",
                "likeCount": "704",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "153",
                "duration": "PT26M15S"
            },
            "ccu39ZV4RI4": {
                "title": "D\u00e9mission de l'Etat face aux islamistes \u00e0 Albertville ! (09/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-09T17:14:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ccu39ZV4RI4",
                "viewCount": "16364",
                "likeCount": "1172",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "326",
                "duration": "PT3M56S"
            },
            "ZhpBEOjyh_A": {
                "title": "Macron s'offre un coup de com' avec l'ENA !",
                "publishedAt": "2021-04-08T19:19:34Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZhpBEOjyh_A",
                "viewCount": "3634",
                "likeCount": "656",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "107",
                "duration": "PT3M50S"
            },
            "3Ke8M7O_YuE": {
                "title": "Bon app\u00e9tit ! messieurs ! O ministres int\u00e8gres !",
                "publishedAt": "2021-04-06T18:15:53Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3Ke8M7O_YuE",
                "viewCount": "16581",
                "likeCount": "2277",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "478",
                "duration": "PT5M18S"
            },
            "88m_QzkJv7o": {
                "title": "#NDA9 : Apr\u00e8s avoir cass\u00e9 l\u2019Ecole publique, auront-ils la peau de nos Grandes Ecoles ?",
                "publishedAt": "2021-04-05T16:00:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "88m_QzkJv7o",
                "viewCount": "9251",
                "likeCount": "1112",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "248",
                "duration": "PT23M19S"
            },
            "AN40uuHqnSs": {
                "title": "Alexis Villepelet invit\u00e9 sur CNews (3 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-04T18:46:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AN40uuHqnSs",
                "viewCount": "4429",
                "likeCount": "319",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "37",
                "duration": "PT5M25S"
            },
            "O_EBVUwGj6s": {
                "title": "La privatisation des routes nationales est lanc\u00e9e ! / NDA sur Sud Radio (3 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-03T20:59:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "autoroutes",
                    "privatisation",
                    "nationales"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O_EBVUwGj6s",
                "viewCount": "10486",
                "likeCount": "928",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "213",
                "duration": "PT17M4S"
            },
            "SsI7NV_kTj8": {
                "title": "Assez du racket des p\u00e9ages autoroutiers !",
                "publishedAt": "2021-04-02T18:52:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SsI7NV_kTj8",
                "viewCount": "6221",
                "likeCount": "870",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "142",
                "duration": "PT4M11S"
            },
            "vIBEQX3Om5I": {
                "title": "L\u2019\u00c9tat est d\u00e9faillant ! / Nicolas Dupont-Aignan sur LCP (2 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-02T10:42:47Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vIBEQX3Om5I",
                "viewCount": "17526",
                "likeCount": "1041",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "348",
                "duration": "PT24M31S"
            },
            "4G3QIVsZnDI": {
                "title": "Ma r\u00e9action apr\u00e8s l'allocution d'Emmanuel Macron - Nicolas Dupont-Aignan sur CNews (31 mars 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-01T08:40:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4G3QIVsZnDI",
                "viewCount": "12877",
                "likeCount": "942",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "399",
                "duration": "PT7M13S"
            },
            "nt4Q8xv142A": {
                "title": "Un homme seul pi\u00e9tine la d\u00e9mocratie !",
                "publishedAt": "2021-03-30T20:56:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nt4Q8xv142A",
                "viewCount": "5811",
                "likeCount": "1120",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "260",
                "duration": "PT2M59S"
            },
            "si4U2BasMyk": {
                "title": "V\u00e9ran, Salomon... Ils auraient d\u00fb \u00eatre vir\u00e9s ! - Nicolas Dupont-Aignan sur CNews (30 mars 2021)",
                "publishedAt": "2021-03-30T08:52:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "si4U2BasMyk",
                "viewCount": "47506",
                "likeCount": "2075",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "754",
                "duration": "PT15M28S"
            },
            "V4ICBSj97zo": {
                "title": "L'ivermectine gagne du terrain !",
                "publishedAt": "2021-03-29T18:22:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V4ICBSj97zo",
                "viewCount": "7148",
                "likeCount": "1475",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "239",
                "duration": "PT4M35S"
            },
            "m3TpEiKldpI": {
                "title": "\"La France est en train de perdre son rang\" / Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de BFMTV (27 mars 2021)",
                "publishedAt": "2021-03-29T10:21:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m3TpEiKldpI",
                "viewCount": "14080",
                "likeCount": "985",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "274",
                "duration": "PT15M53S"
            },
            "gIZm9oQzbxo": {
                "title": "Dimanche des rameaux : sortons ! vivons !",
                "publishedAt": "2021-03-28T12:44:05Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gIZm9oQzbxo",
                "viewCount": "5319",
                "likeCount": "802",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "135",
                "duration": "PT1M37S"
            },
            "5huE0duzsL4": {
                "title": "#NDA8 : Grandes man\u0153uvres chez les macrono-compatibles !",
                "publishedAt": "2021-03-27T17:00:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5huE0duzsL4",
                "viewCount": "10633",
                "likeCount": "1248",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "399",
                "duration": "PT29M26S"
            },
            "WaYTWL9_G1Q": {
                "title": "R\u00e9sistance contre le pass sanitaire !",
                "publishedAt": "2021-03-26T18:34:43Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WaYTWL9_G1Q",
                "viewCount": "16441",
                "likeCount": "1911",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "607",
                "duration": "PT5M6S"
            },
            "58TI3UGE1HM": {
                "title": "Mosqu\u00e9e de Strasbourg : les \u00e9colos-collabos !",
                "publishedAt": "2021-03-25T18:48:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "58TI3UGE1HM",
                "viewCount": "10639",
                "likeCount": "1098",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "415",
                "duration": "PT4M14S"
            },
            "1WiLEf1ovVk": {
                "title": "Ce Gouvernement ne fait rien pour \u00e9viter demain une 4\u00e8me vague, une 5\u00e8me vague, une 6\u00e8me vague...",
                "publishedAt": "2021-03-24T19:31:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1WiLEf1ovVk",
                "viewCount": "15804",
                "likeCount": "1013",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "497",
                "duration": "PT8M51S"
            },
            "bT3PIWWedpQ": {
                "title": "D\u00e9mocratie b\u00e2illonn\u00e9e : peuple m\u00e9pris\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-03-24T18:07:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bT3PIWWedpQ",
                "viewCount": "7751",
                "likeCount": "1092",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "269",
                "duration": "PT4M59S"
            },
            "Cyxu8APkVeA": {
                "title": "Jusqu\u2019o\u00f9 ira ce Gouvernement pour masquer son incapacit\u00e9 et ses contradictions ?",
                "publishedAt": "2021-03-23T19:02:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Cyxu8APkVeA",
                "viewCount": "4737",
                "likeCount": "961",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "235",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "xVoBCF00NS4": {
                "title": "\"En 2022, je veux d\u00e9fendre un patriotisme tranquille\" Nicolas Dupont-Aignan Dimanche en politique",
                "publishedAt": "2021-03-22T09:35:44Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xVoBCF00NS4",
                "viewCount": "11876",
                "likeCount": "765",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "268",
                "duration": "PT27M51S"
            },
            "RknaUwCOrlY": {
                "title": "Face aux mesures incoh\u00e9rentes et absurdes, r\u00e9sistons : \u00e0 Yerres, les commerces resteront ouverts !",
                "publishedAt": "2021-03-20T13:01:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RknaUwCOrlY",
                "viewCount": "5909",
                "likeCount": "1018",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "138",
                "duration": "PT3M7S"
            },
            "0yeYIRFwvU0": {
                "title": "Un Gouvernement incapable fait payer les Fran\u00e7ais !",
                "publishedAt": "2021-03-18T19:20:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0yeYIRFwvU0",
                "viewCount": "8747",
                "likeCount": "1645",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "345",
                "duration": "PT3M34S"
            },
            "ApUBwi-Djrk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de Dimanche en politique (15 mars 2021)",
                "publishedAt": "2021-03-15T13:37:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ApUBwi-Djrk",
                "viewCount": "7624",
                "likeCount": "490",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "126",
                "duration": "PT27M1S"
            },
            "AlI6hKhHBeU": {
                "title": "Depuis 1 an, le gouvernement n'a rouvert aucun lit de r\u00e9animation ! / NDA sur LCI (15/03/21)",
                "publishedAt": "2021-03-15T13:22:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AlI6hKhHBeU",
                "viewCount": "19408",
                "likeCount": "855",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "371",
                "duration": "PT30M5S"
            },
            "wZK_rJc5oXA": {
                "title": "L'UE facilite encore les d\u00e9localisations vers la Chine !",
                "publishedAt": "2021-03-13T18:00:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wZK_rJc5oXA",
                "viewCount": "3895",
                "likeCount": "546",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "118",
                "duration": "PT3M35S"
            },
            "qR_SseU4fCA": {
                "title": "Arr\u00eatons avec l\u2019ang\u00e9lisme du syst\u00e8me p\u00e9nal fran\u00e7ais ! / Nicolas Dupont-Aignan sur CNews (12/03/2021)",
                "publishedAt": "2021-03-12T14:20:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qR_SseU4fCA",
                "viewCount": "11332",
                "likeCount": "769",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "179",
                "duration": "PT6M35S"
            },
            "0GRkx6BQwOs": {
                "title": "Urgence \u00e0 red\u00e9ployer les forces de l\u2019ordre !",
                "publishedAt": "2021-03-09T18:29:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0GRkx6BQwOs",
                "viewCount": "4347",
                "likeCount": "764",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "180",
                "duration": "PT4M16S"
            },
            "WbrP7qGU7H8": {
                "title": "#NDA5 : l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise menac\u00e9e par le droit europ\u00e9en !",
                "publishedAt": "2021-03-06T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WbrP7qGU7H8",
                "viewCount": "18119",
                "likeCount": "1989",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "394",
                "duration": "PT27M11S"
            },
            "YMWxyRwEhPs": {
                "title": "8 euros la bo\u00eete d\u2019ivermectine : interdit ; 2000 euros la dose d\u2019anticorps monoclonaux : recommand\u00e9",
                "publishedAt": "2021-03-03T18:34:32Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YMWxyRwEhPs",
                "viewCount": "11791",
                "likeCount": "1897",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "411",
                "duration": "PT3M56S"
            },
            "NTgW99jQs2k": {
                "title": "\"Olivier V\u00e9ran  doit d\u00e9missionner\" / Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur Sud Radio (2 mars 2021)",
                "publishedAt": "2021-03-02T10:33:46Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NTgW99jQs2k",
                "viewCount": "20693",
                "likeCount": "1352",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "429",
                "duration": "PT15M20S"
            },
            "OWvZdWq1Sr8": {
                "title": "On ne compte plus les suicides de professionnels abandonn\u00e9s !",
                "publishedAt": "2021-03-01T18:48:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OWvZdWq1Sr8",
                "viewCount": "12506",
                "likeCount": "1539",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "328",
                "duration": "PT2M55S"
            },
            "mSrbGAOYLFw": {
                "title": "\"La 5e R\u00e9publique part \u00e0 la d\u00e9rive\" / Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 du Grand Rendez-Vous (28/02/21)",
                "publishedAt": "2021-03-01T08:21:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mSrbGAOYLFw",
                "viewCount": "32576",
                "likeCount": "1672",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "699",
                "duration": "PT46M34S"
            },
            "LVAK0697Bt4": {
                "title": "Pour qu'il arr\u00eate de bloquer les traitements qui soignent : V\u00e9ran d\u00e9mission !",
                "publishedAt": "2021-02-28T09:52:28Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LVAK0697Bt4",
                "viewCount": "14919",
                "likeCount": "1973",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "471",
                "duration": "PT8M"
            },
            "Vy1eIli1WrQ": {
                "title": "\"On ne peut pas enfermer la France \u00e9ternellement\" / Nicolas Dupont-Aignan sur LCI (25 f\u00e9vrier 2022)",
                "publishedAt": "2021-02-25T09:52:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Vy1eIli1WrQ",
                "viewCount": "34686",
                "likeCount": "1319",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1152",
                "duration": "PT16M45S"
            },
            "ZPWjYao6YIc": {
                "title": "Mourir \u00e0 13 ans d\u2019un coup de couteau !",
                "publishedAt": "2021-02-24T16:12:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZPWjYao6YIc",
                "viewCount": "4206",
                "likeCount": "513",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "141",
                "duration": "PT3M3S"
            },
            "siSs34rpb80": {
                "title": "\"Il manque 200 policiers en Essonne !\" Nicolas Dupont-Aignan sur BFMTV (24/02/21)",
                "publishedAt": "2021-02-24T11:31:27Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "siSs34rpb80",
                "viewCount": "3832",
                "likeCount": "307",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "113",
                "duration": "PT8M49S"
            },
            "uPMBkwKYnCo": {
                "title": "\"La r\u00e9ponse p\u00e9nale est trop faible !\" Nicolas Dupont-Aignan sur CNews (24/02/21)",
                "publishedAt": "2021-02-24T09:17:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uPMBkwKYnCo",
                "viewCount": "16118",
                "likeCount": "818",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "225",
                "duration": "PT16M38S"
            },
            "Ql7b7niXqNw": {
                "title": "Ce n\u2019est pas en enfermant les gens chez eux qu\u2019on va lutter contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie !",
                "publishedAt": "2021-02-23T09:37:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ql7b7niXqNw",
                "viewCount": "5419",
                "likeCount": "597",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "200",
                "duration": "PT15M19S"
            },
            "qQUkVSEbzXw": {
                "title": "Atteinte sans pr\u00e9c\u00e9dent aux libert\u00e9s \u00e0 Nice !",
                "publishedAt": "2021-02-22T12:07:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qQUkVSEbzXw",
                "viewCount": "20824",
                "likeCount": "2281",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "641",
                "duration": "PT3M45S"
            },
            "H4z8E_Eyqsg": {
                "title": "\"Non au passeport vaccinal !\" Nicolas Dupont-Aignan sur CNews (18 f\u00e9vrier 2021)",
                "publishedAt": "2021-02-18T10:35:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H4z8E_Eyqsg",
                "viewCount": "8218",
                "likeCount": "943",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "269",
                "duration": "PT4M51S"
            },
            "9NpH96x1-eE": {
                "title": "NDA sur RMC (16 f\u00e9vrier 2021)",
                "publishedAt": "2021-02-16T11:25:09Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9NpH96x1-eE",
                "viewCount": "35434",
                "likeCount": "1550",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "443",
                "duration": "PT21M32S"
            },
            "oJvD_5HX12s": {
                "title": "S\u00e9paratisme islamiste : tant d\u2019ann\u00e9es perdues par complaisance !",
                "publishedAt": "2021-02-03T15:58:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oJvD_5HX12s",
                "viewCount": "6038",
                "likeCount": "531",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "204",
                "duration": "PT5M47S"
            },
            "htVU3IC6b-s": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur TV Libert\u00e9s (30 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-02-01T10:36:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "htVU3IC6b-s",
                "viewCount": "29649",
                "likeCount": "1842",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "409",
                "duration": "PT34M22S"
            },
            "YcGerpj2lQ4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur LCI (31 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-01-31T20:43:09Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YcGerpj2lQ4",
                "viewCount": "14384",
                "likeCount": "672",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "243",
                "duration": "PT4M25S"
            },
            "mzQjmbhzDcc": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (30 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-01-30T11:13:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mzQjmbhzDcc",
                "viewCount": "21782",
                "likeCount": "905",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "491",
                "duration": "PT22M58S"
            },
            "D576aGarq4w": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (29 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-01-29T16:29:32Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D576aGarq4w",
                "viewCount": "27534",
                "likeCount": "751",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "440",
                "duration": "PT32M28S"
            },
            "_jCfclX2fPU": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur France 2 (29 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-01-29T07:29:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_jCfclX2fPU",
                "viewCount": "18074",
                "likeCount": "829",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "306",
                "duration": "PT9M4S"
            },
            "rNZio6uK4rc": {
                "title": "Le gouvernement continue de fermer des lits d\u2019hospitalisation !",
                "publishedAt": "2021-01-26T14:32:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rNZio6uK4rc",
                "viewCount": "51050",
                "likeCount": "2534",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "689",
                "duration": "PT7M8S"
            },
            "Nv6uJcjwsds": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur LCI (24 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-01-25T09:07:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Nv6uJcjwsds",
                "viewCount": "16091",
                "likeCount": "791",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "288",
                "duration": "PT32M39S"
            },
            "w_8SDwVXh_4": {
                "title": "Nouvelle prorogation de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence sanitaire : l\u2019Assembl\u00e9e nationale fait hara-kiri !",
                "publishedAt": "2021-01-20T16:27:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "w_8SDwVXh_4",
                "viewCount": "15920",
                "likeCount": "1436",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "231",
                "duration": "PT4M27S"
            },
            "az4bQM4BWfo": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 chez Bourdin (19 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-01-19T09:35:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "az4bQM4BWfo",
                "viewCount": "13886",
                "likeCount": "796",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "467",
                "duration": "PT21M29S"
            },
            "gyrdV0KDS1Q": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur Sud Radio (7 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-01-07T11:40:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gyrdV0KDS1Q",
                "viewCount": "9272",
                "likeCount": "483",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "238",
                "duration": "PT15M6S"
            },
            "mHypX1Xi7Dk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur LCI (31 d\u00e9cembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-12-31T20:51:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mHypX1Xi7Dk",
                "viewCount": "9592",
                "likeCount": "432",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "147",
                "duration": "PT3M47S"
            },
            "QH-ZnVvgzFU": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur TF1 (31 d\u00e9cembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-12-31T12:43:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QH-ZnVvgzFU",
                "viewCount": "17778",
                "likeCount": "831",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "206",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "mlGQ2hTfbpY": {
                "title": "V\u0153ux aux Fran\u00e7ais pour 2021 de Nicolas Dupont-Aignan",
                "publishedAt": "2020-12-31T09:00:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Bonne ann\u00e9e",
                    "2021",
                    "Voeux",
                    "France",
                    "Fran\u00e7ais"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mlGQ2hTfbpY",
                "viewCount": "5860",
                "likeCount": "475",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "128",
                "duration": "PT3M32S"
            },
            "O27HaEQNTdg": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur LCI (22 d\u00e9cembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-12-22T11:54:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O27HaEQNTdg",
                "viewCount": "26557",
                "likeCount": "754",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "639",
                "duration": "PT15M36S"
            },
            "E1S2wFXqYRs": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur BFM (20 d\u00e9cembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-12-20T15:17:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E1S2wFXqYRs",
                "viewCount": "12160",
                "likeCount": "413",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "243",
                "duration": "PT41M17S"
            },
            "0vbYk2cXUqQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (18 d\u00e9cembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-12-18T13:13:46Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0vbYk2cXUqQ",
                "viewCount": "13186",
                "likeCount": "522",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "218",
                "duration": "PT14M52S"
            },
            "DD1XBFnHyWE": {
                "title": "Enfin une bonne nouvelle pour Notre-Dame !",
                "publishedAt": "2020-12-13T11:00:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DD1XBFnHyWE",
                "viewCount": "2473",
                "likeCount": "372",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "77",
                "duration": "PT1M51S"
            },
            "kSof7pIMrIE": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur France 5 (7 d\u00e9cembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-12-08T10:06:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kSof7pIMrIE",
                "viewCount": "11140",
                "likeCount": "604",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "173",
                "duration": "PT4M6S"
            },
            "lYjF3C_CTmc": {
                "title": "Solidarit\u00e9 avec le peuple arm\u00e9nien pour la reconnaissance du Haut-Karabakh",
                "publishedAt": "2020-12-03T16:44:22Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "arm\u00e9nie",
                    "arm\u00e9nien",
                    "Haut-Karabakh"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lYjF3C_CTmc",
                "viewCount": "1975",
                "likeCount": "181",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "101",
                "duration": "PT5M13S"
            },
            "hn9scnxOijY": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur RMC (2 d\u00e9cembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-12-02T07:30:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hn9scnxOijY",
                "viewCount": "19936",
                "likeCount": "923",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "355",
                "duration": "PT8M2S"
            },
            "TJtdpIplMSk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 du Forum Radio J",
                "publishedAt": "2020-11-29T16:51:53Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TJtdpIplMSk",
                "viewCount": "8033",
                "likeCount": "442",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "271",
                "duration": "PT44M"
            },
            "NmKA5Z7sBB0": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur RT France (28 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-29T11:06:05Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NmKA5Z7sBB0",
                "viewCount": "2574",
                "likeCount": "215",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "56",
                "duration": "PT12M51S"
            },
            "n69cPR0dpuc": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur CNews (25 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-26T11:25:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n69cPR0dpuc",
                "viewCount": "3524",
                "likeCount": "193",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "86",
                "duration": "PT4M41S"
            },
            "SHWSPdGUlEI": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (24 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-25T09:31:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SHWSPdGUlEI",
                "viewCount": "10048",
                "likeCount": "536",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "459",
                "duration": "PT11M41S"
            },
            "GhKtpPhUFag": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (23 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-23T08:24:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GhKtpPhUFag",
                "viewCount": "8822",
                "likeCount": "595",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "156",
                "duration": "PT4M58S"
            },
            "H2iLpeaV0JQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur France 2 (20 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-20T14:25:38Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H2iLpeaV0JQ",
                "viewCount": "22435",
                "likeCount": "1097",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "447",
                "duration": "PT8M34S"
            },
            "2U6KWOq1fis": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (12 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-16T08:47:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2U6KWOq1fis",
                "viewCount": "12635",
                "likeCount": "792",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "240",
                "duration": "PT9M17S"
            },
            "m7GkGcSB-dI": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur BFMTV (13 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-16T08:39:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m7GkGcSB-dI",
                "viewCount": "3349",
                "likeCount": "255",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "36",
                "duration": "PT4M49S"
            },
            "np0uUU0wIxo": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (13 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-16T08:35:47Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "np0uUU0wIxo",
                "viewCount": "11122",
                "likeCount": "524",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "183",
                "duration": "PT12M9S"
            },
            "Wc2UXPw6zrI": {
                "title": "Conf presse de Castex : impuissance des dirigeants !",
                "publishedAt": "2020-11-12T18:34:23Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Wc2UXPw6zrI",
                "viewCount": "8326",
                "likeCount": "1069",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "268",
                "duration": "PT4M12S"
            },
            "BjhyJ3Rj_i0": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur Europe 1 (6 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-06T17:02:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BjhyJ3Rj_i0",
                "viewCount": "23625",
                "likeCount": "1004",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "438",
                "duration": "PT11M47S"
            },
            "bdnSnAhBpyE": {
                "title": "Olivier V\u00e9ran : le mensonge permanent !",
                "publishedAt": "2020-11-05T18:33:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "covid",
                    "mensonge",
                    "olivier v\u00e9ran"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bdnSnAhBpyE",
                "viewCount": "47847",
                "likeCount": "3304",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "798",
                "duration": "PT4M15S"
            },
            "pgvxplhbpWs": {
                "title": "Attentat de Nice : agissons d'urgence ou ce sera la guerre civile !",
                "publishedAt": "2020-10-29T11:46:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "attentat",
                    "nice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pgvxplhbpWs",
                "viewCount": "8821",
                "likeCount": "907",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "300",
                "duration": "PT3M15S"
            },
            "3RicFUYvdmw": {
                "title": "Morandini Live CNews 2020 10 27 10 25 69 1 mp4",
                "publishedAt": "2020-10-29T10:47:49Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3RicFUYvdmw",
                "viewCount": "1791",
                "likeCount": "56",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT7M54S"
            },
            "dz05PGNNP5k": {
                "title": "NDA invit\u00e9 sur BFMTV (27 octobre 2020)",
                "publishedAt": "2020-10-27T16:08:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "covid",
                    "confinement",
                    "coronavirus",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dz05PGNNP5k",
                "viewCount": "15763",
                "likeCount": "880",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "226",
                "duration": "PT3M46S"
            },
            "OiXM8MpEBrE": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (22 octobre 2020)",
                "publishedAt": "2020-10-22T09:31:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OiXM8MpEBrE",
                "viewCount": "25097",
                "likeCount": "1087",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "430",
                "duration": "PT14M47S"
            },
            "o_VwQEzY-Bs": {
                "title": "NDA invit\u00e9 chez Bourdin (19 octobre 2020)",
                "publishedAt": "2020-10-19T07:44:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "islam",
                    "attentat",
                    "paty",
                    "ccif"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o_VwQEzY-Bs",
                "viewCount": "10507",
                "likeCount": "699",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "249",
                "duration": "PT20M36S"
            },
            "xj1jQKxaYFA": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur CNews chez Morandini (14 octobre 2020)",
                "publishedAt": "2020-10-14T13:57:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xj1jQKxaYFA",
                "viewCount": "2858",
                "likeCount": "170",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT5M48S"
            },
            "KH9gts2HYho": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (12 octobre 2020)",
                "publishedAt": "2020-10-12T12:12:58Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Marine Le Pen",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Pr\u00e9sidentielles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KH9gts2HYho",
                "viewCount": "8147",
                "likeCount": "585",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "152",
                "duration": "PT5M52S"
            },
            "g6YW7v_yn5A": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur CNews (5 octobre 2020)",
                "publishedAt": "2020-10-06T09:01:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "covid",
                    "coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g6YW7v_yn5A",
                "viewCount": "2008",
                "likeCount": "155",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "48",
                "duration": "PT12M35S"
            },
            "SZGnCtat7TY": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur BFM Tv (2 octobre  2020)",
                "publishedAt": "2020-10-02T16:29:51Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SZGnCtat7TY",
                "viewCount": "6957",
                "likeCount": "457",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "74",
                "duration": "PT3M5S"
            },
            "PU5dkNuzMmw": {
                "title": "Nouvelle Cal\u00e9donie : OUI \u00e0 la France, NON \u00e0 la s\u00e9paration !",
                "publishedAt": "2020-10-02T10:29:51Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PU5dkNuzMmw",
                "viewCount": "3568",
                "likeCount": "329",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "92",
                "duration": "PT2M44S"
            },
            "zFoa_V1w_tM": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur CNews chez Morandini (1 octobre 2020)",
                "publishedAt": "2020-10-02T09:27:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zFoa_V1w_tM",
                "viewCount": "2544",
                "likeCount": "133",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT5M14S"
            },
            "9cUGn8qopp8": {
                "title": "Universit\u00e9 de rentr\u00e9e : merci !",
                "publishedAt": "2020-10-01T15:56:32Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9cUGn8qopp8",
                "viewCount": "2346",
                "likeCount": "370",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "77",
                "duration": "PT2M37S"
            },
            "MLYeUX0Gcrk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur France Info TV (29 septembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-09-30T12:22:43Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MLYeUX0Gcrk",
                "viewCount": "13128",
                "likeCount": "489",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "216",
                "duration": "PT46M17S"
            },
            "Fu8VYfKeaLc": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur TF1 (26 septembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-09-28T12:44:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Pr\u00e9sidentielles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fu8VYfKeaLc",
                "viewCount": "3331",
                "likeCount": "251",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "39",
                "duration": "PT2M48S"
            },
            "DGuBhcVRpZA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur LCI (26 septembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-09-28T12:40:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Pr\u00e9sidentielles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DGuBhcVRpZA",
                "viewCount": "1830",
                "likeCount": "176",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "26",
                "duration": "PT6M45S"
            },
            "gAybEZYmV7c": {
                "title": "Discours de Nicolas Dupont-Aignan",
                "publishedAt": "2020-09-26T13:40:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gAybEZYmV7c",
                "viewCount": "13105",
                "likeCount": "1040",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "218",
                "duration": "PT34M23S"
            },
            "bzqnIXcU898": {
                "title": "Nicolas Dupont Aignan invit\u00e9 de Sud Radio (21 septembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-09-21T06:58:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bzqnIXcU898",
                "viewCount": "11630",
                "likeCount": "635",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "193",
                "duration": "PT16M20S"
            },
            "nbNtAbagxpg": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur LCI (16 septembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-09-17T13:39:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nbNtAbagxpg",
                "viewCount": "2531",
                "likeCount": "108",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "54",
                "duration": "PT39M29S"
            },
            "1ma92MTqONM": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur CNews (14 septembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-09-14T12:17:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1ma92MTqONM",
                "viewCount": "2074",
                "likeCount": "124",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "105",
                "duration": "PT15M57S"
            },
            "5qida-dpx1Y": {
                "title": "Assez d\u2019amateurisme !",
                "publishedAt": "2020-09-11T18:16:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5qida-dpx1Y",
                "viewCount": "6063",
                "likeCount": "691",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "148",
                "duration": "PT4M47S"
            },
            "ZCUPT6IW08k": {
                "title": "Une fraude sociale colossale !",
                "publishedAt": "2020-09-09T16:45:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Fraude Sociale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZCUPT6IW08k",
                "viewCount": "11426",
                "likeCount": "1303",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "201",
                "duration": "PT3M31S"
            },
            "FbMt3wgMP3I": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur CNews (4 septembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-09-04T21:02:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FbMt3wgMP3I",
                "viewCount": "2000",
                "likeCount": "85",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "64",
                "duration": "PT1H36M26S"
            },
            "-7MSvp447eo": {
                "title": "Faisons vivre notre patrimoine !",
                "publishedAt": "2020-08-13T16:00:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Caillebotte",
                    "Yerres",
                    "Patrimoine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-7MSvp447eo",
                "viewCount": "2959",
                "likeCount": "404",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "68",
                "duration": "PT2M30S"
            },
            "y7hIX4SOmZo": {
                "title": "La v\u00e9rit\u00e9 sur l\u2019horrible tri des patients \u00e9clate enfin !",
                "publishedAt": "2020-07-29T17:45:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Personnes ag\u00e9es",
                    "Hopitaux",
                    "Urgence",
                    "Fake News",
                    "Intox"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y7hIX4SOmZo",
                "viewCount": "59905",
                "likeCount": "4713",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "949",
                "duration": "PT5M10S"
            },
            "s2KXe-JmjgQ": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur BFMTV (29 juillet 2020)",
                "publishedAt": "2020-07-29T16:54:56Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Macron",
                    "2022",
                    "Campagne",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s2KXe-JmjgQ",
                "viewCount": "4892",
                "likeCount": "271",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "83",
                "duration": "PT2M49S"
            },
            "L2A1lDn5NN8": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (21 juillet 2020)",
                "publishedAt": "2020-07-21T17:42:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Macron",
                    "Plan de relance europ\u00e9en",
                    "Europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L2A1lDn5NN8",
                "viewCount": "40667",
                "likeCount": "1747",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "388",
                "duration": "PT12M16S"
            },
            "Fi5JbC-54uw": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (18 juillet 2020)",
                "publishedAt": "2020-07-19T13:49:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Cath\u00e9drale de Nantes",
                    "Nantes",
                    "Cath\u00e9drale",
                    "Incendie",
                    "Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fi5JbC-54uw",
                "viewCount": "41011",
                "likeCount": "1563",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "590",
                "duration": "PT9M34S"
            },
            "OXUmynwBuQA": {
                "title": "L'incendie de la cath\u00e9drale \u00e0 Nantes serait bien criminel",
                "publishedAt": "2020-07-18T10:40:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "cath\u00e9drale",
                    "nantes",
                    "incendie",
                    "criminel"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OXUmynwBuQA",
                "viewCount": "27188",
                "likeCount": "2154",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "978",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "rGNipPwZEoE": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur LCI (17 juillet 2020)",
                "publishedAt": "2020-07-17T10:34:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Tests",
                    "Covid",
                    "Masques",
                    "Masque",
                    "Test",
                    "Vague",
                    "2\u00e8me",
                    "deuxi\u00e8me"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rGNipPwZEoE",
                "viewCount": "23773",
                "likeCount": "844",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "283",
                "duration": "PT14M18S"
            },
            "_BZpsUMbqeA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 des Grandes Gueules (15 juillet 2020)",
                "publishedAt": "2020-07-15T13:21:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Dupond-Moretti",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "14 juillet"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_BZpsUMbqeA",
                "viewCount": "50921",
                "likeCount": "1410",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "410",
                "duration": "PT19M55S"
            },
            "PTsgVA-DU_A": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (13 juillet 2020)",
                "publishedAt": "2020-07-15T08:50:05Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PTsgVA-DU_A",
                "viewCount": "2005",
                "likeCount": "131",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "32",
                "duration": "PT9M59S"
            },
            "CW5Ee-an7eI": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (10 juillet 2020)",
                "publishedAt": "2020-07-11T15:19:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CW5Ee-an7eI",
                "viewCount": "33707",
                "likeCount": "1133",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "305",
                "duration": "PT22M24S"
            },
            "M2DJL-Px2yI": {
                "title": "Scandale d'Etat concernant le Covid19 !",
                "publishedAt": "2020-06-19T12:16:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "covid19",
                    "coronavirus",
                    "scandale",
                    "perronne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "M2DJL-Px2yI",
                "viewCount": "55980",
                "likeCount": "2523",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "519",
                "duration": "PT5M49S"
            },
            "OhWTet3jGHc": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur CNews (12 juin 2020)",
                "publishedAt": "2020-06-14T17:00:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OhWTet3jGHc",
                "viewCount": "3401",
                "likeCount": "252",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "63",
                "duration": "PT4M41S"
            },
            "PXb8OWwP2WI": {
                "title": "Intervention de Nicolas Dupont-Aignan \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale (11 juin 2020)",
                "publishedAt": "2020-06-12T08:20:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "covid",
                    "crise",
                    "coronavirus",
                    "entrepreneurs",
                    "ocde",
                    "\u00e9pid\u00e9mie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PXb8OWwP2WI",
                "viewCount": "17909",
                "likeCount": "818",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "135",
                "duration": "PT5M27S"
            },
            "fNIUgFgq35A": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur LCI (26 mai 2020)",
                "publishedAt": "2020-05-29T13:00:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "covid",
                    "coronavirus",
                    "didier raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fNIUgFgq35A",
                "viewCount": "29456",
                "likeCount": "1068",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1142",
                "duration": "PT32M36S"
            },
            "aPG6wXSUBJA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 des Grandes Gueules (22 mai 2020)",
                "publishedAt": "2020-05-23T15:32:22Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Municipales",
                    "Masques",
                    "FFP2"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aPG6wXSUBJA",
                "viewCount": "41952",
                "likeCount": "1355",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "530",
                "duration": "PT16M39S"
            },
            "xplrXBk63IU": {
                "title": "Des \"fiches p\u00e9dagogiques\" de l'Education Nationale invitent les enseignants \u00e0 signaler les enfants !",
                "publishedAt": "2020-05-13T10:41:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xplrXBk63IU",
                "viewCount": "67195",
                "likeCount": "2911",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "850",
                "duration": "PT4M46S"
            },
            "p_JlDD9BHRU": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (29 mars 2020)",
                "publishedAt": "2020-03-30T11:31:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p_JlDD9BHRU",
                "viewCount": "12227",
                "likeCount": "420",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "98",
                "duration": "PT5M14S"
            },
            "fZje3FWM3TU": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (13 mars 2020)",
                "publishedAt": "2020-03-14T13:12:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fZje3FWM3TU",
                "viewCount": "12720",
                "likeCount": "343",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "95",
                "duration": "PT10M13S"
            },
            "sINzFIxxGPY": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (4 mars 2020)",
                "publishedAt": "2020-03-05T13:51:34Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sINzFIxxGPY",
                "viewCount": "1110",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT5M53S"
            },
            "MH2MUtPTZb0": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur France Info (5 mars 2020)",
                "publishedAt": "2020-03-05T09:58:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MH2MUtPTZb0",
                "viewCount": "9068",
                "likeCount": "309",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "79",
                "duration": "PT8M4S"
            },
            "nolsWnltVjQ": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur LCI (2 mars 2020)",
                "publishedAt": "2020-03-03T13:23:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nolsWnltVjQ",
                "viewCount": "1574",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT4M19S"
            },
            "SMjyx7zAWN4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (2 mars 2020)",
                "publishedAt": "2020-03-02T12:39:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SMjyx7zAWN4",
                "viewCount": "11179",
                "likeCount": "330",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "67",
                "duration": "PT12M33S"
            },
            "EVCntFvKoYU": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (27 f\u00e9vrier 2020)",
                "publishedAt": "2020-02-27T16:01:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EVCntFvKoYU",
                "viewCount": "1083",
                "likeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT5M42S"
            },
            "Zsvg68VJkN4": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (10 f\u00e9vrier 2020)",
                "publishedAt": "2020-02-18T16:04:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Zsvg68VJkN4",
                "viewCount": "470",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT5M47S"
            },
            "IkUFsvn5ww0": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur LCI (6 f\u00e9vrier 2020)",
                "publishedAt": "2020-02-06T21:12:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IkUFsvn5ww0",
                "viewCount": "1142",
                "likeCount": "78",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT9M14S"
            },
            "0OX9Hnijtzo": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur LCI (3 f\u00e9vrier 2020)",
                "publishedAt": "2020-02-06T19:55:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0OX9Hnijtzo",
                "viewCount": "1074",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT13M40S"
            },
            "qMgiqNWci1Y": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur LCI (27 janvier 2020)",
                "publishedAt": "2020-01-28T11:43:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qMgiqNWci1Y",
                "viewCount": "1427",
                "likeCount": "60",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT5M11S"
            },
            "GdAQcD0aPb8": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 des 4 V\u00e9rit\u00e9s (23 janvier 2020)",
                "publishedAt": "2020-01-23T09:12:26Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GdAQcD0aPb8",
                "viewCount": "8988",
                "likeCount": "336",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "76",
                "duration": "PT7M59S"
            },
            "Cf_bYUaQpTU": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (7 janvier 2020)",
                "publishedAt": "2020-01-08T10:46:26Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Cf_bYUaQpTU",
                "viewCount": "2053",
                "likeCount": "110",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "41",
                "duration": "PT5M25S"
            },
            "Ewnqgy147nk": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur CNews (27 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-28T10:46:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ewnqgy147nk",
                "viewCount": "1911",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT12M5S"
            },
            "DUDis4Qq0Fs": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur LCI (27 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-27T17:55:58Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DUDis4Qq0Fs",
                "viewCount": "36342",
                "likeCount": "862",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "377",
                "duration": "PT19M43S"
            },
            "t4JqEDCG0Gk": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 de LCI (27 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-27T15:04:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "t4JqEDCG0Gk",
                "viewCount": "5674",
                "likeCount": "160",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "51",
                "duration": "PT7M28S"
            },
            "MaMV1YaJrtQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de Bourdin Direct (23 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-23T11:08:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MaMV1YaJrtQ",
                "viewCount": "13689",
                "likeCount": "507",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "193",
                "duration": "PT19M34S"
            },
            "JVos_sRRLfk": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (18 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-19T09:37:23Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Benjamin Cauchy"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JVos_sRRLfk",
                "viewCount": "1065",
                "likeCount": "56",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT6M25S"
            },
            "5DTU5qBLzB0": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (16 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-16T15:28:43Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5DTU5qBLzB0",
                "viewCount": "2357",
                "likeCount": "110",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "44",
                "duration": "PT8M20S"
            },
            "uejstGTU7DA": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur BFMTV (15 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-16T10:50:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uejstGTU7DA",
                "viewCount": "1233",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT8M41S"
            },
            "GuzFVYp03D4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (13 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-13T13:36:46Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GuzFVYp03D4",
                "viewCount": "12156",
                "likeCount": "426",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M17S"
            },
            "ay9urWZxECU": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (9 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-09T14:45:24Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Delevoye"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ay9urWZxECU",
                "viewCount": "1961",
                "likeCount": "104",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT6M18S"
            },
            "NFHUwIYhiG8": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur CNews (4 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-04T14:28:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NFHUwIYhiG8",
                "viewCount": "1214",
                "likeCount": "70",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT6M25S"
            },
            "upeZKtARj8w": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (2 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-03T11:35:28Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "upeZKtARj8w",
                "viewCount": "1293",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT6M8S"
            },
            "bq0gjXjGeB0": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur LCI (28 novembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-11-29T14:31:43Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Damien Lempereur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bq0gjXjGeB0",
                "viewCount": "508",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M59S"
            },
            "r6jt9VrTJ6M": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (27 novembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-11-27T13:05:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Benjamin Cauchy"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "r6jt9VrTJ6M",
                "viewCount": "2285",
                "likeCount": "110",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT5M15S"
            },
            "BnK1oFxLVs0": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur France Info (15 novembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-11-16T14:01:36Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BnK1oFxLVs0",
                "viewCount": "1305",
                "likeCount": "62",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT6M20S"
            },
            "OjwAahFEIVw": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (4 novembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-11-04T14:55:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OjwAahFEIVw",
                "viewCount": "2031",
                "likeCount": "54",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT7M44S"
            },
            "tARbEXr4wTQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (4 novembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-11-04T12:17:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Retraites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tARbEXr4wTQ",
                "viewCount": "15926",
                "likeCount": "337",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "258",
                "duration": "PT10M45S"
            },
            "oxl5AaR56YQ": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur LCI (2 novembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-11-02T11:29:36Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oxl5AaR56YQ",
                "viewCount": "1873",
                "likeCount": "97",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT7M6S"
            },
            "t_KPsXErAEg": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (31 octobre 2019)",
                "publishedAt": "2019-10-31T09:59:29Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Benjamin Cauchy"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "t_KPsXErAEg",
                "viewCount": "946",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT7M46S"
            },
            "qXTMOeq5g7o": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (21 octobre 2019)",
                "publishedAt": "2019-10-22T09:27:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "SNCF"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qXTMOeq5g7o",
                "viewCount": "7430",
                "likeCount": "161",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT33M17S"
            },
            "_1QPctzzpz8": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 des 4 V\u00e9rit\u00e9s (18 octobre 2019)",
                "publishedAt": "2019-10-18T09:30:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_1QPctzzpz8",
                "viewCount": "12407",
                "likeCount": "278",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "73",
                "duration": "PT8M5S"
            },
            "3AdK89Ro8L4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de LCI (17 octobre 2019)",
                "publishedAt": "2019-10-17T12:40:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3AdK89Ro8L4",
                "viewCount": "5118",
                "likeCount": "172",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT4M2S"
            },
            "3yycdGbMhcg": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur LCI (28 septembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-09-28T15:44:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Rouen",
                    "Lubrizol"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3yycdGbMhcg",
                "viewCount": "1834",
                "likeCount": "84",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "23",
                "duration": "PT10M1S"
            },
            "K4baNKHawQI": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (24 septembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-09-24T14:00:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K4baNKHawQI",
                "viewCount": "1413",
                "likeCount": "66",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT8M25S"
            },
            "aVmi9oYDfws": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (18 septembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-09-19T10:40:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aVmi9oYDfws",
                "viewCount": "1042",
                "likeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT6M12S"
            },
            "b2jtz-OzMkQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de France Info (17 septembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-09-17T09:42:51Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "b2jtz-OzMkQ",
                "viewCount": "4824",
                "likeCount": "136",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "37",
                "duration": "PT5M56S"
            },
            "4FNoneUKmfc": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (2 septembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-09-04T13:54:09Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Benjamin Cauchy"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4FNoneUKmfc",
                "viewCount": "2390",
                "likeCount": "64",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "73",
                "duration": "PT16M45S"
            },
            "2U9kvVsP5Mc": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de CNews (2 septembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-09-03T12:59:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2U9kvVsP5Mc",
                "viewCount": "4518",
                "likeCount": "130",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "65",
                "duration": "PT34M29S"
            },
            "jbvv84Aa3Yk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan aux \"4 V\u00e9rit\u00e9s\"",
                "publishedAt": "2019-07-19T09:06:38Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jbvv84Aa3Yk",
                "viewCount": "45381",
                "likeCount": "805",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "477",
                "duration": "PT8M20S"
            },
            "GPbQIZzdS7o": {
                "title": "Damien Lempereur d\u00e9bat dans l'Heure des Pros",
                "publishedAt": "2019-07-09T15:15:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Damien Lempereur",
                    "Vincent Lempereur",
                    "Tapie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GPbQIZzdS7o",
                "viewCount": "739",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT9M26S"
            },
            "ViPKfDtD4oE": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur CNews",
                "publishedAt": "2019-06-07T09:38:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ViPKfDtD4oE",
                "viewCount": "1246",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT6M24S"
            },
            "Pf4Cbqnf3to": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 de la matinale RTS",
                "publishedAt": "2019-05-24T15:26:49Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "Damien Lempereur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Pf4Cbqnf3to",
                "viewCount": "628",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M26S"
            },
            "SzPGeIjEuyE": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 de France Info",
                "publishedAt": "2019-05-22T15:39:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "ECR",
                    "Benjamin Cauchy",
                    "Europ\u00e9ennes 2019"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SzPGeIjEuyE",
                "viewCount": "971",
                "likeCount": "41",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT7M24S"
            },
            "MdHxldARck4": {
                "title": "La Grande Confrontation - Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 du d\u00e9bat sur LCI",
                "publishedAt": "2019-05-21T06:55:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "La Grande Confrontation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MdHxldARck4",
                "viewCount": "20754",
                "likeCount": "271",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "171",
                "duration": "PT21M28S"
            },
            "KX28YeS26R4": {
                "title": "Thierry Baudet et Nicolas Dupont-Aignan \u00e0 Amsterdam",
                "publishedAt": "2019-05-17T12:31:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Thierry Baudet",
                    "ECR Group E",
                    "Europ\u00e9ennes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KX28YeS26R4",
                "viewCount": "3423",
                "likeCount": "151",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "2u4uDh82Otc": {
                "title": "St\u00e9phanie Gibaud invit\u00e9e de RTS : \"Faut-il sauver le soldat Assange ?\"",
                "publishedAt": "2019-05-09T15:39:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Julian Assange",
                    "RTS",
                    "lanceur d'alerte",
                    "St\u00e9phanie Gibaud"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2u4uDh82Otc",
                "viewCount": "1171",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT1H1M21S"
            },
            "JxMMn-QDNAo": {
                "title": "Benjamin Cauchy d\u00e9bat sur CNews",
                "publishedAt": "2019-05-08T19:42:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Benjamin Cauchy",
                    "Europ\u00e9ennes 2019"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JxMMn-QDNAo",
                "viewCount": "732",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT6M52S"
            },
            "Uw4evIAmoCk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans BFM Story",
                "publishedAt": "2019-05-08T17:47:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Erup\u00e9ennes 2019",
                    "BFM Story"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Uw4evIAmoCk",
                "viewCount": "11448",
                "likeCount": "263",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "67",
                "duration": "PT9M44S"
            },
            "O0YCb9ZZLpk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 des 4 V\u00e9rit\u00e9s sur France 2",
                "publishedAt": "2019-05-07T06:38:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "Les 4 Verit\u00e9s"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O0YCb9ZZLpk",
                "viewCount": "8760",
                "likeCount": "242",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "47",
                "duration": "PT8M32S"
            },
            "Z3pSIl37Jbk": {
                "title": "Benjamin Cauchy d\u00e9bat sur BFMTV",
                "publishedAt": "2019-05-05T20:33:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "Benjamin Cauchy",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z3pSIl37Jbk",
                "viewCount": "4017",
                "likeCount": "108",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT10M32S"
            },
            "v3xZxpAk3R4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de France 24",
                "publishedAt": "2019-05-03T14:56:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "v3xZxpAk3R4",
                "viewCount": "11712",
                "likeCount": "301",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "61",
                "duration": "PT14M"
            },
            "IycWrayr1IM": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de LCI",
                "publishedAt": "2019-04-23T08:59:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "Salafistes",
                    "Notre Dame",
                    "Retrait\u00e9s",
                    "christianophobie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IycWrayr1IM",
                "viewCount": "21284",
                "likeCount": "447",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "237",
                "duration": "PT17M43S"
            },
            "Qk1qlylbeVw": {
                "title": "Damien Lempereur sur CNews",
                "publishedAt": "2019-04-11T22:06:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Damien Lempereur",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "ADP",
                    "Retrait\u00e9s",
                    "Carrefour de l'Info",
                    "CNews",
                    "D\u00e9bat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Qk1qlylbeVw",
                "viewCount": "1768",
                "likeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT13M26S"
            },
            "6fc3wZf_8E4": {
                "title": "Demain quelle France dans quelle Europe?  Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 du d\u00e9bat CNews-Europe 1",
                "publishedAt": "2019-04-11T06:42:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "QFQE",
                    "CNews debat Europ\u00e9ennes",
                    "Europe 1 debat Europ\u00e9ennes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6fc3wZf_8E4",
                "viewCount": "10368",
                "likeCount": "273",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "127",
                "duration": "PT23M35S"
            },
            "hpxIFLU89Ak": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de BFM Story",
                "publishedAt": "2019-04-09T21:39:54Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "EdouardPhilippe",
                    "GrandDebat",
                    "BFMStory"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hpxIFLU89Ak",
                "viewCount": "11229",
                "likeCount": "224",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "55",
                "duration": "PT8M40S"
            },
            "PNa9rELsU0Y": {
                "title": "Damien Lempereur d\u00e9bat sur CNews",
                "publishedAt": "2019-04-08T21:37:10Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Damien Lempereur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PNa9rELsU0Y",
                "viewCount": "2076",
                "likeCount": "61",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT10M46S"
            },
            "ctERX7X0Ua4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan \"En toute Franchise\" sur LCI",
                "publishedAt": "2019-04-07T21:29:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ctERX7X0Ua4",
                "viewCount": "17425",
                "likeCount": "395",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "199",
                "duration": "PT46M25S"
            },
            "BZ6P_l1Utds": {
                "title": "Damien Lempereur sur BFMTV",
                "publishedAt": "2019-04-06T23:44:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Damien Lempereur",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "Les Amoureux de la France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BZ6P_l1Utds",
                "viewCount": "1852",
                "likeCount": "97",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT3M53S"
            },
            "in9NBWdD5P8": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 de RT France",
                "publishedAt": "2019-03-31T12:13:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Benjamin Cauchy",
                    "RT France",
                    "Gilets jaunes",
                    "Euroiop\u00e9ennes 2019",
                    "Les Amoureux de la France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "in9NBWdD5P8",
                "viewCount": "1522",
                "likeCount": "85",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT5M12S"
            },
            "KLqGfN3BxAE": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 de RT France",
                "publishedAt": "2019-03-02T14:50:10Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Damien Lempereur",
                    "CSA",
                    "LREM",
                    "Gilets jaunes",
                    "Grand d\u00e9bat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KLqGfN3BxAE",
                "viewCount": "1771",
                "likeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT7M3S"
            },
            "4pomsDsxFuQ": {
                "title": "Affaire Benalla: Damien Lempereur d\u00e9bat dans le Morandini Live",
                "publishedAt": "2019-02-21T23:41:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Damien Lempereur",
                    "Benalla"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4pomsDsxFuQ",
                "viewCount": "8120",
                "likeCount": "163",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT7M42S"
            },
            "pAX5rgs5F6w": {
                "title": "Matinale CNews: Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de Jean-Pierre Elkabbach",
                "publishedAt": "2019-02-19T08:12:34Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "immigration",
                    "antis\u00e9mitisme",
                    "Europ\u00e9ennes 2019"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pAX5rgs5F6w",
                "viewCount": "16380",
                "likeCount": "331",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "302",
                "duration": "PT20M46S"
            },
            "l1ijkYFaCK0": {
                "title": "Dimanche en Politique avec Nicolas Dupont-Aignan",
                "publishedAt": "2019-02-17T15:32:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Stopantisemitisme",
                    "taxe carbone",
                    "Grand d\u00e9bat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l1ijkYFaCK0",
                "viewCount": "25247",
                "likeCount": "589",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "195",
                "duration": "PT28M7S"
            },
            "1BA9lLnKvTs": {
                "title": "Brexit : Emmanuelle Gave sur RT",
                "publishedAt": "2019-01-22T13:57:26Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "BREXIT",
                    "RT"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1BA9lLnKvTs",
                "viewCount": "3784",
                "likeCount": "136",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "19",
                "duration": "PT4M57S"
            }
        }
    }
}}