{ "dateRequete" : "2022/01/04", "candidat" : "Valérie Pécresse" , "parti" : "Soyons libres " , "courant" : "droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCXAKlEXGwoavQuOMaNBeaXw": {
        "channel_info": {
            "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2015-01-25T23:00:12Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "183708",
                "hiddenSubscriberCount": true,
                "videoCount": "309"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "TLQMbMr1ZTY": {
                "title": "Mes voeux aux Fran\u00e7ais pour 2022",
                "publishedAt": "2021-12-31T15:00:38Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TLQMbMr1ZTY",
                "viewCount": "10912",
                "likeCount": "148",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M52S"
            },
            "Ca9IOFWSexA": {
                "title": "\"La dignit\u00e9 d\u2019un peuple r\u00e9side d\u2019abord dans sa souverainet\u00e9\" - d\u00e9placement en Arm\u00e9nie \ud83c\udde6\ud83c\uddf2",
                "publishedAt": "2021-12-26T19:09:13Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ca9IOFWSexA",
                "viewCount": "1474",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "oQnNEO8n1PA": {
                "title": "\u00ab\u00a0La droite est de retour et elle est d\u00e9bout \u00bb",
                "publishedAt": "2021-12-09T20:20:07Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oQnNEO8n1PA",
                "viewCount": "11212",
                "likeCount": "120",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT24M15S"
            },
            "vvQl08uhcz0": {
                "title": "\u00ab\u00a0Nous allons tourner la page Macron sans d\u00e9chirer les pages de l'histoire de France \u00bb",
                "publishedAt": "2021-12-09T18:06:35Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vvQl08uhcz0",
                "viewCount": "1984",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT13M40S"
            },
            "iMlf3gXKUto": {
                "title": "\u00ab\u00a0Dans l\u2019\u00e9quipe de France que je construis Eric Ciotti tiendra une place singuli\u00e8re \u00bb",
                "publishedAt": "2021-12-09T17:46:37Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iMlf3gXKUto",
                "viewCount": "4498",
                "likeCount": "58",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT54M39S"
            },
            "q_qbPWEo3PQ": {
                "title": "D\u00e9claration de 1er tour",
                "publishedAt": "2021-12-02T16:43:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q_qbPWEo3PQ",
                "viewCount": "5385",
                "likeCount": "72",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT9M16S"
            },
            "X4MkXON-bSI": {
                "title": "Les t\u00e9moignages d'Agnes Evren et Rachida Dati",
                "publishedAt": "2021-11-30T22:45:26Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X4MkXON-bSI",
                "viewCount": "3957",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT43S"
            },
            "VXydhXNn4mY": {
                "title": "Le t\u00e9moignage de Nicolas Sarkozy",
                "publishedAt": "2021-11-30T22:34:44Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VXydhXNn4mY",
                "viewCount": "7706",
                "likeCount": "110",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT20S"
            },
            "SEyFL_8BpQk": {
                "title": "Le soutien de Brice Hortefeux",
                "publishedAt": "2021-11-30T22:26:54Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SEyFL_8BpQk",
                "viewCount": "493",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT18S"
            },
            "UGU7rQU-cCY": {
                "title": "Le t\u00e9moignage de Bruno Retailleau",
                "publishedAt": "2021-11-30T22:18:34Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UGU7rQU-cCY",
                "viewCount": "477",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT29S"
            },
            "I-WddYTVDVE": {
                "title": "Le t\u00e9moignage de G\u00e9rard Larcher",
                "publishedAt": "2021-11-30T22:10:32Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I-WddYTVDVE",
                "viewCount": "598",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT26S"
            },
            "IqblnuKuIaw": {
                "title": "Le t\u00e9moignage de Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9",
                "publishedAt": "2021-11-30T21:51:46Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IqblnuKuIaw",
                "viewCount": "478",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT23S"
            },
            "6UpUNGvuKyk": {
                "title": "Le soutien d'Eric Pauget, d\u00e9put\u00e9 des Alpes-Maritimes",
                "publishedAt": "2021-10-27T13:30:51Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6UpUNGvuKyk",
                "viewCount": "1146",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT29S"
            },
            "b-24VO-Eih8": {
                "title": "Le soutien de Franc\u0327oise Dumont, s\u00e9natrice du Var",
                "publishedAt": "2021-10-27T13:26:27Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Congr\u00e8s LR"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "b-24VO-Eih8",
                "viewCount": "560",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT40S"
            },
            "EvINeHU47xA": {
                "title": "Bilan Macron : un quinquennat pour presque rien",
                "publishedAt": "2021-10-19T15:26:48Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EvINeHU47xA",
                "viewCount": "1567",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT34M3S"
            },
            "VGGxUIvNHHM": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je souhaite qu'au p\u00e9nal, la comparution imm\u00e9diate devienne la r\u00e8gle pour les flagrants d\u00e9lits\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-10-18T09:38:10Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VGGxUIvNHHM",
                "viewCount": "6317",
                "likeCount": "71",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT53M31S"
            },
            "ZnRkM7WfSK4": {
                "title": "Discours pour \u00ab Nation \u00c9ducative \u00bb",
                "publishedAt": "2021-10-12T18:02:36Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZnRkM7WfSK4",
                "viewCount": "643",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT29M36S"
            },
            "zAyiUFserQ0": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je serai la Pr\u00e9sidente qui fera confiance aux territoires\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-10-07T13:45:26Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zAyiUFserQ0",
                "viewCount": "851",
                "likeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT13M12S"
            },
            "j9hW4z9vUk8": {
                "title": "\u00ab\u00a0Pour une souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique qui allie \u00e9nergie et pouvoir d'achat\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-10-06T09:54:23Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j9hW4z9vUk8",
                "viewCount": "524",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT21M30S"
            },
            "3CqUkZ5Ncxk": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse pr\u00e9sente son projet de loi constitutionnelle pour stopper l'immigration incontr\u00f4l\u00e9e",
                "publishedAt": "2021-10-05T11:02:25Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3CqUkZ5Ncxk",
                "viewCount": "3061",
                "likeCount": "73",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT13M53S"
            },
            "HgUQ2lWDI3s": {
                "title": "\u00ab J\u2019ai toujours dit que je jouerai collectif, je veux l\u2019unit\u00e9 et je vais gagner \u00bb",
                "publishedAt": "2021-09-30T13:33:30Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HgUQ2lWDI3s",
                "viewCount": "1117",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT20M44S"
            },
            "ygMUyjGycMw": {
                "title": "\u00ab\u00a0Mon engagement sur 5 ans sera de faire passer le budget de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure \u00e0 2% du PIB\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-09-13T15:23:47Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ygMUyjGycMw",
                "viewCount": "6811",
                "likeCount": "90",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT47M7S"
            },
            "RsJXRSl9KeM": {
                "title": "\u00ab\u00a0La France au premier rang : voil\u00e0 ce que je propose !\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-08-28T18:26:56Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RsJXRSl9KeM",
                "viewCount": "3228",
                "likeCount": "55",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT35M44S"
            },
            "yMxlpquLuh8": {
                "title": "\u00ab\u00a0Pourquoi les femmes ne pourraient pas pr\u00e9tendre \u00e0 la premi\u00e8re place ?\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-07-26T14:58:46Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yMxlpquLuh8",
                "viewCount": "884",
                "likeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT24M25S"
            },
            "cDU89JN8DRA": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je suis pr\u00eate \u00e0 \u00eatre la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente de la R\u00e9publique\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-07-25T14:14:13Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cDU89JN8DRA",
                "viewCount": "871",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT14M40S"
            },
            "C-qCs4fRyec": {
                "title": "\u00ab D\u2019ici la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9, nous voterons et commencerons \u00e0 appliquer 80% de mes engagements \u00bb",
                "publishedAt": "2021-07-02T14:06:44Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C-qCs4fRyec",
                "viewCount": "528",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT17M25S"
            },
            "i_DOW29hMRc": {
                "title": "\u00c9lections pr\u00e9sidentielles : \u00ab\u00a0Je vais y r\u00e9fl\u00e9chir pendant l\u2019\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-07-01T09:05:29Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i_DOW29hMRc",
                "viewCount": "574",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT19M34S"
            },
            "cnMfDsIymy0": {
                "title": "Pr\u00e9sentation des propositions culture",
                "publishedAt": "2021-06-07T10:15:25Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cnMfDsIymy0",
                "viewCount": "778",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1H44M21S"
            },
            "_rYIhE-yySw": {
                "title": "\u00ab\u00a0Le RN vit des probl\u00e8mes mais refuse toutes les solutions\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-06-02T15:51:58Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_rYIhE-yySw",
                "viewCount": "1433",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT25M51S"
            },
            "m10KKp72bwc": {
                "title": "Mon ambition c'est l'\u00e9galit\u00e9 pour les territoires ruraux !",
                "publishedAt": "2021-06-02T11:30:10Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m10KKp72bwc",
                "viewCount": "256",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M10S"
            },
            "H9zbsWUrbW0": {
                "title": "\u00ab\u00a0Pour vous, de toutes mes forces\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-05-10T16:40:32Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H9zbsWUrbW0",
                "viewCount": "1445",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M39S"
            },
            "dfuAkEnhRzw": {
                "title": "1er Meeting num\u00e9rique de Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                "publishedAt": "2021-05-07T06:35:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dfuAkEnhRzw",
                "viewCount": "1692",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT1H24M41S"
            },
            "tOcM0r4HW5w": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je ne ferai d\u2019alliance avec LREM, ni au premier tour, ni au second tour\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-05-02T17:26:12Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "R\u00e9gionales 2021"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tOcM0r4HW5w",
                "viewCount": "2298",
                "likeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT55M3S"
            },
            "S8Yx1XxtYh8": {
                "title": "\u00ab\u00a0Ma d\u00e9marche va \u00eatre large et va d\u00e9passer les clivages\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-04-29T18:54:11Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "R\u00e9gionales 2021",
                    "R\u00e9gion \u00cele-de-France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "S8Yx1XxtYh8",
                "viewCount": "468",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M27S"
            },
            "zqoFogdpVyQ": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je suis \u00e0 nouveau candidate parce que je veux tenir le cap pour la r\u00e9gion Ile-de-France \u00bb",
                "publishedAt": "2021-04-29T06:56:04Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "R\u00e9gionales 2021",
                    "R\u00e9gion \u00cele-de-France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zqoFogdpVyQ",
                "viewCount": "840",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT12M22S"
            },
            "Z0NwQXUp9QA": {
                "title": "\u00abTant que la situation sanitaire est ce qu'elle est, je resterai pleinement \u00e0 la barre de ma r\u00e9gion\u00bb",
                "publishedAt": "2021-04-15T13:53:32Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z0NwQXUp9QA",
                "viewCount": "392",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT24M41S"
            },
            "Up8qResHbAc": {
                "title": "\u00ab\u00a0Z\u00e9ro gaspillage, z\u00e9ro stock. Il faut pouvoir ouvrir la vaccination \u00e0 d\u2019autres publics\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-04-13T10:09:42Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Up8qResHbAc",
                "viewCount": "253",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT22M50S"
            },
            "h5EF5JS-xwE": {
                "title": "\u00ab\u00a0La mise en d\u00e9charge doit \u00eatre gratuite pour les professionnels\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-03-28T11:20:11Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h5EF5JS-xwE",
                "viewCount": "416",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT10M24S"
            },
            "QwUX0l-7i5U": {
                "title": "Confinement : \u00ab Il ne faut pas tataouiner ! \u00bb",
                "publishedAt": "2021-03-25T16:46:34Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "COVID 19",
                    "vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QwUX0l-7i5U",
                "viewCount": "287",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT19M37S"
            },
            "T3EYlfMQtVw": {
                "title": "\u00ab\u00a0Le paradoxe de cette crise [\u2026] nous avons des secteurs qui recrutent massivement\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-03-12T09:49:22Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T3EYlfMQtVw",
                "viewCount": "260",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT12M20S"
            },
            "1emiMRmgKEs": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je ne me soumettrai jamais, je ne veux pas vivre dans une R\u00e9publique d\u00e9la\u00efcis\u00e9e, communautaris\u00e9e \u00bb",
                "publishedAt": "2021-03-11T14:23:06Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1emiMRmgKEs",
                "viewCount": "1104",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT48M43S"
            },
            "oTHjelH8wLE": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je lance le RJA, une aide \u00e0 la formation de 4000\u20ac pour les jeunes dans les m\u00e9tiers qui recrutent \u00bb",
                "publishedAt": "2021-03-11T13:47:45Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "RJA",
                    "Solidarit\u00e9",
                    "Jeunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oTHjelH8wLE",
                "viewCount": "259",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT58M59S"
            },
            "BrLUV0CJp-4": {
                "title": "\u00ab\u00a0Vous me trouverez toujours aux c\u00f4t\u00e9s des professeurs menac\u00e9s\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-02-22T15:20:56Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BrLUV0CJp-4",
                "viewCount": "704",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT47M54S"
            },
            "cVYn1amagIE": {
                "title": "\u00ab\u00a0Nous ouvrons 4 h\u00f4tels pour aider les \u00e9tudiants en grande pr\u00e9carit\u00e9\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-02-10T08:29:48Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9tudiante",
                    "ZAD Gonesse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cVYn1amagIE",
                "viewCount": "433",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT16M14S"
            },
            "MbXAqR2FaVU": {
                "title": "Toujours libres, jamais soumis !",
                "publishedAt": "2021-01-28T11:32:32Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MbXAqR2FaVU",
                "viewCount": "867",
                "likeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M27S"
            },
            "mUFU8-MgL8E": {
                "title": "\u00ab\u00a0Le port du voile forc\u00e9 dans l'espace public doit \u00eatre interdit et sanctionn\u00e9\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-01-25T10:50:00Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Yuriy",
                    "PJL Principes R\u00e9publicains",
                    "S\u00e9paratisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mUFU8-MgL8E",
                "viewCount": "1039",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT11M54S"
            },
            "S-78msUqkaY": {
                "title": "\u00ab\u00a0Nous lan\u00e7ons une aide au loyer de 1000\u20ac pour les commerces ferm\u00e9s administrativement \u00bb",
                "publishedAt": "2021-01-21T16:34:42Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "S-78msUqkaY",
                "viewCount": "187",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT13M46S"
            },
            "MlU5D83-ZX8": {
                "title": "Vaccins : \u00ab\u00a0C\u2019est le bazar ! La R\u00e9gion va venir aider les maires\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-01-19T13:38:29Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "vaccin",
                    "covid 19",
                    "\u00e9tudiants",
                    "universit\u00e9s"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MlU5D83-ZX8",
                "viewCount": "204",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT21M6S"
            },
            "N8ho6vHsrm0": {
                "title": "Vaccins : \u00ab\u00a0Il faut laisser aux R\u00e9gions l'organisation logistique de la campagne grand public\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-01-07T16:09:34Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "vaccin",
                    "covid 19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N8ho6vHsrm0",
                "viewCount": "296",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT24M58S"
            },
            "2AFYPqprxxY": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je vous souhaite une bonne et heureuse ann\u00e9e 2021\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2020-12-31T16:33:37Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "nouvel an 2021"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2AFYPqprxxY",
                "viewCount": "314",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M11S"
            },
            "MDShmiDAg8I": {
                "title": "\u00ab\u00a0Votre quotidien va changer significativement\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2020-12-14T10:01:54Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Ligne 14",
                    "RATP",
                    "m\u00e9tro"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MDShmiDAg8I",
                "viewCount": "622",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M16S"
            },
            "IZcLHpFnvNw": {
                "title": "\u00ab\u00a0115 ans apr\u00e8s l\u2019adoption de la loi de 1905, la la\u00efcit\u00e9 reste un combat\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2020-12-09T07:43:17Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "samuel paty"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IZcLHpFnvNw",
                "viewCount": "501",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M16S"
            },
            "HTfWo6UY9dg": {
                "title": "\u00ab\u00a0Le \"en m\u00eame temps\" en mati\u00e8re de r\u00e9galien \u00e7a ne marche pas\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2020-12-07T16:16:02Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HTfWo6UY9dg",
                "viewCount": "169",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT22M17S"
            },
            "2Oo7Yh-fssk": {
                "title": "\u00ab\u00a0La R\u00e9gion \u00cele-de-France est puissamment engag\u00e9e\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2020-12-03T12:09:19Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "JIPH2020",
                    "handicap"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2Oo7Yh-fssk",
                "viewCount": "105",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M31S"
            },
            "zytgxjUvOHw": {
                "title": "Lutte contre les violences faites aux femmes : la r\u00e9gion mobilis\u00e9e",
                "publishedAt": "2020-11-25T19:03:24Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zytgxjUvOHw",
                "viewCount": "94",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M20S"
            },
            "IJsaW6Dnsi8": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je souhaite qu'il y ait une obligation de proposer le vaccin \u00e0 chaque Fran\u00e7ais\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2020-11-23T10:40:57Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "COVID",
                    "black friday",
                    "vaccin",
                    "librairies",
                    "culture"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IJsaW6Dnsi8",
                "viewCount": "722",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT29M42S"
            },
            "S7Pz01pfE2Q": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je demande que les commer\u00e7ants puissent ouvrir d\u00e8s le 27 novembre pour faire face au BlackFriday\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2020-11-16T14:35:22Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "COVID",
                    "Confinement",
                    "Petits commerces"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "S7Pz01pfE2Q",
                "viewCount": "175",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT22M6S"
            },
            "pO2htZd3vfU": {
                "title": "\u00ab\u00a0Le Conseil constitutionnel doit faire \u00e9voluer sa jurisprudence\u00a0sur le terrorisme \u00bb | Le Grand Jury",
                "publishedAt": "2020-11-08T15:28:27Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Joe Biden",
                    "Terrorisme",
                    "COVID19",
                    "Politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pO2htZd3vfU",
                "viewCount": "613",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT52M44S"
            },
            "I10_WWM1F3k": {
                "title": "Hommage \u00e0 Samuel Paty : \u00ab\u00a0S\u2019il y a des provocations, il faudra prendre des sanctions\u00a0\u00bb | Europe 1",
                "publishedAt": "2020-11-02T08:48:01Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Samuel Paty",
                    "Confinement",
                    "Petits commerces"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I10_WWM1F3k",
                "viewCount": "441",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT10M45S"
            },
            "rPBuuTiaoDQ": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je demande que l'on puisse utiliser l'intelligence artificielle dans les transports\u00a0\u00bb | FranceInfo",
                "publishedAt": "2020-10-30T11:51:25Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Confinement",
                    "terrorime",
                    "Attentat de Nice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rPBuuTiaoDQ",
                "viewCount": "309",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT22M9S"
            },
            "NrtMvsPMhTY": {
                "title": "\u00ab\u00a0Il faut que l'\u00c9tat l\u00e2che prise !\u00a0\u00bb | D\u00e9centralisation",
                "publishedAt": "2020-10-19T15:50:43Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NrtMvsPMhTY",
                "viewCount": "335",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT11M43S"
            },
            "dGxM_n3Twws": {
                "title": "\u00ab\u00a0Il faut mettre fin au \"pas de vague\" au sein de l'\u00c9ducation nationale\u00a0\u00bb | Le Grand RDV",
                "publishedAt": "2020-10-18T10:48:01Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dGxM_n3Twws",
                "viewCount": "500",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT17M3S"
            },
            "VYJM5y1BG8c": {
                "title": "\u00ab\u00a0J\u2019appelle le gouvernement \u00e0 mettre en place un bouclier social puissant\u00a0\u00bb | RTL",
                "publishedAt": "2020-10-15T08:22:55Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Couvre feu",
                    "COVID 19",
                    "Ile-de-France",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VYJM5y1BG8c",
                "viewCount": "208",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT10M7S"
            },
            "LU6QB3qaVj8": {
                "title": "Champigny : \u00ab\u00a0Ces sc\u00e8nes de guerres sont intol\u00e9rables\u00a0\u00bb | BFM Politique",
                "publishedAt": "2020-10-12T14:25:01Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Champigny-sur-Marne",
                    "Commissariat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LU6QB3qaVj8",
                "viewCount": "331",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT40M15S"
            },
            "N8JQL_32TOo": {
                "title": "\u00ab\u00a0Il faut r\u00e9affirmer que la loi est au-dessus de la loi religieuse\u00a0\u00bb | Bourdin Direct",
                "publishedAt": "2020-10-05T10:01:17Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N8JQL_32TOo",
                "viewCount": "278",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT20M25S"
            },
            "wRyC3XHqf00": {
                "title": "\u00ab\u00a0Le sujet c'est l'islamisme radical [\u2026] L'aveuglement et l'ang\u00e9lisme doivent cesser\u00a0\u00bb | Europe 1",
                "publishedAt": "2020-09-29T13:06:18Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wRyC3XHqf00",
                "viewCount": "115",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT9M15S"
            },
            "P31hYPmunN4": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je pousse un cri d'alarme pour les intermittents de la fili\u00e8re de la restauration\u00a0\u00bb | LCI",
                "publishedAt": "2020-09-28T10:35:49Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "COVID19",
                    "Restaurateurs",
                    "Bars"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P31hYPmunN4",
                "viewCount": "509",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT15M59S"
            },
            "XbAtJtfHyTU": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je demande au gouvernement de respecter une vraie concertation avec les collectivit\u00e9s \u00bb | COVID-19",
                "publishedAt": "2020-09-24T09:51:30Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "COVID19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XbAtJtfHyTU",
                "viewCount": "195",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "Cov8uqLRtlQ": {
                "title": "\u00ab\u00a0Les sanctions mettent trop de temps \u00e0 \u00eatre appliqu\u00e9es, il y a un sentiment d'impunit\u00e9 \u00bb | F. Info",
                "publishedAt": "2020-09-20T20:53:44Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Cov8uqLRtlQ",
                "viewCount": "201",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT25M17S"
            },
            "gez0_Oy18SY": {
                "title": "\u00ab\u00a0C'est un moment historique pour les transports Franciliens\u00a0\u00bb | Europe 1",
                "publishedAt": "2020-09-20T20:45:46Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gez0_Oy18SY",
                "viewCount": "118",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT10M38S"
            },
            "JPABuuBy4Lk": {
                "title": "Covid 19 - la R\u00e9gion finance des v\u00e9hicules itin\u00e9rants de d\u00e9pistage accessibles \u00e0 tous",
                "publishedAt": "2020-09-03T09:12:18Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JPABuuBy4Lk",
                "viewCount": "96",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT57S"
            },
            "yNC_2abl5lY": {
                "title": "\u00ab\u00a0Le passe Navigo n'augmentera pas pour payer une dette COVID\u00a0\u00bb | France Inter",
                "publishedAt": "2020-09-01T10:12:01Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yNC_2abl5lY",
                "viewCount": "168",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT23M51S"
            },
            "oELu8hkptVg": {
                "title": "\u00ab Pour mon pays, je ressens le devoir de parler plus fort encore \u00bb | Mennecy 2020",
                "publishedAt": "2020-08-31T11:18:11Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oELu8hkptVg",
                "viewCount": "1197",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT46M14S"
            },
            "lzBaCZjUtDI": {
                "title": "[#Mennecy2020] T\u00e9moignage de Crescent Marault, maire d'Auxerre",
                "publishedAt": "2020-08-29T10:11:31Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lzBaCZjUtDI",
                "viewCount": "135",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M21S"
            },
            "gxk5OC3WRBY": {
                "title": "[#Mennecy2020] T\u00e9moignage de Zartoshte Bakhtiari, maire de Neuilly-sur-Marne",
                "publishedAt": "2020-08-29T10:11:35Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gxk5OC3WRBY",
                "viewCount": "1259",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M12S"
            },
            "Mm-O-q3ICRM": {
                "title": "[#Mennecy2020] T\u00e9moignage de Karine Franclet, maire d'Aubervilliers",
                "publishedAt": "2020-08-29T10:11:47Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Mm-O-q3ICRM",
                "viewCount": "1231",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "ldM0QjvLZmk": {
                "title": "\"Nous aurons besoin de nous rassembler\" - G\u00e9rard Larcher",
                "publishedAt": "2020-08-29T10:12:04Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ldM0QjvLZmk",
                "viewCount": "216",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT5M6S"
            },
            "U5Bt8k_d6d4": {
                "title": "[#Mennecy2020] T\u00e9moignage de Ma\u00efder Arosteguy, maire de Biarritz",
                "publishedAt": "2020-08-29T10:11:19Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U5Bt8k_d6d4",
                "viewCount": "187",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M54S"
            },
            "B3w4Ry-ySk0": {
                "title": "[#Mennecy2020] T\u00e9moignage de Rolin Cranoly, maire de Gagny",
                "publishedAt": "2020-08-29T10:11:23Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B3w4Ry-ySk0",
                "viewCount": "249",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M32S"
            },
            "RIj3JU0DzOI": {
                "title": "[#Mennecy2020] T\u00e9moignage de Marianne Duranton, maire de Morsang-sur-Orge",
                "publishedAt": "2020-08-29T10:11:28Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RIj3JU0DzOI",
                "viewCount": "341",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "NyO4lTOpWgI": {
                "title": "[#Mennecy2020] T\u00e9moignage de Lamia Bensarsa Reda, maire de Juvisy-sur-Orge",
                "publishedAt": "2020-08-29T10:11:39Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NyO4lTOpWgI",
                "viewCount": "924",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT2M31S"
            },
            "eK1VpdUs5aQ": {
                "title": "[#Mennecy2020] T\u00e9moignage de Pierre-Fr\u00e9d\u00e9ric Billet, maire de Dreux",
                "publishedAt": "2020-08-29T10:11:42Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eK1VpdUs5aQ",
                "viewCount": "346",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "OJhVydZEzWk": {
                "title": "[#Mennecy2020] T\u00e9moignage de Laurent Jeanne, maire de Champigny-sur-Marne",
                "publishedAt": "2020-08-29T10:11:50Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OJhVydZEzWk",
                "viewCount": "898",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M58S"
            },
            "USCgKN0oDQA": {
                "title": "\u00ab\u00a0Nous nous sommes transform\u00e9s en v\u00e9ritable plateforme logistique\u00a0\u00bb | S\u00e9nat",
                "publishedAt": "2020-07-20T08:32:36Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "USCgKN0oDQA",
                "viewCount": "162",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT20M42S"
            },
            "S7r1tad9Eb8": {
                "title": "\u00ab\u00a0Le ministre de l'Int\u00e9rieur a ab\u00eem\u00e9 l'image de la police\u00a0\u00bb | Le Grand Jury",
                "publishedAt": "2020-06-22T09:06:37Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "S7r1tad9Eb8",
                "viewCount": "239",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT53M47S"
            },
            "XeN7KsnrPWI": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je pense que l\u2019\u00cele-de-France est en mesure aujourd'hui de passer au vert\u00a0\u00bb | RTL",
                "publishedAt": "2020-06-11T16:06:45Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XeN7KsnrPWI",
                "viewCount": "104",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M23S"
            },
            "ol7WdfnfTkk": {
                "title": "Renault : \u00ab\u00a0Je ne me laisserai pas enfum\u00e9e par de vagues promesses\u00a0\u00bb  | Europe 1",
                "publishedAt": "2020-06-01T10:33:08Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ol7WdfnfTkk",
                "viewCount": "120",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT23M32S"
            },
            "e8tbBiMgoNY": {
                "title": "\u00ab\u00a0Il faut des maires \u00e9lus rapidement pour relancer la commande publique \u00bb | France 3",
                "publishedAt": "2020-05-25T12:28:38Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "e8tbBiMgoNY",
                "viewCount": "100",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT21M11S"
            },
            "ph9JagW-aZs": {
                "title": "\u00ab\u00a0Nous offrirons 150 000 tests s\u00e9rologiques aux soignants\u00a0\u00bb | BFM TV/RMC",
                "publishedAt": "2020-05-18T09:05:50Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ph9JagW-aZs",
                "viewCount": "77",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT20M12S"
            },
            "Z77yyT9Sspg": {
                "title": "\u00ab\u00a0Il y a un besoin d'un \u00c9tat moins bureaucratique, plus agile et moins centralis\u00e9\u00a0\u00bb | Europe 1",
                "publishedAt": "2020-05-17T17:35:22Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z77yyT9Sspg",
                "viewCount": "58",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT50M52S"
            },
            "ivgC8eoMYQs": {
                "title": "\u00ab J'ai propos\u00e9 un plan avec z\u00e9ro charge sociale pendant deux ans pour les jeunes dipl\u00f4m\u00e9s \u00bb | RTL",
                "publishedAt": "2020-05-17T11:17:57Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ivgC8eoMYQs",
                "viewCount": "52",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT12M57S"
            },
            "f3qp66QtV6Y": {
                "title": "\u00ab\u00a0Une attestation sera demand\u00e9e pour circuler dans les transports aux heures de pointe\u00a0\u00bb | France 2",
                "publishedAt": "2020-05-08T09:23:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "f3qp66QtV6Y",
                "viewCount": "269",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT13M7S"
            },
            "AIsqsXynNRw": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse r\u00e9pond aux questions de Brut | #D\u00e9confinement",
                "publishedAt": "2020-05-02T10:32:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AIsqsXynNRw",
                "viewCount": "557",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT36M28S"
            },
            "zHqEfTf5FWA": {
                "title": "\u00ab\u00a0Tous les voyageurs auront des masques donn\u00e9s par la r\u00e9gion\u00a0\u00bb | BFM",
                "publishedAt": "2020-05-02T10:11:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zHqEfTf5FWA",
                "viewCount": "72",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT12M40S"
            },
            "XdFjmMWQt-s": {
                "title": "\u00ab\u00a0Nous aidons les PME jusqu'\u00e0 800K\u20ac pour transformer leur production et s'adapter \u00e0 la crise\u00a0\u00bb | BFM",
                "publishedAt": "2020-05-02T10:02:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XdFjmMWQt-s",
                "viewCount": "21",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT11M34S"
            },
            "ulEvsF2uLvY": {
                "title": "\u00ab\u00a0J\u2019ai demand\u00e9 au gouv. de rendre le port du masque obligatoire dans les transports\u00a0\u00bb | France 2",
                "publishedAt": "2020-05-02T09:52:27Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ulEvsF2uLvY",
                "viewCount": "145",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M3S"
            },
            "J68Nt65CZU4": {
                "title": "D\u00e9confinement : \u00ab\u00a0Les transports sont un goulet d'\u00e9tranglement tr\u00e8s important \u00bb | France inter",
                "publishedAt": "2020-05-02T09:35:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J68Nt65CZU4",
                "viewCount": "80",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M55S"
            },
            "bPr1t4d7oSY": {
                "title": "\u00ab\u00a0Le pr\u00e9alable du d\u00e9confinement c\u2019est que nous puissions nous procurer masques et tests\u00a0\u00bb | BFM",
                "publishedAt": "2020-05-02T08:51:06Z",
                "tags": [
                    "COVID19",
                    "\u00cele-de-France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bPr1t4d7oSY",
                "viewCount": "86",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT12M39S"
            },
            "Fo1voMkKECg": {
                "title": "\u00ab\u00a0J'ai command\u00e9 20 millions de masques dont 5 millions arriveront cette semaine\u00a0\u00bb | France Info",
                "publishedAt": "2020-05-01T17:18:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fo1voMkKECg",
                "viewCount": "45",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M10S"
            },
            "y9BR7KBHpSY": {
                "title": "\u00ab\u00a0J\u2019ai propos\u00e9 les 9200 lits d'internats vides pour cr\u00e9er des lieux de confinement\u00a0\u00bb | France 3",
                "publishedAt": "2020-05-01T17:00:45Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y9BR7KBHpSY",
                "viewCount": "35",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M38S"
            },
            "rwqRlNJFVBQ": {
                "title": "\u00ab\u00a0Il faut se serrer les coudes et j'appelle \u00e0 l'union nationale.\u00a0\u00bb | RTL",
                "publishedAt": "2020-05-01T08:30:27Z",
                "tags": [
                    "COVID19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rwqRlNJFVBQ",
                "viewCount": "61",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT13M42S"
            },
            "BrBDGYDxPFM": {
                "title": "\u00ab\u00a0Le diagnostic du pr\u00e9sident est incomplet, les rem\u00e8des largement insuffisants\u00a0\u00bb | Europe 1",
                "publishedAt": "2020-02-19T09:05:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BrBDGYDxPFM",
                "viewCount": "133",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT12M26S"
            },
            "RWRzMrHU3LY": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je souhaite ouvrir \u00e0 la concurrence dans les transports plus rapidement\u00a0\u00bb | France Info",
                "publishedAt": "2020-02-17T11:42:10Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RWRzMrHU3LY",
                "viewCount": "352",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT25M46S"
            },
            "j22WGunqjss": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je r\u00e9cuse totalement le terme de \"violences polici\u00e8res\"\u00a0\u00bb | LCI",
                "publishedAt": "2020-02-17T10:09:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j22WGunqjss",
                "viewCount": "172",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT19M19S"
            },
            "lSAmnrFXprQ": {
                "title": "\u00ab S'il n'y a pas de mesure d'\u00e2ge, il n'y aura pas de sauvetage des retraites \u00bb | BFMTV",
                "publishedAt": "2020-01-16T14:06:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lSAmnrFXprQ",
                "viewCount": "116",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT20M21S"
            },
            "zSVnHTu0eh0": {
                "title": "\u00ab\u00a0\u00c0 tous les Franciliennes et les Franciliens j\u2019adresse mes meilleurs v\u0153ux pour 2020\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2019-12-31T17:46:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zSVnHTu0eh0",
                "viewCount": "98",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M54S"
            },
            "0yAJQdPFLJU": {
                "title": "Transports : \u00ab\u00a0J\u2019ai demand\u00e9 \u00e0 la RATP et la SNCF un remboursement int\u00e9gral\u00a0\u00bb\u00a0|\u00a0RTL",
                "publishedAt": "2019-12-19T07:37:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0yAJQdPFLJU",
                "viewCount": "241",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M23S"
            },
            "FDAtT5Mmpzw": {
                "title": "Discours de Val\u00e9rie P\u00e9cresse lors du rassemblement du Printemps Re\u0301publicains",
                "publishedAt": "2019-12-06T11:30:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FDAtT5Mmpzw",
                "viewCount": "281",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT24M49S"
            },
            "j3lYvUbax4U": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je vais d\u00e9poser une loi pour rendre in\u00e9ligible les candidats radicalis\u00e9s islamistes\u00a0\u00bb |\u00a0BFMTV",
                "publishedAt": "2019-12-02T11:17:43Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Municipales 2020"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j3lYvUbax4U",
                "viewCount": "380",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT39M43S"
            },
            "rw5-U3D48vs": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je plaide pour un engagement europ\u00e9en beaucoup plus fort en Afrique\u00a0\u00bb | Public S\u00e9nat",
                "publishedAt": "2019-11-28T11:21:17Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Gr\u00e8ve 5 d\u00e9cembre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rw5-U3D48vs",
                "viewCount": "118",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT27M18S"
            },
            "M-TwUpC7f4o": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je pense que le gouvernement ne fait pas les r\u00e9formes qu\u2019il faudrait\u00a0\u00bb | GG RMC",
                "publishedAt": "2019-11-26T14:01:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "M-TwUpC7f4o",
                "viewCount": "471",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT24M42S"
            },
            "Y7c25TkzCKc": {
                "title": "\u00ab\u00a0Macron porte un certain nombre de r\u00e9formes injustes comme celle sur les retraites \u00bb | Sud Radio",
                "publishedAt": "2019-11-25T18:37:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Y7c25TkzCKc",
                "viewCount": "47",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT17M12S"
            },
            "FnNaibL3ZGw": {
                "title": "Retraites : \u00ab\u00a0C\u2019est injuste de changer les r\u00e8gles en cours de route \u00bb | i24News",
                "publishedAt": "2019-11-25T18:29:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FnNaibL3ZGw",
                "viewCount": "96",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT25M33S"
            },
            "lf8rbuMFFGo": {
                "title": "\u00ab\u00a0Si un candidat est fich\u00e9 S, il doit y avoir une incompatibilit\u00e9 \u00bb | CNEWS",
                "publishedAt": "2019-11-25T18:27:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lf8rbuMFFGo",
                "viewCount": "274",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT23M14S"
            },
            "uZrdmnoM1Vk": {
                "title": "\u00ab\u00a0L\u2019ensemble de notre syst\u00e8me de sant\u00e9 ne marche pas\u00a0\u00bb | Radio Classique",
                "publishedAt": "2019-11-25T18:22:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uZrdmnoM1Vk",
                "viewCount": "64",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT13M19S"
            },
            "Rbq9WAVLikg": {
                "title": "\u00ab\u00a0Le droit de gr\u00e8ve devrait \u00eatre compatible avec le droit de travailler\u00a0\u00bb | France Info",
                "publishedAt": "2019-11-25T13:56:28Z",
                "tags": [
                    "R\u00e9forme des retraites",
                    "Rachida Dati",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Rbq9WAVLikg",
                "viewCount": "257",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT25M3S"
            },
            "LfiKiikz_-w": {
                "title": "\u00ab\u00a0Je veux participer \u00e0 la reconstruction de la droite\u00a0\u00bb | C \u00e0 vous",
                "publishedAt": "2019-11-18T11:23:21Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Et c'est cela qui changea tout"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LfiKiikz_-w",
                "viewCount": "122",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT20M46S"
            },
            "I5N09I26cXY": {
                "title": "\u00ab\u00a0La Nation est en train de se fissurer\u00a0\u00bb | France Inter",
                "publishedAt": "2019-11-12T15:41:16Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Et c'est cela qui changea tout",
                    "Marche 10 novembre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I5N09I26cXY",
                "viewCount": "469",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT24M20S"
            },
            "tJzJwdcQOMI": {
                "title": "\u00ab\u00a0L\u2019objectif n'est pas de faire une chasse \u00e0 l'homme mais une chasse aux d\u00e9faillances\u00a0\u00bb | Europe 1",
                "publishedAt": "2019-10-07T07:20:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tJzJwdcQOMI",
                "viewCount": "180",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT8M49S"
            },
            "UOC-kThrV_8": {
                "title": "\u00ab\u00a0Il \u00e9tait passionn\u00e9ment fran\u00e7ais\u00a0\u00bb | RTL",
                "publishedAt": "2019-09-27T06:26:28Z",
                "tags": [
                    "Jacques Chirac",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UOC-kThrV_8",
                "viewCount": "300",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT7M35S"
            },
            "dnxp33G7v4g": {
                "title": "\u00ab Il y a un d\u00e9calage entre la vision du Pr\u00e9sident et l\u2019absence totale de solutions \u00bb | LCI",
                "publishedAt": "2019-09-17T12:49:55Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Libres !"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dnxp33G7v4g",
                "viewCount": "192",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT20M1S"
            },
            "9pBXvZj4jII": {
                "title": "\u00ab Les manuels scolaires seront gratuits pour les \u00e9l\u00e8ves de seconde et premi\u00e8re\u00a0\u00bb | France Bleu Paris",
                "publishedAt": "2019-09-05T13:42:45Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Rentr\u00e9e 2019"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9pBXvZj4jII",
                "viewCount": "127",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT29M53S"
            },
            "Pj8Dc6mIsxM": {
                "title": "\u00ab J'ai fait de la question du pouvoir d'achat, la priorit\u00e9 de la rentr\u00e9e \u00bb | Bourdin Direct",
                "publishedAt": "2019-09-05T10:17:15Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Ile-de-France",
                    "Libres !"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Pj8Dc6mIsxM",
                "viewCount": "97",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT20M44S"
            },
            "eC7CYOMloV0": {
                "title": "\u00ab II faut r\u00e9concilier notre Nation, je suis pr\u00eate \u00bb | Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e0 Brive-la-Gaillarde",
                "publishedAt": "2019-09-01T12:35:11Z",
                "tags": [
                    "Libres",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eC7CYOMloV0",
                "viewCount": "1175",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT42M7S"
            },
            "bHxBNc6k1js": {
                "title": "France Inter | Seuil d'irresponsabilit\u00e9 p\u00e9nale \u00e0 13 ans : une d\u00e9cision gravissime",
                "publishedAt": "2019-06-13T15:35:33Z",
                "tags": [
                    "Belloubet",
                    "justice",
                    "Pecresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bHxBNc6k1js",
                "viewCount": "135",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT8M45S"
            },
            "7rrbIX_juYY": {
                "title": "BFM TV | \u00ab\u00a0E. Philippe a fait une d\u00e9claration de politique minimale\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2019-06-13T14:02:50Z",
                "tags": [
                    "Edouard Philippe",
                    "les R\u00e9publicains",
                    "Soyons Libres",
                    "P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7rrbIX_juYY",
                "viewCount": "584",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT25M22S"
            },
            "w9Q6KjzbQAY": {
                "title": "\u00ab Je quitte LR mais je reste de droite et dans l\u2019opposition \u00e0 Macron \u00bb",
                "publishedAt": "2019-06-10T11:18:35Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Les R\u00e9publicains",
                    "Libres !"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "w9Q6KjzbQAY",
                "viewCount": "204",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT52M11S"
            },
            "dImVLN22yQE": {
                "title": "Europ\u00e9ennes | \u00ab\u00a0Nous devons recr\u00e9er l'alliance de la droite et du centre\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2019-05-27T08:01:57Z",
                "tags": [
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "Les R\u00e9publicains",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dImVLN22yQE",
                "viewCount": "157",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT9M20S"
            },
            "LNoaCS7eT2c": {
                "title": "Europ\u00e9ennes | \u00ab Le vote qui p\u00e8se en Europe c\u2019est nous ! \u00bb",
                "publishedAt": "2019-05-16T10:44:25Z",
                "tags": [
                    "Les R\u00e9publicains",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LNoaCS7eT2c",
                "viewCount": "138",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT22M6S"
            },
            "uEa3i-er5uw": {
                "title": "Bap ! | Discours de Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                "publishedAt": "2019-05-09T13:28:27Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uEa3i-er5uw",
                "viewCount": "232",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT24M57S"
            },
            "Xy8wc7XDiqw": {
                "title": "Bap ! | Discours de Nicolas Sarkozy",
                "publishedAt": "2019-05-09T13:23:15Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Xy8wc7XDiqw",
                "viewCount": "1597",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT33M51S"
            },
            "3F0B4HXLk78": {
                "title": "France Info | \u00ab\u00a0Il faut en finir avec la culture de l'excuse\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2019-05-07T14:49:40Z",
                "tags": [
                    "Castaner",
                    "1er mai",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3F0B4HXLk78",
                "viewCount": "144",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT25M30S"
            },
            "8Tz9O-EeuaU": {
                "title": "Notre-Dame | \u00ab\u00a0Quand votre maison brule c'est un arrachement \u00bb",
                "publishedAt": "2019-04-23T10:45:53Z",
                "tags": [
                    "Notre-Dame",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8Tz9O-EeuaU",
                "viewCount": "74",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "aZIPopSES94": {
                "title": "ABC News | \u00ab\u00a0Come to Paris. Come to visit. That's a tribute you can pay to the cathedral \u00bb",
                "publishedAt": "2019-04-23T10:40:56Z",
                "tags": [
                    "Notre-Dame",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aZIPopSES94",
                "viewCount": "56",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M6S"
            },
            "IuTEpFx91pc": {
                "title": "Notre-Dame | \u00ab\u00a0La R\u00e9gion \u00cele-de-France va donner 10M\u20ac d'aide d'urgence \u00bb",
                "publishedAt": "2019-04-18T10:49:36Z",
                "tags": [
                    "Notre-Dame de Paris",
                    "R\u00e9gion \u00cele-de-France",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IuTEpFx91pc",
                "viewCount": "44",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M41S"
            },
            "qpYvAhUDmIQ": {
                "title": "BFM Politique \u23ae \u00ab\u00a0Je demande une baisse la TVA \u00e0 5,5% pour les transports\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2019-04-08T11:18:42Z",
                "tags": [
                    "Grand D\u00e9bat",
                    "Gilets jaunes",
                    "les R\u00e9publicains",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qpYvAhUDmIQ",
                "viewCount": "110",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT43M3S"
            },
            "TjGLWnkN-t4": {
                "title": "Bourdin Direct \u23ae \u00ab\u00a0Il y a une tr\u00e8s grave crise d'autorit\u00e9 de l'\u00c9tat \u00bb",
                "publishedAt": "2019-04-01T07:40:02Z",
                "tags": [
                    "#BourdinDirect"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TjGLWnkN-t4",
                "viewCount": "697",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT21M1S"
            },
            "Y_Cgw-H1g_E": {
                "title": "\u00ab La retraite \u00e0 65 ans, c\u2019est in\u00e9luctable \u00bb",
                "publishedAt": "2019-03-25T11:49:38Z",
                "tags": [
                    "P\u00e9cresse",
                    "les R\u00e9publicains"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Y_Cgw-H1g_E",
                "viewCount": "199",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT24M35S"
            },
            "n69IFJMUVKY": {
                "title": "Fonder une \u00e9cologie positive",
                "publishedAt": "2019-03-06T11:07:40Z",
                "tags": [
                    "Les r\u00e9publicains",
                    "val\u00e9rie pecresse",
                    "Libres !"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n69IFJMUVKY",
                "viewCount": "348",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M24S"
            },
            "hpM3SkNBpDE": {
                "title": "\"Je voterai pour la liste LR aux Europ\u00e9ennes\"",
                "publishedAt": "2019-03-04T07:25:10Z",
                "tags": [
                    "Les R\u00e9publicains",
                    "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy",
                    "Agn\u00e8s Evren",
                    "Arnaud Danjean",
                    "Europ\u00e9ennes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hpM3SkNBpDE",
                "viewCount": "411",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT12M7S"
            },
            "9Ay-GR6Wls4": {
                "title": "L'ann\u00e9e de Libres ! en images",
                "publishedAt": "2019-02-15T12:04:15Z",
                "tags": [
                    "Libres",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Les R\u00e9publicains"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9Ay-GR6Wls4",
                "viewCount": "187",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M10S"
            },
            "GEgJe80iV7o": {
                "title": "Quels voeux pour Libres ! ?",
                "publishedAt": "2019-02-07T09:01:44Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GEgJe80iV7o",
                "viewCount": "204",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M56S"
            },
            "nl6Kr6AH-pY": {
                "title": "Les voeux de V. P\u00e9cresse aux Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France",
                "publishedAt": "2019-01-22T16:09:34Z",
                "tags": [
                    "France",
                    "Expatri\u00e9s",
                    "politique",
                    "les R\u00e9publicains",
                    "P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nl6Kr6AH-pY",
                "viewCount": "113",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M52S"
            },
            "FnECK333WDI": {
                "title": "Discours de Vale\u0301rie Pe\u0301cresse a\u0300 l'occasion des voeux du groupe LRI",
                "publishedAt": "2019-01-21T10:59:48Z",
                "tags": [
                    "Les R\u00e9publicains",
                    "Politique",
                    "R\u00e9gion \u00cele-de-France",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FnECK333WDI",
                "viewCount": "100",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT36M42S"
            },
            "cq3PzBwdTwI": {
                "title": "\"Je vous souhaite une bonne ann\u00e9e 2019\"",
                "publishedAt": "2018-12-31T16:15:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cq3PzBwdTwI",
                "viewCount": "785",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT3M15S"
            },
            "St6KjvsI6zw": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse annonce le vote d'un budget d'urgence pour les lyc\u00e9es",
                "publishedAt": "2018-12-17T10:00:42Z",
                "tags": [
                    "Lyc\u00e9es",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "St6KjvsI6zw",
                "viewCount": "54",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M13S"
            },
            "RQtK0FnaCC0": {
                "title": "D\u00e9placement de Val\u00e9rie P\u00e9cresse au monast\u00e8re de Tibhirine",
                "publishedAt": "2018-12-16T18:58:53Z",
                "tags": [
                    "Alg\u00e9rie",
                    "Tibhirine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RQtK0FnaCC0",
                "viewCount": "444",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M35S"
            },
            "zZKttQbHwYY": {
                "title": "Face au risque terroriste, Vale\u0301rie Pe\u0301cresse re\u0301clame la reconnaissance faciale",
                "publishedAt": "2018-12-13T09:56:33Z",
                "tags": [
                    "Strasbourg",
                    "lyc\u00e9es",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zZKttQbHwYY",
                "viewCount": "92",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M54S"
            },
            "P3Axj2yIWis": {
                "title": "\"Les Fran\u00e7ais veulent juste vivre dignement de leur travail ou de leur retraite\"",
                "publishedAt": "2018-12-10T09:08:18Z",
                "tags": [
                    "#GiletsJaunes",
                    "#Macron20h"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P3Axj2yIWis",
                "viewCount": "107",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT20M39S"
            },
            "k8TDijl5_pw": {
                "title": "\"J\u2019appelle tous les \u00e9lus \u00e0 condamner unanimement les violences dans les lyc\u00e9es\"",
                "publishedAt": "2018-12-04T16:21:46Z",
                "tags": [
                    "Lyc\u00e9es",
                    "\u00cele-de-France",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "k8TDijl5_pw",
                "viewCount": "620",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M1S"
            },
            "pdrb608nNmI": {
                "title": "\"Je souhaite un collectif budg\u00e9taire du pouvoir d\u2019achat\"",
                "publishedAt": "2018-12-03T08:34:23Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "1er d\u00e9cembre",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pdrb608nNmI",
                "viewCount": "137",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18M56S"
            },
            "Bib32daQNpk": {
                "title": "Bonko",
                "publishedAt": "2018-11-29T11:16:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Bib32daQNpk",
                "viewCount": "42",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT46S"
            },
            "RPsi_55PwfQ": {
                "title": "Sophie",
                "publishedAt": "2018-11-29T11:16:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RPsi_55PwfQ",
                "viewCount": "46",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT46S"
            },
            "5xjfrCfvcqY": {
                "title": "Gre\u0301goire",
                "publishedAt": "2018-11-29T11:16:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5xjfrCfvcqY",
                "viewCount": "50",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT51S"
            },
            "X2or3x1WUZw": {
                "title": "Nicolas",
                "publishedAt": "2018-11-29T11:16:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X2or3x1WUZw",
                "viewCount": "17",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT46S"
            },
            "VfnM9_T-SSE": {
                "title": "Hortense",
                "publishedAt": "2018-11-29T11:16:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VfnM9_T-SSE",
                "viewCount": "18",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT46S"
            },
            "4MmyPMb6cdA": {
                "title": "Pr\u00e9sentation du budget 2019",
                "publishedAt": "2018-11-29T10:22:15Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4MmyPMb6cdA",
                "viewCount": "24",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M22S"
            },
            "7QuL92-IYLs": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e9tait l'invit\u00e9e de la matinale de LCI",
                "publishedAt": "2018-11-26T14:19:44Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7QuL92-IYLs",
                "viewCount": "218",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT21M6S"
            },
            "JDyvk4kdU8M": {
                "title": "\"La R\u00e9gion soutient le libre choix de toutes les femmes\"",
                "publishedAt": "2018-11-26T14:15:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JDyvk4kdU8M",
                "viewCount": "54",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "YeOfHd5ysx0": {
                "title": "Vale\u0301rie Pe\u0301cresse \u00e9tait l'invit\u00e9e politique de RTL Matin",
                "publishedAt": "2018-11-26T11:57:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YeOfHd5ysx0",
                "viewCount": "60",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M27S"
            },
            "AUJ3X_QTV_w": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e9tait l'invit\u00e9e Radio Classique",
                "publishedAt": "2018-11-08T14:13:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AUJ3X_QTV_w",
                "viewCount": "224",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18M36S"
            },
            "kUKUN-GEX9I": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e9tait l'invit\u00e9e de Questions politiques",
                "publishedAt": "2018-10-22T09:04:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kUKUN-GEX9I",
                "viewCount": "151",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT54M1S"
            },
            "EOMdqRT--mo": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e9tait l'invit\u00e9e de Jean-Jacques Bourdin",
                "publishedAt": "2018-10-16T14:09:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EOMdqRT--mo",
                "viewCount": "243",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT21M1S"
            },
            "hDlGk8oUvVs": {
                "title": "S\u00e9curit\u00e9 | Val\u00e9rie P\u00e9cresse propose de baisser la majorit\u00e9 p\u00e9nale \u00e0 16 ans",
                "publishedAt": "2018-10-01T16:47:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hDlGk8oUvVs",
                "viewCount": "75",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M"
            },
            "w86cemcUGpk": {
                "title": "Europe | Val\u00e9rie P\u00e9cresse veut briser l'\u00e9tau entre progressites et nationalistes",
                "publishedAt": "2018-10-01T16:28:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "w86cemcUGpk",
                "viewCount": "32",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT32S"
            },
            "1BWJCRSwnKU": {
                "title": "Le Grand Jury de Vale\u0301rie Pe\u0301cresse",
                "publishedAt": "2018-09-30T14:12:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1BWJCRSwnKU",
                "viewCount": "82",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT51M28S"
            },
            "hKMPrB3yxoY": {
                "title": "Discours inaugural lors de la Ryder Cup",
                "publishedAt": "2018-09-28T09:20:51Z",
                "tags": [
                    "Ryder Cup"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hKMPrB3yxoY",
                "viewCount": "114",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M31S"
            },
            "KwZqiByobUA": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e9tait l'invit\u00e9e de France Info",
                "publishedAt": "2018-09-24T16:28:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KwZqiByobUA",
                "viewCount": "377",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT26M7S"
            },
            "8JpNJsWRdBY": {
                "title": "Vale\u0301rie Pe\u0301cresse \u00e9tait l'invit\u00e9e d'Europe 1",
                "publishedAt": "2018-09-05T15:00:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8JpNJsWRdBY",
                "viewCount": "116",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M41S"
            },
            "cjaSBc7HiQI": {
                "title": "Vale\u0301rie Pe\u0301cresse \u00e9tait l'invit\u00e9e de France Bleu Paris",
                "publishedAt": "2018-09-04T16:37:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cjaSBc7HiQI",
                "viewCount": "80",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M43S"
            },
            "8dZx5JTT9hQ": {
                "title": "Vale\u0301rie Pe\u0301cresse \u00e9tait l'invit\u00e9e de France Inter",
                "publishedAt": "2018-09-04T15:48:10Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8dZx5JTT9hQ",
                "viewCount": "78",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT23M14S"
            },
            "R_6A0huM0EM": {
                "title": "\"Le rassemblement n'est pas l'uniformit\u00e9\" Vale\u0301rie Pe\u0301cresse sur BFMTV",
                "publishedAt": "2018-06-21T10:20:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "R_6A0huM0EM",
                "viewCount": "230",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18M"
            },
            "xihJOecqdxY": {
                "title": "Je pr\u00e9sente un plan #R\u00e9gionSolidaire pour lutter contre les fractures en Ile-de-France",
                "publishedAt": "2018-06-21T08:01:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xihJOecqdxY",
                "viewCount": "172",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18M41S"
            },
            "GUyUUfp8z0w": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \"Pour les quartiers populaires, il faut plus de moyens, d'autorit\u00e9 et de mixit\u00e9\"",
                "publishedAt": "2018-05-29T12:11:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GUyUUfp8z0w",
                "viewCount": "81",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M23S"
            },
            "lkY2kC5mL24": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \"Je revendique d'avoir des solutions pour la banlieue\"",
                "publishedAt": "2018-05-29T08:41:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lkY2kC5mL24",
                "viewCount": "238",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT42M14S"
            },
            "FK2r1PlA-7s": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur la gr\u00e8ve SNCF : \"Je demande un service garanti \u00e0 100% aux heures de pointe\"",
                "publishedAt": "2018-05-03T14:02:30Z",
                "tags": [
                    "Bourdin Direct",
                    "BFM TV",
                    "hidalgo",
                    "Migrants",
                    "Paris",
                    "RMC",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Jean-Jacques Bourdin",
                    "SNCF",
                    "gr\u00e8ve SNCF",
                    "transports"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FK2r1PlA-7s",
                "viewCount": "295",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT19M45S"
            },
            "H3bRy_C8Gik": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de Jean-Pierre Elkabbach sur Cnews",
                "publishedAt": "2018-04-19T15:41:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H3bRy_C8Gik",
                "viewCount": "168",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT24S"
            },
            "yCINZxMx2po": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur BFMTV : \"Les universit\u00e9s n'ont pas \u00e0 \u00eatre la chasse gard\u00e9e des gauchistes\"",
                "publishedAt": "2018-04-19T15:28:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yCINZxMx2po",
                "viewCount": "180",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M58S"
            },
            "IISseOhHRJg": {
                "title": "\"Face au terrorisme, il nous faut muscler notre \u00c9tat de droit\"",
                "publishedAt": "2018-03-30T13:11:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IISseOhHRJg",
                "viewCount": "218",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT25M18S"
            },
            "nVcR160pYn4": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e9tait l'invit\u00e9e de Radio Classique",
                "publishedAt": "2018-03-21T17:00:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nVcR160pYn4",
                "viewCount": "109",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M54S"
            },
            "hORblnHbuBQ": {
                "title": "Voies sur berge : \"Je regrette le \"refus obstin\u00e9 de travailler en \u00e9quipe\" de la Ville de Paris\"",
                "publishedAt": "2018-02-23T12:32:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hORblnHbuBQ",
                "viewCount": "203",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT13M37S"
            },
            "9fRmEuXouZQ": {
                "title": "\"La R\u00e9gion est l'\u00e9chelon strat\u00e9gique de la m\u00e9tropole\" Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur Sud Radio",
                "publishedAt": "2018-02-16T15:57:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9fRmEuXouZQ",
                "viewCount": "165",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT14M44S"
            },
            "6RNJLWuwShY": {
                "title": "La R\u00e9gion Ile-de-France d\u00e9m\u00e9nage \u00e0 Saint-Ouen",
                "publishedAt": "2018-02-12T10:27:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6RNJLWuwShY",
                "viewCount": "1298",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M26S"
            },
            "81pVR6fATi4": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de BFM Politique",
                "publishedAt": "2018-02-12T10:15:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "81pVR6fATi4",
                "viewCount": "390",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT36M56S"
            },
            "Hs5-nreLDIg": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de Europe 1 matin",
                "publishedAt": "2018-02-09T14:35:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Hs5-nreLDIg",
                "viewCount": "196",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT12M14S"
            },
            "jbg_9blYzg8": {
                "title": "Vale\u0301rie Pe\u0301cresse invite\u0301e de France Bleu Matin",
                "publishedAt": "2018-02-05T19:36:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jbg_9blYzg8",
                "viewCount": "135",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT40M17S"
            },
            "CRb-wJwTgdg": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e des 4 V\u00e9rit\u00e9s sur France 2",
                "publishedAt": "2018-01-31T15:33:45Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CRb-wJwTgdg",
                "viewCount": "152",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M15S"
            },
            "0kHvOqKHzoU": {
                "title": "Discours de Vale\u0301rie Pe\u0301cresse Conseil national des R\u00e9publicains",
                "publishedAt": "2018-01-29T14:11:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0kHvOqKHzoU",
                "viewCount": "583",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT15M21S"
            },
            "XEKWDdkwlPU": {
                "title": "\"Oui au durcissement des sanctions \u00e0 condition de renforcer l'ex\u00e9cution des peines de prison\"",
                "publishedAt": "2018-01-08T11:11:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XEKWDdkwlPU",
                "viewCount": "116",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT19M53S"
            },
            "6LukM7iO_wI": {
                "title": "\"J'ai fait le choix de rester dedans, mais d'\u00eatre diff\u00e9rent\"",
                "publishedAt": "2017-12-15T14:44:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6LukM7iO_wI",
                "viewCount": "165",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M13S"
            },
            "aYP-sQcTbdI": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse est l'invit\u00e9e de Guillaume Durand sur Radio Classique et Paris Premi\u00e8re",
                "publishedAt": "2017-11-15T10:49:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aYP-sQcTbdI",
                "viewCount": "316",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT12M44S"
            },
            "qpogfXBZNKA": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e du \"Grand Rendez-Vous\" dimanche 12 novembre 2017",
                "publishedAt": "2017-11-13T15:55:44Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qpogfXBZNKA",
                "viewCount": "966",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT40M38S"
            },
            "G0W76iGKHsg": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de Jean-Pierre Elkabbach sur Cnews le 26 sept 2017",
                "publishedAt": "2017-09-26T10:57:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G0W76iGKHsg",
                "viewCount": "198",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT20M52S"
            },
            "eeBKLVpZY8I": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de \"Dimanche en politique\" sur France 3 ce 24 septembre 2017",
                "publishedAt": "2017-09-25T08:52:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eeBKLVpZY8I",
                "viewCount": "499",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT39M58S"
            },
            "1Myfgu8Oojk": {
                "title": "R\u00e9action de Val\u00e9rie P\u00e9cresse aux r\u00e9sultats des \u00e9lections s\u00e9natoriales sur LCI",
                "publishedAt": "2017-09-25T08:48:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1Myfgu8Oojk",
                "viewCount": "133",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M19S"
            },
            "RFiw6Od19tQ": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de \"Et en m\u00eame temps\" sur BFMTV",
                "publishedAt": "2017-09-12T15:54:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RFiw6Od19tQ",
                "viewCount": "689",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT21M29S"
            },
            "xmHI7N4B-DI": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e des 4 V\u00e9rit\u00e9s sur France 2",
                "publishedAt": "2017-09-07T17:19:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xmHI7N4B-DI",
                "viewCount": "180",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M33S"
            },
            "GLQGzyT-LbY": {
                "title": "Message de Val\u00e9rie P\u00e9cresse pour le lancement de \"Libres !\"",
                "publishedAt": "2017-09-06T17:08:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GLQGzyT-LbY",
                "viewCount": "1264",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "s9YtEYxeuXQ": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \"Redonnons aux Fran\u00e7ais l'envie de droite\"",
                "publishedAt": "2017-09-05T08:48:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s9YtEYxeuXQ",
                "viewCount": "107",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M3S"
            },
            "zlYBx_7xOgI": {
                "title": "\"Je fais partie d'une droite qui n'est pas poreuse avec le FN\"",
                "publishedAt": "2017-08-29T15:23:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zlYBx_7xOgI",
                "viewCount": "130",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "ia-b2QwQsX8": {
                "title": "Discours de Vale\u0301rie Pe\u0301cresse au Campus du Touquet (extrait)",
                "publishedAt": "2017-08-28T11:34:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ia-b2QwQsX8",
                "viewCount": "411",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M3S"
            },
            "l0UzzM2kYdY": {
                "title": "Discours de Val\u00e9rie P\u00e9cresse au meeting de Fran\u00e7ois Fillon \u00e0 la Porte de Versailles",
                "publishedAt": "2017-04-10T08:43:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l0UzzM2kYdY",
                "viewCount": "2302",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT8M2S"
            },
            "-0Uww0H9ilU": {
                "title": "Grand meeting de Fran\u00e7ois Fillon \u00e0 La Villette : discours de Vale\u0301rie Pe\u0301cresse",
                "publishedAt": "2017-01-30T14:20:50Z",
                "tags": [
                    "Fillon",
                    "Fran\u00e7ois Fillon",
                    "Fillon 2017",
                    "La Villette",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Les R\u00e9publicains"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-0Uww0H9ilU",
                "viewCount": "933",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT17M7S"
            },
            "tNEprTu_DWs": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de Radio Classique et Paris Premi\u00e8re (07.03.2016)",
                "publishedAt": "2016-03-07T11:03:51Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Loi Travail",
                    "El Khomri",
                    "budget 2016",
                    "Ile-de-France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tNEprTu_DWs",
                "viewCount": "272",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT11M9S"
            },
            "Rz51Ydr6YP4": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de la matinale d'I-T\u00e9l\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 2016",
                "publishedAt": "2016-02-16T16:03:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Rz51Ydr6YP4",
                "viewCount": "469",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT17M57S"
            },
            "6G3eKYz_WvQ": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur Tirs Crois\u00e9s le 4/02/2016",
                "publishedAt": "2016-02-11T12:44:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6G3eKYz_WvQ",
                "viewCount": "375",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT14M12S"
            },
            "md0sgNiTMzk": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse r\u00eave des Jeux \u00e0 Paris et en Ile-de-France",
                "publishedAt": "2016-02-11T11:57:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "md0sgNiTMzk",
                "viewCount": "150",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT31S"
            },
            "QaIi4XdHNlE": {
                "title": "Voeux 2016 de la r\u00e9gion Ile-de-France - discours de Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                "publishedAt": "2016-01-29T08:22:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QaIi4XdHNlE",
                "viewCount": "366",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT20M31S"
            },
            "x4UanHtP9MY": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de France Inter le 18.12.2015",
                "publishedAt": "2015-12-21T10:58:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "x4UanHtP9MY",
                "viewCount": "228",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT21M26S"
            },
            "G0EcTDv7KAQ": {
                "title": "Discours d'investiture de Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France",
                "publishedAt": "2015-12-21T06:23:46Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G0EcTDv7KAQ",
                "viewCount": "427",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT11M33S"
            },
            "FMMVfyOShi0": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur it\u00e9l\u00e9 le 04.12.2015",
                "publishedAt": "2015-12-04T13:49:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FMMVfyOShi0",
                "viewCount": "1324",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT13M41S"
            },
            "DPsAgIIr5eM": {
                "title": "Grand d\u00e9bat du 1er tour des \u00e9lections r\u00e9gionales en Ile-de-France",
                "publishedAt": "2015-12-03T11:56:55Z",
                "tags": [
                    "French Regional Elections",
                    "2015"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DPsAgIIr5eM",
                "viewCount": "3290",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1H14M58S"
            },
            "ssbsvQQ0-vs": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur France Bleu 107.1 (02.12.2015)",
                "publishedAt": "2015-12-02T10:14:21Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)",
                    "France Bleu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ssbsvQQ0-vs",
                "viewCount": "220",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M53S"
            },
            "BUburTNRbv0": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e du 19/20 sur France 3 Paris-IdF (le 26.11.15)",
                "publishedAt": "2015-11-29T23:21:40Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)",
                    "France 3 (TV Network)",
                    "\u00cele-de-France (French Region)",
                    "France 3 Paris \u00cele-de-France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BUburTNRbv0",
                "viewCount": "245",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M5S"
            },
            "S9w_ccKb2Us": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de Radio Classique et LCI (26.11.15)",
                "publishedAt": "2015-11-26T13:52:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "S9w_ccKb2Us",
                "viewCount": "96",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M49S"
            },
            "fbOufPUuoao": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de RTL matin le 20 novembre 2015",
                "publishedAt": "2015-11-20T16:40:45Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)",
                    "RTL"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fbOufPUuoao",
                "viewCount": "144",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M18S"
            },
            "HHDK1WcmGkE": {
                "title": "Question de Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais dans les transports publics",
                "publishedAt": "2015-11-17T18:30:54Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Terrorisme",
                    "transports",
                    "s\u00e9curit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HHDK1WcmGkE",
                "viewCount": "173",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M21S"
            },
            "79CbEyK6yFA": {
                "title": "\"L'unit\u00e9 de la nation, c'est pour l'action\"",
                "publishedAt": "2015-11-17T18:07:37Z",
                "tags": [
                    "R\u00e9gionales",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Ile-de-France",
                    "Attentats",
                    "Bataclan",
                    "Daesh",
                    "terrorisme",
                    "r\u00e9gionales 2015",
                    "r\u00e9gion ile-de-France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "79CbEyK6yFA",
                "viewCount": "38",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT6M18S"
            },
            "nzYfymeq9dQ": {
                "title": "Discours de Nathalie Kosciusko-Morizet au Cirque d'Hiver",
                "publishedAt": "2015-11-12T12:56:21Z",
                "tags": [
                    "Nathalie Kosciusko-Morizet (Politician)"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nzYfymeq9dQ",
                "viewCount": "236",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT13M10S"
            },
            "Yl-2pfwI2_g": {
                "title": "Discours de Pierre-Yves Bournazel au Cirque d'Hiver",
                "publishedAt": "2015-11-11T16:26:35Z",
                "tags": [
                    "Pierre-Yves Bournazel"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Yl-2pfwI2_g",
                "viewCount": "193",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT15M30S"
            },
            "xBtJbRfPRM4": {
                "title": "Discours de Val\u00e9rie P\u00e9cresse au rassemblement parisien du Cirque d'Hiver",
                "publishedAt": "2015-11-11T08:50:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xBtJbRfPRM4",
                "viewCount": "184",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT43M25S"
            },
            "7eL0lSVZpTs": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de Ecorama sur Boursorama",
                "publishedAt": "2015-11-10T21:53:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7eL0lSVZpTs",
                "viewCount": "343",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT29M58S"
            },
            "N0j9zEtHOzA": {
                "title": "Vale\u0301rie Pe\u0301cresse invit\u00e9e de l'Hebdo Politique sur Radio Sensations",
                "publishedAt": "2015-10-26T11:49:22Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)",
                    "r\u00e9gionales 2015",
                    "\u00e9lections r\u00e9gionales",
                    "Ile-de-France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N0j9zEtHOzA",
                "viewCount": "186",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT33M56S"
            },
            "FwONytRxAzk": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de Guillaume Durand (Radio Classique & LCI-",
                "publishedAt": "2015-10-20T13:01:07Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)",
                    "Politics (TV Genre)",
                    "claude bartolone",
                    "radio classique",
                    "LCI",
                    "\u00e9lections r\u00e9gionales",
                    "Ile-de-France",
                    "r\u00e9gionales 2015",
                    "IdF2015"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FwONytRxAzk",
                "viewCount": "125",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT12M35S"
            },
            "k5N_50Pj5qc": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e des 4 V\u00e9rit\u00e9s sur France 2 (le 08/10/15)",
                "publishedAt": "2015-10-08T09:37:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "k5N_50Pj5qc",
                "viewCount": "488",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M23S"
            },
            "dACiCe6uqhM": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de France Inter le 1er Octobre 2015",
                "publishedAt": "2015-10-01T11:14:06Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dACiCe6uqhM",
                "viewCount": "449",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT21M12S"
            },
            "HuZtnBnkzRs": {
                "title": "Discours de Nicolas Sarkozy - Pavillon Baltard",
                "publishedAt": "2015-09-30T11:47:42Z",
                "tags": [
                    "Nicolas Sarkozy (Politician)",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HuZtnBnkzRs",
                "viewCount": "3842",
                "likeCount": "34",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT30M56S"
            },
            "gRkX0pyKOgM": {
                "title": "Discours d'Alain Jupp\u00e9 - Pavillon Baltard",
                "publishedAt": "2015-09-30T10:27:23Z",
                "tags": [
                    "Alain Jupp\u00e9 (Politician)",
                    "Baltard",
                    "Les R\u00e9publicains",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "R\u00e9gionales 2015",
                    "Elections r\u00e9gionales",
                    "Ile-de-France",
                    "r\u00e9gion Ile-de-France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gRkX0pyKOgM",
                "viewCount": "473",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT14M44S"
            },
            "Ev-QDUwAakc": {
                "title": "Discours de Jean-Christophe Lagarde - Pavillon Baltard",
                "publishedAt": "2015-09-30T07:13:17Z",
                "tags": [
                    "UDI",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Jean-Christophe Lagarde (Person)",
                    "Politics (TV Genre)",
                    "Pavillon Baltard",
                    "R\u00e9gionales 2015",
                    "Ile-de-France",
                    "Les R\u00e9publicains"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ev-QDUwAakc",
                "viewCount": "186",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT13M17S"
            },
            "Su4xPh6Uun0": {
                "title": "Discours de Marielle de Sarnez - Pavillon Baltard",
                "publishedAt": "2015-09-29T14:05:37Z",
                "tags": [
                    "Marielle De Sarnez (Politician)",
                    "Pavillon Baltard",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Elections r\u00e9gionales",
                    "Ile-de-France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Su4xPh6Uun0",
                "viewCount": "250",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT10M39S"
            },
            "2RAYWETPY7A": {
                "title": "Discours de Bruno Le Maire - Pavillon Baltard",
                "publishedAt": "2015-09-29T09:21:27Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2RAYWETPY7A",
                "viewCount": "245",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M33S"
            },
            "KCcAVR2B-0g": {
                "title": "Discours de Fran\u00e7ois Fillon - Pavillon Baltard",
                "publishedAt": "2015-09-29T08:21:29Z",
                "tags": [
                    "Fran\u00e7ois Fillon (Politician)",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "r\u00e9gionales 2015",
                    "Ile-de-France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KCcAVR2B-0g",
                "viewCount": "1066",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT15M48S"
            },
            "UslHf-KFJdE": {
                "title": "Discours de Val\u00e9rie P\u00e9cresse - Pavillon Baltard",
                "publishedAt": "2015-09-28T16:49:31Z",
                "tags": [
                    "Pavillon Baltard",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)",
                    "R\u00e9gionales 2015",
                    "Ile-de-France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UslHf-KFJdE",
                "viewCount": "2121",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT42M10S"
            },
            "TAq2N9k14P4": {
                "title": "Les Hauts-de-Seine avec Val\u00e9rie",
                "publishedAt": "2015-09-27T09:40:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TAq2N9k14P4",
                "viewCount": "140",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M25S"
            },
            "BmMKSS2mb8Q": {
                "title": "Nos premi\u00e8res solutions",
                "publishedAt": "2015-09-27T08:43:56Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BmMKSS2mb8Q",
                "viewCount": "339",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M6S"
            },
            "EA6m1_7JDKM": {
                "title": "L'Essonne avec Val\u00e9rie",
                "publishedAt": "2015-09-27T07:59:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EA6m1_7JDKM",
                "viewCount": "258",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M28S"
            },
            "1PvnCAIw0uY": {
                "title": "Le Val-de-Marne avec Val\u00e9rie",
                "publishedAt": "2015-09-27T07:43:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1PvnCAIw0uY",
                "viewCount": "170",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M29S"
            },
            "CAM-8TKY3BA": {
                "title": "Les Yvelines avec Val\u00e9rie",
                "publishedAt": "2015-09-27T07:42:44Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CAM-8TKY3BA",
                "viewCount": "84",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "-NuJFvQOi8k": {
                "title": "Paris avec Val\u00e9rie",
                "publishedAt": "2015-09-27T07:41:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-NuJFvQOi8k",
                "viewCount": "139",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M48S"
            },
            "8W3sN4ojSeo": {
                "title": "La Seine-et-Marne avec Val\u00e9rie",
                "publishedAt": "2015-09-27T07:41:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8W3sN4ojSeo",
                "viewCount": "87",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "2UVikQQeqOk": {
                "title": "La Seine-Saint-Denis avec Val\u00e9rie",
                "publishedAt": "2015-09-27T07:41:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2UVikQQeqOk",
                "viewCount": "156",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "ypyiPtaOl0I": {
                "title": "Le Val-d'Oise avec Val\u00e9rie",
                "publishedAt": "2015-09-27T07:37:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ypyiPtaOl0I",
                "viewCount": "226",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "9T1Fnv0u7jU": {
                "title": "La Caravane du Tour de l'Ile-de-France des Jeunes avec Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                "publishedAt": "2015-09-27T07:31:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9T1Fnv0u7jU",
                "viewCount": "120",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M46S"
            },
            "54gdfHX7jYk": {
                "title": "\u00ab Le d\u00e9s\u00e9quilibre de la politique migratoire du gouvernement menace notre coh\u00e9sion sociale \u00bb",
                "publishedAt": "2015-09-16T22:51:15Z",
                "tags": [
                    "migrants",
                    "p\u00e9cresse",
                    "val\u00e9rie p\u00e9cresse",
                    "r\u00e9fugi\u00e9s",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "54gdfHX7jYk",
                "viewCount": "180",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M50S"
            },
            "-eobDJGwxBM": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \"Il faut se\u0301curiser les transports du quotidien\" (RMC, Bourdin)",
                "publishedAt": "2015-09-13T21:06:47Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "R\u00e9gionales 2015",
                    "Elections r\u00e9gionales",
                    "Terrorisme",
                    "Thalys",
                    "Ile-de-France",
                    "IdF2015",
                    "Jean-Jacques Bourdin",
                    "RMC (Radio Station)",
                    "BFM TV",
                    "Politics (TV Genre)",
                    "Sarkozy"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-eobDJGwxBM",
                "viewCount": "2636",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT19M38S"
            },
            "pWvcUZI7cB8": {
                "title": "\"Renvoyer les ille\u0301gaux chez eux pour accueillir dignement les r\u00e9fugi\u00e9s\"",
                "publishedAt": "2015-09-13T13:44:56Z",
                "tags": [
                    "r\u00e9fugi\u00e9s",
                    "ile-de-France",
                    "p\u00e9cresse",
                    "r\u00e9gionales 2015",
                    "\u00e9lections r\u00e9gionales",
                    "solidarit\u00e9",
                    "migrants",
                    "immigration",
                    "Daesh",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pWvcUZI7cB8",
                "viewCount": "173",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT19M55S"
            },
            "TVduvdIxRAE": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse l'invit\u00e9e du matin de RFI",
                "publishedAt": "2015-09-08T14:18:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TVduvdIxRAE",
                "viewCount": "138",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M49S"
            },
            "s1PMEDJ7rvw": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur France Inter le 19 juillet 2015",
                "publishedAt": "2015-08-20T13:02:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s1PMEDJ7rvw",
                "viewCount": "251",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT25M50S"
            },
            "lFEotRJbHkA": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse dans La Matinale Info sur I-T\u00e9l\u00e9 le 18/08/2015",
                "publishedAt": "2015-08-18T09:46:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lFEotRJbHkA",
                "viewCount": "285",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M50S"
            },
            "3KQYa-JxnrI": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de RTL le 13 ao\u00fbt 2015",
                "publishedAt": "2015-08-17T13:57:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3KQYa-JxnrI",
                "viewCount": "144",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M46S"
            },
            "h5YtC1aD3gA": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse demande l'indemnisation partielle des usagers du RER A et C",
                "publishedAt": "2015-07-31T17:02:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h5YtC1aD3gA",
                "viewCount": "120",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M19S"
            },
            "aEF326sxvMU": {
                "title": "Pour une v\u00e9ritable ambition agricole en Ile-de-France avec Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                "publishedAt": "2015-07-21T11:21:40Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)",
                    "\u00cele-de-France (French Region)",
                    "France (Country)",
                    "agriculture",
                    "ruralit\u00e9",
                    "r\u00e9gion",
                    "\u00e9lections r\u00e9gionales",
                    "r\u00e9gionales 2015"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aEF326sxvMU",
                "viewCount": "295",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M39S"
            },
            "Y5aZ-L36nTw": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e0 Solidays",
                "publishedAt": "2015-07-15T14:25:27Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Y5aZ-L36nTw",
                "viewCount": "190",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M29S"
            },
            "bb4iRy8xsL4": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de Tirs Crois\u00e9s sur IT\u00e9l\u00e9 (30 juin 2015)",
                "publishedAt": "2015-07-01T15:14:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bb4iRy8xsL4",
                "viewCount": "293",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT13M33S"
            },
            "FMyUG4K07Ks": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse au Grand Jury RTL LCI Le Figaro",
                "publishedAt": "2015-06-29T08:53:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FMyUG4K07Ks",
                "viewCount": "1219",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT53M53S"
            },
            "7OLBmSWp4ls": {
                "title": "Discours de Val\u00e9rie P\u00e9cresse au rassemblement de soutien aux Chr\u00e9tiens d'Orient",
                "publishedAt": "2015-06-26T09:53:25Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Fran\u00e7ois Fillon",
                    "Chr\u00e9tiens d'Orient",
                    "Chr\u00e9tiens",
                    "Irak",
                    "Chr\u00e9tiens d'Irak",
                    "Daesh",
                    "Etat islamique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7OLBmSWp4ls",
                "viewCount": "210",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M9S"
            },
            "P8ARFOh7ZzA": {
                "title": "Question d'actualit\u00e9 de Val\u00e9rie P\u00e9cresse relative \u00e0 l'enqu\u00eate sur la catastrophe de Br\u00e9tigny",
                "publishedAt": "2015-06-23T15:42:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P8ARFOh7ZzA",
                "viewCount": "250",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M50S"
            },
            "vdBqvSYrhgE": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse d\u00e9fend les bourses au m\u00e9rite au Conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France",
                "publishedAt": "2015-06-22T13:54:33Z",
                "tags": [
                    "Bourses au m\u00e9rite",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France",
                    "Ile-de-France",
                    "R\u00e9gionales 2015"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vdBqvSYrhgE",
                "viewCount": "292",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "uOiueBYCAG8": {
                "title": "Vale\u0301rie Pe\u0301cresse dans la Matinale de Radio Classique",
                "publishedAt": "2015-06-18T10:37:53Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Embouteillages",
                    "r\u00e9gion Ile-de-France",
                    "pollution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uOiueBYCAG8",
                "viewCount": "99",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT11M45S"
            },
            "tZLtjZVQ_Gc": {
                "title": "Vale\u0301rie Pe\u0301cresse invit\u00e9e de la Matinale sur France Inter",
                "publishedAt": "2015-06-16T11:55:32Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)",
                    "France Inter (Radio Station)",
                    "Patrick Cohen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tZLtjZVQ_Gc",
                "viewCount": "140",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT23M20S"
            },
            "GDaJiupIRk8": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de Parlement Hebdo (LCP & Public S\u00e9nat)",
                "publishedAt": "2015-06-15T05:59:57Z",
                "tags": [
                    "LCP",
                    "Public S\u00e9nat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GDaJiupIRk8",
                "viewCount": "675",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT43M26S"
            },
            "NrpAqg_5rvM": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e des Ind\u00e9 Radios - M\u00e9tronews - LCI",
                "publishedAt": "2015-06-03T07:05:56Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NrpAqg_5rvM",
                "viewCount": "120",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT51M46S"
            },
            "VPg_bbNS0Gw": {
                "title": "Discours de Val\u00e9rie P\u00e9cresse au Congr\u00e8s fondateur des R\u00e9publicains",
                "publishedAt": "2015-05-31T15:31:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VPg_bbNS0Gw",
                "viewCount": "180",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M46S"
            },
            "sJvNlOrafHI": {
                "title": "Interview de Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur Yvelines Premi\u00e8re",
                "publishedAt": "2015-05-31T12:23:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sJvNlOrafHI",
                "viewCount": "381",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT14M16S"
            },
            "ZlGND4TEJwk": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse aux 4 V\u00e9rit\u00e9s le 29 mai 2015 (France 2)",
                "publishedAt": "2015-05-29T13:46:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZlGND4TEJwk",
                "viewCount": "79",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M57S"
            },
            "1tblCfp8U9M": {
                "title": "Lutte contre la fraude dans les transports en commun, la proposition de loi de Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                "publishedAt": "2015-05-28T11:10:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1tblCfp8U9M",
                "viewCount": "178",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT35S"
            },
            "ksu2HiZBEIM": {
                "title": "\"La fraude dans les transports en commun, c\u2019est le symbole m\u00eame de l\u2019injustice\"",
                "publishedAt": "2015-05-26T15:15:46Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ksu2HiZBEIM",
                "viewCount": "115",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M21S"
            },
            "MnusGW2S48I": {
                "title": "Vale\u0301rie Pe\u0301cresse invite\u0301e de Guillaume Durand sur Radio Classique et LCI",
                "publishedAt": "2015-05-22T14:28:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MnusGW2S48I",
                "viewCount": "89",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT12M54S"
            },
            "bmsmlwJxtFU": {
                "title": "\"Hollande a une conception m\u00e9t\u00e9orologique de la croissance\"",
                "publishedAt": "2015-04-29T08:43:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bmsmlwJxtFU",
                "viewCount": "26",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M58S"
            },
            "SUmmee39Eq4": {
                "title": "Val\u00e9rie Pe\u0301cresse invit\u00e9e de BFM Politique le 26 avril 2015",
                "publishedAt": "2015-04-27T09:53:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SUmmee39Eq4",
                "viewCount": "398",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT52M38S"
            },
            "klESSG7w3n0": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse demande le d\u00e9m\u00e9nagement du si\u00e8ge du Conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France",
                "publishedAt": "2015-04-22T14:23:13Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)",
                    "Consell Regional D'Illa De Fran\u00e7a",
                    "\u00cele-de-France (French Region)"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "klESSG7w3n0",
                "viewCount": "353",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT36S"
            },
            "wuQyBEQdxNk": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur BFM business le 21 avril 2015",
                "publishedAt": "2015-04-21T14:18:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wuQyBEQdxNk",
                "viewCount": "103",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT17M58S"
            },
            "-xynx66kA_s": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de la matinale de RTL",
                "publishedAt": "2015-04-21T09:02:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-xynx66kA_s",
                "viewCount": "58",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M31S"
            },
            "y8v2eWq-V2g": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e du Forum Radio J le 19.04.2015",
                "publishedAt": "2015-04-20T12:40:10Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y8v2eWq-V2g",
                "viewCount": "114",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT39M21S"
            },
            "v3CdpocGr84": {
                "title": "Discours de Val\u00e9rie P\u00e9cresse au meeting de Rosny",
                "publishedAt": "2015-04-20T11:04:15Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "v3CdpocGr84",
                "viewCount": "598",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT34M47S"
            },
            "IrwvO5rRPg4": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse devant les usagers des transports franciliens",
                "publishedAt": "2015-04-18T22:10:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IrwvO5rRPg4",
                "viewCount": "272",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M33S"
            },
            "jTxyMEmSnGk": {
                "title": "Jeux Olympiques \u00e0 Paris ? Les transports d\u2019abord !",
                "publishedAt": "2015-04-13T22:34:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jTxyMEmSnGk",
                "viewCount": "62",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M6S"
            },
            "RDYnqVTrauc": {
                "title": "\"Il a choisi Val\u00e9rie\" - (Nicolas Sarkozy)",
                "publishedAt": "2015-04-10T17:32:34Z",
                "tags": [
                    "Nicolas Sarkozy (Politician)",
                    "Val\u00e9rie p\u00e9cresse",
                    "Ile-de-France",
                    "UMP",
                    "R\u00e9gionales"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RDYnqVTrauc",
                "viewCount": "3399",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "PKreflFcH8k": {
                "title": "\"Ils ont choisi Val\u00e9rie\" (J-P. Raffarin, A. Juppe\u0301, F. Fillon)",
                "publishedAt": "2015-04-10T17:31:39Z",
                "tags": [
                    "Raffarin",
                    "Alain Jupp\u00e9",
                    "Fran\u00e7ois Fillon (Politician)",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Jean-Pierre Raffarin (Politician)",
                    "UMP",
                    "Ile-de-France",
                    "Elections r\u00e9gionales"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PKreflFcH8k",
                "viewCount": "1140",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M6S"
            },
            "3WNsVlmPRHA": {
                "title": "\"Ils ont choisi Val\u00e9rie\"",
                "publishedAt": "2015-04-10T17:27:49Z",
                "tags": [
                    "G\u00e9rard Larcher",
                    "Nathalie Kosciusko-Morizet (Politician)",
                    "Christian Jacob (Politician)",
                    "Bruno Le Maire (Politician)",
                    "Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 (Politician)",
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Ile-de-France",
                    "UMP",
                    "Elections r\u00e9gionales"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3WNsVlmPRHA",
                "viewCount": "1416",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M"
            },
            "ytQn-ZprTbA": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse en visite au Salon du Livre 2015",
                "publishedAt": "2015-03-25T09:59:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ytQn-ZprTbA",
                "viewCount": "142",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M26S"
            },
            "mSydB3DaM2M": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse en d\u00e9placement \u00e0 Sarcelles - D\u00e9partementales 2015",
                "publishedAt": "2015-03-12T22:40:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mSydB3DaM2M",
                "viewCount": "84",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M21S"
            },
            "AfJUyNmizSg": {
                "title": "\"Il y a une vraie volont\u00e9 d'\u00e9radiquer les chr\u00e9tiens d'Orient\"",
                "publishedAt": "2015-03-10T17:40:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AfJUyNmizSg",
                "viewCount": "89",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "p22NkBtjWHg": {
                "title": "\"Ma politique ne sera pas celle du tout logement social\"",
                "publishedAt": "2015-03-09T10:19:15Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p22NkBtjWHg",
                "viewCount": "74",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT14M51S"
            },
            "jYupq851y_0": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de l\u2019\u00e9mission \u00ab Bureau Politique \u00bb",
                "publishedAt": "2015-03-06T09:27:15Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jYupq851y_0",
                "viewCount": "1535",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT13M22S"
            },
            "JL_QUjWZ2Iw": {
                "title": "Intervention de Val\u00e9rie P\u00e9cresse lors du d\u00e9bat sur la loi NOTRe",
                "publishedAt": "2015-03-03T18:46:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JL_QUjWZ2Iw",
                "viewCount": "180",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M25S"
            },
            "OUU-di8Y6Mk": {
                "title": "\"Politiques \u00e0 la ferme\" avec Val\u00e9rie P\u00e9cresse (TV Agri)",
                "publishedAt": "2015-02-25T14:13:07Z",
                "tags": [
                    "SIA2015 Agriculture Ile-de-France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OUU-di8Y6Mk",
                "viewCount": "61",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18M46S"
            },
            "rXZUrm3VO68": {
                "title": "\"La loi de r\u00e9organisation des territoires n'est qu'un enchev\u00eatrement de comp\u00e9tences\"",
                "publishedAt": "2015-02-17T14:59:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rXZUrm3VO68",
                "viewCount": "73",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M44S"
            },
            "SzF3quHBGYE": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse ne votera pas les \"mesurettes\" de la loi Macron",
                "publishedAt": "2015-02-17T08:51:10Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)",
                    "Macron",
                    "Emmanuel Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SzF3quHBGYE",
                "viewCount": "58",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M43S"
            },
            "AiJEyeTLonI": {
                "title": "\"Monsieur le Pre\u0301sident, quand allez-vous enfin e\u0302tre audacieux ?\"",
                "publishedAt": "2015-02-02T16:41:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AiJEyeTLonI",
                "viewCount": "42",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT48M12S"
            },
            "3N41kBgt1fQ": {
                "title": "\u00ab Il faut refaire de l\u2019UMP la maison commune de tous les militants \u00bb",
                "publishedAt": "2015-02-02T16:22:05Z",
                "tags": [
                    "UMP",
                    "Nicolas Sarkozy",
                    "Bruno Le Maire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3N41kBgt1fQ",
                "viewCount": "57",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT53M15S"
            },
            "apF9Y055M5U": {
                "title": "\u00ab Nous devons cr\u00e9er des centres de d\u00e9sendoctrinement pour les djihadistes de retour en France \u00bb",
                "publishedAt": "2015-02-02T15:33:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "apF9Y055M5U",
                "viewCount": "60",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M44S"
            },
            "MmDUHLbM31A": {
                "title": "\u00ab Manuel Valls choisit de durer plut\u00f4t que r\u00e9former \u00bb",
                "publishedAt": "2015-02-02T15:10:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MmDUHLbM31A",
                "viewCount": "22",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT11M29S"
            },
            "S-RMFOuYGvo": {
                "title": "Pour un d\u00e9lit d\u2019entrave \u00e0 ceux qui d\u00e9tournent la loi anti-burqua",
                "publishedAt": "2015-02-02T15:01:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "S-RMFOuYGvo",
                "viewCount": "172",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M52S"
            },
            "jx_QaqGYRxg": {
                "title": "\"La CPI ne doit-elle pas avoir mandat pour enqu\u00eater sur les r\u00e9seaux terroristes ?\"",
                "publishedAt": "2015-02-02T14:33:18Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "DirectPolitique",
                    "Terrorisme",
                    "Attentats"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jx_QaqGYRxg",
                "viewCount": "91",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT42M20S"
            },
            "ZvXzU-iKYkE": {
                "title": "\u00ab Emp\u00eacher le retour des djihadistes en France, c\u2019est possible \u00bb",
                "publishedAt": "2015-02-02T14:13:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZvXzU-iKYkE",
                "viewCount": "102",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M42S"
            },
            "j34gRSs7gyE": {
                "title": "\"L\u2019union nationale n\u2019est pas un ch\u00e8que en blanc \u00e0 la majorit\u00e9\"",
                "publishedAt": "2015-02-02T14:01:53Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)",
                    "Union national",
                    "Attentats"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j34gRSs7gyE",
                "viewCount": "34",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT11M20S"
            },
            "OI5LzSlfUzg": {
                "title": "D\u00e9bat entre Val\u00e9rie P\u00e9cresse et Jean-Paul Huchon sur le plateau de France 3 IdF",
                "publishedAt": "2015-01-25T23:09:41Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse (Politician)",
                    "Jean-Paul Huchon (Politician)",
                    "Politics (TV Genre)",
                    "r\u00e9gion",
                    "\u00e9lections r\u00e9gionales",
                    "ile de france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OI5LzSlfUzg",
                "viewCount": "320",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT12M2S"
            }
        }
    }
}}