{ "dateRequete" : "2022/01/04", "candidat" : "Eric Zemmour" , "parti" : "Aucun" , "courant" : "ExtrÃªme droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCjTbZBXEw-gplUAnMXLYHpg": {
        "channel_info": {
            "title": "\u00c9ric Zemmour",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2021-04-08T18:40:42.020894Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "25116829",
                "subscriberCount": "358000",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "56"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "q_RSDe9D8OQ": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Je vous souhaite une bonne ann\u00e9e 2022",
                "publishedAt": "2021-12-31T10:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Je vous souhaite une bonne ann\u00e9e 2022",
                    "\u00c9ric Zemmour message nouvel an",
                    "eric zemmour nouvel an 2022",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour ann\u00e9e 2022",
                    "bonne ann\u00e9e 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q_RSDe9D8OQ",
                "viewCount": "422932",
                "likeCount": "35005",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7462",
                "duration": "PT3M6S"
            },
            "7965_Me-hSc": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour avec l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00e0 Abidjan",
                "publishedAt": "2021-12-27T07:30:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour avec l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00e0 Abidjan",
                    "\u00c9ric Zemmour abidjan",
                    "arm\u00e9e francaise \u00e0 abidjan",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour abidjan",
                    "abidjan",
                    "arm\u00e9e de terre",
                    "arm\u00e9e francaise zemmour",
                    "arm\u00e9e de l'air",
                    "arm\u00e9e de terre reportage"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7965_Me-hSc",
                "viewCount": "270577",
                "likeCount": "15310",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3700",
                "duration": "PT1M3S"
            },
            "hfJyAHnbI8E": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Joyeux No\u00ebl !",
                "publishedAt": "2021-12-24T09:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Joyeux No\u00ebl",
                    "\u00c9ric Zemmour vous souhaite un joyeux noel",
                    "eric zemmour joyeux noel",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour Joyeux No\u00ebl",
                    "Joyeux No\u00ebl",
                    "jesus de nazareth",
                    "No\u00ebl",
                    "24 decembre",
                    "chretiens d'orient",
                    "actualit\u00e9",
                    "politique",
                    "actu",
                    "france 5"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hfJyAHnbI8E",
                "viewCount": "715349",
                "likeCount": "54242",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10537",
                "duration": "PT5M47S"
            },
            "IjQlPrIWnCY": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez France Inter",
                "publishedAt": "2021-12-22T11:15:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez France Inter",
                    "zemmour France Inter",
                    "zemmour salam\u00e9",
                    "eric zemmour France Inter",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "France Inter zemmour",
                    "actualit\u00e9",
                    "France Inter",
                    "politique",
                    "france inter"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IjQlPrIWnCY",
                "viewCount": "535987",
                "likeCount": "17776",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5115",
                "duration": "PT28M20S"
            },
            "bjjWW-stPho": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 l'Elys\u00e9e 2022",
                "publishedAt": "2021-12-19T08:00:13Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 l'Elys\u00e9e 2022",
                    "\u00c9ric Zemmour Elys\u00e9e 2022",
                    "zemmour Elys\u00e9e 2022",
                    "zemmour l\u00e9a salam\u00e9",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour tpmp",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "hanouna zemmour",
                    "Elys\u00e9e 2022",
                    "actualit\u00e9",
                    "actu",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour chez Elys\u00e9e 2022",
                    "reconqu\u00eate",
                    "zemmour face \u00e0 bruno le maire",
                    "zemmour lemaire",
                    "zemmour vs le maire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bjjWW-stPho",
                "viewCount": "775540",
                "likeCount": "20731",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8153",
                "duration": "PT2H53M6S"
            },
            "E4SPlBmW4vY": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour chez Cyril Hanouna",
                "publishedAt": "2021-12-17T14:04:49Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez cyril hanouna",
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 Baba",
                    "zemmour face \u00e0 baba",
                    "zemmour hanouna",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour tpmp",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "face \u00e0 l'info zemmour",
                    "hanouna",
                    "hanouna zemmour",
                    "face \u00e0 Baba",
                    "actualit\u00e9",
                    "actu",
                    "politique",
                    "c8 face a baba",
                    "\u00c9ric Zemmour chez Cyril Hanouna",
                    "reconqu\u00eate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E4SPlBmW4vY",
                "viewCount": "4318697",
                "likeCount": "76826",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33798",
                "duration": "PT3H17M43S"
            },
            "sPPVS512-QQ": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : \u00ab Je me souviendrai de l'Arm\u00e9nie \u00bb",
                "publishedAt": "2021-12-14T21:30:14Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon voyage en Arm\u00e9nie",
                    "\u00c9ric Zemmour en Arm\u00e9nie",
                    "zemmour Arm\u00e9nie",
                    "zemmour en Arm\u00e9nie",
                    "conference zemmour rouen",
                    "c'\u00e9tait l'arm\u00e9nie",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Arm\u00e9nie",
                    "politique",
                    "actualit\u00e9",
                    "coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sPPVS512-QQ",
                "viewCount": "160384",
                "likeCount": "14539",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2502",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "sNy7kI6Kr9o": {
                "title": "TOP d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 Villepinte",
                "publishedAt": "2021-12-14T11:00:09Z",
                "tags": [
                    "TOP d'Eric Zemmour \u00e0 Villepinte",
                    "top zemmour \u00e0 Villepinte",
                    "top zemmour Villepinte",
                    "\u00c9ric Zemmour Villepinte",
                    "zemmour Villepinte",
                    "zemmour serment de Villepinte",
                    "serment de Villepinte",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "drancy zemmour",
                    "Villepinte",
                    "cnews"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sNy7kI6Kr9o",
                "viewCount": "100145",
                "likeCount": "7288",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1262",
                "duration": "PT20M25S"
            },
            "2J1WuhGV11A": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 l'ESCP",
                "publishedAt": "2021-12-11T11:00:03Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 l'ESCP",
                    "conf\u00e9rence zemmour ESCP",
                    "zemmour ESCP",
                    "eric zemmour ESCP",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "ESCP",
                    "zemmour \u00e0 bordeaux",
                    "radio notre dame",
                    "live zemmour ESCP",
                    "actualit\u00e9",
                    "coronavirus",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2J1WuhGV11A",
                "viewCount": "223375",
                "likeCount": "9434",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1944",
                "duration": "PT30M12S"
            },
            "H1YEgvRwn8A": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Bourdin Direct",
                "publishedAt": "2021-12-08T08:00:11Z",
                "tags": [
                    "Replay Eric Zemmour invit\u00e9 de Bourdin",
                    "zemmour bourdin replay",
                    "eric zemmour bourdin",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour chez bourdin",
                    "rmc",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 au Bourdin Direct",
                    "bourdin direct",
                    "bourdin zemmour",
                    "actu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H1YEgvRwn8A",
                "viewCount": "428000",
                "likeCount": "16085",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4857",
                "duration": "PT25M25S"
            },
            "lELVbnwnrx4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon message pour la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                "publishedAt": "2021-12-07T17:00:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon message pour la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "\u00c9ric Zemmour message Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "eric zemmour Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lELVbnwnrx4",
                "viewCount": "221766",
                "likeCount": "16710",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3339",
                "duration": "PT11M3S"
            },
            "x3jHxzfJBKo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux Maires de France",
                "publishedAt": "2021-12-07T09:30:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux Maires de France",
                    "\u00c9ric Zemmour message maire de france",
                    "eric zemmour maires de france",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour maires de france",
                    "maire de france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "x3jHxzfJBKo",
                "viewCount": "237427",
                "likeCount": "21381",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3712",
                "duration": "PT49S"
            },
            "iBBtuSOEQC0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Discours de Villepinte",
                "publishedAt": "2021-12-06T17:30:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Villepinte",
                    "zemmour Villepinte",
                    "zemmour \u00e0 Villepinte",
                    "conference zemmour Villepinte",
                    "discours zemmour villepinte",
                    "zemmour discours villepinte",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Villepinte",
                    "Villepinte zemmour",
                    "zemmour villepinte 2021",
                    "eric zemmour villepinte",
                    "actu",
                    "discours Villepinte"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iBBtuSOEQC0",
                "viewCount": "268857",
                "likeCount": "18620",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4015",
                "duration": "PT1H37M9S"
            },
            "k8IGBDK1BH8": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : \u00ab Je suis candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00bb",
                "publishedAt": "2021-11-30T11:00:09Z",
                "tags": [
                    "chaine zemmour",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "allocution zemmour",
                    "candidature eric zemmour",
                    "zemmour campagne 2022",
                    "\u00c9ric Zemmour : \u00ab Je suis candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00bb",
                    "il est temps d'agir"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "k8IGBDK1BH8",
                "viewCount": "3033033",
                "likeCount": "157293",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "62680",
                "duration": "PT10M12S"
            },
            "ePjGEV9VFBM": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez franceinfo",
                "publishedAt": "2021-11-23T10:51:03Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez franceinfo",
                    "zemmour franceinfo",
                    "zemmour fauvelle",
                    "eric zemmour franceinfo",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "face \u00e0 l'info zemmour",
                    "christine kelly",
                    "actualit\u00e9",
                    "franceinfo"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ePjGEV9VFBM",
                "viewCount": "603049",
                "likeCount": "19015",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6599",
                "duration": "PT27M3S"
            },
            "2ZO7Ae2dFqA": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Londres",
                "publishedAt": "2021-11-21T07:30:09Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Londres",
                    "conf\u00e9rence zemmour Londres",
                    "zemmour Londres",
                    "eric zemmour Londres",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Londres",
                    "zemmour \u00e0 Londres",
                    "radio notre dame",
                    "info"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2ZO7Ae2dFqA",
                "viewCount": "294897",
                "likeCount": "12760",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3079",
                "duration": "PT29M3S"
            },
            "ZsTaZViMITo": {
                "title": "C'\u00e9tait Bordeaux !",
                "publishedAt": "2021-11-20T20:47:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Bordeaux",
                    "zemmour Bordeaux",
                    "zemmour \u00e0 Bordeaux",
                    "conference zemmour Bordeaux",
                    "c'\u00e9tait Bordeaux",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Bordeaux",
                    "bordeaux zemmour",
                    "zemmour bordeaux 2021",
                    "eric zemmour bordeaux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZsTaZViMITo",
                "viewCount": "52192",
                "likeCount": "4131",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "903",
                "duration": "PT1M49S"
            },
            "ypNoRO1cOfU": {
                "title": "\u00c9ric zemmour : Ce que je veux dire aux Gilets Jaunes",
                "publishedAt": "2021-11-17T17:31:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour ce que je veux dire aux gilets jaunes",
                    "zemmour gilets jaunes",
                    "eric zemmour repond aux gilets jaunes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "identit\u00e9 francaise",
                    "gilet jaune",
                    "allocution zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ypNoRO1cOfU",
                "viewCount": "425958",
                "likeCount": "25512",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5644",
                "duration": "PT10M26S"
            },
            "Yg4ftiVh5jA": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Bordeaux",
                "publishedAt": "2021-11-15T17:49:54Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Bordeaux",
                    "conf\u00e9rence zemmour Bordeaux",
                    "zemmour Bordeaux",
                    "eric zemmour Bordeaux",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Bordeaux",
                    "zemmour \u00e0 bordeaux",
                    "radio notre dame"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Yg4ftiVh5jA",
                "viewCount": "202548",
                "likeCount": "10721",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2438",
                "duration": "PT34M39S"
            },
            "vLS31WxEXoU": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour au Salon \u00ab Made in France \u00bb",
                "publishedAt": "2021-11-15T08:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 la MIFEXPO",
                    "zemmour MIFEXPO",
                    "zemmour \u00e0 MIFEXPO",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "MIFEXPO",
                    "\u00c9ric Zemmour au Salon \u00ab Made in France \u00bb",
                    "eric zemmour made in france",
                    "made in france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vLS31WxEXoU",
                "viewCount": "140443",
                "likeCount": "8531",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1877",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "DrM3u7e-BWg": {
                "title": "C'\u00e9tait Charvieu-Chavagneux !",
                "publishedAt": "2021-11-10T07:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "conference zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "c'\u00e9tait Charvieu-Chavagneux",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Charvieu-Chavagneux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DrM3u7e-BWg",
                "viewCount": "83110",
                "likeCount": "5560",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1642",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "0HfcLnOsLho": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                "publishedAt": "2021-11-08T14:14:44Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "conf\u00e9rence zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "eric zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Charvieu-Chavagneux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0HfcLnOsLho",
                "viewCount": "242136",
                "likeCount": "12821",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3449",
                "duration": "PT1H26S"
            },
            "gsO0E9aAwKs": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Christine Kelly",
                "publishedAt": "2021-11-04T21:49:33Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez christine kelly",
                    "zemmour christine kelly cnews",
                    "zemmour kelly",
                    "zemmour face \u00e0 l'info",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "face \u00e0 l'info zemmour",
                    "christine kelly"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gsO0E9aAwKs",
                "viewCount": "977932",
                "likeCount": "25257",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9805",
                "duration": "PT1H25M10S"
            },
            "Ax_IrgDYg_U": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Nantes",
                "publishedAt": "2021-11-01T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Nantes",
                    "conf\u00e9rence zemmour Nantes",
                    "zemmour Nantes",
                    "eric zemmour Nantes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "Nantes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ax_IrgDYg_U",
                "viewCount": "305768",
                "likeCount": "14566",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5322",
                "duration": "PT1H27M"
            },
            "MXuol0UG2vM": {
                "title": "C'\u00e9tait Biarritz !",
                "publishedAt": "2021-11-01T12:30:31Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 biarritz",
                    "zemmour biarritz",
                    "zemmour \u00e0 biarritz",
                    "conference zemmour biarritz",
                    "c'\u00e9tait biarritz",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "biarritz"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MXuol0UG2vM",
                "viewCount": "97635",
                "likeCount": "7226",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1442",
                "duration": "PT1M54S"
            },
            "0_nZlbs2RnI": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Pleurtuit",
                "publishedAt": "2021-10-31T13:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Pleurtuit",
                    "conf\u00e9rence zemmour pleurtuit",
                    "zemmour pleurtuit",
                    "eric zemmour pleurtuit",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "pleurtuit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0_nZlbs2RnI",
                "viewCount": "257833",
                "likeCount": "12565",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2945",
                "duration": "PT1H21M30S"
            },
            "jbBknHS1QUw": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Biarritz",
                "publishedAt": "2021-10-29T10:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Biarritz",
                    "conf\u00e9rence zemmour biarritz",
                    "zemmour biarritz",
                    "eric zemmour biarritz",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "biarritz"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jbBknHS1QUw",
                "viewCount": "211509",
                "likeCount": "12431",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3884",
                "duration": "PT22M47S"
            },
            "6YantUeOuhM": {
                "title": "C'\u00e9tait Rouen !",
                "publishedAt": "2021-10-27T10:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 rouen",
                    "zemmour rouen",
                    "zemmour \u00e0 rouen",
                    "conference zemmour rouen",
                    "c'\u00e9tait rouen",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "rouen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6YantUeOuhM",
                "viewCount": "111721",
                "likeCount": "7726",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1315",
                "duration": "PT1M59S"
            },
            "uYsmOJG5jB4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Rouen",
                "publishedAt": "2021-10-25T16:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Rouen",
                    "conf\u00e9rence zemmour rouen",
                    "zemmour rouen",
                    "eric zemmour rouen",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "rouen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uYsmOJG5jB4",
                "viewCount": "168281",
                "likeCount": "10887",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2361",
                "duration": "PT30M1S"
            },
            "FYHh9qZSAF4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez le Grand Jury",
                "publishedAt": "2021-10-25T13:35:39Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 au Grand Jury",
                    "zemmour grand jury",
                    "zemmour le grand jury",
                    "zemmour rtl",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "Sportouch",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "le grand jury",
                    "rtl zemmour",
                    "rtl le grand jury 24 octobre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FYHh9qZSAF4",
                "viewCount": "282729",
                "likeCount": "11634",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3672",
                "duration": "PT56M33S"
            },
            "sPX6cnQL21c": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez les Eveilleurs",
                "publishedAt": "2021-10-20T10:00:12Z",
                "tags": [
                    "Eric Zemmour invit\u00e9 chez les Eveilleurs",
                    "conf\u00e9rence zemmour versailles",
                    "zemmour les eveilleurs",
                    "les eveilleurs zemmour",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "les \u00e9veilleurs",
                    "zemmour versailles",
                    "eveilleurs d'esp\u00e9rance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sPX6cnQL21c",
                "viewCount": "320335",
                "likeCount": "13688",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4797",
                "duration": "PT1H50M32S"
            },
            "lp61WUveKS8": {
                "title": "C'\u00e9tait N\u00eemes et B\u00e9ziers !",
                "publishedAt": "2021-10-19T13:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 N\u00eemes",
                    "zemmour n\u00eemes",
                    "zemmour b\u00e9ziers",
                    "conference zemmour n\u00eemes",
                    "c'\u00e9tait n\u00eemes et b\u00e9ziers",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Eric Zemmour \u00e0 B\u00e9ziers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lp61WUveKS8",
                "viewCount": "79954",
                "likeCount": "6432",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1130",
                "duration": "PT2M"
            },
            "6PCEQft15OE": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 Alain Duhamel",
                "publishedAt": "2021-10-19T09:40:18Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 Alain Duhamel",
                    "zemmour contre duhamel",
                    "debat zemmour duhamel",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "debat melenchon zemmour",
                    "bfmtv",
                    "debat zemmour bfmtv"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6PCEQft15OE",
                "viewCount": "288816",
                "likeCount": "12201",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3395",
                "duration": "PT1H7M12S"
            },
            "1j9P6SMSeJ0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 B\u00e9ziers",
                "publishedAt": "2021-10-18T13:00:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 B\u00e9ziers",
                    "conf\u00e9rence zemmour beziers",
                    "zemmour beziers",
                    "eric zemmour b\u00e9ziers",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "b\u00e9ziers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1j9P6SMSeJ0",
                "viewCount": "235526",
                "likeCount": "12435",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3706",
                "duration": "PT1H20M5S"
            },
            "N5XVlNzRlDM": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 N\u00eemes",
                "publishedAt": "2021-10-16T15:45:46Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 N\u00eemes",
                    "conf\u00e9rence zemmour n\u00eemes",
                    "zemmour n\u00eemes",
                    "eric zemmour n\u00eemes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "n\u00eemes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N5XVlNzRlDM",
                "viewCount": "260405",
                "likeCount": "15221",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4685",
                "duration": "PT1H16M17S"
            },
            "aYvtbQKHOu0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Pascal Praud",
                "publishedAt": "2021-10-15T09:51:16Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de pascal praud",
                    "zemmour pascal praud cnews",
                    "zemmour praud",
                    "zemmour l'heure des pros",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "l'heure des pros zemmour",
                    "l'heure des pros zemmour bhl"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aYvtbQKHOu0",
                "viewCount": "687015",
                "likeCount": "20383",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6011",
                "duration": "PT51M5S"
            },
            "_idqQoj8L6I": {
                "title": "C'\u00e9tait la Corse !",
                "publishedAt": "2021-10-12T14:52:34Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en corse",
                    "zemmour corse",
                    "zemmour en corse",
                    "conference zemmour corse",
                    "c'\u00e9tait la corse",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_idqQoj8L6I",
                "viewCount": "138536",
                "likeCount": "10063",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1769",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "cCH2_EKSlJk": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 d'Andr\u00e9 Bercoff",
                "publishedAt": "2021-10-11T15:19:39Z",
                "tags": [
                    "Eric Zemmour invit\u00e9 d'Andr\u00e9 Bercoff",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour bercoff",
                    "zemmour sud radio",
                    "zemmour chez bercoff",
                    "eric zemmour sud radio",
                    "andr\u00e9 bercoff sud radio",
                    "andr\u00e9 bercoff",
                    "bercoff",
                    "sud radio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cCH2_EKSlJk",
                "viewCount": "236104",
                "likeCount": "15126",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3425",
                "duration": "PT54M39S"
            },
            "NVs5PWHJOn8": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence en Corse",
                "publishedAt": "2021-10-10T10:12:29Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence en Corse",
                    "conf\u00e9rence zemmour corse",
                    "eric zemmour corse",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour corse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NVs5PWHJOn8",
                "viewCount": "238407",
                "likeCount": "15717",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5336",
                "duration": "PT21M17S"
            },
            "iNOBSldlIfk": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de Punchline",
                "publishedAt": "2021-10-07T14:40:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de Punchline",
                    "zemmour ferrari cnews",
                    "zemmour ferrari",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "punchline",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour cnews",
                    "interview zemmour",
                    "laurence ferrari",
                    "zemmour punchline"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iNOBSldlIfk",
                "viewCount": "342337",
                "likeCount": "15035",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4581",
                "duration": "PT49M12S"
            },
            "paPKnx4j-dk": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour et Michel Onfray : le Grand D\u00e9bat",
                "publishedAt": "2021-10-06T09:31:03Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 michel onfray",
                    "zemmour onfray",
                    "debat zemmour onfray",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "debat onfray zemmour",
                    "front populaire",
                    "debat zemmour front populaire",
                    "michel onfray",
                    "onfray"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "paPKnx4j-dk",
                "viewCount": "685479",
                "likeCount": "21090",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5015",
                "duration": "PT1H50M21S"
            },
            "rmRWM85wwfE": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 des Grandes Gueules",
                "publishedAt": "2021-10-04T15:45:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour chez RMC",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "rmc",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Eric Zemmour invit\u00e9 des Grandes Gueules",
                    "zemmour rmc",
                    "zemmour les grandes gueules",
                    "eric zemmour les grandes gueules",
                    "les grandes gueules rmc"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rmRWM85wwfE",
                "viewCount": "417699",
                "likeCount": "18211",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5429",
                "duration": "PT55M22S"
            },
            "9juG41_X5Wo": {
                "title": "C'\u00e9tait Lille !",
                "publishedAt": "2021-10-03T15:35:21Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 lille",
                    "c'\u00e9tait lille",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour \u00e0 lille",
                    "conference zemmour lille",
                    "zemmour lille"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9juG41_X5Wo",
                "viewCount": "159110",
                "likeCount": "9589",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2577",
                "duration": "PT1M29S"
            },
            "AHUs0x2vMBs": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Lille",
                "publishedAt": "2021-10-03T09:30:15Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour conf\u00e9rence \u00e0 Lille",
                    "conf\u00e9rence zemmour lille",
                    "eric zemmour lille",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "entretien zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AHUs0x2vMBs",
                "viewCount": "374311",
                "likeCount": "20247",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4905",
                "duration": "PT1H21M24S"
            },
            "p6-tWyJ5euo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour r\u00e9pond \u00e0 Emmanuel Macron sur l'identit\u00e9 fran\u00e7aise",
                "publishedAt": "2021-09-30T19:05:40Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour repond \u00e0 emmanuel macron",
                    "zemmour repond \u00e0 macron",
                    "eric zemmour repond a macron",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemour repond a emmanuel macron",
                    "identit\u00e9 francaise",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p6-tWyJ5euo",
                "viewCount": "679875",
                "likeCount": "49344",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11009",
                "duration": "PT9M14S"
            },
            "xpNDywOuLjI": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : r\u00e9action sur la r\u00e9duction des visas pour Alg\u00e9rie, Maroc et Tunisie",
                "publishedAt": "2021-09-28T21:03:30Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : r\u00e9action sur la r\u00e9duction des visas",
                    "visa zemmour",
                    "reponse zemmour visa",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "emmanuel macron visas",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xpNDywOuLjI",
                "viewCount": "536063",
                "likeCount": "34412",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7016",
                "duration": "PT4M57S"
            },
            "7G8qsZw8JC0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour chez Ruth Elkrief",
                "publishedAt": "2021-09-28T12:44:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour chez Ruth Elkrief",
                    "zemmour lci",
                    "eric zemmour lci",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "interview zemmour lci",
                    "interview zemmour ruth elkrief",
                    "interview ruth elkrief",
                    "elkrief",
                    "ruth elkrief"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7G8qsZw8JC0",
                "viewCount": "307302",
                "likeCount": "18560",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4910",
                "duration": "PT1H50M5S"
            },
            "TRXuoqHMTu8": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : la Rupture du \u00ab Contrat du Si\u00e8cle \u00bb australien",
                "publishedAt": "2021-09-21T07:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : la Rupture du \u00ab Contrat du Si\u00e8cle \u00bb australien",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "naval group",
                    "contrat du si\u00e8cle australie",
                    "sous marins australie",
                    "sous marins shortfin",
                    "industrie navale",
                    "contrat sous marins fran\u00e7ais"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TRXuoqHMTu8",
                "viewCount": "583031",
                "likeCount": "37692",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5225",
                "duration": "PT10M18S"
            },
            "U-BzdAjCN9A": {
                "title": "C'\u00e9tait Toulon !",
                "publishedAt": "2021-09-19T10:27:55Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 toulon",
                    "chaine zemmour",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U-BzdAjCN9A",
                "viewCount": "322210",
                "likeCount": "17302",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2373",
                "duration": "PT53S"
            },
            "Q7x4hZO01jY": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Toulon",
                "publishedAt": "2021-09-18T19:03:54Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour conf\u00e9rence \u00e0 Toulon",
                    "conf\u00e9rence zemmour toulon",
                    "eric zemmour toulon",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "entretien zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Q7x4hZO01jY",
                "viewCount": "419452",
                "likeCount": "24862",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4497",
                "duration": "PT1H27M56S"
            },
            "HzH6gB3XNYU": {
                "title": "Eric Zemmour chez Jean-Jacques Bourdin",
                "publishedAt": "2021-09-15T08:26:00Z",
                "tags": [
                    "Replay Eric Zemmour invit\u00e9 de Bourdin",
                    "zemmour bourdin replay",
                    "eric zemmour bourdin",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour chez bourdin",
                    "rmc"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HzH6gB3XNYU",
                "viewCount": "224217",
                "likeCount": "23127",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5711",
                "duration": "PT27M6S"
            },
            "xxBGCaCH68c": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour lance sa cha\u00eene YouTube !",
                "publishedAt": "2021-09-13T19:45:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour lance sa cha\u00eene YouTube !",
                    "chaine zemmour",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xxBGCaCH68c",
                "viewCount": "479714",
                "likeCount": "47846",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7847",
                "duration": "PT1M10S"
            },
            "VNWlMlJlBeQ": {
                "title": "R\u00e9action d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 la d\u00e9cision du CSA (r\u00e9ponse \u00e0 Cyril Hanouna)",
                "publishedAt": "2021-09-11T19:02:34Z",
                "tags": [
                    "R\u00e9action d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 la d\u00e9cision du CSA",
                    "r\u00e9action zemmour csa",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour hanouna",
                    "tpmp",
                    "touche pas a mon poste zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VNWlMlJlBeQ",
                "viewCount": "245803",
                "likeCount": "25554",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3118",
                "duration": "PT3M4S"
            },
            "J1NrHSM-TAQ": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 la Crois\u00e9e des Chemins : mon Livre",
                "publishedAt": "2021-09-04T10:07:46Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 la Crois\u00e9e des Chemins : mon Livre",
                    "Crois\u00e9e des Chemins",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "livre eric zemmour",
                    "la france n'a pas dit son dernier mot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J1NrHSM-TAQ",
                "viewCount": "206377",
                "likeCount": "21746",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2741",
                "duration": "PT1M7S"
            }
        }
    }
}}