[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.54,
        "duration": 13.079
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous bienvenue sur le plateau",
        "start": 11.419,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "de face aux territoires sur tv5monde en",
        "start": 13.619,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "direct avec nos partenaires de la presse",
        "start": 15.539,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "quotidienne r\u00e9gionale ouest france vous",
        "start": 18.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pouvez regarder cette \u00e9mission sur ouest",
        "start": 20.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "france.fr sur nicematin.com sur",
        "start": 21.45,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "franceantilles.fr avec un l\u00e9ger d\u00e9calage",
        "start": 24.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00fb aux fuseaux horaires \u00e9videmment aux",
        "start": 25.919,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "antilles sur lamontagne.fr \u00e9galement et",
        "start": 27.75,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "sur 20minutes.fr donc ce qu'on appelle",
        "start": 29.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en repli et mon invit\u00e9 ce matin cm",
        "start": 32.399,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'algos bonjour anne hidalgo jouera vous",
        "start": 33.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00eates maire de paris une l'ignorez vous",
        "start": 35.579,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "\u00eates candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 37.35,
        "duration": 1.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 38.28,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 c'est en ukraine avec une",
        "start": 39.14,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "op\u00e9ration militaire l\u00e0-bas explosion",
        "start": 41.219,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "dans plusieurs grandes villes les",
        "start": 43.589,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "bourses europ\u00e9ennes",
        "start": 44.85,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "s'effondre actuellement alors la",
        "start": 46.039,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "question c'est votre r\u00e9action bien s\u00fbr \u00e0",
        "start": 48.899,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cette intervention militaire en ukraine",
        "start": 50.37,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "mais \u00e9galement une deuxi\u00e8me question car",
        "start": 52.409,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "sans v\u00e9ritable exp\u00e9rience internationale",
        "start": 54.569,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sans vous faire offense comment une",
        "start": 56.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "candidate comme vous anne hidalgo va",
        "start": 58.649,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "appr\u00e9hender cette campagne ce qui a pas",
        "start": 61.35,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "un v\u00e9ritable tournant est ce que vous",
        "start": 62.909,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "pouvez exister",
        "start": 64.199,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "comment pouvez vous \u00eatre audible et",
        "start": 66.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "surtout face au pr\u00e9sident sortant s'il",
        "start": 67.56,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "est candidat je pense qu'il le sera",
        "start": 69.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comment vous pouvez exister d'abord",
        "start": 71.159,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre toute la situation en ukraine",
        "start": 73.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la condamnation ferme que je fais que",
        "start": 75.45,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "j'ai fait d\u00e8s hier de l'attitude du",
        "start": 78.27,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident poutine qui est responsable de",
        "start": 81.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cette situation de cette escalade ils en",
        "start": 84.81,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "portent l'enti\u00e8re responsabilit\u00e9 je",
        "start": 87.06,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 le dire ici et bien s\u00fbr que face",
        "start": 89.49,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette situation il faut de l'unit\u00e9 de",
        "start": 92.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 europ\u00e9enne et de l'unit\u00e9",
        "start": 95.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nationale vous avez raison cette guerre",
        "start": 97.56,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "en europe est une donn\u00e9e nouvelle une",
        "start": 99.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "donne est grave dramatique d'ailleurs",
        "start": 102.75,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui am\u00e8ne aussi dans cette campagne \u00e0 se",
        "start": 104.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "positionner par rapport \u00e0 cet enjeu",
        "start": 108.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en \u00e0 votre exp\u00e9rience",
        "start": 109.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "internationale actuelle et je suis sans",
        "start": 112.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "doute une de celles parmi les candidats",
        "start": 114.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et les candidates qui est la plus grande",
        "start": 116.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience de recevoir la dignit\u00e9 r\u00e9cent",
        "start": 118.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jury mairie de paris c'est suffisant ce",
        "start": 120.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "n'est pas exactement ce que j'ai fait",
        "start": 122.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je ne me suis pas content\u00e9 de cela je me",
        "start": 125.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s tr\u00e8s largement investi dans la",
        "start": 127.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "diplomatie internationale la diplomatie",
        "start": 129.09,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des villes reconnu d'ailleurs par toutes",
        "start": 131.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les instances internationales que ce",
        "start": 133.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "soit l'onu l'osce et des oeufs dont j'ai",
        "start": 135.39,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 une des ambassadrices donc les",
        "start": 137.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "questions internationales je suis une",
        "start": 140.459,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "des rares \u00e0 les conna\u00eetre et \u00e0 les avoir",
        "start": 141.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pratiqu\u00e9s et avoir purg\u00e9 aur\u00e9lie thill",
        "start": 143.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tous les jeux militaires et la g\u00e9o",
        "start": 145.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ploemeur et le militaire estime que",
        "start": 147.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "justement vous savez c'est un avantage \u00e0",
        "start": 149.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00eatre maire de paris c'est justement que",
        "start": 151.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on a un positionnement qui est un",
        "start": 153.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "positionnement qui sur ces questions",
        "start": 155.43,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "militaires g\u00e9ostrat\u00e9gique fait que j'ai",
        "start": 157.41,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "une connaissance tr\u00e8s pr\u00e9cise des",
        "start": 160.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "questions de d\u00e9fense et des questions",
        "start": 162.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitiques deuxi\u00e8mement quand m\u00eame",
        "start": 164.43,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que doit faire aujourd'hui l'europe face",
        "start": 166.29,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette guerre qui vient d'\u00eatre d\u00e9clar\u00e9e",
        "start": 170.1,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de l'ukraine un pays alli\u00e9 je",
        "start": 172.97,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "pense que la question qui est pos\u00e9e l\u00e0",
        "start": 176.61,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "maintenant sur la table et celle d'aider",
        "start": 178.319,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "d'accompagner l'ukraine dans l'armement",
        "start": 181.019,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "qui doit \u00eatre le sien poutine ne conna\u00eet",
        "start": 183.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que le rapport de force si on veut la",
        "start": 185.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "paix il faut bien s\u00fbr donner les moyens",
        "start": 188.25,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'ukraine de pouvoir se d\u00e9fendre \u00e7a",
        "start": 191.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re position que je",
        "start": 193.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendrai au niveau europ\u00e9en enfin je",
        "start": 195.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 vous dire aussi parce que cette",
        "start": 198.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "guerre en europe va avoir des",
        "start": 200.31,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences vous l'avez dit",
        "start": 202.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'effondrement des bourses selon lui des",
        "start": 203.579,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "march\u00e9s mondiaux et europ\u00e9ens je sais",
        "start": 205.5,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qu'il va y avoir si la menace d'embargo",
        "start": 208.799,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "sur le gaz est mise \u00e0 ex\u00e9cution par",
        "start": 211.23,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "poutine qu'il y aura des cons\u00e9quences",
        "start": 214.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aussi sur le pouvoir d'achat des",
        "start": 216.57,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je demande au gouvernement",
        "start": 218.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'anticiper au gouvernement fran\u00e7ais",
        "start": 220.609,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "d'anticiper et de pr\u00e9voir l\u00e0 aussi un",
        "start": 222.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "blocage des prix qui fasse que cette",
        "start": 225.87,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "guerre n'est parlement d'autre",
        "start": 228.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence un blocage york prix somme",
        "start": 229.769,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et surtout surtout je le redis",
        "start": 231.57,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qu'il y ait une unit\u00e9 la campagne ne va",
        "start": 233.75,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "pas pouvoir se tenir exactement dans les",
        "start": 236.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m\u00eames conditions je suis heureuse",
        "start": 238.59,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d'avoir vu que certains candidats je",
        "start": 240.18,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 l'extr\u00eame droite et je pense",
        "start": 242.519,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon qui il y a",
        "start": 244.049,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "deux jours condamn\u00e9 l'otan condamne",
        "start": 247.109,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cette guerre enclench\u00e9e par",
        "start": 249.299,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "poutine c'est tr\u00e8s bien mais je pense",
        "start": 252.75,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "que il vaut mieux l\u00e0 maintenant cr\u00e9er",
        "start": 255.39,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "une v\u00e9ritable unit\u00e9 pour aller vers la",
        "start": 258.489,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense de nos amis ukrainiens mais",
        "start": 262.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aussi \u00e9videmment de l'europe et de",
        "start": 265.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'europe de la dcn hidalgo la maire de",
        "start": 267.25,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "paris candidate \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 269.02,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle qui est notre invit\u00e9 ce",
        "start": 270.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "matin sur face aux territoires voici",
        "start": 271.419,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois-xavier l'offrande hors essence",
        "start": 273.4,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "dans un instant",
        "start": 274.54,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 278.03,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "bonjour france observait le front jours",
        "start": 281.43,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "plus t\u00f4t ce matin plusieurs gauches au",
        "start": 283.68,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "programme de l'interview que vous",
        "start": 287.229,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "souhaitiez r\u00e9alis\u00e9 d'anne hidalgo oui",
        "start": 288.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 la villa le gobage alors il ya",
        "start": 290.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "beaucoup de candidats de gauche la",
        "start": 291.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gauche donne l'image d'un monde vraiment",
        "start": 293.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'\u00e9clat\u00e9 est ce que la notion d'union de",
        "start": 295.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la gauche qui est une notion ancienne a",
        "start": 298.06,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "encore du sens aujourd'hui quand on voit",
        "start": 299.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'il y a tant de diff\u00e9rence sur tant de",
        "start": 300.94,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "sujets entre tous les candidats qui se",
        "start": 303.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9clament de gauche non c'est quoi \u00eatre",
        "start": 305.229,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "de gauche aujourd'hui bien s\u00fbr que la",
        "start": 306.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "gauche est aujourd'hui \u00e9clat\u00e9e que vous",
        "start": 308.62,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "avez une gauche jean luc m\u00e9lenchon une",
        "start": 310.57,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "extr\u00eame gauche qui consid\u00e8re que son",
        "start": 313.419,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "principal objectif c'est de tuer la",
        "start": 315.669,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "gauche de gouvernement celle que je",
        "start": 317.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente qui est dans cette obsession",
        "start": 319.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "depuis tr\u00e8s longtemps et paradoxalement",
        "start": 321.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour quelqu'un quand m\u00eame comme jean luc",
        "start": 323.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qui a \u00e9t\u00e9 largement nourrie au",
        "start": 325.45,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mandat de cette gauche de gouvernement",
        "start": 328.18,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "et puis il y \u00e0 aussi bien sur des alli\u00e9s",
        "start": 330.52,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "des partenaires avec lesquels nous avons",
        "start": 334.479,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "des diff\u00e9rences mais avec lesquels nous",
        "start": 336.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gouvernent je pense \u00e9videmment aux verts",
        "start": 337.69,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "je pense aussi \u00e0 nos alli\u00e9s communistes",
        "start": 340.27,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avec lesquels nous gouvernons notamment",
        "start": 343.599,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "c'est le cas \u00e0 paris mais dans beaucoup",
        "start": 345.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'autres collectivit\u00e9s",
        "start": 347.53,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "qu'est ce que nous devons proposer",
        "start": 349.15,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et sur quoi nous pouvons",
        "start": 351.729,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9unir les fran\u00e7ais bien au del\u00e0 de la",
        "start": 354.099,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gauche puisque moi la gauche que",
        "start": 356.349,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "j'incarne c'est cette gauche de",
        "start": 357.849,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de gouvernement cette",
        "start": 359.56,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "gauche qui est capable de r\u00e9unir les",
        "start": 362.05,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais depuis le centre jusque effet",
        "start": 364.75,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat la gauche de pouvoir",
        "start": 368.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'achat c'est une question centrale les",
        "start": 369.639,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "in\u00e9gales sont pas aujourd'hui",
        "start": 370.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens ont du mal \u00e0 joindre",
        "start": 373.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les deux bouts le prix l'\u00e9nergie",
        "start": 375.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "augmentent on a parl\u00e9 est ce que la",
        "start": 376.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gauche a pas casser le lien avec ces",
        "start": 379.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 qu'est ce que on peut dire \u00e0 des",
        "start": 380.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de gauche tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u",
        "start": 382.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de voir ce spectacle qui",
        "start": 383.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "souffrent dans leur quotidien qui ont",
        "start": 385.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "envie d'exprimer les choses qui parfois",
        "start": 387.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'ont m\u00eame plus envie de voter qu'est ce",
        "start": 389.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'on peut faire pour leur faire",
        "start": 391.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comprendre que dans cette campagne a",
        "start": 392.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre des id\u00e9es int\u00e9ressantes et",
        "start": 394.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "comment comment surtout leur faire",
        "start": 395.68,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "comprendre qu'il y ait un tel \u00e9clatement",
        "start": 397.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 gauche surtout leur faire comprendre",
        "start": 398.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que s'ils votent \u00e0 droite \u00e0 l'extr\u00eame",
        "start": 400.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "droite et s'ils votent pour emmanuel",
        "start": 402.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "macron qui est de droite leur situation",
        "start": 403.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "en termes de pouvoir d'achat ne va pas",
        "start": 405.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s'am\u00e9liorer puisque cette situation",
        "start": 407.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'ils connaissent et notamment ces cinq",
        "start": 409.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es on \u00e9tait cinq ann\u00e9es",
        "start": 411.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pendant lesquelles les in\u00e9galit\u00e9s ont",
        "start": 413.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "beaucoup progress\u00e9 dans notre pays les",
        "start": 415.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "salaires ont stagn\u00e9 et les revenus des",
        "start": 417.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plus riches des plus fortun\u00e9s ont",
        "start": 420.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 en continuer \u00e0 augmenter donc",
        "start": 421.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr que si on continue \u00e0 se dire le",
        "start": 424.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est l'union de la gauche sans",
        "start": 427.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "regarder les propositions des candidats",
        "start": 429.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les propositions que je fais c'est quoi",
        "start": 431.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est de dire oui il ya un probl\u00e8me",
        "start": 432.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9 ya un probl\u00e8me de salaires",
        "start": 434.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "trop faibles donc est ce qu'on fait et",
        "start": 436.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est ce que d'ailleurs la gauche a",
        "start": 438.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "toujours fait quand elle est arriv\u00e9e au",
        "start": 440.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "gouvernement d'abord augmenter les",
        "start": 441.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "salaires augmenter le smic parce que et",
        "start": 443.86,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "de 15% \u00e7a veut dire 200 euros par mois",
        "start": 446.23,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "et puis faire des n\u00e9gociations parce que",
        "start": 449.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je crois \u00e0 la n\u00e9gociation je crois au",
        "start": 452.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dialogue social des n\u00e9gociations dans",
        "start": 453.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "toutes les branches dans les entreprises",
        "start": 455.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9hausser le niveau de salaire",
        "start": 456.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parce que la question du pouvoir d'achat",
        "start": 458.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "elle se r\u00e8glent d'abord par la question",
        "start": 460.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "du salaire et elle se r\u00e8gle aussi par",
        "start": 462.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "une redistribution beaucoup plus juste",
        "start": 464.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des richesses produites dans le pays",
        "start": 467.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "alors un peu l'histoire en 1977 \u00e7a ne",
        "start": 468.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous rajeunit pas le parti socialiste",
        "start": 471.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "avait conquis beaucoup de villes ont",
        "start": 472.75,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 du socialisme municipal et quatre",
        "start": 473.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ans apr\u00e8s fran\u00e7ois mitterrand arriv\u00e9 \u00e0",
        "start": 475.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e vous avez voulu asseoir votre",
        "start": 478.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "campagne sur des mers mais vous avez",
        "start": 479.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est le cas n'est qu'un r\u00e9seau de m\u00e8res",
        "start": 481.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui travaillent avec vous comment est ce",
        "start": 483.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que vous allez dans votre campagne reste",
        "start": 485.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quelques semaines \u00e7a va \u00eatre court il",
        "start": 487.18,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "reste quelques semaines comment est ce",
        "start": 488.41,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que vous allez poser la question des",
        "start": 489.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "territoires la question locale la",
        "start": 491.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "question de la proximit\u00e9 dans un monde",
        "start": 493.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 on le voit avec cette guerre",
        "start": 495.04,
        "duration": 3.499
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9marre ce matin d'abord cette",
        "start": 496.42,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "question de la proximit\u00e9 le r\u00f4le des",
        "start": 498.539,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "maires qui ont \u00e9t\u00e9 vraiment en premi\u00e8re",
        "start": 500.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ligne sur toutes les crises la crise",
        "start": 502.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sanitaire la crise d\u00e9mocratique la crise",
        "start": 504.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des gilets jaunes qui a \u00e9t\u00e9 l\u00e0 pour",
        "start": 506.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "organiser les d\u00e9bats les maires donc les",
        "start": 507.93,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "maires et cette proximit\u00e9 est",
        "start": 510.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "indispensable pour faire respirer notre",
        "start": 511.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et trouver les bonnes",
        "start": 513.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "solutions \u00e0 l'\u00e9chelle locale des",
        "start": 515.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "solutions d'emplois des solutions",
        "start": 517.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation donc comment faire et bien",
        "start": 519.27,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dire aux fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais",
        "start": 521.58,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "qu'il sorte de cette id\u00e9e qu'il y aurait",
        "start": 522.81,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "une fatalit\u00e9 a continu\u00e9 \u00e0 foncer dans le",
        "start": 525.149,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "mur comme on est en train de le faire",
        "start": 528.149,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "qu'ils prennent leur avenir en main",
        "start": 529.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'ils prennent leurs d\u00e9cisions bien s\u00fbr",
        "start": 531.27,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "que la gauche de gouvernement n'est pas",
        "start": 533.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parfaite bien s\u00fbr qu'on a fait des",
        "start": 534.899,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "b\u00eatises bien s\u00fbr qu'il ya des choses",
        "start": 536.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'on n'a pas r\u00e9ussi mais quand m\u00eame",
        "start": 538.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cette gauche de gouvernement que",
        "start": 540.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "j'incarne est partout sur les",
        "start": 542.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "territoires o\u00f9 nous dirigeons avec mes",
        "start": 543.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "amis cette \u00e9quipe de france des marques",
        "start": 545.85,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "que nous faisons et ce que des",
        "start": 547.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "politiques plus solidaire des politiques",
        "start": 549.029,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "plus actives sur le plan \u00e9conomique et",
        "start": 551.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des politiques en faveur de la jeunesse",
        "start": 553.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et de l'environnement comment est ce que",
        "start": 554.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le maire doit vous \u00eates la maire de",
        "start": 557.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "paris dans un pays tr\u00e8s centralis\u00e9",
        "start": 559.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comment est ce que vous allez prendre en",
        "start": 561.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "compte l'extraordinaire diversit\u00e9 des",
        "start": 563.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "territoires fran\u00e7ais parce que c'est",
        "start": 565.29,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "aussi \u00e7a une des chances de la france",
        "start": 566.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "cette diversit\u00e9 mais comment est elle",
        "start": 568.079,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "prise en compte par vous-m\u00eame dans cette",
        "start": 569.37,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "campagne d'abord je connais mon pays je",
        "start": 570.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ne suis pas n\u00e9e \u00e0 paris je n'ai pas",
        "start": 573.779,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "grandi \u00e0 paris j'ai aussi comme beaucoup",
        "start": 575.85,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "de parisiens cette vie je dirais des",
        "start": 578.1,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions que je connais tr\u00e8s bien j'ai",
        "start": 582.0,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "grandi \u00e0 lyon j'ai gar\u00e9 grandi dans un",
        "start": 583.589,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "quartier qui s'appelle la duch\u00e8re qui",
        "start": 585.959,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "est un quartier de lyon un quartier dit",
        "start": 588.779,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "difficile et par ailleurs vous savez",
        "start": 590.85,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00eatre maire de paris c'est quoi c'est",
        "start": 594.329,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "\u00eatre maire d'une ville la capitale de la",
        "start": 596.88,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "france certes mais qui a conquis sa",
        "start": 599.25,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 et qui a conquis son pouvoir le",
        "start": 601.589,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "pouvoir des citoyens de paris face au",
        "start": 604.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pouvoir central donc moi la",
        "start": 607.29,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation et le fait que les",
        "start": 609.0,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "territoires doivent plus le recours aux",
        "start": 612.089,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pr\u00eats font aujourd'hui alors une r\u00e9forme",
        "start": 614.339,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "une grande r\u00e9forme de la",
        "start": 615.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation \u00e9videmment parce que",
        "start": 616.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a \u00e9t\u00e9 un monarque",
        "start": 619.02,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain il a d\u00e9cid\u00e9 de tout tout",
        "start": 621.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "seul tout le temps y compris pendant la",
        "start": 624.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "crise sanitaire et ils \u00e0 infantiliser",
        "start": 626.01,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais il s'est assis sur tous les",
        "start": 628.47,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "corps interm\u00e9diaires et surtout les \u00e9lus",
        "start": 631.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "locaux donc donn\u00e9 on a bien des r\u00e9gions",
        "start": 633.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de donner des moyens non donner des",
        "start": 635.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "moyens \u00e0 toutes les communes aux r\u00e9gions",
        "start": 638.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aux d\u00e9partements plus de le voir bien",
        "start": 640.92,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "s\u00fbr parce qu'aujourd'hui vous savez",
        "start": 643.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat ne compense m\u00eame pas les les",
        "start": 644.42,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "transferts de comp\u00e9tences qui l'a fait",
        "start": 647.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des d\u00e9partements ou des",
        "start": 649.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "communes et donc il faut absolument si",
        "start": 651.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on veut une efficacit\u00e9 de l'action",
        "start": 654.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "publique et des services publics il faut",
        "start": 656.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "passer par la proximit\u00e9 donc j'engagerai",
        "start": 658.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s tr\u00e8s grande \u00e9tape de",
        "start": 660.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation comme de fer l'avait",
        "start": 662.1,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "fait en 82 on va bient\u00f4t f\u00eater les 40",
        "start": 664.95,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ans de la loi l\u00e0 le maire de paris",
        "start": 668.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 670.47,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qui est notre invit\u00e9 aujourd'hui faut",
        "start": 671.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'on avance anne hidalgo s\u00e9bastien gros",
        "start": 673.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00e8tres de ouest france fran\u00e7ois xavier",
        "start": 675.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le franc a rencontr\u00e9 une jeune fille",
        "start": 677.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "elle s'appelle morgan le g soyons tr\u00e8s",
        "start": 678.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pragmatique elle a des difficult\u00e9s de",
        "start": 681.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "logement oui vous lui r\u00e9pondez vous je",
        "start": 682.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "constate que depuis l\u00e2ch\u00e9 sanitaires il",
        "start": 685.29,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "devient de plus en plus difficile pour",
        "start": 687.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous de se loger en remaniant suite",
        "start": 688.32,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "certainement la migration des m\u00e9tropoles",
        "start": 691.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans la campagne et les prix des loyers",
        "start": 693.11,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "de vienne",
        "start": 695.88,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "exorbitants les conditions d'acc\u00e8s aux",
        "start": 696.88,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "logements locatifs sont compl\u00e8tement",
        "start": 698.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "improbable que comptez vous faire pour",
        "start": 702.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "changer \u00e7a et faciliter l'acc\u00e8s au",
        "start": 704.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "logement pour pour les gens comme moi",
        "start": 706.39,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "qui ne veulent pas devenir propri\u00e9taire",
        "start": 707.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'abord construire plus de logements la",
        "start": 709.23,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "construction de logements s'est effondr\u00e9",
        "start": 712.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en france et je veux construire plus de",
        "start": 713.56,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "logements cent cinquante mille logements",
        "start": 715.72,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dont 60 mille tr\u00e8s sociaux dans le",
        "start": 717.39,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "mandat qui vient ensuite bloquer les",
        "start": 720.97,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "prix des logements r\u00e9guler les prix des",
        "start": 724.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "logements comme nous l'avons fait \u00e0",
        "start": 726.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "paris comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait aussi \u00e0 lille",
        "start": 728.38,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "et rennes est en passe ou en tous les",
        "start": 731.41,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "cas et aussi demandeurs de cela dans les",
        "start": 734.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "zones tr\u00e8s tendues o\u00f9 les loyers",
        "start": 736.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "augmentent et enfin mettre en place",
        "start": 738.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aussi ce que j'ai appel\u00e9 un bouclier",
        "start": 741.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "logement pour qu'aucun fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0",
        "start": 742.66,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9penser plus de 30 % de ses revenus en",
        "start": 745.21,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "logements donc c'est une allocation",
        "start": 748.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "logement une sorte d'appel compensatrice",
        "start": 750.91,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "que je met \u00e9galement en place et sur la",
        "start": 753.31,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "question de ces gens parce que l\u00e0 elle",
        "start": 756.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est pas propri\u00e9taire l afrique n 6 qui",
        "start": 758.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand on est jeune qu'on",
        "start": 760.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "veut louer on nous demande \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 762.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "choses c'est comment faire pour",
        "start": 764.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faciliter l'acc\u00e8s au logement or sur le",
        "start": 765.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plan financier bien \u00e9videmment mais",
        "start": 767.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aussi sur le plan des d\u00e9marches bien s\u00fbr",
        "start": 768.85,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'abord comme je les 10,1 en cr\u00e9ant plus",
        "start": 770.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de logement parce que cet effondrement",
        "start": 773.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de l'offre de lancement du temps \u00e7a",
        "start": 775.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "prend du temps \u00e7a prendra d'autant plus",
        "start": 777.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de temps que sous ce quinquennat macron",
        "start": 779.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 totalement bloqu\u00e9e et que les",
        "start": 781.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "maires y compris les maires b\u00e2tisseurs",
        "start": 783.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "j'en suis une n'ont pas pu avancer leurs",
        "start": 784.69,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "programmes de construction ensuite bien",
        "start": 788.41,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "s\u00fbr qu'il faut aider ces jeunes je les",
        "start": 791.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dis par rome la r\u00e9gulation des loyers et",
        "start": 794.05,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "pour les jeunes je propose",
        "start": 796.51,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "deux choses d'abord je propose un",
        "start": 798.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "minimum jeunesse qui aide aussi les",
        "start": 800.73,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e0 pouvoir ceux qui sont en",
        "start": 803.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 financi\u00e8re",
        "start": 806.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudiants et \u00f4 combien haut pour moi",
        "start": 807.54,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "c'est autour de 500 euros par mois et",
        "start": 810.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sous conditions de ressources qui",
        "start": 814.08,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "permettra \u00e0 ces jeunes d'avanc\u00e9 ce n'est",
        "start": 815.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a ne vient pas retirer quoi que ce",
        "start": 817.589,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "soit du c\u00f4t\u00e9 des apl il y \u00e0 ce que j'ai",
        "start": 820.14,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "dit sur cet appel compensatrice de",
        "start": 822.3,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "bouclier logement que je propose et puis",
        "start": 826.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr il ya aussi une aide enfin un",
        "start": 828.69,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "capital que je veux proposer \u00e0 chaque",
        "start": 831.33,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "jeune de 18 ans de 5000 euros qui peut",
        "start": 834.24,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "lui permettre aussi bien s\u00fbr de porter",
        "start": 837.51,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "un projet mais pourquoi pas de pouvoir",
        "start": 840.27,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "aussi faire les d\u00e9marches \u00e0 porter les",
        "start": 843.089,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "cautions les garanties n\u00e9cessaires",
        "start": 846.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lorsqu'il a besoin de se loger pour",
        "start": 848.18,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "prendre son autonomie anne hidalgo c'est",
        "start": 850.68,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "une tradition dans cette \u00e9mission",
        "start": 852.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dessinateur et collaborateurs de",
        "start": 853.7,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "ouest-france chaunu \u00e0 une question \u00e0",
        "start": 855.69,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vous poser sous forme de dessin",
        "start": 858.029,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle institu\u00e9 le syst\u00e8me",
        "start": 861.42,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "des parrainages pour emp\u00eacher les",
        "start": 863.52,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "candidatures fantaisistes \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 865.709,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle fran\u00e7ois hollande lui \u00e0",
        "start": 867.779,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "lever l'anonymat pour \u00e9viter que le",
        "start": 870.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "diable n'arrive \u00e0 l'elys\u00e9e bon enfin",
        "start": 872.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 notre pays traverse une grave",
        "start": 874.8,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "crise de la repr\u00e9sentation d\u00e9mocratique",
        "start": 877.89,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'abstention progresse \u00e0 chaque \u00e9lection",
        "start": 881.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "peut-on imaginer",
        "start": 883.83,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "madame la maire qu'une candidate et plus",
        "start": 885.3,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "de signatures",
        "start": 889.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que des lecteurs",
        "start": 891.68,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "d'abord vous savez c'est une r\u00e8gle",
        "start": 894.32,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique qui est ancienne et sur",
        "start": 896.79,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "laquelle",
        "start": 898.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le parti socialiste a fait une",
        "start": 899.839,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "proposition il y a un an \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 902.16,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait de modifier cette r\u00e8gle il",
        "start": 905.279,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "\u00e9tait propos\u00e9 250 de parrainage et il",
        "start": 908.25,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e9tait propos\u00e9 aussi qu'il puisse y avoir",
        "start": 911.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "150 mille \u00e9lecteurs qui soutiennent une",
        "start": 913.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "candidature ce qui me paraissait une",
        "start": 916.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bonne r\u00e8gle \u00e7a a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 par le",
        "start": 918.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gouvernement actuel donc c'est tr\u00e8s bien",
        "start": 920.64,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une semaine avant la fin des parrainages",
        "start": 922.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de se poser la question et de crier au",
        "start": 925.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "scandale d\u00e9mocratique",
        "start": 927.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous savez franchement c'est le coup",
        "start": 928.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous est fait \u00e0 chaque \u00e9lection et on va",
        "start": 931.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00eatre encore les idiots utiles de ceux",
        "start": 933.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui nous font ce coup l\u00e0 si on n'est pas",
        "start": 935.07,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "foutu pardon mais de recueillir 500",
        "start": 937.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "signatures sur quarante deux mille",
        "start": 940.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "personnes qui donnent ces signatures",
        "start": 941.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "alors c'est qu'il ya un probl\u00e8me je lai",
        "start": 944.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et heureusement que je les ai et \u00e7a veut",
        "start": 946.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dire quoi \u00e7a veut dire qu'il ya un",
        "start": 948.99,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "enracinement \u00e7a veut dire qu'il ya un",
        "start": 950.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ancrage les \u00e9lus qui donnent leurs",
        "start": 951.449,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "parrainages qu'est-ce qu'ils font une",
        "start": 954.12,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "prennent une responsabilit\u00e9 politique et",
        "start": 955.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "devant leurs \u00e9lecteurs vous croyez que",
        "start": 957.959,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est un acte qu'on peut balayer du",
        "start": 960.27,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "revers d'une main en disant c'est pas",
        "start": 962.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique c'est pas d\u00e9mocratique",
        "start": 963.779,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "d'avoir des maires qui sont l\u00e0 qui",
        "start": 965.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s'engagent et qui accepte parce qu'ils",
        "start": 966.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ne sont pas dans l'anonymat de d\u00e9fendre",
        "start": 968.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une position y compris pour le pays",
        "start": 970.8,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "qu'on arr\u00eate qu'on arr\u00eate franchement on",
        "start": 973.65,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "nous refait le coup syst\u00e9matiquement et",
        "start": 976.589,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "puis moi je veux emp\u00eacher personne",
        "start": 979.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'avoir choqu\u00e9 marrainage gb emp\u00each\u00e9",
        "start": 980.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "personne n'a compris de parrainage mais",
        "start": 983.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je crois que la d\u00e9mocratie souffre de ne",
        "start": 984.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas avoir quelqu'un condamn\u00e9 pour",
        "start": 987.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "racisme et qui tient des propos",
        "start": 988.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n\u00e9gationnistes toute la journ\u00e9e sur les",
        "start": 990.51,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ondes ya peut-\u00eatre un petit probl\u00e8me",
        "start": 992.22,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique a laiss\u00e9 ce type de parole",
        "start": 993.39,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "se diffuser comme elle se diffuse",
        "start": 995.579,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la une de ouest france",
        "start": 996.839,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "franck la ville offrant l\u00e0 une nouvelle",
        "start": 998.16,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "france est bien celle l'ukraine et",
        "start": 999.51,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "l'ukraine \u00e7a veut dire ce matin la",
        "start": 1000.709,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "guerre en europe mais quand m\u00eame \u00e7a et",
        "start": 1002.029,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "puis la question aussi du prix de",
        "start": 1003.199,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie parce que ce sens hier pour ce",
        "start": 1004.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sera un des sujets forts de cette",
        "start": 1006.17,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "campagne c'est quelque chose qui p\u00e8se",
        "start": 1007.31,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment dans le budget le march\u00e9 de",
        "start": 1008.99,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie restera tendu merci fran\u00e7ois",
        "start": 1011.089,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de ouest france dans un",
        "start": 1012.829,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "instant denis carot de nice matin sur ce",
        "start": 1014.63,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "plateau",
        "start": 1016.22,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1017.13,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "bonjour denis carot merci d'\u00eatre avec",
        "start": 1020.519,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "nous elle besoin vous interviewez anne",
        "start": 1022.509,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "hidalgo \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s tout de suite on se",
        "start": 1025.389,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "rend aux antilles anne hidalgo cyril",
        "start": 1026.829,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gautier qui est directeur \u00e9ditorial de",
        "start": 1028.36,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "france antilles notre partenaire dans",
        "start": 1029.829,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission une question \u00e0 vous poser",
        "start": 1031.539,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "depuis fort-de-france en \u00e9coute bonjour",
        "start": 1032.709,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "anne hidalgo lors de votre r\u00e9cent",
        "start": 1035.289,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement aux antilles vous avez",
        "start": 1037.419,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 \u00e0 davantage \u00e9couter les",
        "start": 1039.339,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "territoires qui vous l'avez dit",
        "start": 1041.47,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "connaissent leurs forces et leurs",
        "start": 1043.24,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "faiblesses alors si vous \u00eates \u00e9lue",
        "start": 1045.159,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique quelle sera",
        "start": 1047.259,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "votre premi\u00e8re mesure votre mesure phare",
        "start": 1049.389,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "en faveur des outre-mer",
        "start": 1052.12,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "je les dis les outre-mers aujourd'hui",
        "start": 1055.029,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "souffrent vraiment de d'un retard",
        "start": 1057.039,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d'accompagner revenir mesure la premi\u00e8re",
        "start": 1060.72,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "mesure c'est soutenir l'\u00e9cole et",
        "start": 1062.919,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "soutenir l'h\u00f4pital r\u00e9parer l'\u00e9cole et",
        "start": 1064.509,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital permettre aussi \u00e0 nos",
        "start": 1066.46,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "compatriotes d outre-mer de martinique",
        "start": 1068.379,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et de guadeloupe qui ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9s",
        "start": 1070.659,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "par le chlord\u00e9cone de pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier",
        "start": 1072.309,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de tous les soins gratuits y compris",
        "start": 1074.2,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "pour le d\u00e9pistage et puis engager aussi",
        "start": 1077.139,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sur la question notamment des sargasses",
        "start": 1079.899,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "une politique qui permette notamment \u00e0",
        "start": 1082.509,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "nos compatriotes des autres maires de ne",
        "start": 1085.059,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pas souffrir d'un nouveau scandale",
        "start": 1087.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "environnemental et sanitaire voil\u00e0 les",
        "start": 1088.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sargasses ce sont ces algues qui vient",
        "start": 1091.21,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "dans un niveau lui et sur la quand m\u00eame",
        "start": 1092.74,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "sur la sant\u00e9 sur la llagonne ne fait pas",
        "start": 1094.809,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans le nid car on lan hidalgo une bonne",
        "start": 1096.669,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nouvelle pour commencer 8 jeunes sur 10",
        "start": 1098.799,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "envisagent d'aller voter selon un",
        "start": 1100.809,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sondage sopra steria pour la fage qui a",
        "start": 1103.059,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 publi\u00e9e hier ce qui est plus",
        "start": 1105.879,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupant c'est que les deux tiers de",
        "start": 1107.889,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ces jeunes consid\u00e8rent que les",
        "start": 1109.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "politiques ne s'int\u00e9ressent pas \u00e0 leurs",
        "start": 1111.909,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations alors vous \u00eates et les",
        "start": 1113.98,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "politiques sont d\u00e9connect\u00e9s des jeunes",
        "start": 1116.139,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je ne crois pas \u00eatre d\u00e9connect\u00e9 des",
        "start": 1118.149,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jeunes est justement vous savez cette",
        "start": 1120.519,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "france des territoires que je repr\u00e9sente",
        "start": 1121.929,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "cette \u00e9quipe de france des mers",
        "start": 1123.759,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'elle fait toute la journ\u00e9e",
        "start": 1125.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "elle apporte des solutions \u00e0 la jeunesse",
        "start": 1126.519,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qui s'est impliqu\u00e9 sur les questions",
        "start": 1128.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "environnementales",
        "start": 1130.36,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "je me suis impliqu\u00e9 sur ces questions",
        "start": 1131.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "environnementales quand j'ai vu que les",
        "start": 1133.33,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e9taient effectivement demandeur",
        "start": 1134.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'il y ait des lieux o\u00f9 ils puissent",
        "start": 1137.409,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "saisir eux-m\u00eames des solutions pour",
        "start": 1139.33,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "demain qu'est ce que j'ai fait j'ai cr\u00e9\u00e9",
        "start": 1141.46,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "une acad\u00e9mie",
        "start": 1142.869,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "du climat \u00e0 paris je pose des actes et",
        "start": 1144.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on n'est pas d\u00e9connect\u00e9 en revanche ce",
        "start": 1147.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui est tr\u00e8s important et ce que je veux",
        "start": 1148.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire aux jeunes c'est que s'ils veulent",
        "start": 1150.46,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "peser dans les d\u00e9cisions politiques il",
        "start": 1152.71,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "faut qu'ils se saisissent en effet du",
        "start": 1156.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bulletin de vote il faut qu'ils se",
        "start": 1157.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "saisissent de cette possibilit\u00e9 de",
        "start": 1159.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9orienter la d\u00e9mocratie vous savez",
        "start": 1161.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "beaucoup de politique c'est pas mon cas",
        "start": 1164.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais beaucoup de politiques consid\u00e8rent",
        "start": 1166.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que puisque les jeunes ne votent pas et",
        "start": 1167.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bien finalement c'est pas la peine de",
        "start": 1169.99,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les \u00e9couter parce que c'est pas une",
        "start": 1171.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "client\u00e8le \u00e9lectorale et bien da partir",
        "start": 1172.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "du moment o\u00f9 ils montreront leur volont\u00e9",
        "start": 1175.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de voter je vous assure je vous assure",
        "start": 1177.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que vous serez \u00e9couter en tous les cas",
        "start": 1180.01,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sur les questions environnementales",
        "start": 1181.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comme sur les questions sociales parce",
        "start": 1182.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que les jeunes portent cette g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9",
        "start": 1185.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et cette volont\u00e9 aussi d'une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1187.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plus \u00e9galitaire",
        "start": 1190.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un orage les \u00e9coutes et qu'ils lisent",
        "start": 1191.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mon programme et l'alg\u00e9rie car j'aime",
        "start": 1194.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bien mon programme est en phase avec",
        "start": 1195.76,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "justement sur le d\u00e9tail du programme je",
        "start": 1197.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voudrais revenir sur une mesure que vous",
        "start": 1198.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avez \u00e9voqu\u00e9es avec fran\u00e7ois xavier le",
        "start": 1200.5,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "franc tout \u00e0 l'heure c'est cette somme",
        "start": 1201.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de 5000 euros y allouer \u00e0 chaque jeune",
        "start": 1203.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e8s l'\u00e2ge de 18 ans alors quel est",
        "start": 1205.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'objectif est aussi est-ce que c'est",
        "start": 1207.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sans la moindre condition c'est \u00e0 dire",
        "start": 1210.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "absolument pour tout le monde quel que",
        "start": 1212.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soit le niveau de revenu et la situation",
        "start": 1213.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sans condition de ressources parce que",
        "start": 1215.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je veux vraiment que cette aide elle",
        "start": 1217.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aille vers tous les jeunes et y compris",
        "start": 1218.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les jeunes de la classe moyenne quand",
        "start": 1221.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous mettez des conditions de ressources",
        "start": 1223.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ral les jeunes de la tourte au bn",
        "start": 1224.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la compr\u00e9hension \u00e9cart\u00e9e \u00e0 quoi \u00e7a",
        "start": 1226.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "servira on les accompagnera dans",
        "start": 1228.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9laboration de leur projet mais c'est",
        "start": 1230.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "5000 euros \u00e7a peut servir \u00e0 quoi un",
        "start": 1231.85,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "jeune en territoire plus rurale peut",
        "start": 1234.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avoir besoin de passer son permis de",
        "start": 1236.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "conduire parce que il aura besoin",
        "start": 1238.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de se d\u00e9placer qui a pas de",
        "start": 1239.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "transports en commun un jeune qui va",
        "start": 1243.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "engager sa vie \u00e9tudiante aura besoin",
        "start": 1244.78,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sans doute aussi d'un \u00e9quipement",
        "start": 1248.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "informatique qui lui permettent d'aller",
        "start": 1250.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vers cette structure \u00e0 un accompagnement",
        "start": 1251.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ou c'est simplement une somme cette",
        "start": 1253.84,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "somme de 5000 euros",
        "start": 1255.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il se pose comme il comme il le souhaite",
        "start": 1257.25,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "chacun pourra en disposer comme il le",
        "start": 1259.45,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "souhaite mais bien s\u00fbr qu'on va",
        "start": 1261.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "accompagner les jeunes pour que cette",
        "start": 1262.86,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "somme l\u00e0 il puisse la mettre \u00e0 profit",
        "start": 1265.54,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "aussi d'un voyage \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 1267.37,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "2 de la cr\u00e9ation d'une association avec",
        "start": 1269.389,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'autres moi j'ai confiance dans les",
        "start": 1271.909,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jeunes vous savez quand on a dit qu'on",
        "start": 1273.619,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "allait supprimer l'imp\u00f4t sur la fortune",
        "start": 1275.899,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame quatre \u00e0 cinq milliards",
        "start": 1278.389,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'euros sur le budget de l'\u00e9tat personne",
        "start": 1281.119,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "n'a dit comment va accompagner ceux qui",
        "start": 1283.459,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "payent l'imp\u00f4t sur la fortune pour que",
        "start": 1286.669,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il fasse bon usage des sommes qu'on",
        "start": 1288.519,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "l'aura laiss\u00e9 libre donc voil\u00e0 on va les",
        "start": 1291.409,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "accompagner mais franchement franchement",
        "start": 1294.409,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "il faut quand m\u00eame qu'on leur fasse",
        "start": 1296.779,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "toujours insurg\u00e9 sur les jeunes et sur",
        "start": 1298.19,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation une de vos propositions",
        "start": 1299.539,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "c'est la suppression de parcours si oui",
        "start": 1301.609,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est ce syst\u00e8me qui permet de pr\u00e9parer",
        "start": 1304.07,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "l'apr\u00e8s bac pourquoi vous le supprimer",
        "start": 1306.679,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et surtout pourquoi vous le remplacer je",
        "start": 1309.349,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lis sony film parce que c'est un syst\u00e8me",
        "start": 1311.419,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vraiment extr\u00eamement violent qui met en",
        "start": 1312.799,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "stress tous les jeunes c'est un",
        "start": 1315.379,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "algorithme un syst\u00e8me tr\u00e8s opaque qui",
        "start": 1316.669,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9cident de rallier au fur et qui vous",
        "start": 1319.159,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "oriente vers des choses qui ne vous",
        "start": 1321.349,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse peut-\u00eatre m\u00eame pas du tout",
        "start": 1322.609,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'est ce qu'il faut faire \u00e0",
        "start": 1324.349,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la presse un syst\u00e8me de d'orientation",
        "start": 1325.369,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que je mets en place d\u00e8s la 4eme",
        "start": 1328.459,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'accompagnement tout au long de la",
        "start": 1330.229,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "formation du jeune de la 4\u00e8 jusqu'\u00e0 la",
        "start": 1332.899,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "terminale et m\u00eame jusqu'\u00e0 bac + 3 parce",
        "start": 1335.57,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "que les jeunes ils peuvent avoir un",
        "start": 1338.299,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 d'abord ne pas savoir ce",
        "start": 1340.519,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent faire ils peuvent avoir",
        "start": 1342.379,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "envie d'aller sur une voie et",
        "start": 1343.849,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "s'apercevoir qu'elle n'est pas bonne et",
        "start": 1345.289,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je mets en place aussi quelque chose qui",
        "start": 1347.029,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "me para\u00eet tr\u00e8s important qui est la",
        "start": 1348.799,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralisation des formations en",
        "start": 1351.019,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "alternance",
        "start": 1353.119,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le bac parce que je pense que nos",
        "start": 1353.809,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jeunes ont besoin y compris pour aller",
        "start": 1356.029,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vers l'enseignement sup\u00e9rieur d'avoir un",
        "start": 1358.369,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rapport avec le monde professionnel avec",
        "start": 1360.859,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le monde des adultes est plut\u00f4t que",
        "start": 1362.899,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'avoir un petit boulot qui n'a rien \u00e0",
        "start": 1365.179,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "voir avec son avec son dipl\u00f4me et qui",
        "start": 1367.039,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "souvent d'ailleurs va venir contredire",
        "start": 1370.759,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans le concret dans le temps a aussi",
        "start": 1373.149,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "dans le concret des apprentissages",
        "start": 1375.409,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "th\u00e9oriques indispensable mais aussi",
        "start": 1377.389,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre beaucoup plus dans le concret",
        "start": 1379.789,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nice matin anne hidalgo a rencontr\u00e9",
        "start": 1381.349,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "michel lottier qui est maire de plo",
        "start": 1383.509,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'ascq dans les alpes maritimes",
        "start": 1386.029,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "denis carreaux et les chasseurs \u00e0 ilan",
        "start": 1388.159,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "question est tr\u00e8s bien je suis chasseur",
        "start": 1390.289,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le monde va chasser",
        "start": 1393.48,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "cruellement touch\u00e9e",
        "start": 1395.13,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "est concern\u00e9 devant ces accidents c'est",
        "start": 1396.98,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "vrai qu'il va falloir l'on modifie qui",
        "start": 1400.799,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "en am\u00e9liore l'information",
        "start": 1402.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais ce que je voulais savoir de votre",
        "start": 1404.09,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "part madame c est ce que vous avez les",
        "start": 1406.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "id\u00e9es de monsieur jeannot et de monsieur",
        "start": 1408.299,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon brrr aussi faible que la fonda",
        "start": 1409.77,
        "duration": 5.899
    },
    {
        "text": "le qui est de d\u00e9truire \u00e0 la chasse",
        "start": 1412.46,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "je voudrais savoir vos id\u00e9es sur la",
        "start": 1415.669,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 future et sur la chasse combler",
        "start": 1418.77,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "dessin\u00e9e merci madame d'abord je",
        "start": 1421.89,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que la chasse dans notre pays",
        "start": 1424.799,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "c'est aussi une culture une tradition",
        "start": 1427.32,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "qu'il faut r\u00e9guler qu'il faut mieux",
        "start": 1429.72,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "encadrer les accidents que l'on a vu son",
        "start": 1432.809,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "terrible \u00e7a ne peut pas durer il faut",
        "start": 1436.02,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "absolument y compris sur la nature des",
        "start": 1438.84,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fusils leurs portes et que l'on ait des",
        "start": 1441.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementations et des formations",
        "start": 1444.63,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "r\u00e9guler \u00e7a pourrait \u00eatre mettre en place",
        "start": 1446.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne serait-ce qu'un jour sans chasse un",
        "start": 1448.559,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "gouvernement socialiste qui l'avait fait",
        "start": 1450.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en 2000 oui \u00e7a peut aimer dans la",
        "start": 1451.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "discussion tous les cas je ne suis pas",
        "start": 1453.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sur l'id\u00e9e qu'il faudrait condamner il",
        "start": 1455.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faudrait interdire la chasse \u00e0 courre et",
        "start": 1457.77,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "ce type de chat la corrida \u00e9videmment",
        "start": 1459.45,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "moi je vraiment je le spectacle de la",
        "start": 1462.71,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "corrida est quelque chose qui est",
        "start": 1466.169,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "vraiment de la violence faite sur les",
        "start": 1467.94,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "animaux qui est extr\u00eamement choquant",
        "start": 1471.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais je pense que sur la chasse beaucoup",
        "start": 1473.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de r\u00e9gulation beaucoup de n\u00e9gociations",
        "start": 1475.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "beaucoup de discussions et c'est comme",
        "start": 1477.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'on avancera pas dans le village de",
        "start": 1480.36,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "nice matin denis car la une de nice",
        "start": 1482.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "matin et ingrid betancourt l'ex otage",
        "start": 1483.809,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des farc a accord\u00e9 une interview",
        "start": 1485.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'exclut exclusive au groupe nice matin",
        "start": 1487.919,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "vingt ans apr\u00e8s son enl\u00e8vement elle est",
        "start": 1489.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en",
        "start": 1491.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "colombie vous soutenez cette candidature",
        "start": 1493.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avec je connais bien une grille de",
        "start": 1495.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "b\u00e9thencourt 1 je me suis beaucoup",
        "start": 1497.82,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mobilis\u00e9 pour sa lib\u00e9ration mais je ne",
        "start": 1499.02,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sais pas ce qu'elle propose que je",
        "start": 1503.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "connais bien la colombie aussi et la",
        "start": 1504.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "colombie est un pays qui a besoin de",
        "start": 1506.46,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 1508.14,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s proche du pr\u00e9sident santos",
        "start": 1508.89,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "avec lequel j'ai souvent",
        "start": 1511.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des \u00e9changes et il est aujourd'hui",
        "start": 1514.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vraiment ils et prix nobel de la paix",
        "start": 1516.65,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "pour avoir r\u00e9ussi notamment cette",
        "start": 1519.24,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation et cette sortie de conflit",
        "start": 1522.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "avec les farc denis carot distincts dans",
        "start": 1524.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un instant armelle le goff du journal 20",
        "start": 1527.61,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "minutes",
        "start": 1529.11,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1530.0,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "bon joueur mais le goal merci d'\u00eatre",
        "start": 1532.28,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "avec nous alors la politique de la ville",
        "start": 1534.929,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "des territoires \u00e7a vous concerne j'ai",
        "start": 1536.7,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "vingt minutes oui et j'avais une",
        "start": 1538.38,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question d'abord est ce que",
        "start": 1539.789,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "vous \u00eates venus en voiture \u00e9lectrique ce",
        "start": 1540.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "matin oui absolument en voiture",
        "start": 1542.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique je me d\u00e9place beaucoup aussi",
        "start": 1544.26,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en m\u00e9tro \u00e0 pied en v\u00e9lo mais l\u00e0 ce matin",
        "start": 1546.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la voiture \u00e9lectrique je vous",
        "start": 1549.63,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "pose cette question parce que vous",
        "start": 1551.25,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "annoncez dans votre programme vouloir",
        "start": 1552.419,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "installer un million de bornes de",
        "start": 1553.89,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "recharge \u00e9lectrique et encourager les",
        "start": 1555.299,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "petites lignes ferroviaires et les",
        "start": 1557.039,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "trains de nuit est ce que vous pensez",
        "start": 1558.809,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "que ces mesures sont suffisantes pour",
        "start": 1559.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement am\u00e9liorer la mobilit\u00e9 des",
        "start": 1561.299,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je pense qu'il faut dans mes",
        "start": 1563.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "propositions j'ai une grande odyss\u00e9e",
        "start": 1566.039,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "industriels sur la mobilit\u00e9 je pense que",
        "start": 1567.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la france peut \u00eatre d'ailleurs sur le",
        "start": 1569.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "terrain industriel et de l'innovation",
        "start": 1571.59,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "une des grandes nations qui change la",
        "start": 1573.69,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "donne en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 mobilit\u00e9",
        "start": 1577.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique mobilit\u00e9 hydrog\u00e8ne mobilit\u00e9",
        "start": 1579.15,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "en augmentant justement la part des",
        "start": 1582.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "transports en commun et de ses lignes",
        "start": 1584.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ferroviaires qu'on a abandonn\u00e9 et qui",
        "start": 1586.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 totalement d\u00e9laiss\u00e9 pour des cas",
        "start": 1588.72,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es des questions et",
        "start": 1590.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que oui mais les goug\u00e8res mais en fait",
        "start": 1591.9,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "vous voyez bien que finalement \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 1593.34,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "beaucoup plus cher de fermer des lignes",
        "start": 1595.049,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "parce que vous mettez des gens en",
        "start": 1596.549,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "situation de d\u00e9pendance que la voiture",
        "start": 1597.78,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "\u00e7a co\u00fbte cher que l'essence \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 1599.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "encore plus cher aujourd'hui lance",
        "start": 1601.679,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 la connerie vous venez de",
        "start": 1603.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "repousser \u00e0 2024 l'interdiction du",
        "start": 1604.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "trafic de transit dans le centre de la",
        "start": 1606.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "capitale en fait c'est pas possible non",
        "start": 1607.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "non c'est pas du tout repouss\u00e9 c'est",
        "start": 1610.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous tenons compte des demandes de la",
        "start": 1612.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "haute autorit\u00e9 environnementale qui nous",
        "start": 1614.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "demande de prendre ce temps de",
        "start": 1616.86,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "discussion et de concertation donc je",
        "start": 1618.87,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "respecte simplement le calendrier qui le",
        "start": 1621.48,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "calendrier des proc\u00e9dures que nous",
        "start": 1624.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "devons engager parce que j'ai toujours",
        "start": 1626.429,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "dit j'ai toujours c'est comme \u00e7a fait en",
        "start": 1628.38,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "fonction de la loi donc on ne repousse",
        "start": 1631.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas du tout mais on reste que de la",
        "start": 1633.179,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "loire cette question de la mobilit\u00e9 la",
        "start": 1635.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "crise des gilet jaune c'\u00e9tait aussi une",
        "start": 1636.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "crise du transport du droit au transport",
        "start": 1638.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "individuel pour beaucoup de nos",
        "start": 1641.4,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "concitoyens la voiture c'est aussi une",
        "start": 1642.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience de libert\u00e9 c'est quelque",
        "start": 1644.789,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "chose qui a th\u00e9oris\u00e9 le philosophe",
        "start": 1646.14,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "michael fausse elle dans son livre un",
        "start": 1647.539,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "quartier rouge pour comment vous",
        "start": 1649.159,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "appr\u00e9hendez c'est justement ce besoin de",
        "start": 1651.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 qui s'exprime \u00e0 travers le fait",
        "start": 1653.749,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de prendre sa voiture de fa\u00e7on tr\u00e8s",
        "start": 1655.22,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pragmatique il ya des territoires dans",
        "start": 1656.929,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "lesquels aujourd'hui la question de la",
        "start": 1658.879,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "voiture n'est m\u00eame plus un sujet de",
        "start": 1660.95,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 regarder dans les grandes villes",
        "start": 1662.57,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "les jeunes ne passent plus leurs permis",
        "start": 1665.029,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de conduire parce que ils estiment",
        "start": 1667.309,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'ils en ont pas besoin quand ils ont",
        "start": 1669.529,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d'autres possibilit\u00e9s en revanche il y \u00e0",
        "start": 1670.999,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "des territoires o\u00f9 c'est indispensable",
        "start": 1673.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est indispensable parce qu'il n'y a",
        "start": 1675.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas d'autre moyen de bouger donc il faut",
        "start": 1676.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avoir une politique tr\u00e8s pragmatique",
        "start": 1679.1,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "appuy\u00e9 sur les r\u00e9gions sur les communes",
        "start": 1681.47,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "les d\u00e9partements",
        "start": 1684.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui tienne compte de ces disparit\u00e9s de",
        "start": 1685.84,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "terry soif vous voulez par exemple a",
        "start": 1689.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "permis \u00e0 hugo par la politique que vous",
        "start": 1691.399,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avez men\u00e9e \u00e0 paris \u00e9clat\u00e9 tout pas du",
        "start": 1693.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tout est totalement asphyxi\u00e9e nain moi",
        "start": 1695.239,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m\u00eame je suis ferme auto franchement vous",
        "start": 1697.07,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pouvez dire c'est pareil on le vit tous",
        "start": 1699.019,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les noms 30e campagne m\u00eame dit \u00e0 un",
        "start": 1701.179,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 que ce sont les papiers des",
        "start": 1703.279,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "jours d'abord ce parisien \u00e9couter les",
        "start": 1705.2,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "airs et lui je suis pas en campagne pour",
        "start": 1706.94,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection municipale et que j'aille",
        "start": 1708.859,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "vers l\u00e9 bas sur ans campagne non \u00e7a ne",
        "start": 1710.389,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "cesse pas au contraire parce que vous",
        "start": 1712.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avez l'air agac\u00e9 des co\u00fbts non non",
        "start": 1713.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "simplement de \u00e7a je suis pas du tout",
        "start": 1715.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "agac\u00e9 simplement combien vous le",
        "start": 1717.2,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "reconnaissez non d'abord on te laisse",
        "start": 1718.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aucun probl\u00e8me de sept lots sur paris",
        "start": 1720.679,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez j'ai \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu peut-\u00eatre que \u00e7a",
        "start": 1721.94,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "vous a \u00e9chapp\u00e9 je ne suis pas un",
        "start": 1724.97,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "candidat tenant candidates \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 1726.289,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de la mairie de paris donc je parle",
        "start": 1728.059,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voeux aux fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais",
        "start": 1730.039,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mario jouer je suis comptable notamment",
        "start": 1731.359,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre une des responsables politiques",
        "start": 1733.279,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui se soit le plus engag\u00e9 pour diminuer",
        "start": 1735.259,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la pollution atmosph\u00e9rique dans notre",
        "start": 1737.419,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pays et qui est reconnu au d\u00e9part \u00e0",
        "start": 1738.889,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "l'international et qui est reconnu et la",
        "start": 1740.509,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "circulation \u00e0 paris comme dans les",
        "start": 1742.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "grandes villes est une circulation qui",
        "start": 1744.859,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ne peut plus se faire aujourd'hui pape",
        "start": 1746.45,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "mais enfin vous \u00eates en train de ramener",
        "start": 1748.609,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "le sujet sur paris je suis en train de",
        "start": 1751.009,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous dire depuis le d\u00e9but qu'il faut",
        "start": 1753.32,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents juge \u00e9voquant les territoires",
        "start": 1755.059,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "le faisons aujourd'hui surnom el",
        "start": 1757.129,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle aux il dit mende dans la",
        "start": 1759.23,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "mesure o\u00f9 je suis une des responsables",
        "start": 1761.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "politiques les plus engag\u00e9s les plus",
        "start": 1762.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s sur les questions de mobilit\u00e9",
        "start": 1765.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "non mais je veux revenir parce que du",
        "start": 1767.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "coup je n'ai pas pu dire ce que je",
        "start": 1768.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "proposais pour les fran\u00e7ais qui ne",
        "start": 1770.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "peuvent pas faire autrement que de",
        "start": 1772.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "prendre leur voiture eh bien je propose",
        "start": 1773.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plusieurs choses d'abord oui ce grand",
        "start": 1775.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "plan sur les infrastructures notamment",
        "start": 1777.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "connaissent comprenant les bornes",
        "start": 1779.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques mais surtout une aide une",
        "start": 1781.89,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "aide qui est du leasing social pour",
        "start": 1784.44,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 nos compatriotes qu'ils ne",
        "start": 1787.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "peuvent pas faire autrement que d'avoir",
        "start": 1789.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "une voiture pour se d\u00e9placer pour aller",
        "start": 1791.28,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "au travail de pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier de ce",
        "start": 1793.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "listing social au prix d'un v\u00e9hicule",
        "start": 1796.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "thermique pour des v\u00e9hicules \u00e9lectriques",
        "start": 1798.84,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ou des v\u00e9hicules \u00e0 hydrog\u00e8ne et je vous",
        "start": 1801.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le dis et je vous le redis tout",
        "start": 1804.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "responsable politique qui aujourd'hui",
        "start": 1806.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "viendrez vous expliquer que la question",
        "start": 1808.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de la pollution de l'air de la",
        "start": 1810.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique qui consid\u00e9rerait",
        "start": 1812.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que la place du moteur thermique serait",
        "start": 1814.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "encore dans nos perspectives",
        "start": 1816.78,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "industrielles",
        "start": 1818.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous ferez faire un bond en arri\u00e8re moi",
        "start": 1819.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je regarde l'avenir et vous parlais tout",
        "start": 1821.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure des jeunes je crois que les",
        "start": 1823.44,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "jeunes approuve la mi temps c'est l\u00e0 que",
        "start": 1824.76,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "les \u00e9claireurs belle le goff nos",
        "start": 1826.05,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pensionnaires du groupe centre france la",
        "start": 1827.37,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "montagne",
        "start": 1828.84,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est alexandre charrier de",
        "start": 1829.559,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique du centre \u00e0 une question \u00e0",
        "start": 1831.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous poser on \u00e9coute bien bonjour anne",
        "start": 1832.98,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "hidalgo vous dit aujourd'hui pr\u00eate \u00e0",
        "start": 1835.47,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "revenir sur la loi travail vot\u00e9e en 2016",
        "start": 1838.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sous le quinquennat de fran\u00e7ois hollande",
        "start": 1840.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ma question est double",
        "start": 1842.52,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "dans quel autre domaine",
        "start": 1845.04,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 exercer votre droit",
        "start": 1846.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'inventaire et plus globalement est-ce",
        "start": 1848.72,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que vous jugez que la gauche a \u00e9t\u00e9 au",
        "start": 1851.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "rendez vous pendant ses cinq ann\u00e9es au",
        "start": 1853.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pouvoir oui la gauche a \u00e9t\u00e9 au rendez",
        "start": 1855.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous pendant ses cinq ann\u00e9es au pouvoir",
        "start": 1858.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "elle a permis de grandes avanc\u00e9es de",
        "start": 1859.46,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "grandes conqu\u00eates la retraite notamment",
        "start": 1862.01,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "des grandes avanc\u00e9es sociales et",
        "start": 1865.15,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "soci\u00e9tales sur la loi travail je l'avais",
        "start": 1868.1,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "dit d'ailleurs sous le quinquennat de",
        "start": 1870.41,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande je pense que cette loi",
        "start": 1872.929,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "aurait d\u00fb plut\u00f4t port\u00e9 sur la protection",
        "start": 1875.11,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "par exemple des travailleurs des",
        "start": 1877.82,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "plateformes que de retirer un certain",
        "start": 1879.71,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nombre de protections je pense notamment",
        "start": 1883.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 la question de l'acc\u00e8s aux prud'hommes",
        "start": 1885.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc je reviendrai sur ces sujets l\u00e0 je",
        "start": 1887.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablirai aussi par exemple le comit\u00e9",
        "start": 1889.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9 des conditions",
        "start": 1891.92,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de travail dans dans le droit la",
        "start": 1893.3,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "question dans votre programme vous fait",
        "start": 1897.86,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "le constat d'un r\u00e9gime \u00e0 bout de souffle",
        "start": 1899.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que certains chercheurs ont th\u00e9oris\u00e9 en",
        "start": 1900.679,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "parlant cela dit d\u00e9mocratique \u00e0",
        "start": 1902.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "20minutes on travaille avec une",
        "start": 1904.28,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 de lecteurs qui sont \u00e2g\u00e9s de",
        "start": 1905.69,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "18 \u00e0 30 ans qu'on interroge avec",
        "start": 1907.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'institut opinionway est effectivement",
        "start": 1908.63,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "parmi eux 40 % disent qu'un autre r\u00e9gime",
        "start": 1910.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d'autres r\u00e9gimes peuvent \u00eatre aussi bon",
        "start": 1914.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que la d\u00e9mocratie qu'est ce que vous",
        "start": 1916.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pensez des donneurs de sang qui voit l\u00e0",
        "start": 1917.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il faut faire attention bien s\u00fbr qu'un",
        "start": 1919.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "autre r\u00e9gime plus qui respire une",
        "start": 1921.02,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie plus parlementaire -",
        "start": 1924.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "monarchique un pr\u00e9sident qui d\u00e9cide pas",
        "start": 1926.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tout seul de tout un parlement qui joue",
        "start": 1929.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "son r\u00f4le des citoyens qui peuvent",
        "start": 1931.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "intervenir directement par un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 1933.02,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d'initiative citoyenne ou par exemple",
        "start": 1935.96,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "par des amendements citoyens dans le",
        "start": 1938.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "processus l\u00e9gislatif tout \u00e7a c'est ce",
        "start": 1941.059,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "que je porte dans cette campagne mais",
        "start": 1942.74,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "attention remplacer la d\u00e9mocratie et la",
        "start": 1945.05,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique par quoi par des r\u00e9gimes",
        "start": 1947.809,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "autoritaires",
        "start": 1949.58,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "il y en a des r\u00e9gimes autoritaires dans",
        "start": 1951.1,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "le monde vous les voyez fonctionnaires",
        "start": 1952.69,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "regarder ce qui se passe en russie avec",
        "start": 1954.07,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "poutine regarder ce qui se passe en",
        "start": 1956.169,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "chine non en dehors de la d\u00e9mocratie qui",
        "start": 1957.549,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "est sans doute tr\u00e8s imparfaite il n'y a",
        "start": 1960.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas de r\u00e9gime qui permette de vivre",
        "start": 1962.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ensemble et de vivre ensemble dans la",
        "start": 1965.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "paix et dans le respect de nos",
        "start": 1967.27,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents une de 20minutes la une de",
        "start": 1968.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "20minutes justement c'est s\u00fbr \u00e0",
        "start": 1969.789,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 convient avec la russie avec",
        "start": 1970.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les sanctions et les cons\u00e9quences pour",
        "start": 1973.15,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "les entreprises fran\u00e7aises et puis \u00e0 une",
        "start": 1974.65,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "interview de la chanteuse fiche bas qui",
        "start": 1976.419,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "sort un album ce vendredi voil\u00e0 merci \u00e0",
        "start": 1978.789,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "mal le goff directrice de la r\u00e9daction",
        "start": 1981.22,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "de 20 minutes dans un instant des",
        "start": 1982.66,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "ma\u00eetres korkmaz de t\u00e9bessa",
        "start": 1984.039,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1985.71,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bonjour des ma\u00eetres on revient sur le",
        "start": 1988.6,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "jour oui on revient sur lequel vous avez",
        "start": 1991.11,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 d'unit\u00e9 des europ\u00e9ens ils",
        "start": 1993.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessitaient vous avez parl\u00e9 aussi de",
        "start": 1995.17,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "la n\u00e9cessit\u00e9 d'aider l'ukraine",
        "start": 1996.73,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "militairement mais au-del\u00e0 de \u00e7a",
        "start": 1998.76,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement qu'est ce que vous proposez",
        "start": 2001.74,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 c'est une proposition puisque les",
        "start": 2003.3,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "saveurs des envois d'hommes sur place au",
        "start": 2006.81,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "sol et sa femme d'en rire d aider",
        "start": 2010.14,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "militairement l'ukraine \u00e7a veut dire",
        "start": 2013.14,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "aider l'ukraine \u00e0 avoir un armement qui",
        "start": 2015.21,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "lui permettent de se d\u00e9fendre et cette",
        "start": 2018.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision l\u00e0 elle doit pouvoir \u00eatre",
        "start": 2020.7,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "prises au niveau europ\u00e9en \u00e0 27 et elle",
        "start": 2022.35,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "est indispensable pour que effectivement",
        "start": 2026.55,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "on ne soit pas simplement spectateur et",
        "start": 2028.86,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9non\u00e7ant de ce qui se passe et cette",
        "start": 2031.8,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "guerre et cette agression terrible du",
        "start": 2034.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident claudy militaire s\u00e9journa",
        "start": 2036.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "demande de l'ars janvier c'est de",
        "start": 2038.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'argent c'est des armes des adh\u00e9rents",
        "start": 2040.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ses offensives offensive qui doivent",
        "start": 2043.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "permettre bien s\u00fbr \u00e0 l'ukraine de se",
        "start": 2044.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre et la deuxi\u00e8me chose c'est vous",
        "start": 2046.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "voyez bien si si on en est l\u00e0 et c'est",
        "start": 2048.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "un sujet majeur \u00e0 la fois je pense de",
        "start": 2051.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tournant dans notre campagne",
        "start": 2054.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle mais aussi un sujet",
        "start": 2055.77,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "majeur pour l'europe \u00e9videmment il faut",
        "start": 2058.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce qui manque aujourd'hui \u00e0 l'europe",
        "start": 2061.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est cette europe de la d\u00e9fense et moi",
        "start": 2063.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je fais partie de ces candidats pro",
        "start": 2065.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens qui veulent que cet heureux",
        "start": 2067.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "banc de la roma ce chrono reese comment",
        "start": 2069.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en \u00e9vidence comment ces sujets le moment",
        "start": 2071.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a se construit d'abord en respectant",
        "start": 2074.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ses partenaires en travaillant avec ses",
        "start": 2075.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "partenaires en faisant une avanc\u00e9e je",
        "start": 2077.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pense qu'aujourd'hui l'allemagne est",
        "start": 2079.62,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pr\u00eate \u00e0 cela et dans le rapport entre la",
        "start": 2081.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "france et l'allemagne il y \u00e0 cette",
        "start": 2082.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 et d'autres pays autour de",
        "start": 2084.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous qui sont faits a avanc\u00e9 on n'aura",
        "start": 2086.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas de propositions concr\u00e8tes au nom on",
        "start": 2089.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "va passer maintenant je peux pas vous",
        "start": 2091.08,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "laisser dire \u00e7a mais c'est dans la m\u00eame",
        "start": 2092.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "base mais aujourd'hui zone avoir eu un",
        "start": 2095.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rapport qui va non hors des sujets",
        "start": 2097.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "graves non je ne peux pas du tout \u00e7a",
        "start": 2099.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais laisser dire \u00e7a vous services y",
        "start": 2101.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sont les \u00e9l\u00e8ves safe dehors de la razer",
        "start": 2103.14,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "exemple les effectifs jeu des membres",
        "start": 2105.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats membres de l'union outre les",
        "start": 2108.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "questions et les r\u00e9ponses c'est tr\u00e8s",
        "start": 2110.49,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "bien mais je ne peux pas vous laisser",
        "start": 2111.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dire \u00e7a c'est quand m\u00eame pas normal de",
        "start": 2112.98,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "dire \u00e7a je suis totalement engag\u00e9",
        "start": 2115.41,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s justement de nos alli\u00e9s ukrainien",
        "start": 2118.76,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "et qui doit s'engager pour les soutenir",
        "start": 2122.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est l'europe l'europe doit s'engager",
        "start": 2124.68,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "comment en fournissant jeu les armes \u00e7a",
        "start": 2127.17,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est un pas suppl\u00e9mentaire par rapport",
        "start": 2130.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit juste jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent",
        "start": 2132.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fournir les armes permettant \u00e0 l'ukraine",
        "start": 2134.55,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de pouvoir se d\u00e9fendre",
        "start": 2137.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il faut mettre cette pression sur",
        "start": 2139.32,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vladimir poutine et notamment mettre la",
        "start": 2142.02,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pression aussi \u00e0 partir des sanctions",
        "start": 2145.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques faire avancer l'europe de la",
        "start": 2147.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense \u00e7a veut dire quoi avoir une",
        "start": 2149.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vraie europe de la d\u00e9fense qui p\u00e8se face",
        "start": 2151.62,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "aux crises \u00e0 venir et j'ai ajout\u00e9 un",
        "start": 2154.5,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "autre point en d\u00e9but d'\u00e9mission qui est",
        "start": 2157.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de dire il faut aussi se pr\u00e9parer en",
        "start": 2160.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "france aux cons\u00e9quences que va avoir",
        "start": 2162.12,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "notamment la l'embargo sur le gaz s'il",
        "start": 2164.64,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "est mis \u00e0 ex\u00e9cution par poutine en",
        "start": 2169.05,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "anticipant et en prenant les mesures ici",
        "start": 2171.98,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "interne permettant de bloquer les prix",
        "start": 2175.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie pour que nos compatriotes",
        "start": 2178.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais n\u00e9 pense alors rien alors voil\u00e0",
        "start": 2179.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que nous gardons mais je pense que \u00e7a",
        "start": 2182.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "suffisamment concret vous voulez aussi",
        "start": 2184.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une plus grande solidarit\u00e9 avec les pays",
        "start": 2186.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "du sud et la pand\u00e9mie a montr\u00e9 ce manque",
        "start": 2188.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de solidarit\u00e9 vous voulez que les",
        "start": 2190.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "laboratoires l\u00e8ve les brevets et",
        "start": 2193.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "expliquez nous comment vous allez vous y",
        "start": 2195.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "prendre pour faire pression sur les",
        "start": 2197.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "laboratoires pour que ces brevets soit",
        "start": 2198.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "lev\u00e9e il faut faire pression d'abord",
        "start": 2200.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce que la voix de la france est une",
        "start": 2202.56,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "voie importante est que aujourd'hui le",
        "start": 2203.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais ne s'est pas engag\u00e9e",
        "start": 2205.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans cette direction-l\u00e0 faire pression",
        "start": 2207.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avec les instances internationales les",
        "start": 2209.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s internationales je pense \u00e0",
        "start": 2212.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'onu qui est exactement dans cette m\u00eame",
        "start": 2213.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "celles o\u00f9 aim\u00e9 jacquet qu'on paie c'est",
        "start": 2215.58,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "l'om sait qui est comp\u00e9tente mais l'onu",
        "start": 2217.74,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "joue un r\u00f4le mais aussi un r\u00f4le enfin si",
        "start": 2220.059,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'onu n'a pas de r\u00f4le dans la parole",
        "start": 2223.569,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'elle comporte en terme pour les",
        "start": 2225.999,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "brevets madame hidalgo c'est l'om c est",
        "start": 2227.739,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comment on l\u00e8ve les breuvages et co\u00fbter",
        "start": 2230.079,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re madame l'onu pour moi un r\u00f4le en",
        "start": 2232.089,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "60 par l'oms et des a aussi un r\u00f4le de",
        "start": 2235.089,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "pression vis-\u00e0-vis de l'om sait et je",
        "start": 2238.809,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "crois que la france doit tenir les aussi",
        "start": 2242.019,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9unir l'ensemble des fabricants de",
        "start": 2244.69,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaments comment comment vous croyez",
        "start": 2248.619,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'on a r\u00e9ussi \u00e0 avancer par exemple sur",
        "start": 2250.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la question du sida et de la lev\u00e9e des",
        "start": 2252.549,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "brevets du sida comment vous comment",
        "start": 2255.4,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "vous croyez qu'on a avanc\u00e9 sur ce",
        "start": 2257.529,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "domaine la foule \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait on",
        "start": 2259.329,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sait le pr\u00e9sident lula qui a pris une",
        "start": 2260.95,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision au br\u00e9sil de l'ann\u00e9e du gorille",
        "start": 2263.619,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "bruxelles on se doit de pouvoir",
        "start": 2266.739,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper compl\u00e8tement les m\u00e9dicaments",
        "start": 2267.94,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "alors vers sa population et bouger quoi",
        "start": 2270.369,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait bouger la merci des pays du de",
        "start": 2272.979,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la plan\u00e8te \u00e0 travers une instance qui",
        "start": 2276.249,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s'appelle l'onu sida donc vous voyez",
        "start": 2278.109,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est pas faire si simple que de dire",
        "start": 2279.999,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "combien tout \u00e7a ne sert \u00e0 rien \u00e0 j",
        "start": 2282.309,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aimais salon des voyages ailleurs parl\u00e9",
        "start": 2284.17,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "il faut aller chez la nationale \u00e7a",
        "start": 2285.999,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "avoue-t-il \u00e0 vous devez \u00e9videmment la",
        "start": 2287.979,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "merci des m\u00e9dicaments escarmouches qui",
        "start": 2289.66,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "est le directeur de l'information de",
        "start": 2292.39,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "notre partenaire tv 78 dans les yvelines",
        "start": 2293.589,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "\u00e0 une question politique a propos\u00e9 en",
        "start": 2295.569,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9coute pour conclure ch\u00e8re anne hidalgo",
        "start": 2297.19,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "je vous la vous je souffre pour vous si",
        "start": 2299.799,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "votre score avoisine les 5 % un peu plus",
        "start": 2303.64,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "un peu moins ce n'est pas seulement",
        "start": 2306.16,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "votre image qui sera \u00e9corn\u00e9e c'est celle",
        "start": 2307.839,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de la capitale qui sera ab\u00eem\u00e9e et vous",
        "start": 2310.329,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ne pourrez plus rester maire de paris",
        "start": 2313.479,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors je vous pose la question qu'est ce",
        "start": 2315.309,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates all\u00e9 faire dans cette",
        "start": 2317.979,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gal\u00e8re vous pensez \u00e7a vous \u00eates tr\u00e8s",
        "start": 2319.779,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s gentil de prendre soin de moi en",
        "start": 2322.869,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fait parce que vous savez soit on sait",
        "start": 2325.39,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "maintenant absolument pas ce n'est pas",
        "start": 2326.739,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous savez je suis une femme politique",
        "start": 2328.599,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une responsable politique quand on est",
        "start": 2329.769,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "responsable politique on s'engage on",
        "start": 2331.989,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "s'engage \u00e0 quoi \u00e0 faire bouger les",
        "start": 2334.059,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "choses apporter ses convictions et je le",
        "start": 2335.559,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "fais pourquoi parce que je pense que",
        "start": 2337.869,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "notre pays",
        "start": 2339.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "a besoin a besoin d'une voix et d'action",
        "start": 2340.48,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "aussi de gauche de cette gauche",
        "start": 2344.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine de cette gauche de",
        "start": 2346.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "gouvernement et que notre pays ne serait",
        "start": 2348.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas tout \u00e0 fait le m\u00eame s'il n'avait pas",
        "start": 2350.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vers cette parole et c\u00e8de action donc",
        "start": 2352.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "merci je me porte bien mais j'ai sans",
        "start": 2354.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "doute se pose la question quels sont vos",
        "start": 2357.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rapports avec bertrand delano\u00eb dont vous",
        "start": 2359.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "savez de premi\u00e8re adjointe j'ai pas",
        "start": 2360.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est quelqu'un pour lequel j'ai",
        "start": 2362.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "allemagne le voir je l'esp\u00e8re ne pas",
        "start": 2364.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "f\u00e2cher personnellement non lui lui peut",
        "start": 2366.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre je n'en sais rien et vous savez",
        "start": 2368.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est pas le sujet d'une \u00e9mission de",
        "start": 2370.33,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision du tout non justement comment",
        "start": 2372.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous qui avait \u00e9t\u00e9 sa premi\u00e8re adjointe",
        "start": 2376.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et bien je vais aujourd'hui je le moi je",
        "start": 2377.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la pataugeoire quand pas comme quelqu'un",
        "start": 2380.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que j'admire pour lequel j'ai \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 2381.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'affection et de respect voil\u00e0 je peux",
        "start": 2384.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous parler de mon point de vue mais une",
        "start": 2386.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "campagne dure pour vous magie non non je",
        "start": 2388.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vis une campagne tr\u00e8s engag\u00e9 dans",
        "start": 2390.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "laquelle je pense que notre pays subit",
        "start": 2392.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tellement de crise une crise \u00e9cologique",
        "start": 2394.51,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "une crise \u00e9conomique et une crise",
        "start": 2396.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique qu'il faut qu'il y ait des",
        "start": 2398.67,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "voix forte et solide je suis une femme",
        "start": 2401.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "solide d'une femme forte qui porte cette",
        "start": 2403.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "voie pour servir mon pays merci mais",
        "start": 2405.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'alien d'algues au maire de paris",
        "start": 2408.13,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2409.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "merci des ma\u00eetres korkmaz on se retrouve",
        "start": 2410.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jeudi prochain sur tv5 monde pour face",
        "start": 2412.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aux territoires les programmes continuer",
        "start": 2415.0,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "sur la cha\u00eene de revoir \u00e0 tous",
        "start": 2416.41,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2419.98,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2426.65,
        "duration": 6.729
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2426.84,
        "duration": 6.539
    }
]