[
    {
        "text": "m\u00eame allemand aux aptitudes en avion les",
        "start": 6.09,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "groupes les bois",
        "start": 8.86,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "mettrai toute mon \u00e9nergie pour que sur",
        "start": 9.95,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "le plan diplomatique nous obtenions avec",
        "start": 13.46,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "un certain nombre d'alli\u00e9s je pense",
        "start": 15.889,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment aux nations unies la",
        "start": 17.539,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de la cr\u00e9ation de ce",
        "start": 19.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tribunal p\u00e9nal international j'inscrirai",
        "start": 21.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans la constitution le crime des",
        "start": 23.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "possibles \u00e7a ce sont des choses qu'on",
        "start": 26.18,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "peut faire rapidement et puis je pense",
        "start": 27.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'il faut restaurer ce n'est en",
        "start": 30.259,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "confiance par une politique de",
        "start": 31.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation qui part du principe",
        "start": 33.469,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "que les \u00e9lus locaux les acteurs locaux",
        "start": 36.41,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "par exemple ici le maire de robert il a",
        "start": 39.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "une expertise que beaucoup de",
        "start": 41.809,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "fonctionnaires d'\u00e9tat n'ont pas je",
        "start": 44.21,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "donnerais vraiment au maire aux \u00e9lus de",
        "start": 46.13,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ces collectivit\u00e9s les comp\u00e9tences les",
        "start": 49.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "moyens financiers et les pouvoirs pour",
        "start": 51.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pouvoir agir justement pour r\u00e9soudre ces",
        "start": 54.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes qu'on peut difficilement",
        "start": 56.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre depuis l'elys\u00e9e sans de venir",
        "start": 58.46,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "voir ce sera tr\u00e8s lent sur place",
        "start": 61.43,
        "duration": 3.59
    }
]