[
    {
        "text": "mesdames et messieurs par cette",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration solennelle je veux",
        "start": 2.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aujourd'hui adress\u00e9 un message aux",
        "start": 4.529,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur la situation en ukraine",
        "start": 6.99,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "une nouvelle fois le spectre de la",
        "start": 10.58,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "guerre se fait jour aux portes de",
        "start": 14.04,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "l'europe la reconnaissance par la",
        "start": 15.929,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ration de russie des r\u00e9publiques",
        "start": 19.109,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "autoproclam\u00e9es",
        "start": 20.52,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratistes de deux ni\u00e8ces et de",
        "start": 22.22,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "lougansk ainsi que l'envoi de troupes",
        "start": 24.689,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "dites de maintien de la paix dans l'est",
        "start": 27.48,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "du pays constitue un acte d'agression",
        "start": 30.81,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "in\u00e9dit \u00e0 l'\u00e9gard de l'ukraine pays",
        "start": 33.42,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s et amis \u00e0 toute heure d\u00e9sormais",
        "start": 36.48,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "nous pouvons nous attendre \u00e0 une",
        "start": 40.29,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "possible invasion de la r\u00e9publique",
        "start": 44.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'ukraine yens par la russie dans le but",
        "start": 46.079,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de sanctuariser sa pr\u00e9sence ne s'agit",
        "start": 48.69,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pas seulement de la rupture des",
        "start": 51.989,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "engagements internationaux durement",
        "start": 54.09,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "consenti \u00e0 minsk il s'agit aussi d'une",
        "start": 56.129,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "n\u00e9gation pure et simple du principe de",
        "start": 59.85,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 et la porte ouverte \u00e0",
        "start": 62.46,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "toutes les agressions territoriales qui",
        "start": 64.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ne manqueront pas de survenir par la",
        "start": 66.869,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "suite cette remise en cause d'une",
        "start": 69.42,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "exceptionnelle gravit\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 de",
        "start": 72.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "notre continent ne doit donc pas rester",
        "start": 74.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sans r\u00e9ponse les cons\u00e9quences de cette",
        "start": 77.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "agression ne sont pas seulement",
        "start": 79.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "politique il faudra bien s\u00fbr s'attendre",
        "start": 81.54,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 une augmentation importante des prix",
        "start": 83.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie qui frapperont directement",
        "start": 86.85,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "au portefeuille des europ\u00e9ens des",
        "start": 89.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et qu'ils mettront en",
        "start": 91.439,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 les classes moyennes et",
        "start": 93.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "populaires et qui ralentiront sans doute",
        "start": 95.04,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "notre activit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 97.71,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "alors dans ces temps troubl\u00e9s je veux",
        "start": 100.31,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dire le n\u00e9cessaire sentiment d'unit\u00e9",
        "start": 103.53,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "nationale et europ\u00e9enne qui doit nous",
        "start": 106.04,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "animer je ne manquerai pas bien s\u00fbr de",
        "start": 109.259,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "faire savoir mais divergences avec le",
        "start": 111.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident macron mais je veux toutefois",
        "start": 113.88,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "dire ici que lorsque l'essentiel est en",
        "start": 116.31,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "jeu non re pays doit faire face arm\u00e9 de",
        "start": 119.159,
        "duration": 6.291
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 des femmes et des hommes d'\u00e9tat",
        "start": 123.08,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "qui connaissent les contraintes de",
        "start": 125.45,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'exercice du pouvoir et qui savent se",
        "start": 127.939,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "mettre \u00e0 la hauteur et de la gravit\u00e9 du",
        "start": 130.52,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "moment",
        "start": 133.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'agression commise par la f\u00e9d\u00e9ration de",
        "start": 134.77,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "russie doit \u00eatre analys\u00e9e pour ce",
        "start": 137.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'elle est c'est le dernier acte d'un",
        "start": 139.58,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nationalisme de puissance les",
        "start": 141.98,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "manifestations de la place maiden",
        "start": 144.95,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "2014 \u00e0 l'agression territoriale de 2022",
        "start": 148.0,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "se d\u00e9roule \u00e0 l'inexorable mouvement dont",
        "start": 151.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on pouvait malheureusement pr\u00e9voir le",
        "start": 154.61,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9nouement",
        "start": 156.41,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "l'annexion",
        "start": 157.36,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "inacceptable de la crim\u00e9e en mars 2014",
        "start": 158.92,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "l'absence du respect des accords du",
        "start": 162.019,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "monde qu laissait entrevoir l'objectif",
        "start": 164.3,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident poutine celui d'une",
        "start": 166.88,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "int\u00e9gration pure et simple par la",
        "start": 170.53,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "violence des r\u00e9gions du dombass et de la",
        "start": 173.42,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "f\u00e9e des dents la f\u00e9d\u00e9ration de russie ce",
        "start": 176.87,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "conflit a d\u00e9j\u00e0 fait pr\u00e8s de treize mille",
        "start": 179.66,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "morts et un million de d\u00e9plac\u00e9s et j'ai",
        "start": 182.54,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "une pens\u00e9e pour toutes ces femmes et ces",
        "start": 186.14,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "hommes victimes de cette guerre",
        "start": 188.03,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "d'ing\u00e9rence et d'usure au coeur des vues",
        "start": 190.09,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident poutine r\u00e9sident l'id\u00e9e",
        "start": 194.66,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9affirm\u00e9 lundi \u00e0 la presse de",
        "start": 197.98,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "l'inexistence historique de l'ukraine",
        "start": 201.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui ne serait qu'une province cr\u00e9e",
        "start": 203.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "artificiellement que la russie",
        "start": 205.88,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique en la d\u00e9partissant de son",
        "start": 208.16,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 211.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce raisonnement sans fin historiquement",
        "start": 212.26,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "biais\u00e9 ne peut que mener \u00e0 d'autres",
        "start": 215.45,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "annexion si l'on se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la carte",
        "start": 218.03,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des conqu\u00eates de l'empir\u00e9 russe qui se",
        "start": 220.94,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "sont \u00e9tendus souvenons nous jusqu'\u00e0 la",
        "start": 223.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "finlande int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'empir\u00e9 de russie",
        "start": 225.739,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "en 1809 ou l'alaska vendus aux etats",
        "start": 228.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "unis",
        "start": 231.29,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "1867 je ne m\u00e9connais pas bien s\u00fbr la",
        "start": 231.92,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "situation qui a pr\u00e9valu \u00e0 la guerre",
        "start": 235.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "froide \u00e0 la fin de la guerre froide des",
        "start": 237.209,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9s ont sans doute \u00e9t\u00e9 rat\u00e9e \u00e0",
        "start": 240.12,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "la vision du pr\u00e9sident mitterrand qui",
        "start": 243.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "souhaitaient inclure la russie dans une",
        "start": 246.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne s'est oppos\u00e9e",
        "start": 248.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "celle des am\u00e9ricains et de l'otan qui",
        "start": 250.89,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "est demeur\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 peu de choses",
        "start": 253.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s la structure con\u00e7ue pour faire face",
        "start": 256.53,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "au pacte de varsovie pourtant 10 ou le",
        "start": 258.72,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "refus am\u00e9ricain de proposer de nouveaux",
        "start": 262.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "formats d'int\u00e9gration pour cette autre",
        "start": 264.84,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "europe n'a pas permis \u00e0 l'or de trouver",
        "start": 267.6,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "cette organisation commune et permanente",
        "start": 270.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des changes qui aurait pourtant \u00e9t\u00e9",
        "start": 273.27,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires pour la paix la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 275.1,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "souhait\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque par le pr\u00e9sident",
        "start": 278.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mitterrand",
        "start": 281.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "toutefois et je le dis avec force toutes",
        "start": 282.02,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "les explications du monde ne peuvent",
        "start": 285.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quoi qu'il en soit justifier",
        "start": 288.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'injustifiable et expliquer",
        "start": 290.4,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "l'inexplicable",
        "start": 292.86,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimement instruit par le",
        "start": 294.59,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "comportement du pr\u00e9sident russe",
        "start": 296.669,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "ressuscitant la doctrine brejnev de la",
        "start": 297.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 limit\u00e9e usant de tous les",
        "start": 300.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "moyens y compris num\u00e9rique pour imposer",
        "start": 303.24,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ses vues il n'est pas \u00e9tonnant que les",
        "start": 305.31,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "peuples agress\u00e9s se retourne vers",
        "start": 308.4,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'ouest et l'otan pour prot\u00e9ger leur",
        "start": 311.01,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance",
        "start": 313.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "j'observe avec la plus grande des",
        "start": 314.84,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tudes dans notre pays et je le",
        "start": 317.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "regrette de l'extr\u00eame droite \u00e0 l'extr\u00eame",
        "start": 320.01,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "gauche des responsables politiques qui",
        "start": 322.32,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "trouve en toutes circonstances des",
        "start": 325.229,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "excuses \u00e0 vladimir poutine",
        "start": 327.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise de concert",
        "start": 330.14,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "avec jean luc m\u00e9lenchon oubliant de",
        "start": 332.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "condamner l'agression de poutine se",
        "start": 334.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "relaie pour d\u00e9noncer la pr\u00e9tendue",
        "start": 337.02,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "atteinte de l'otan \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 russes",
        "start": 339.06,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "personne ne peut s\u00e9rieusement soutenir",
        "start": 342.289,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "que les pays d'europe centrale avec les",
        "start": 344.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "occidentaux nourrissent un quelconque",
        "start": 348.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "projet d'agression envers la russie que",
        "start": 350.22,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nous respectons chacun comprend au",
        "start": 353.01,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "contraire qu'ils veulent d'abord",
        "start": 355.47,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sauvegarder leur autonomie le pen et",
        "start": 357.2,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon renverse les r\u00f4les et se font",
        "start": 360.9,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "les complices des nationalistes agressif",
        "start": 364.02,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "et des imp\u00e9rialistes il faut d\u00e9noncer",
        "start": 366.96,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "ces discours qui n'ont que pour but de",
        "start": 370.74,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "transformer les agresseurs en agress\u00e9",
        "start": 374.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ces derniers d'ailleurs ont eu l'audace",
        "start": 377.27,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de se r\u00e9clamer du goulot mitterrandisme",
        "start": 379.41,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la france n'a jamais \u00e9t\u00e9 un pays",
        "start": 382.58,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "non-align\u00e9s comme l'inde ou l'afrique du",
        "start": 385.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sud ni le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle ni fran\u00e7ois",
        "start": 387.18,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mitterrand ni jacques chirac non",
        "start": 390.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9menties notre appartenance \u00e0",
        "start": 392.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'alliance atlantique qu'ils ont",
        "start": 395.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "contribu\u00e9 \u00e0 renforcer ce qui ne les a",
        "start": 397.08,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "jamais emp\u00each\u00e9s d'exprimer cette voie",
        "start": 400.23,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "singuli\u00e8re celle de la france dans le",
        "start": 403.35,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "concert international des nations le",
        "start": 406.35,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "destin d'une grande nation comme la",
        "start": 409.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n\u00f4tre n'est pas de se taire face \u00e0",
        "start": 411.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'imp\u00e9rialisme quel qu'il soit si",
        "start": 413.52,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'europe est aujourd'hui en danger c'est",
        "start": 416.4,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "parce qu'elle n'a pas montr\u00e9",
        "start": 419.07,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "de la force non plus depuis le d\u00e9but de",
        "start": 422.39,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "ce conflit la d\u00eemi\u00e8re poutine estime",
        "start": 426.12,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "avec constance que les pays europ\u00e9ens ne",
        "start": 429.21,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sont pas capable d'autonomie strat\u00e9gique",
        "start": 432.3,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9gard des \u00e9tats unis la facilit\u00e9 de",
        "start": 434.85,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "l'intervention russe en ukraine prend",
        "start": 439.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc appuy\u00e9 c'est vrai sur nos",
        "start": 441.69,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "faiblesses qu'on dit les europ\u00e9ens sur",
        "start": 443.64,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'absence de respect des accords de",
        "start": 446.45,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "minsk y compris sur l'autonomie du",
        "start": 448.98,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dombass quand il fait au moment du",
        "start": 451.44,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "retrait de washington du trait\u00e9 des",
        "start": 454.05,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "forces nucl\u00e9aires",
        "start": 456.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaire en f\u00e9vrier 2019 soute rome",
        "start": 457.94,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "mettant directement en cause notre",
        "start": 460.95,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 rien ou si peu les discours du",
        "start": 463.89,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident macro n'ont \u00e9t\u00e9 qu'une",
        "start": 468.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "succession de mises en sc\u00e8ne et n'ont",
        "start": 470.43,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fait qu'affaiblir la cr\u00e9dibilit\u00e9 de sa",
        "start": 472.56,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "parole emmanuel macron ne peut",
        "start": 475.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui se satisfaire d'aucune",
        "start": 477.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9e concr\u00e8te malheureusement dans la",
        "start": 479.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "construction europ\u00e9enne que dire enfin",
        "start": 482.04,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tonnant maintien de la pr\u00e9sidence",
        "start": 484.47,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise du conseil de l'union",
        "start": 486.849,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne pendant la p\u00e9riode \u00e9lectorale",
        "start": 487.809,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quand il \u00e9tait possible de la diff\u00e9rer",
        "start": 489.839,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "d'un an en raison de la tenue des",
        "start": 493.089,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielle et l\u00e9gislatives",
        "start": 496.059,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "dans notre pays il est plus que jamais",
        "start": 498.009,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "temps de solidifier une politique",
        "start": 500.74,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9fense",
        "start": 502.779,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "mais temps et prenant appui sur un",
        "start": 505.529,
        "duration": 6.461
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisme de coordination et de",
        "start": 508.99,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions communes c'est dans la crise",
        "start": 511.99,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "que l'europe se construit pr\u00e9sidente de",
        "start": 514.899,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique je prendrai une initiative",
        "start": 517.479,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "d avril prochain en ce sens je suis bien",
        "start": 519.25,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "s\u00fbr favorable aux premi\u00e8res sanctions",
        "start": 522.88,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes en cours d'adoption",
        "start": 525.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 de l'europe est fondamentale",
        "start": 527.43,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "toutefois nous le savons ces sanctions",
        "start": 529.81,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "ne seront pas suffisantes et ne peuvent",
        "start": 532.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00eatre qu'un pr\u00e9alable un dialogue",
        "start": 535.029,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "politique approfondi entre l'union",
        "start": 537.25,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et la f\u00e9d\u00e9ration de russie",
        "start": 540.55,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "car cette crise risque de durer il faut",
        "start": 542.949,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "enfin je le fais ici r\u00e9affirmer le",
        "start": 547.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "multilat\u00e9ralisme que la france doit",
        "start": 550.449,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre et le r\u00f4le central \u00e9videmment",
        "start": 552.55,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "du conseil de s\u00e9curit\u00e9 des nations unies",
        "start": 555.339,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "je veux enfin soulign\u00e9 que le coeur de",
        "start": 558.329,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "cette crise et cela n'est",
        "start": 561.759,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'imparfaitement rappel\u00e9 dans les",
        "start": 563.56,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "commentaires r\u00e9side dans la question",
        "start": 565.509,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique et climatique",
        "start": 568.089,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "les nationalismes de puissance et les",
        "start": 570.12,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "revendications territoriales cache bien",
        "start": 573.67,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "souvent des objectifs inavou\u00e9s qui",
        "start": 575.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "rel\u00e8vent du contr\u00f4le des espaces",
        "start": 579.189,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques",
        "start": 581.23,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "l'ukraine est la premi\u00e8re route de",
        "start": 582.66,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "transit des hydrocarbures russes vers",
        "start": 585.519,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "l'europe la crim\u00e9e le donbass concentre",
        "start": 587.98,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "une partie significative de la",
        "start": 591.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "production d'hydrocarbures et de",
        "start": 593.529,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "minerais la plupart des mines",
        "start": 595.81,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "ukrainiennes se trouvant \u00e0 l'est du pays",
        "start": 598.029,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "vous remarquerez que la premi\u00e8re",
        "start": 600.99,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sanction annonc\u00e9e par l'allemand agne et",
        "start": 604.089,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "celles de la suspension de",
        "start": 606.54,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "l'autorisation du gazoduc nord stream 2",
        "start": 608.58,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendre r\u00e9soudre le conflit ukrainiens",
        "start": 612.08,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "ou assurer la s\u00e9curit\u00e9 de l'europe sans",
        "start": 615.51,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "diplomatie climatique nous condamne \u00e0",
        "start": 618.69,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'impuissance programm\u00e9 l'action",
        "start": 621.27,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "climatique international sera le premier",
        "start": 624.27,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "pilier de ma politique internationale et",
        "start": 627.87,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "je ne peux que constater le retard pris",
        "start": 631.02,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "par le pr\u00e9sident macron sur ce sujet les",
        "start": 633.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "engagements internationaux pour le",
        "start": 636.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "climat n'ont pas \u00e9t\u00e9 atteints le",
        "start": 638.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "quinquennat a \u00e9t\u00e9 avant tout un mandat",
        "start": 640.56,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de d\u00e9claration et d'injonctions",
        "start": 643.65,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "contradictoires cependant le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 646.23,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "climatique et avec lui ces catastrophes",
        "start": 649.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui s'observe sur tous les continents",
        "start": 651.78,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "n'attendent pas la r\u00e9solution de ces",
        "start": 654.42,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "contradictions ce quinquennat devra donc",
        "start": 657.54,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "\u00eatre celui qui nous permet de contenir",
        "start": 660.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la hausse des temp\u00e9ratures \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 663.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mondiale et en ce sens la france doit",
        "start": 666.0,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "reprendre le leadership dans cette lutte",
        "start": 669.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et dans la diplomatie",
        "start": 672.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "je proposerai un sommet paris + 10 10",
        "start": 673.65,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ans apr\u00e8s le succ\u00e8s de la com 21 pour",
        "start": 677.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9hausser les ambitions de tous les",
        "start": 679.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "partenaires \u00e9tat organisations de la",
        "start": 681.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 civile les acteurs de la finance",
        "start": 684.45,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et du secteur priv\u00e9 nous ne pouvons nous",
        "start": 686.67,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "permettre d'attendre car les effets du",
        "start": 689.4,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 691.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilise d\u00e9j\u00e0 les \u00e9tats et cette",
        "start": 693.11,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "crise ukrainienne en est un des symboles",
        "start": 696.21,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "c'est bien en r\u00e9duisant notre d\u00e9pendance",
        "start": 700.31,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique que nous rendrons la paix",
        "start": 703.01,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "plus durable j'aurai enfin un mot pour",
        "start": 705.69,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais vivant en ukraine et dont",
        "start": 709.98,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "le rapatriement est en cours un milliers",
        "start": 712.56,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de nos compatriotes doivent rentrer sur",
        "start": 715.38,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "notre sol ainsi qu'une \u00e9cole fran\u00e7aise",
        "start": 718.17,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "de pr\u00e8s de 350 \u00e9l\u00e8ves il appara\u00eet que",
        "start": 720.81,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "les vols r\u00e9duit et cher ne permettent",
        "start": 724.56,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "pas l'ensemble des expatri\u00e9s qui le",
        "start": 727.71,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "souhaitent de pouvoir rentrer l'\u00e9tat",
        "start": 729.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "doit donc y rem\u00e9dier nous allons",
        "start": 732.279,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "ensemble avec les collectivit\u00e9s",
        "start": 735.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "territoriales trouver les solutions pour",
        "start": 737.14,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "h\u00e9berger scolaris\u00e9s et apporter aussi le",
        "start": 739.66,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "soutien psychologique n\u00e9cessaire s'il ya",
        "start": 742.779,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "lieu en particulier aux enfants",
        "start": 745.089,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "rapatri\u00e9s que ces derniers soient",
        "start": 747.07,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "assur\u00e9s de tout mon soutien mesdames et",
        "start": 750.42,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "messieurs face aux d\u00e9sordres mondiaux le",
        "start": 754.3,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de la france dans un continent",
        "start": 757.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en troubl\u00e9 et bien celui de",
        "start": 759.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre comme le disait jaur\u00e8s la",
        "start": 761.77,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "promesse de l'universel libert\u00e9 et de",
        "start": 764.62,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'universel justice cette conviction",
        "start": 767.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "forte je veux la partager avec vous",
        "start": 770.35,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je forme le voeu que la",
        "start": 772.24,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "france un grand pays dont la parole est",
        "start": 775.33,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "entendue et attendu p\u00e8se de tout son",
        "start": 778.57,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "poids pour garantir la paix sur notre",
        "start": 781.93,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "continent est partout dans le monde je",
        "start": 784.33,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "le rappelle en conclusion dans ces temps",
        "start": 787.54,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "troubl\u00e9s l'unit\u00e9 nationale et l'unit\u00e9",
        "start": 790.27,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne doivent nous animer et nous",
        "start": 792.88,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "guider et je serai au rendez-vous de",
        "start": 795.73,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "cette responsabilit\u00e9 je vous remercie",
        "start": 798.79,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nous allons prendre peut-\u00eatre deux ou",
        "start": 802.72,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "trois questions si vous le souhaitez et",
        "start": 804.4,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "je suis accompagn\u00e9 notamment de mes",
        "start": 806.709,
        "duration": 6.621
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues qui pourront aussi bien s\u00fbr",
        "start": 811.12,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ellen conway s\u00e9natrice et jean jouzel",
        "start": 813.33,
        "duration": 8.53
    },
    {
        "text": "qui est ici mais aussi s\u00e9bastien racine",
        "start": 817.33,
        "duration": 10.29
    },
    {
        "text": "ou encore je vois pardon boris v\u00e9lo et",
        "start": 821.86,
        "duration": 8.84
    },
    {
        "text": "pierre joubin",
        "start": 827.62,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "pas de questions",
        "start": 832.26,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "si tout est clair",
        "start": 838.48,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "quel m\u00e9dia s'il vous pla\u00eet pas c'est",
        "start": 842.459,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "comment bouger l'action du pr\u00e9sident de",
        "start": 846.6,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique s'est d\u00e9plac\u00e9 en russie",
        "start": 849.04,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "l'un des gens est ce que vous pensez que",
        "start": 850.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a servi \u00e0 rien d'abord il l'a fait",
        "start": 851.529,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "il fallait faire \u00e9videmment je les dis",
        "start": 854.32,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "il faut qu'on soit en responsabilit\u00e9",
        "start": 856.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rechercher l'unit\u00e9 rechercher l'unit\u00e9",
        "start": 859.269,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "dans notre pays rechercher l'unit\u00e9 au",
        "start": 861.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en bien s\u00fbr qu'il fallait",
        "start": 863.41,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "faire ce d\u00e9placement je constate que",
        "start": 866.05,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "mais c'est un sujet qui remonte au d\u00e9but",
        "start": 868.41,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "de ce quinquennat que en mati\u00e8re",
        "start": 871.93,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "d'action diplomatique ou en mati\u00e8re de",
        "start": 874.089,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "construction europ\u00e9enne ce quinquennat",
        "start": 876.699,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d' emmanuel macron aura \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 878.709,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "quinquennat",
        "start": 880.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement faibles extr\u00eamement fragile",
        "start": 881.76,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on a eu une diplomatie de l'image une",
        "start": 884.29,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "diplomatie du pas de deux d'abord avec",
        "start": 887.889,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "trump puis de cette volont\u00e9 de s\u00e9duire",
        "start": 890.649,
        "duration": 7.981
    },
    {
        "text": "vladimir poutine mais qui ne s'est pas",
        "start": 895.949,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "appuy\u00e9 sur un travail de fond je le",
        "start": 898.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "redis je pense que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 900.91,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique agit comme il le fait",
        "start": 902.26,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "d'ailleurs sur les affaires int\u00e9rieures",
        "start": 904.389,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on solitaire sans s'appuyer sans",
        "start": 906.339,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "cultiver",
        "start": 909.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les alliances sont cultiv\u00e9s par un",
        "start": 910.589,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "travail de fond sans doute beaucoup plus",
        "start": 914.11,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "besogneux que ce qui a \u00e9t\u00e9 fait ces",
        "start": 917.139,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "relations que nous avons avec nos",
        "start": 919.6,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "partenaires privil\u00e9gi\u00e9s d'abord en",
        "start": 921.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "europe avec l'allemagne \u00e9videmment et",
        "start": 922.959,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "les autres pays europ\u00e9ens avec nos",
        "start": 925.18,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s les \u00e9tats unis avec un contexte",
        "start": 927.37,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent entre trump et byden",
        "start": 930.94,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais quand m\u00eame avec des",
        "start": 933.31,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis qui sont toujours anim\u00e9s par",
        "start": 934.959,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "cette question de am\u00e9rica force des",
        "start": 937.019,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats de l'am\u00e9rique d'abord et dans",
        "start": 940.75,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "un contexte g\u00e9opolitique ou entre la",
        "start": 942.819,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "chine et la les \u00e9tats unis l'europe doit",
        "start": 945.639,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "peser la france doit peser dans l'europe",
        "start": 950.26,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "parce que c'est l'europe qui doit peser",
        "start": 952.389,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que nous avons un mod\u00e8le europ\u00e9en",
        "start": 953.949,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "un mod\u00e8le de d\u00e9mocratie 1 audel de droit",
        "start": 956.199,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "de droits humains que nous portons un",
        "start": 959.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le dans lequel nous cherchons m\u00eame",
        "start": 961.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "si \u00e7a n'est pas toujours possible selon",
        "start": 964.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les majorit\u00e9s politiques qui exercent",
        "start": 966.43,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mais cet \u00e9quilibre entre le social",
        "start": 969.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie et la question de la",
        "start": 971.98,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique ce travail-l\u00e0 a",
        "start": 973.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 un travail tr\u00e8s largement",
        "start": 976.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "insuffisant tr\u00e8s largement insuffisant",
        "start": 978.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui nous devons \u00eatre ni",
        "start": 981.1,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "parce que les solutions \u00e0 trouver pour",
        "start": 983.38,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dire notamment \u00e0 la russie et \u00e0 vladimir",
        "start": 985.74,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "poutine que nous ne mettons pas nous",
        "start": 988.96,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "n'acceptons pas le fait qu'on en ferait",
        "start": 992.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de cette fa\u00e7on l\u00e0 les accords",
        "start": 994.78,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "internationaux et le droit international",
        "start": 996.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et qu'il y ait ces agressions face \u00e0 des",
        "start": 998.34,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "pays qui ont le droit de",
        "start": 1001.56,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "s'autod\u00e9terminer",
        "start": 1003.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame cette autod\u00e9termination",
        "start": 1004.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "par la d\u00e9mocratie qui fait partie du",
        "start": 1007.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le europ\u00e9en et donc tout cela",
        "start": 1009.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous le payons mais nous",
        "start": 1011.61,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "devons dans l'unit\u00e9 dans le travail",
        "start": 1013.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer cette crise doit aussi",
        "start": 1016.52,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "permettre d'acc\u00e9l\u00e9rer ce travail qui est",
        "start": 1019.32,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "un travail qui doit aboutir \u00e0 la",
        "start": 1022.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation de cette europe de la d\u00e9fense",
        "start": 1025.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parce que si nous reconnaissons et que",
        "start": 1027.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous sommes \u00e9videmment les alli\u00e9s des",
        "start": 1029.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "etats unis et nous reconnaissons la",
        "start": 1031.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "place de l'otan \u00e9videmment nous devons",
        "start": 1034.14,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "aussi garantir par l'europe notre propre",
        "start": 1036.3,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 en nous appuyant aussi sur nos",
        "start": 1040.44,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "propres forces et sur le mod\u00e8le qui est",
        "start": 1043.35,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "le n\u00f4tre",
        "start": 1045.209,
        "duration": 2.271
    }
]