[
    {
        "text": "bonjour vous avez la parole en dix",
        "start": 1.889,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "minutes",
        "start": 5.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "merci merci infiniment j'ai beaucoup de",
        "start": 5.7,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "plaisir \u00e0 vous retrouver je veux",
        "start": 9.13,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "remercier bien s\u00fbr le medef de cette",
        "start": 11.26,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "organisation de d\u00e9bats et d'audition",
        "start": 15.15,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique dont on a besoin dans notre",
        "start": 18.9,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "pays et vous dire que je suis tr\u00e8s",
        "start": 20.949,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "heureuse d'\u00eatre ici parce que ce lieu",
        "start": 22.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "s'il en fallait un pour t\u00e9moigner de ma",
        "start": 24.579,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination de mon engagement de mon",
        "start": 27.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience en tant que responsable",
        "start": 29.56,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "politique en tant que candidate \u00e0",
        "start": 31.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aujourd'hui",
        "start": 34.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr appuyez sur une exp\u00e9rience",
        "start": 35.77,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "et des actes pos\u00e9s ce lieu qui est le",
        "start": 38.74,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "symbole je crois de cette \u00e9nergie de",
        "start": 42.52,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "paris et de cette capacit\u00e9 \u00e0 travailler",
        "start": 45.7,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "entre le monde de l'entreprise et bien",
        "start": 48.13,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "s\u00fbr tous et \u00e9cosyst\u00e8mes du num\u00e9rique et",
        "start": 51.43,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "les pouvoirs publics en particulier la",
        "start": 53.92,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "mairie que j'ai l'honneur de diriger et",
        "start": 57.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "bien ce lieu est vraiment l'exemple de",
        "start": 60.31,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "ses r\u00e9ussites fran\u00e7aises que l'on peut",
        "start": 62.8,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "porter tr\u00e8s tr\u00e8s loin tr\u00e8s tr\u00e8s haut \u00e0",
        "start": 64.689,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "l'international lorsque nous sommes en",
        "start": 67.56,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "effet rassembl\u00e9 je veux vous dire aussi",
        "start": 70.06,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "que je suis l\u00e0 avec mon exp\u00e9rience mon",
        "start": 72.07,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience de femme politique de mr de",
        "start": 74.829,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "cette capitale de mer b\u00e2tisseuse oui je",
        "start": 78.189,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re qu'il faut b\u00e2tir construire",
        "start": 81.399,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des synergies entre le monde",
        "start": 83.649,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et le monde public bien s\u00fbr",
        "start": 85.81,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "avec les organisations syndicales et le",
        "start": 89.289,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "monde social pour donner le meilleur de",
        "start": 92.229,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames et quand nous le faisons nous",
        "start": 94.359,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "gagnons nous avons ensemble et je veux",
        "start": 96.34,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ici cher je froid ou baisieux et cher de",
        "start": 98.74,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "minicar lac",
        "start": 102.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le dire nous avons ensemble porter avec",
        "start": 104.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les athl\u00e8tes de notre pays cette grande",
        "start": 106.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ambition des jeux olympiques et",
        "start": 108.82,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "paralympiques",
        "start": 110.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "autre grande r\u00e9ussite qui montre \u00e0 quel",
        "start": 111.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "point quand il y \u00e0 des politiques",
        "start": 114.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9terminer quand il y a une vision",
        "start": 116.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "claire de l'avenir de notre pays avec le",
        "start": 118.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00f4le que doit jouer le monde \u00e9conomique",
        "start": 120.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et qu'il y a des pouvoirs publics qui ne",
        "start": 123.25,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "sont pas dans une vision pass\u00e9iste",
        "start": 125.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "centralis\u00e9 ou bureaucratiques et bien on",
        "start": 127.86,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 faire des tr\u00e8s grandes choses",
        "start": 130.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui sont efficaces pour l'emploi dans le",
        "start": 132.58,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "programme qui est le mien pour cette",
        "start": 135.67,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "\u00e9lection",
        "start": 136.959,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle tout d'abord je veux",
        "start": 137.79,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "commencer par la cr\u00e9ation de valeur",
        "start": 140.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je vous le dis tr\u00e8s clairement vous ne",
        "start": 142.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "trouverez pas dans mon programme des",
        "start": 144.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vieilles recettes qui consiste \u00e0 dire eh",
        "start": 147.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bien pour trouver des moyens nouveaux il",
        "start": 148.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faut augmenter la fiscalit\u00e9 non je suis",
        "start": 150.76,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "parti d'un point de vue totalement",
        "start": 153.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent qui est cr\u00e9ons de la valeur",
        "start": 154.209,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ant de la valeur comment par le",
        "start": 156.43,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "travail il faut r\u00e9industrialiser il nous",
        "start": 158.53,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "faut en effet remettre partout sur tous",
        "start": 161.739,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "les territoires de l'activit\u00e9 avec du",
        "start": 164.86,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "travail avec des emplois j'y reviendrai",
        "start": 167.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure qui sont des emplois qui",
        "start": 170.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "permettent aussi \u00e0 nos concitoyens de",
        "start": 171.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vivre et pour cela pour cr\u00e9er cette",
        "start": 173.95,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "valeur je propose 4 au 10 et industriels",
        "start": 176.17,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "des odyss\u00e9es industriel c'est quoi c'est",
        "start": 179.799,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'image de ce que l'on a fait ici avec",
        "start": 182.29,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "cette station est fait avec xavier niel",
        "start": 184.36,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "c'est de s'investir ensemble de faire",
        "start": 186.69,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "converger les pouvoirs publics le monde",
        "start": 190.269,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "des entreprises le monde syndical le",
        "start": 193.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "monde de la recherche les \u00e9tudiants la",
        "start": 195.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "jeunesse pour porter quatre ambitions",
        "start": 197.35,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dans quatre domaines la premi\u00e8re des",
        "start": 200.17,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "grande odyss\u00e9e que je veux porter c'est",
        "start": 202.54,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'odyss\u00e9e sur la transition \u00e9cologique",
        "start": 205.209,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr en prenant appui sur les",
        "start": 208.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables",
        "start": 210.34,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "nous devons absolument prendre ce virage",
        "start": 211.51,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "planifi\u00e9 mais pas une planification",
        "start": 215.0,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "bureaucratique planifi\u00e9e \u00e0 partir des",
        "start": 218.45,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "territoires en engageant pleinement",
        "start": 221.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'ailleurs les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion qui",
        "start": 223.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour moi sont aujourd'hui et demain les",
        "start": 225.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vrais ministre de l'industrie et",
        "start": 228.39,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "s'engager fortement sur le d\u00e9veloppement",
        "start": 230.19,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "les fili\u00e8res qui vont \u00eatre g\u00e9n\u00e9ratrice",
        "start": 233.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'emplois gr\u00e2ce aux \u00e9nergies",
        "start": 236.07,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "renouvelables",
        "start": 237.93,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "graff \u00e0 la d\u00e9carbonation de notre",
        "start": 238.8,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie est d'ailleurs un exemple tr\u00e8s",
        "start": 241.13,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e par le pacte du",
        "start": 244.5,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pouvoir de vivre notamment sur la",
        "start": 246.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "transformation du secteur automobile",
        "start": 249.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais nous devons premi\u00e8re grande odyss\u00e9e",
        "start": 251.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables d'ailleurs",
        "start": 254.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une odyss\u00e9e qui pour les territoires d",
        "start": 256.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "outre-mer j'\u00e9tais avec le medef de",
        "start": 258.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "martinique et de guadeloupe la semaine",
        "start": 260.34,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re est quelque chose d'essentiel",
        "start": 262.26,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "cantat justement le d\u00e9veloppement de",
        "start": 264.8,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "notre \u00e9conomie \u00e0 partir de ces",
        "start": 268.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "territoires la deuxi\u00e8me grande odyss\u00e9e",
        "start": 269.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est sur la question de la sant\u00e9 sur la",
        "start": 272.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "question de la sant\u00e9 parce que nous",
        "start": 274.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'avons vu notre d\u00e9pendance a montr\u00e9",
        "start": 276.36,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "qu'il fallait",
        "start": 278.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser remettre de l'activit\u00e9",
        "start": 280.04,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "du travail partout en france pour sortir",
        "start": 282.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de cette d\u00e9pendance \u00e0 la fois sur les",
        "start": 285.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaments \u00e0 la fois sur les mat\u00e9riels",
        "start": 287.13,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 aussi je reprends l'exemple des",
        "start": 289.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "outre-mer qui parce qu'ils sont ce",
        "start": 292.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "territoire de biodiversit\u00e9 nous",
        "start": 294.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "permettent de nous projeter justement",
        "start": 295.8,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "avec cette industrie de la sant\u00e9 \u00e0",
        "start": 298.29,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "l'avenir troisi\u00e8me grande odyss\u00e9e les",
        "start": 301.98,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9s j'en parlais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 305.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur le secteur automobile nous pouvons",
        "start": 307.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00eatre en france nous pouvons \u00eatre le pays",
        "start": 309.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "justement de cette odyss\u00e9e industrielle",
        "start": 312.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dans laquelle toute notre \u00e9conomie toute",
        "start": 314.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "notre industrie \u00e0 y verser mobilit\u00e9",
        "start": 317.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nouvelles qui sont des mobilit\u00e9s qui",
        "start": 319.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vont \u00eatre \u00e9lectrique hydrog\u00e8ne qui vont",
        "start": 322.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "faire aussi la part belle",
        "start": 324.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "notamment au ferroviaire contrairement \u00e0",
        "start": 327.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce que l'on a fait ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 328.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et sur cette odyss\u00e9e l\u00e0 bien s\u00fbr que au",
        "start": 330.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 des entreprises les pouvoirs",
        "start": 333.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "publics nationaux et r\u00e9gionaux doivent",
        "start": 335.25,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "\u00eatre au rendez vous pour les",
        "start": 337.62,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "infrastructures du pays parce",
        "start": 339.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9videmment \u00e7a ne se d\u00e9veloppera que",
        "start": 341.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s'il y a aussi cet engagement des",
        "start": 343.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pouvoirs publics sur les infrastructures",
        "start": 345.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et la derni\u00e8re est la quatri\u00e8me des",
        "start": 347.08,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "grandes odyss\u00e9es celle du num\u00e9rique je",
        "start": 350.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ne vais pas faire de dessin mais nous",
        "start": 352.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avons besoin l\u00e0 aussi c'est \u00e0 la fois de",
        "start": 354.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'infrastructure c'est du d\u00e9veloppement",
        "start": 356.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est de la nouvelle \u00e9conomie que nous",
        "start": 358.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "devons porter partout sur les",
        "start": 360.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "territoires je propose d'ailleurs \u00e0 c\u00f4t\u00e9",
        "start": 362.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de cette politique industrielle d'avoir",
        "start": 364.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "une politique de formation et de",
        "start": 367.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "formation professionnelle extr\u00eamement",
        "start": 369.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "appuy\u00e9 je propose mesdames et messieurs",
        "start": 371.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la g\u00e9n\u00e9ralisation des formations en",
        "start": 374.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alternance \u00e0 partir du bac la",
        "start": 376.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralisation nous avons besoin de",
        "start": 379.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "recr\u00e9er ce lien \u00e0 la fois sur les",
        "start": 381.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "territoires les r\u00e9gions ont cette",
        "start": 383.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence en mati\u00e8re de formation",
        "start": 385.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "professionnelle",
        "start": 387.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "elles ont une comp\u00e9tence aussi sur",
        "start": 388.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'enseignement sup\u00e9rieur et les",
        "start": 391.45,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s",
        "start": 392.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais surtout nous devons permettre \u00e0 la",
        "start": 393.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "jeunesse de notre pays de comprendre de",
        "start": 396.13,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre d'\u00eatre en lien avec le monde",
        "start": 398.74,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et la g\u00e9n\u00e9ralisation des",
        "start": 401.919,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "formations en alternance est pour moi",
        "start": 403.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une fa\u00e7on davani d'avanc\u00e9 gagnant",
        "start": 405.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "gagnant monde \u00e9conomique est bien s\u00fbr",
        "start": 408.4,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "monde du travail et pour nous notre",
        "start": 411.07,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "notre jeunesse bien s\u00fbr que tout cela",
        "start": 414.55,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "doit passer par la revalorisation du",
        "start": 417.13,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "travail je vous le dis ici les salaires",
        "start": 420.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en france sont trop bas on n'y arrivera",
        "start": 422.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas et vous savez tr\u00e8s bien que cette",
        "start": 423.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "question l\u00e0 qui touche de plein fouet la",
        "start": 425.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "question des in\u00e9galit\u00e9s plombe notre",
        "start": 428.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 elle plombe notre",
        "start": 430.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 parce que nous ne pouvons",
        "start": 432.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas nous inscrire dans un mod\u00e8le de",
        "start": 434.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement low cost nous devons nous",
        "start": 436.66,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "inscrire dans un mod\u00e8le de d\u00e9veloppement",
        "start": 439.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on valorise quoi la comp\u00e9tence la",
        "start": 440.919,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "qualification o\u00f9 on valorise justement",
        "start": 443.83,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la valeur ajout\u00e9e et pour cela il nous",
        "start": 446.5,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "faut effectivement valoriser le travail",
        "start": 449.77,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "je les dis je le redis augmentation du",
        "start": 452.05,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "smic de 15% d\u00e8s mon arriv\u00e9e et puis des",
        "start": 454.69,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations partout dans les branches",
        "start": 457.86,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "je crois au r\u00f4le des branches et \u00e0",
        "start": 460.139,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'interprofessionnelle bien s\u00fbr \u00e0",
        "start": 461.789,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'entreprise pour n\u00e9gocier des accords",
        "start": 463.59,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "et dans ces accords je vous le dis je",
        "start": 465.629,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "vous le dis peut-\u00eatre parce que je suis",
        "start": 468.509,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "une femme candidate \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 470.22,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et que je suis",
        "start": 471.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pragmatique que je sais combien nous",
        "start": 473.879,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "devons aux femmes dans l'activit\u00e9",
        "start": 476.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique pour le d\u00e9veloppement de",
        "start": 478.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "notre pays l'\u00e9galit\u00e9 salariale sera",
        "start": 480.15,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "enfin une r\u00e9alit\u00e9 sous mon quinquennat",
        "start": 483.03,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "et puis parce que c'est tr\u00e8s important",
        "start": 486.09,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "il nous faut aussi dans cette",
        "start": 488.759,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "valorisation du travail prot\u00e8ge et",
        "start": 491.669,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge et justement ces travailleurs",
        "start": 494.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des plateformes qui n'ont pas de statut",
        "start": 497.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui renvoie \u00e0 ce mod\u00e8le low cost qui ne",
        "start": 499.05,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "peut pas \u00eatre le n\u00f4tre et ses",
        "start": 501.9,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "protections elles doivent \u00eatre l\u00e0 et",
        "start": 503.879,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "puis nous devons aussi parce que \u00e7a",
        "start": 505.979,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est important impliqu\u00e9 associ\u00e9s",
        "start": 508.44,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "embarquer les salari\u00e9s dans les",
        "start": 511.199,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions qui sont prises les d\u00e9cisions",
        "start": 514.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des entreprises je suis pour la pr\u00e9sence",
        "start": 516.45,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "des salari\u00e9s dans les conseils",
        "start": 518.82,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "d'administration en augmentant leur",
        "start": 521.18,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence bien s\u00fbr en tenant compte de la",
        "start": 523.169,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "taille des entreprises mais je suis",
        "start": 525.6,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "aussi pour que l'on puisse remettre au",
        "start": 527.64,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "jour la participation des salari\u00e9s \u00e0 aux",
        "start": 531.27,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices de l'entreprise et que l'on",
        "start": 536.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "revoie que l'on modernise justement",
        "start": 538.079,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "notre dispositif de participation et",
        "start": 540.57,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9ressement",
        "start": 542.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "enfin la m\u00e9thode la m\u00e9thode pour moi",
        "start": 543.329,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "elle est tr\u00e8s simple je suis une",
        "start": 545.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "social-d\u00e9mocrate \u00e7a veut dire quoi je",
        "start": 548.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cherche l'\u00e9quilibr\u00e9 je cherche",
        "start": 550.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 entre eux les colonnes",
        "start": 551.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie le social et je suis",
        "start": 553.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui s'inspire du monde dans",
        "start": 556.62,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "lequel on est le monde dans lequel on s",
        "start": 558.93,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "est qu en 2030 \u00e7a sera irr\u00e9versible it",
        "start": 561.089,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "et en mati\u00e8re \u00e9cologique donc je",
        "start": 563.699,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "m'appuie sur ce grand d\u00e9fi qu'est",
        "start": 565.5,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie pour pouvoir avancer bien s\u00fbr",
        "start": 567.69,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'europe doit \u00eatre l\u00e0 \u00e0 la fois pour",
        "start": 570.899,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "assurer notre souverainet\u00e9 notre",
        "start": 573.42,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "protection oui \u00e0 une taxe aux fronti\u00e8res",
        "start": 575.339,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "s\u00fbres",
        "start": 578.449,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "les une taxe carbone aux fronti\u00e8res au",
        "start": 580.15,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en je suis bien s\u00fbr aussi",
        "start": 582.82,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "pour parce que social d\u00e9mocrate pour le",
        "start": 585.85,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "dialogue la n\u00e9gociation",
        "start": 589.72,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et la r\u00e9partition de la valeur souvent",
        "start": 591.15,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "on nous a dit avant de r\u00e9partir la",
        "start": 594.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "valeur il faut la cr\u00e9er je crois qu'elle",
        "start": 597.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 et ce qui est en train de miner",
        "start": 599.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nos soci\u00e9t\u00e9s c'est justement les",
        "start": 600.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s qui sont en train de faire",
        "start": 602.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "perdre confiance \u00e0 nos concitoyens",
        "start": 604.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "notamment la classe moyenne leur faire",
        "start": 606.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "perdre confiance dans notre d\u00e9mocratie",
        "start": 609.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans nos institutions et je vous assure",
        "start": 611.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vous le savez le chaos le chaos social",
        "start": 614.02,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "le chaos politique \u00e7a n'est pas bon non",
        "start": 617.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plus pour l'\u00e9conomie donc moi ce que je",
        "start": 619.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "propose c'est aussi cet \u00e9quilibre que",
        "start": 621.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous devons trouver s'est aussi",
        "start": 624.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "transform\u00e9 profond\u00e9ment l'\u00e9tat pas une",
        "start": 626.53,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation r\u00e9el j'ai parl\u00e9 des",
        "start": 629.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions tout \u00e0 l'heure parce que ce que",
        "start": 631.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous avons vu ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 633.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est de la bureaucratie de la",
        "start": 635.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bureaucratie et de la bureaucratie et je",
        "start": 637.48,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "veux bien s\u00fbr avoir une stabilit\u00e9 des",
        "start": 640.18,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles fiscales et des r\u00e8gles juridiques",
        "start": 643.78,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pour les entreprises parce que pour",
        "start": 646.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pouvoir se projeter il y a aussi besoin",
        "start": 649.3,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de stabilit\u00e9 et d'engagement voil\u00e0 le",
        "start": 651.7,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "projet que je veux vous proposez merci",
        "start": 654.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour votre \u00e9coute merci anne hidalgo",
        "start": 656.86,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "tous deux rejoints",
        "start": 658.18,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "bonjour madame r\u00e9pondre aux questions de",
        "start": 665.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la salle aux questions aussi des",
        "start": 667.95,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "auditeurs et t\u00e9l\u00e9spectateurs vous pouvez",
        "start": 669.18,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "toujours vous connecter sur la rave",
        "start": 670.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "point org et vous aurez acc\u00e8s \u00e0 la plate",
        "start": 672.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "forme de dialogue qui est relay\u00e9e",
        "start": 674.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ensuite sur cette tablette et puis si",
        "start": 676.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous \u00eates si vous regardez bfm business",
        "start": 679.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il ya un qr code qui appara\u00eet vous le",
        "start": 680.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "flasher avec votre smartphone vous avez",
        "start": 683.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'habitude avec la pand\u00e9mie est l\u00e0 \u00e7a",
        "start": 685.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous enverra directement sur le",
        "start": 686.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plateforme pour poser votre question on",
        "start": 688.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "va commencer \u00e0 une premi\u00e8re question \u00e0",
        "start": 691.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'hidalgo concernant ce que vous avez",
        "start": 692.46,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "dit au d\u00e9part de votre",
        "start": 694.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "intervention sur l'\u00e2me peut \u00eatre volont\u00e9",
        "start": 695.96,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s de la valeur et vous avez dit une",
        "start": 699.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "phrase importante je ne vais pas",
        "start": 700.92,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "augmenter la fiscalit\u00e9 pour trouver des",
        "start": 703.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "moyens nouveaux mais on va cr\u00e9er de la",
        "start": 706.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "valeur par le travail or me dit",
        "start": 708.54,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "effectivement cet intervenant dans votre",
        "start": 710.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "programme je crois que les chiffres sont",
        "start": 713.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "exacts vous proposez \u00e0 nice annie est",
        "start": 715.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s\u00e9v\u00e8re 2 5 milliards d'euros est aussi",
        "start": 717.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'augmenter l'imp\u00f4t sur les grandes",
        "start": 720.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "succession ce qui pourrait rapporter 8",
        "start": 722.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "milliards d'euros est ce qu'il ya une",
        "start": 724.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "contradiction annonc\u00e9 13 milliards",
        "start": 725.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'euros de nouvel imp\u00f4t alors que vous",
        "start": 727.56,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous avez dit tout \u00e0 l'heure que vous ne",
        "start": 729.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vouliez pas augmenter la fiscalit\u00e9 je",
        "start": 730.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parlais notamment de la fiscalit\u00e9 des",
        "start": 733.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "entreprises et de ce qui permet aux",
        "start": 735.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "entreprises d'avanc\u00e9 par exemple je ne",
        "start": 737.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "changerais rien sur la question des",
        "start": 739.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts de production mais je ne les",
        "start": 741.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "all\u00e9gerait pas plus parce qu'on a besoin",
        "start": 743.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aussi disons le par exemple sur les",
        "start": 744.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts de production qui viennent pour",
        "start": 746.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "beaucoup accompagner l'effort des",
        "start": 749.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales en mati\u00e8re",
        "start": 751.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'investissement et d'infrastructure il",
        "start": 753.18,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "faut qu'on arrive \u00e0 trouver le moyen",
        "start": 755.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aussi du financement de ces",
        "start": 757.58,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "infrastructures mais je ne change pas",
        "start": 759.6,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "cela je ne touche pas la fiscalit\u00e9",
        "start": 760.98,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s en",
        "start": 764.06,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "revanche oui puisque le projet que je",
        "start": 767.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "porte est un projet qui vise \u00e0",
        "start": 770.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrer \u00e0 remettre de la justice",
        "start": 771.69,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dans un monde o\u00f9 les injustices je le",
        "start": 773.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "redis sont en train de miner et notre",
        "start": 776.79,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pacte r\u00e9publicain est aussi notre pacte",
        "start": 778.53,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "social donc oui r\u00e9tablissement de",
        "start": 781.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sur les grandes fortunes c'\u00e9tait",
        "start": 784.65,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "je pense une erreur total de le",
        "start": 786.36,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "supprimer parce que ils auraient pu",
        "start": 789.5,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "servir justement \u00e0 all\u00e9ger \u00e0 contenir",
        "start": 792.41,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "l'augmentation de ces in\u00e9galit\u00e9s pour",
        "start": 796.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "moi le r\u00e9tablissement de l'imp\u00f4t sur la",
        "start": 798.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "fortune en l'oeuf les champs sur",
        "start": 801.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "notamment l'accompagnement de la",
        "start": 804.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique c'est quoi c'est",
        "start": 806.45,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "par exemple utiliser ces 5 milliard",
        "start": 808.91,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4t sur la fortune pour par exemple",
        "start": 812.2,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "financer l'accompagnement de ces mesures",
        "start": 815.18,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "individuelles pour permettre une",
        "start": 818.029,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 individuelle \u00e0 des femmes et",
        "start": 820.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des hommes qui aujourd'hui par exemple",
        "start": 823.07,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "habitent dans des territoires ruraux ne",
        "start": 824.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peuvent pas acqu\u00e9rir un v\u00e9hicule",
        "start": 827.029,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique ou \u00e0 hydrog\u00e8ne parce que",
        "start": 828.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est trop cher \u00e0 l'achat donc on a",
        "start": 830.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "besoin de les accompagner dans l'achat",
        "start": 832.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ou comme je le propose dans des syst\u00e8mes",
        "start": 834.68,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "type leasing sociale leur permettant",
        "start": 837.23,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "d'aller vers cette mobilit\u00e9 l\u00e0 ou encore",
        "start": 840.529,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "autre proposition qui sera financ\u00e9e par",
        "start": 843.649,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "cet imp\u00f4t sur la fortune climatique qui",
        "start": 846.95,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "est de permettre aux personnes de",
        "start": 850.04,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "pouvoir engager la r\u00e9novation thermique",
        "start": 853.43,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de leur logement sans faire l'avanc\u00e9 de",
        "start": 855.589,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "frais en impliquant bien s\u00fbr la caisse",
        "start": 858.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des d\u00e9p\u00f4ts dans le dispositif que j'ai",
        "start": 860.87,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "imagin\u00e9 et en faisant en sorte qu'on se",
        "start": 862.67,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "rembourse a posteriori une fois le",
        "start": 865.64,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "bienfait l'appartement cd vendus ou au",
        "start": 869.209,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "moment par exemple de la succession et",
        "start": 872.839,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "sur les successions tr\u00e8s clairement je",
        "start": 875.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "crois que je suis celle qui propose le",
        "start": 877.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me dans lequel le moins deux",
        "start": 879.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais seront tax\u00e9s puisque je porte \u00e0",
        "start": 881.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "300000 euros l'exon\u00e9ration compl\u00e8te des",
        "start": 883.31,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "successions en revanche effectivement au",
        "start": 886.37,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "dessus un bar\u00e8me avec un bar\u00e8me qui va",
        "start": 888.709,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "impacter les successions je parle des",
        "start": 892.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "successions \u00e9videmment pour les",
        "start": 895.22,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "particuliers les successions de plus de",
        "start": 897.68,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "2 millions d'euros donc il n'ya pas de",
        "start": 900.449,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "paradoxe mais en revanche not\u00e9 que dans",
        "start": 901.98,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "la proposition qui est la mienne je fais",
        "start": 905.699,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "une estimation autour de 10 milliards",
        "start": 908.459,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d'euros de gains pour notre pays notre",
        "start": 910.529,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "croissance \u00e0 partir de cette",
        "start": 914.519,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "valorisation de cette cr\u00e9ation de valeur",
        "start": 917.31,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et donc je me suis situ\u00e9 plut\u00f4t de ce",
        "start": 920.43,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 du c\u00f4t\u00e9 de charges nouvelles ou",
        "start": 923.19,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de revenir \u00e0 des syst\u00e8mes ant\u00e9rieurs en",
        "start": 926.16,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "ce qui concerne notamment la taxation",
        "start": 928.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des entreprises j'ai beaucoup de",
        "start": 930.149,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "questions sur la transition \u00e9cologique",
        "start": 932.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9bat qui vise notamment la",
        "start": 933.48,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "gauche tout \u00e0 l'heure avec fabien",
        "start": 935.82,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "roussel qui prod vous savez la",
        "start": 936.779,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "conception de nouveaux rep\u00e8res vous \u00eates",
        "start": 938.37,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "contre la progression de vos rep\u00e8res",
        "start": 940.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'ai par exemple cette cette auditrice",
        "start": 941.93,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "auditeurs ou t\u00e9l\u00e9spectateurs qui le dit",
        "start": 944.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9localis\u00e9 la pollution avec",
        "start": 946.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'extraction de terres rares pour des",
        "start": 948.57,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques est ce que c'est",
        "start": 950.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vraiment la solution \u00e9cologique dont",
        "start": 952.019,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "nous avons besoin et puis sur la",
        "start": 953.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "transition laurie de la transition est",
        "start": 954.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce que vous pensez avec des \u00e9nergies",
        "start": 956.37,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "uniquement renouvelables qu'on arrivera",
        "start": 958.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbon\u00e9s aussi vite qu on ferait sur",
        "start": 959.639,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "la vie du nucl\u00e9aire je vais commencer",
        "start": 962.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "par la deuxi\u00e8me question moi je suis",
        "start": 963.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clairement sur le deuxi\u00e8me sc\u00e9nario",
        "start": 965.31,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "de rte \u00e0 savoir aller le plus vite",
        "start": 967.86,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "possible mais le plus vite possible vers",
        "start": 971.279,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 973.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais \u00e9videmment tenir compte du besoin",
        "start": 974.73,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "en \u00e9nergie et en \u00e9lectricit\u00e9 dont on a",
        "start": 977.04,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "besoin et dont on va avoir besoin parce",
        "start": 980.339,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "que notamment le num\u00e9rique l'\u00e9lectrique",
        "start": 982.23,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "c'est la question de la premi\u00e8re",
        "start": 984.36,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "auditrice g\u00e9n\u00e8re des besoins qui ne",
        "start": 986.819,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "peuvent pas aujourd'hui se passer de ce",
        "start": 989.55,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 993.69,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "requis que nous avons que nous devons",
        "start": 994.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "prolonger donc oui je suis pour le grand",
        "start": 997.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "car\u00e9nage d'ailleurs dans ce sc\u00e9nario rte",
        "start": 999.35,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro deux c'est autour de 2050 2000",
        "start": 1001.93,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre 60 que on arrive \u00e0 \u00e0 la sortie",
        "start": 1006.16,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire par l'augmentation des",
        "start": 1009.94,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables je le dis ici",
        "start": 1013.0,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "devant des entrepreneurs bien s\u00fbr que je",
        "start": 1016.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "suis quelqu'un de tr\u00e8s pragmatique et",
        "start": 1019.39,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s soucieux \u00e0 la fois de la",
        "start": 1021.73,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique de notre pays",
        "start": 1024.97,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "et du besoin de produire d'avoir une",
        "start": 1027.28,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie qui cr\u00e9ent de la valeur dans un",
        "start": 1031.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "monde d\u00e9carbon\u00e9 est une valeur qui soit",
        "start": 1033.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "beaucoup plus quand m\u00eame li\u00e9es au",
        "start": 1036.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre de l'humanit\u00e9 qu'au bien-\u00eatre",
        "start": 1038.5,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de quelques-uns mais \u00e9videmment que dans",
        "start": 1040.3,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "cette projection la la question du",
        "start": 1043.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire elle doit \u00eatre prise dans sa",
        "start": 1047.29,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "globalit\u00e9",
        "start": 1049.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le co\u00fbt des d\u00e9chets le co\u00fbt des terres",
        "start": 1050.46,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "rares la raret\u00e9 de l'uranium qui nous",
        "start": 1054.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "rendra d\u00e9pendant quand m\u00eame parce que \u00e7a",
        "start": 1057.16,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "n'existe pas chez nous nous fait doit",
        "start": 1059.68,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "nous permettre de regarder le nucl\u00e9aire",
        "start": 1063.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr comme cette \u00e9nergie qui va nous",
        "start": 1066.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "permettre de passer le cas et c'est",
        "start": 1068.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "beaucoup mieux que le charbon disons les",
        "start": 1070.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "choses mais qui n'est pas non plus ni",
        "start": 1071.8,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "sans risques ni son co\u00fbt pour l'ensemble",
        "start": 1074.26,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "de notre \u00e9conomie est par ailleurs se",
        "start": 1078.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "lancer dans ces odyss\u00e9es notamment sur",
        "start": 1080.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 1083.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est aussi se donner la possibilit\u00e9",
        "start": 1084.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour les entrepreneurs que vous \u00eates",
        "start": 1086.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dette sur les march\u00e9s de demain les",
        "start": 1088.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "march\u00e9s de demain ils sont l\u00e0 les",
        "start": 1091.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "march\u00e9s de valeurs ajout\u00e9es de demain",
        "start": 1092.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ils sont du c\u00f4t\u00e9 du monde d\u00e9carbon\u00e9 ils",
        "start": 1094.48,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sont pas pour nous m\u00eames du c\u00f4t\u00e9 du",
        "start": 1097.18,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire le nucl\u00e9aire fran\u00e7ais est un",
        "start": 1100.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire qui sera utile \u00e0 la france",
        "start": 1103.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "encore pendant quelques ann\u00e9es mais que",
        "start": 1104.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "personne ne va nous acheter les",
        "start": 1107.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ils ont leur propre",
        "start": 1109.48,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "technologie",
        "start": 1110.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les chinois ils ont piqu\u00e9 la n\u00f4tre et en",
        "start": 1111.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "afrique c'est pas l\u00e0 dessus qu'on va",
        "start": 1114.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er le d\u00e9veloppement donc le",
        "start": 1115.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement des march\u00e9s d'avenir va se",
        "start": 1117.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faire sur le terrain des \u00e9nergies",
        "start": 1119.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "renouvelables et de cette \u00e9conomie",
        "start": 1121.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbon\u00e9e donc c'est ce virage l\u00e0 qu'il",
        "start": 1122.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faut prendre tout de suite si on",
        "start": 1125.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "s'enfermait dans un ent\u00eatement qui",
        "start": 1126.79,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 dire oui oui on fera du",
        "start": 1129.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "renouvelable comme l'a fait manuel",
        "start": 1132.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "macron c'est \u00e0 dire qu'\u00e0 l'arriv\u00e9e on",
        "start": 1133.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est toujours \u00e0 10 9% dans le mixte",
        "start": 1135.37,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique alors qu'on avait promis 32%",
        "start": 1137.89,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "si on continue comme \u00e7a on va se fermer",
        "start": 1140.77,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "des opportunit\u00e9s mondiales sur des",
        "start": 1143.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "march\u00e9s qui sont les march\u00e9s \u00e0 haute",
        "start": 1146.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "valeur ajout\u00e9e de demain o\u00f9 l'excellence",
        "start": 1147.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise doit \u00eatre au rendez vous et",
        "start": 1150.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est maintenant qu'il faut prendre ce",
        "start": 1152.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "virage l\u00e0 c'est pas dans dix ans qu'il",
        "start": 1153.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faudra se dire zut alors en 2022 on",
        "start": 1156.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aurait peut-\u00eatre peut-\u00eatre pu \u00eatre un",
        "start": 1159.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peu plus volontariste sur cette \u00e9conomie",
        "start": 1160.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbon\u00e9e est ce que dit l'auditrice",
        "start": 1163.27,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dente alors oui bien sur les terres",
        "start": 1165.25,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "rares sont un vrai sujet et on doit les",
        "start": 1168.43,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer on ne peut pas consid\u00e9rer",
        "start": 1170.98,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "d'abord un",
        "start": 1172.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on est de bourg d\u00e9pourvu donc on est",
        "start": 1174.75,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendant et on n'a pas une capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1177.45,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "avoir un approvisionnement en terres",
        "start": 1181.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "rares qui ne nous met pas non plus en",
        "start": 1183.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "situation de fragilit\u00e9 donc ne nous",
        "start": 1186.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bougeons pas les yeux il nous faut aller",
        "start": 1188.4,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vers un mod\u00e8le plus sobre mais un mod\u00e8le",
        "start": 1190.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans lequel il y \u00e0 de la cr\u00e9ation de",
        "start": 1193.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "valeur dans lequel on met dedans mais",
        "start": 1194.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "odyss\u00e9e industriel jeu mais la recherche",
        "start": 1197.52,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je mets les enseignants je mets les",
        "start": 1199.89,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s au coeur de ce mouvement l\u00e0",
        "start": 1202.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "parce qu'on a besoin d'eux aussi pour",
        "start": 1205.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "trouver ces solutions nouvelles mais",
        "start": 1207.69,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vraiment de prendre enfin enfin le",
        "start": 1210.39,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "virage r\u00e9solu et d\u00e9termin\u00e9 des \u00e9nergies",
        "start": 1213.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "renouvelables chez les questions sur",
        "start": 1215.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "votre proposition que vous \u00eates tout \u00e0",
        "start": 1217.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'heure de g\u00e9n\u00e9raliser la formation en",
        "start": 1218.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alternance \u00e0 partir du baccalaur\u00e9at",
        "start": 1220.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que la rendrait obligatoire",
        "start": 1222.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est ce qu'\u00e0 partir du bac droit",
        "start": 1224.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment entreprendre une formation en",
        "start": 1225.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "alternance en tous les cas aujourd'hui",
        "start": 1227.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous sommes sur sept pour cent des",
        "start": 1229.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "formations se font en alternance",
        "start": 1231.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs quand je regarde c'est",
        "start": 1234.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t dans les \u00e9coles d'excellence que",
        "start": 1235.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des formations se font en alternance",
        "start": 1238.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et bien moi je veux donner cette chance",
        "start": 1239.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l\u00e0 \u00e0 tous les enfants et notamment aux",
        "start": 1241.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "enfants de la classe moyenne parce que",
        "start": 1243.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les enfants de la classe moyenne ce sont",
        "start": 1245.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "eux qui ont le plus de difficult\u00e9s",
        "start": 1247.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 l'enseignement",
        "start": 1250.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur souvent ils sont oblig\u00e9s de",
        "start": 1252.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "travailler pour payer leurs \u00e9tudes ce",
        "start": 1254.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 la fin se r\u00e9percute \u00e9videmment sur",
        "start": 1256.98,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "leurs r\u00e9sultats et l'obtention du",
        "start": 1259.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dipl\u00f4me et je pense que pour les",
        "start": 1261.72,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "entreprises",
        "start": 1263.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "offrir la possibilit\u00e9 \u00e0 un nombre de",
        "start": 1264.86,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "jeunes je vais pas rendre obligatoire",
        "start": 1268.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous savez moi je crois plus \u00e0 la force",
        "start": 1270.36,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de l'impulsion de la d\u00e9termination \u00e0 se",
        "start": 1273.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fixer des objectifs par la n\u00e9gociation",
        "start": 1275.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "par la n\u00e9gociation nationale et par les",
        "start": 1277.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations territoriales parce qu'il",
        "start": 1280.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faut impliquer les r\u00e9gions dans cette",
        "start": 1282.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation l\u00e0 mais c'est une chance",
        "start": 1283.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "inou\u00efe pour nos jeunes que de pouvoir se",
        "start": 1285.84,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "former obtenir 1 10 l'omct tout en ayant",
        "start": 1288.27,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "ce rapport au monde professionnel qui va",
        "start": 1291.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "leur permettre d'apprendre de comprendre",
        "start": 1295.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est aussi une fa\u00e7on de dire qu'il y a",
        "start": 1297.1,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "plusieurs fa\u00e7ons d'apprendre d'acqu\u00e9rir",
        "start": 1299.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des connaissances et des comp\u00e9tences",
        "start": 1302.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'on peut les valides et qu'on peut les",
        "start": 1303.4,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "valoriser et que \u00e0 l'arriv\u00e9e elles ont",
        "start": 1305.5,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la m\u00eame valeur la valeur de quelqu'un",
        "start": 1308.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sait ce qu'il fait ce qu'il entreprend",
        "start": 1311.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce qu'il transforme ce qu'il g\u00e9n\u00e8re",
        "start": 1313.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "autour de lui et non pas le type de",
        "start": 1314.62,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dipl\u00f4me qu'il a eu au d\u00e9part souvent",
        "start": 1318.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parce que le d\u00e9terminisme social fait",
        "start": 1320.26,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que ben on a plus de chance de faire une",
        "start": 1322.9,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "grande \u00e9cole et d'avoir une carri\u00e8re de",
        "start": 1325.6,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "cadre et de cadres sup\u00e9rieurs et de",
        "start": 1328.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cadres dirigeants quand on sort soit",
        "start": 1331.27,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "m\u00eame d'un milieu o\u00f9 on est d\u00e9j\u00e0 entour\u00e9",
        "start": 1333.52,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "socialement de ces personnes donc il",
        "start": 1337.11,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "faut vraiment enfin je vous le dis et l\u00e0",
        "start": 1339.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on aura besoin de vous j'aurais besoin",
        "start": 1341.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de vous de toutes les entreprises pour",
        "start": 1344.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aller vers cette g\u00e9n\u00e9ralisation de",
        "start": 1346.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'alternance bien s\u00fbr que le mod\u00e8le pour",
        "start": 1348.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "moi c'est l'allemagne \u00e0 la fois du point",
        "start": 1351.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de vue de la g\u00e9n\u00e9ralisation des",
        "start": 1353.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "formations en alternance \u00e0 la fois aussi",
        "start": 1355.48,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "du point de vue de la territorialisation",
        "start": 1358.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et de la r\u00e9gionalisation parce que c'est",
        "start": 1361.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ce qui nous permettra d'avoir des",
        "start": 1363.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "grandes entreprises des champions \u00e0",
        "start": 1365.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'international mais aussi des deux pays",
        "start": 1367.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais aussi des pme et tout un r\u00e9seau",
        "start": 1370.21,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "d'artisans et de petites entreprises qui",
        "start": 1373.15,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "contribue \u00e9videmment \u00e0 la richesse de",
        "start": 1376.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "notre pays alors puisque nous sommes \u00e0",
        "start": 1379.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "station elf dans un incubateur de jeunes",
        "start": 1381.22,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pousses et que vous avez d'ailleurs",
        "start": 1382.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vant\u00e9 l'\u00e9cosyst\u00e8me de s'assurer tout \u00e0",
        "start": 1384.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'heure et la french tech en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1386.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'ai deux questions que feriez vous pour",
        "start": 1388.03,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "continuer ou augmenter l'investissement",
        "start": 1390.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des fonds \u00e9trangers dans les start up",
        "start": 1393.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et deuxi\u00e8mement quel est votre",
        "start": 1394.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "point de vue sur les crypto monnaie les",
        "start": 1397.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nfc pour l'instant il ya un seul",
        "start": 1398.89,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "candidat qu'on re\u00e7oit de chaleur",
        "start": 1400.3,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qu'a pris position sur ce",
        "start": 1401.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sujet ce que vous allez le r\u00e9glementer",
        "start": 1402.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est ce que vous allez levez la fiscalit\u00e9",
        "start": 1404.86,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sur les crypto d'abord sur cet",
        "start": 1406.72,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9cosyst\u00e8me bien s\u00fbr qu'il faut qu'il",
        "start": 1410.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "puisse y avoir de la vie issement",
        "start": 1412.06,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers mais moi je suis quand m\u00eame",
        "start": 1413.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour qu'on essaye de cr\u00e9er de la valeur",
        "start": 1415.09,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "d'avoir des filles ici en france quand",
        "start": 1417.37,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "je me suis battue parce que tout \u00e7a",
        "start": 1421.659,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "s'est fait un peu en m\u00eame temps vous",
        "start": 1423.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "savez on est ici station f c'\u00e9tait une",
        "start": 1424.72,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "halte ferroviaire",
        "start": 1427.87,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "il ya eu ce g\u00e9nie de xavier niel de",
        "start": 1429.33,
        "duration": 6.729
    },
    {
        "text": "proposer le plus gros incubateur au",
        "start": 1433.299,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "monde mais ce plus gros incubateur au",
        "start": 1436.059,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "monde quand il nous l'a propos\u00e9 \u00e0 la fin",
        "start": 1438.399,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es enfin vers 2010 2012 quand il",
        "start": 1441.009,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "nous l'a propos\u00e9 c'\u00e9tait une grande",
        "start": 1445.299,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "innovation et il pouvait pas le faire",
        "start": 1447.309,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "tout seul il fallait aussi tuer les",
        "start": 1449.08,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pouvoirs publics nous on a accompagn\u00e9 on",
        "start": 1450.61,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "a accompagn\u00e9 et j'ai accompagn\u00e9 cette",
        "start": 1453.009,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "innovation parce que pour moi c'\u00e9tait",
        "start": 1456.0,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important que depuis issy paris",
        "start": 1458.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "capitale de la france on puisse montrer",
        "start": 1461.549,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "au monde entier qu'on \u00e9tait sur cette",
        "start": 1464.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie du num\u00e9rique des champions et",
        "start": 1466.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e9tait capable de fournir des",
        "start": 1468.73,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "champions donc il faut qu'on fournisse",
        "start": 1470.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des champions fran\u00e7ais bien s\u00fbr que on",
        "start": 1471.909,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "est dans une \u00e9conomie ouverte et qu'il",
        "start": 1474.34,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "faut pouvoir attirer les fonds les",
        "start": 1477.25,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "investissements \u00e9trangers mais je vous",
        "start": 1479.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le dis pour moi il ya quand m\u00eame aussi",
        "start": 1481.419,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "un r\u00f4le ne l'oubliez jamais des pouvoirs",
        "start": 1482.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "publics dans l'investissement sur les",
        "start": 1485.74,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "infrastructures et sur",
        "start": 1487.57,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'accompagnement des entreprises et du",
        "start": 1489.929,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "monde \u00e9conomique qui est indispensable",
        "start": 1493.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je vous le dis parce qu'en ce moment",
        "start": 1494.95,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame",
        "start": 1496.36,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "les budgets des collectivit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1497.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "totalement verrouill\u00e9 puisqu'elles ne",
        "start": 1499.34,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "sont pas accompagn\u00e9s dans les d\u00e9penses",
        "start": 1501.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'elles ont d\u00fb mettre en oeuvre pour",
        "start": 1504.799,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "cette crise qu'ovide y compris les",
        "start": 1506.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses pour soutenir le tissu",
        "start": 1508.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique local et que donc la question",
        "start": 1510.02,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "de l'investissement des collectivit\u00e9s",
        "start": 1512.96,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "locales est en cause et cilicie du",
        "start": 1514.669,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "secteur du b\u00e2timent et des travaux",
        "start": 1519.169,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "publics vous le savez tr\u00e8s bien secteur",
        "start": 1520.549,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "du b\u00e2timent et des travaux publics",
        "start": 1523.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quand l'investissement public s'effondre",
        "start": 1524.809,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "c'est drees qui s'effondre donc on voit",
        "start": 1526.91,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "bien la compl\u00e9mentarit\u00e9 non pas la",
        "start": 1529.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "substitution moi je suis vraiment pour",
        "start": 1532.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que nous soyons nous du c\u00f4t\u00e9 des",
        "start": 1534.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "infrastructures et des impulsions et que",
        "start": 1536.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr le monde \u00e9conomique ensuite",
        "start": 1539.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "joue la part qui est la sienne donc",
        "start": 1541.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "continuer mais aussi par la formation",
        "start": 1543.35,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mais aussi par l'accompagnement des",
        "start": 1545.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e0 pouvoir d\u00e9velopper cet",
        "start": 1548.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9cosyst\u00e8me du num\u00e9rique les crypto les",
        "start": 1550.61,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "crypto je pense qu'il va falloir un jour",
        "start": 1553.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame les r\u00e9guler un moi vous savez",
        "start": 1554.809,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "je je trouve que tr\u00e8s bien la libert\u00e9 ce",
        "start": 1557.45,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "que l'on voit \u00e0 travers les plateformes",
        "start": 1562.01,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame il y a aussi un",
        "start": 1565.16,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "danger au del\u00e0 de la question \u00e9conomique",
        "start": 1568.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui est de la mainmise d'un certain",
        "start": 1570.37,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nombre de grands groupes dont on se dit",
        "start": 1572.74,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qu'ils ont un peu eux m\u00eame perdu la",
        "start": 1576.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise de leurs innovations et qui",
        "start": 1578.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sont aussi dangereux pour les \u00e9quilibres",
        "start": 1582.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "du monde et pour nos d\u00e9mocraties moi je",
        "start": 1583.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ne fais jamais de s\u00e9paration absolue",
        "start": 1586.51,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "entre les \u00e9quilibres qu'il nous faut",
        "start": 1588.97,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "trouver sur le plan social pour que les",
        "start": 1592.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gens puissent vivre de leur travail",
        "start": 1594.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dignement \u00e7a veut dire qu'il faut qu'ils",
        "start": 1595.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aient des salaires que le travail que je",
        "start": 1597.55,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "veux valoriser soit reconnu comme",
        "start": 1600.28,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "permettant \u00e0 chacun de pouvoir \u00e9lever",
        "start": 1602.98,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ses enfants se loger se nourrir vivre",
        "start": 1605.59,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "avec une perspective qui soit une",
        "start": 1608.92,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "perspective positive un \u00e9quilibre social",
        "start": 1610.99,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "comprennent la question environnementale",
        "start": 1613.59,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "comme un sujet majeur moteur de cette",
        "start": 1616.38,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "nouvelle \u00e9conomie d\u00e9carbon\u00e9e que nous",
        "start": 1620.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "devons nous les fran\u00e7ais ici nous devons",
        "start": 1622.36,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00eatre les champions nous \u00e9tions nous",
        "start": 1625.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sommes la ville de l'accord de paris sur",
        "start": 1627.7,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le climat et on ne va rien en faire on",
        "start": 1629.92,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "va tourner le dos \u00e0 \u00e7a on va laisser",
        "start": 1632.71,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d'autres d\u00e9cider pour nous il faut qu'on",
        "start": 1635.17,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "prenne ce sujet \u00e0 bras le corps qu'on",
        "start": 1638.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "soit les champions de la transition",
        "start": 1640.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique con\u00e7oit les champions dans",
        "start": 1643.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nos \u00e9conomies et donc qu'on ne soit pas",
        "start": 1645.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendants et vuln\u00e9rable \u00e0 des choses",
        "start": 1647.83,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui se d\u00e9cide ailleurs on ne sait pas",
        "start": 1650.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "trop parti et parfois par des syst\u00e8mes",
        "start": 1652.9,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 leurs cr\u00e9ateurs donc",
        "start": 1656.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je suis pour la r\u00e9gulation beaucoup de",
        "start": 1658.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9actions aussi j'imagine de chefs",
        "start": 1660.22,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "d'entreprise \u00e0 votre",
        "start": 1661.6,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "programme d'augmenter de 15% le smic",
        "start": 1663.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais d\u00e8s votre arriv\u00e9e \u00e0 l'elys\u00e9e ce",
        "start": 1665.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "coup venus \u00e0 l'heure on nous rappelle",
        "start": 1667.14,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que en revalorisant et en privil\u00e9giant",
        "start": 1669.36,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "les bas salaires ont cr\u00e9\u00e9 une trappe qui",
        "start": 1672.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fait qu' on laisse pendant plusieurs",
        "start": 1675.72,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es des gens au niveau du smic sont",
        "start": 1677.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "perspectives d'\u00e9volution et en parall\u00e8le",
        "start": 1678.9,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "on augmente les cotisations les imp\u00f4ts",
        "start": 1681.24,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sur les hauts salaires et donc on pousse",
        "start": 1684.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 la d\u00e9localisation la fuite des",
        "start": 1686.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cerveaux non je ne crois pas du tout \u00e0",
        "start": 1688.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ce mod\u00e8le tel qu'il est d\u00e9crit la sas et",
        "start": 1690.42,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "le mod\u00e8le du pass\u00e9 ces mod\u00e8les qui nous",
        "start": 1693.09,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "a beaucoup \u00e9taient annonc\u00e9s en tous les",
        "start": 1696.93,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "cas pr\u00e9sent\u00e9s comme tels dans ces",
        "start": 1699.87,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9poques o\u00f9 on a connu l'aust\u00e9rit\u00e9 en",
        "start": 1703.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "europe o\u00f9 l'on a vu comment justement",
        "start": 1705.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cette aust\u00e9rit\u00e9 comment cette non",
        "start": 1707.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "augmentation des salaires faisait",
        "start": 1709.23,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "finalement pos\u00e9 un probl\u00e8me de",
        "start": 1711.57,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 aussi majeur \u00e0 notre pays",
        "start": 1714.3,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "donc regarder ce qui se passe autour de",
        "start": 1717.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous d'abord ce qui se passe chez nous",
        "start": 1719.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est ce que vous croyez qu'on va pouvoir",
        "start": 1721.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 vivre comme \u00e7a avec des",
        "start": 1723.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "salaires aussi faible avec des gens et",
        "start": 1726.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous \u00eates tous les jours il ya des",
        "start": 1729.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "secteurs entiers l\u00e0 je vous vois pr\u00e9sent",
        "start": 1730.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des secteurs entiers qui sont en",
        "start": 1733.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "recherche de main-d'oeuvre de",
        "start": 1735.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qualification de capital humain de",
        "start": 1736.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ressources humaines et les gens vous",
        "start": 1738.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "disent quoi c'est pas assez pay\u00e9s et les",
        "start": 1740.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "conditions de travail sont d\u00e9plorables",
        "start": 1743.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "alors il faut r\u00e9gler \u00e7a et il faut que",
        "start": 1744.78,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le travail soit aussi quelque chose qui",
        "start": 1747.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donne envie qui ait du sens les jeunes",
        "start": 1749.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations qui arrivent sur le march\u00e9",
        "start": 1751.44,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "du travail qu'est ce qu'elle vous je",
        "start": 1753.0,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "veux un travail qui ait du sens et vous",
        "start": 1755.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "croyez qu'on va s'en sortir avec ses",
        "start": 1757.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "discours l\u00e0 regardez ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 1759.34,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en grande bretagne l'augmentation du",
        "start": 1762.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "smic avec le breakbeat regarder en",
        "start": 1764.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "allemagne regardez en espagne est ce que",
        "start": 1767.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a leur fait perdre de la comp\u00e9titivit\u00e9",
        "start": 1770.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'augmenter les salaires d'augmenter le",
        "start": 1771.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "smic non c'est du rattrapage je vous le",
        "start": 1773.62,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dis si les 10% des salaires les plus",
        "start": 1776.32,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9s n'avait pas augment\u00e9 10 fois plus",
        "start": 1778.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vite que les 10% des salaires les moins",
        "start": 1781.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9s il n'y aurait pas de rattrapage \u00e0",
        "start": 1783.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faire donc on va le faire parce que",
        "start": 1785.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui redonne de la confiance et",
        "start": 1787.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui peut remettre de la coh\u00e9sion sociale",
        "start": 1789.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans le pays et apr\u00e8s pourquoi pas de",
        "start": 1791.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "trappe \u00e0 bas salaires est bien",
        "start": 1793.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qu'il faut qu'il y ait des",
        "start": 1794.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations de branche je crois au r\u00f4le",
        "start": 1796.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de la branche la branche elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1798.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "invent\u00e9e par les partenaires sociaux",
        "start": 1800.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9guler aussi les conditions de",
        "start": 1802.42,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "production et de dumping social dans un",
        "start": 1805.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00eame secteur d'activit\u00e9 donc il faut",
        "start": 1807.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aussi s'en souvenir et je crois aux",
        "start": 1810.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations de branche je crois \u00e0",
        "start": 1812.44,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'entreprise",
        "start": 1813.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais surtout je crois un syst\u00e8me dans",
        "start": 1815.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "lequel on sort de cette id\u00e9e que c'est",
        "start": 1817.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "par le lot cause par les bas salaires",
        "start": 1819.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'on va permettre \u00e0 notre pays de s'en",
        "start": 1820.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sortir je vous renvoie \u00e0 une \u00e9tude",
        "start": 1823.24,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "passionnante de l' ocde de 2019 qui",
        "start": 1825.34,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "raconte quoi que quand les classes",
        "start": 1829.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "moyennes perdre confiance parce qu'elles",
        "start": 1831.7,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "n'arrivent plus \u00e0 vivre de leur travail",
        "start": 1833.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et que elles perdent confiance parce que",
        "start": 1835.35,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "c'est trop dur de se loger parce que le",
        "start": 1838.24,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "salaire ne permet plus de se loger parce",
        "start": 1841.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que c'est trop dur d'emmener ses enfants",
        "start": 1843.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans l'enseignement sup\u00e9rieur qu'est ce",
        "start": 1845.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui se passe eh bien ce ne sont nos",
        "start": 1847.87,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes d\u00e9mocratiques qui s'effondre et",
        "start": 1850.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me d\u00e9mocratique qui s'effondre",
        "start": 1852.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne permet pas la prosp\u00e9rit\u00e9 d'un pays",
        "start": 1855.16,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "vous le savez vous \u00eates des femmes et",
        "start": 1857.62,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "des hommes engag\u00e9s dans vos entreprises",
        "start": 1859.989,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et vous voyez tr\u00e8s bien qu'il faut de la",
        "start": 1861.999,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "motivation qu'il faut de l'entra\u00eenement",
        "start": 1864.429,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'il faut aussi du partage bien s\u00fbr",
        "start": 1865.96,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre le risque et la valeur de ce",
        "start": 1868.629,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "qui cr\u00e9e l'entreprise et dans ma famille",
        "start": 1871.659,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup de cr\u00e9ateurs d'entreprise",
        "start": 1874.089,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et je sais ce que c'est cette prise de",
        "start": 1875.619,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "risque et pour moi elle est tr\u00e8s",
        "start": 1877.989,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "importante mais je sais aussi que cette",
        "start": 1879.94,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "prise de risques l\u00e0 elle se elle doit se",
        "start": 1882.849,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "faire en r\u00e9tribuant bien s\u00fbr la prise de",
        "start": 1885.549,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "risque mais en tenant compte aussi de",
        "start": 1888.58,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "ceux qui contribuent \u00e0 la valeur de",
        "start": 1890.559,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "l'entreprise qui est",
        "start": 1893.259,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "celle dans laquelle vous \u00e9voluez merci",
        "start": 1896.009,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "anne hidalgo 6 avant d'arriver au terme",
        "start": 1898.809,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "de ce d\u00e9bat",
        "start": 1900.849,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "et on va donner la place",
        "start": 1902.19,
        "duration": 4.169
    }
]