[
    {
        "text": "anne hidalgo bonjour m\u00eame jour moyen",
        "start": 1.49,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre avec nous ce matin est ce que",
        "start": 4.08,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "vous avez eu christiane taubira au",
        "start": 6.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phone on a \u00e9chang\u00e9 par texto hier",
        "start": 7.319,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mais je crois que tout est dit oui tout",
        "start": 9.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "est dit c'est \u00e0 dire qu'est ce que",
        "start": 12.269,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous lui av\u00e9r\u00e9 de la m\u00eame",
        "start": 13.2,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "chose qu'avant voil\u00e0 une candidature",
        "start": 14.34,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire et non pas une",
        "start": 16.17,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "candidature de rassemblement donc voil\u00e0",
        "start": 19.35,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "pour ma part les choses sont claires",
        "start": 22.35,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "vous savez j'avance j'ai un programme",
        "start": 23.609,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "j'ai aussi beaucoup de d\u00e9placements",
        "start": 25.859,
        "duration": 8.281
    },
    {
        "text": "un agenda qui est un agenda de",
        "start": 30.529,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "rencontres avec les fran\u00e7aises et les",
        "start": 34.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais donc voil\u00e0 je vous savez je",
        "start": 35.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "crois qu'aujourd'hui et on le voit par",
        "start": 38.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "exemple avec cette \u00e9lection au portugal",
        "start": 40.02,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "partout o\u00f9 la gale la gauche revient au",
        "start": 41.85,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "gouvernement c'est lorsque c'est une",
        "start": 45.12,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "gauche sociale d\u00e9mocrate qui a int\u00e9gr\u00e9",
        "start": 47.129,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie \u00e9videmment mais qui est",
        "start": 49.739,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "d'abord sociale d\u00e9mocrate qui s'occupe",
        "start": 51.539,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'abord des classes moyennes des",
        "start": 53.19,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gories populaires de la question du",
        "start": 54.329,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat de la question du",
        "start": 56.129,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "travail c'est cette gauche l\u00e0 que je",
        "start": 57.96,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "porte et je continuerai \u00e0 la porte quand",
        "start": 59.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "christiane taubira fiant qu'avec quatre",
        "start": 61.859,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cent mille personnes qui ont particip\u00e9 \u00e0",
        "start": 63.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cette primaire populaire finalement elle",
        "start": 65.129,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "a la l\u00e9gitimit\u00e9 pour repr\u00e9senter la",
        "start": 66.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "gauche \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 69.9,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "vous vous pensez le contraire elle est",
        "start": 71.43,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "une candidate de plus une candidate de",
        "start": 75.299,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "plus votre cinqui\u00e8me place derri\u00e8re",
        "start": 77.61,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "l'eurod\u00e9put\u00e9e pierre larrouturou",
        "start": 80.939,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "certains l'ont trouv\u00e9 humiliante est-ce",
        "start": 82.619,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "que vous m\u00eame vous \u00eates senti un petit",
        "start": 86.58,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "peu humili\u00e9 \u00e9coutez franchement voil\u00e0 je",
        "start": 87.96,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "prends \u00e7a avec la distance n\u00e9cessaire",
        "start": 91.56,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "je remercie d'ailleurs les 40% qui ont",
        "start": 94.92,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 que j'avais",
        "start": 98.43,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "des qualit\u00e9s pour le reste vous savez je",
        "start": 101.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "continue hier un ami m'a dit tu sais ce",
        "start": 103.479,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "petit jeu l\u00e0 peut-\u00eatre que fran\u00e7ois",
        "start": 105.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mitterrand tu aurais \u00e9t\u00e9 supplant\u00e9 par",
        "start": 107.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui n'a jamais r\u00e9ussi \u00e0 faire",
        "start": 109.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce qu'il a fait c'est \u00e0 dire un",
        "start": 111.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rassembler la gauche donc j'avance cette",
        "start": 112.99,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "gauche sociale d\u00e9mocrate",
        "start": 115.21,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "c'est celle qui gagne aujourd'hui en",
        "start": 116.649,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "europe c'est celle que je veux porter",
        "start": 118.119,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "ici en france il n'y a pas un moment o\u00f9",
        "start": 119.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un matin vous vous dites aller basta",
        "start": 121.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "trop c'est trop entre effectivement",
        "start": 123.13,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "christiane taubira fran\u00e7ois hollande",
        "start": 124.72,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "vous dites voil\u00e0 je suis pas aid\u00e9 et",
        "start": 126.909,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "basta je pense aux fran\u00e7aises et aux",
        "start": 129.239,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je pense aussi \u00e0 tous ses",
        "start": 131.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "militants ses militants que ses",
        "start": 133.989,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "sympathisants que je rencontre qui sont",
        "start": 135.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qui me disent ne l\u00e2che rien s'il te",
        "start": 138.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pla\u00eet ne l\u00e2che rien ou ne l\u00e2chez rien je",
        "start": 140.92,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 elles et \u00e0 eux puis je porte mes",
        "start": 143.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "id\u00e9es avec conviction et je suis",
        "start": 146.019,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "convaincu que pour que la gauche",
        "start": 147.88,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "revienne au gouvernement en france elle",
        "start": 149.68,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre cette gauche bien s\u00fbr deux",
        "start": 152.709,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "rassemblements cette gauche r\u00e9publicaine",
        "start": 155.799,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment r\u00e9publicaines et cette",
        "start": 157.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gauche sociale-d\u00e9mocrate celles qui",
        "start": 160.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gagnent partout en europe aujourd'hui un",
        "start": 161.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mot de ce qui se passe en ce moment dans",
        "start": 164.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les \u00e9tapes dans les ehpad effectivement",
        "start": 165.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on a vu ce livre enqu\u00eate qui soul\u00e8ve",
        "start": 168.22,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "d'\u00e9normes dysfonctionnements",
        "start": 170.38,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "concernant le fonctionnement donc de ces",
        "start": 172.26,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "ehpad qu'est ce que l'\u00e9tat peut faire",
        "start": 175.299,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "pour am\u00e9liorer la situation de ces",
        "start": 177.489,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "personnes \u00e2g\u00e9es qui vivent souvent bas",
        "start": 179.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des moments difficiles on l'a d\u00e9couvert",
        "start": 181.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans ces lieux c'est d'abord vraiment",
        "start": 183.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "toute ma compassion et mon affection aux",
        "start": 186.13,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "familles et \u00e0 ces personnes ce que",
        "start": 188.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat n'a pas fait ce que le",
        "start": 191.079,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "gouvernement macro n'a pas fait c'est",
        "start": 192.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cette grande loi sur la d\u00e9pendance qui",
        "start": 193.75,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "l'avait pourtant promis",
        "start": 195.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il est clair que nous ne pourrons pas",
        "start": 197.459,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "\u00eatre dans la bienveillance et la bonne",
        "start": 200.41,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "traitance de nos a\u00een\u00e9s si nous ne",
        "start": 204.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mettons pas des moyens suppl\u00e9mentaires",
        "start": 206.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des moyens resserr\u00e9s moyens humains",
        "start": 207.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est des moyens humains d'abord parce",
        "start": 210.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que vous voyez par exemple pour",
        "start": 211.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "maintenir \u00e0 domicile \u00e7a doit \u00eatre \u00e7a le",
        "start": 213.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "choix de notre pays maintenir le plus",
        "start": 216.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "longtemps possible \u00e0 domicile \u00e7a veut",
        "start": 217.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dire faire en sorte qu' il y ait plus de",
        "start": 219.93,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "personnel \u00e0 domicile que ces personnels",
        "start": 222.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "soient soign\u00e9s soit consid\u00e8re qu'elle",
        "start": 225.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "soit pardon form\u00e9s soit consid\u00e9r\u00e9 qu'ils",
        "start": 227.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "aient des r\u00e9mun\u00e9rations un statut qu'ils",
        "start": 230.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'ont pas aujourd'hui qu'ils soient plus",
        "start": 232.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nombreux je veux vraiment faire en sorte",
        "start": 233.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que le maintien \u00e0 domicile qui doit \u00eatre",
        "start": 236.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vraiment notre priorit\u00e9 se fasse avec",
        "start": 237.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "une augmentation significative du nombre",
        "start": 240.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de personnes et puis pour le grand \u00e2ge",
        "start": 242.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "lorsqu'on a besoin d'aller dans une",
        "start": 245.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "institution l\u00e0 aussi il faut plus",
        "start": 246.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'encadrement vous savez il ya des pays",
        "start": 249.6,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "comme l'allemagne o\u00f9 on a huit personnes",
        "start": 251.22,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "pour 10 patients en france on est tr\u00e8s",
        "start": 254.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s loin du compte mais on ne s'en",
        "start": 258.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sortira pas moyen puisque le coup le",
        "start": 259.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "coup en allemagne est sup\u00e9rieur pour",
        "start": 261.9,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pour avoir sa place en ehpad je ne",
        "start": 264.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "connais pas de fa\u00e7on plus pr\u00e9cise que",
        "start": 267.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cela le syst\u00e8me allemand ce que je sais",
        "start": 270.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est que l'on doit garantir un service",
        "start": 271.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "public un service public pour permettre",
        "start": 273.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 toutes celles et ceux qui doivent",
        "start": 276.09,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "accompagner leurs parents vers cette",
        "start": 278.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "grande d\u00e9pendance de pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier",
        "start": 281.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de ce service public \u00e0 domicile puis",
        "start": 283.14,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ensuite au niveau de ces \u00e9tablissements",
        "start": 286.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mais ce que je sais sur tout ce qu'il",
        "start": 288.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "faut que on y met des moyens tr\u00e8s",
        "start": 291.3,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "clairement pour pouvoir avancer et",
        "start": 293.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "accompagner nos a\u00een\u00e9s dans ce grand \u00e2ge",
        "start": 296.419,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "et c'est une chance pour nous d'avoir la",
        "start": 298.8,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "autour depuis quatre g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 301.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "potentiellement qui peuvent cohabiter eh",
        "start": 303.47,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "bien il faut il mettre ses moyens ont",
        "start": 306.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bien mais je pense qu'il faut en tous",
        "start": 308.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les cas les chiffres qui \u00e9value les",
        "start": 310.38,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "besoins en personnel et en \u00e9quipement",
        "start": 313.32,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "sont de l'ordre de 1 milliard par an",
        "start": 315.53,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "pour pendant cinq ans pour les cinq ans",
        "start": 318.47,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "qui viennent finances ce qu on m a \u00e9t\u00e9",
        "start": 321.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fait par le gouvernement je le redis",
        "start": 323.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'avait dit que \u00e7a serait l\u00e0 la jambe",
        "start": 325.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "social de son programme n'y a pas de",
        "start": 327.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jambes social il n'y a rien sur nos",
        "start": 329.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "a\u00een\u00e9s financ\u00e9 comment pour moi tr\u00e8s",
        "start": 331.38,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "clairement financ\u00e9es par",
        "start": 333.63,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme du droit des successions sur",
        "start": 335.93,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "les tr\u00e8s hautes succession vous savez",
        "start": 338.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que je veux exon\u00e9r\u00e9s jusqu'\u00e0 300 mille",
        "start": 340.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "euros toutes les successions pour que",
        "start": 342.39,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais puissent bien s\u00fbr h\u00e9rit\u00e9 de",
        "start": 344.76,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "leurs parents mais je veux aussi pour",
        "start": 348.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les tr\u00e8s hauts de succession au del\u00e0 de",
        "start": 350.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "2 millions d'euros \u00e0 voir l\u00e0 pour le",
        "start": 352.08,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "coup une fiscalit\u00e9 suppl\u00e9mentaire qui",
        "start": 355.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ram\u00e8nerait 8 milliards de plus qui",
        "start": 358.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "viendraient justement financer ce",
        "start": 361.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me pour permettre \u00e0 nos a\u00een\u00e9s et",
        "start": 363.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour permettre quelque chose qui n'est",
        "start": 366.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pas cette maltraitance ou celle que je",
        "start": 367.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "suis extr\u00eamement choqu\u00e9e de voir ce qui",
        "start": 368.94,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "se passe la fa\u00e7on dont on rel\u00e8gue et y",
        "start": 371.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "compris dans des \u00e9tablissements priv\u00e9s",
        "start": 374.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les familles ont le sentiment qu'en",
        "start": 376.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "payant plus cher leurs parents m et bien",
        "start": 378.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "non parce qu'en fait elles payent plus",
        "start": 381.24,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "cher mais elle r\u00e9mun\u00e8re des actionnaires",
        "start": 382.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et pas forc\u00e9ment le bien-\u00eatre de de",
        "start": 384.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "leurs parents un mot \u00e9galement",
        "start": 386.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "maintenant sur le mali les autorit\u00e9s",
        "start": 388.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "maliennes ont d\u00e9cid\u00e9 d'expulser",
        "start": 390.96,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'ambassadeur de france et ce qu'il faut",
        "start": 392.04,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "se d\u00e9sengager militairement du mali ce",
        "start": 393.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'il faut mettre un terme \u00e0 l'op\u00e9ration",
        "start": 396.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "barkan il ne faut pas mettre un terme \u00e0",
        "start": 397.68,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "l'op\u00e9ration barkan parce que c'est une",
        "start": 400.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "op\u00e9ration qui garantit aussi notre",
        "start": 402.419,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 je vois bien s\u00fbr cette",
        "start": 404.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 ce sentiment anti-fran\u00e7ais",
        "start": 407.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui grandit en afrique et au mali ce qui",
        "start": 409.59,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "se passe avec notre ambassadeur et",
        "start": 411.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "inacceptable mais je pense qu'il faut",
        "start": 413.93,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "absolument r\u00e9tablir aussi un lien un",
        "start": 416.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "lien de confiance avec les dirigeants",
        "start": 419.52,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "africains je pensais juste militaires",
        "start": 421.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui assurent actuellement est d'ailleurs",
        "start": 424.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s haut c'est peut-\u00eatre qu'on allait",
        "start": 427.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avoir des liens je pense qu'avec un an \u00e0",
        "start": 428.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'union africaine",
        "start": 431.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et je pense roule par exemple que peut",
        "start": 433.05,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "jouer le pr\u00e9sident du s\u00e9n\u00e9gal macky sall",
        "start": 436.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui prend la pr\u00e9sidence de l'union",
        "start": 439.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "africaine il faut et qui a condamn\u00e9",
        "start": 440.31,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "vivement \u00e9videmment avec les autres",
        "start": 442.5,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "\u00e9tats africains le coup d'\u00e9tat au mali",
        "start": 444.569,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "mais il faut reprendre un chemin qui",
        "start": 447.659,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "soit un chemin non pas de la",
        "start": 450.24,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "gesticulation diplomatique mais bien du",
        "start": 452.94,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "respect pour que la france retrouve",
        "start": 455.099,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "aussi une image qui est tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 457.259,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9grad\u00e9 et qui ne peut pas \u00eatre je",
        "start": 460.68,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "dirais l'inscription des relations entre",
        "start": 464.909,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la france et la fondation des troupes",
        "start": 467.34,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "quoi qu'il arrive quoi qu'il arrive",
        "start": 469.469,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il faut \u00eatre aussi dans le",
        "start": 470.909,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pragmatisme et le r\u00e9alisme ses troupes",
        "start": 473.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "elles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 475.409,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "non pas de fa\u00e7on unilat\u00e9rale elles ont",
        "start": 477.93,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es parce qu'elle \u00e9tait aussi",
        "start": 479.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 et dans un cadre international",
        "start": 481.229,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "donc \u00e9videmment garantir cela pour moi",
        "start": 483.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le cadre aujourd'hui il doit \u00eatre",
        "start": 486.449,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en j'ai bien vu que effectivement",
        "start": 487.77,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "y compris les soldats danois qui avaient",
        "start": 489.919,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s en renfort ont \u00e9t\u00e9 aussi",
        "start": 493.889,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s mal accueillie et pour et sont",
        "start": 497.849,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "repartis donc il faut absolument",
        "start": 500.49,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "reprendre ce dialogue la france et",
        "start": 502.319,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "l'europe ne peuvent pas \u00eatre absente \u00e0",
        "start": 505.169,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "la fois de la lutte contre le terrorisme",
        "start": 508.5,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais aussi de toute l'aide au",
        "start": 510.0,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement qu'il va falloir reprendre",
        "start": 511.68,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'une fa\u00e7on beaucoup plus intense parle",
        "start": 513.839,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "maintenant d'un point de votre programme",
        "start": 517.14,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "notamment celui de lier s\u00e8che climatique",
        "start": 518.37,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "que vous proposez alors vous n'\u00eates pas",
        "start": 520.919,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "la seule \u00e0 gauche il ya yannick jadot",
        "start": 522.089,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon chacun avec des",
        "start": 524.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "munitions un petit peu diff\u00e9rente en",
        "start": 526.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "clair c'est taxer les grandes fortunes",
        "start": 528.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 au dessus de combien est-ce que",
        "start": 530.73,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "c'est au-dessus d'1 3 million comme",
        "start": 532.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est le cas pour les filles et",
        "start": 534.899,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "actuellement c'est \u00e0 peu pr\u00e8s sur cette",
        "start": 536.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "base l\u00e0 oui donc tax\u00e9es en fonction de",
        "start": 537.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'impact carbone des investissements",
        "start": 540.3,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "donc de ces grandes fortunes non non non",
        "start": 542.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "alors moi je ne suis pas s\u00fbr une usine \u00e0",
        "start": 544.829,
        "duration": 3.161
    },
    {
        "text": "gaz un geste",
        "start": 546.63,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "c'est celle de yannick jadot c'est",
        "start": 547.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre heures tous les gars bon je la",
        "start": 549.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qualifie comme \u00e7a je veux un syst\u00e8me",
        "start": 551.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "beaucoup plus simple c'est \u00e0 dire partir",
        "start": 553.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "effectivement de ce qu est l imp\u00f4t sur",
        "start": 554.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les grandes fortunes qui a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e",
        "start": 557.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "par emmanuel macron qui a fait un tr\u00e8s",
        "start": 559.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "grand cadeau d'ailleurs sans poser",
        "start": 561.82,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "aucune question \u00e0 ces grandes fortunes",
        "start": 563.17,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pensant aux ruissellements moi je",
        "start": 565.779,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e8re cette manne lac est de l'ordre",
        "start": 568.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de 4 milliards d'euros par an pour le",
        "start": 570.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "budget de l'\u00e9tat et je fais en sorte que",
        "start": 573.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ces 4 milliards d'euros puisse \u00eatre",
        "start": 575.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9e sur l'accompagnement social de",
        "start": 577.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9nerg\u00e9tique par exemple",
        "start": 579.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est quoi sur la r\u00e9novation des",
        "start": 581.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents la r\u00e9novation thermique vous",
        "start": 583.51,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "savez qu'il ya beaucoup de passoires",
        "start": 585.16,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "thermiques et beaucoup de fran\u00e7aises et",
        "start": 586.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais ne peuvent pas engager les",
        "start": 587.98,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "travaux parce que \u00e7a co\u00fbte cher je veux",
        "start": 589.36,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "mettre en place un syst\u00e8me avec la",
        "start": 591.339,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "caisse des d\u00e9p\u00f4ts qui est un syst\u00e8me de",
        "start": 593.649,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "tiers payant les fran\u00e7ais n'auraient",
        "start": 595.149,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 avancer en fonction de leurs",
        "start": 596.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "revenus et donc par exemple c'est impose",
        "start": 598.75,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sur la grande fortune financera ce type",
        "start": 601.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dead ou financera aussi une autre mesure",
        "start": 603.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s importante que je propose sur la",
        "start": 606.04,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 c'est qu'il ya beaucoup de",
        "start": 608.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais aujourd'hui qui sont impact\u00e9s",
        "start": 610.209,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "par le prix de l'essence vous savez que",
        "start": 612.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "demain dans quelques ann\u00e9es il n'y aura",
        "start": 613.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "plus de voitures thermiques et bien il",
        "start": 615.94,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "faut aider accompagner les m\u00e9nages des",
        "start": 618.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "classes moyennes et les m\u00e9nages les plus",
        "start": 620.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "modestes \u00e0 aller vers l'achat ou le",
        "start": 622.45,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "leasing de v\u00e9hicules qu'ils soient des",
        "start": 625.18,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques ou des v\u00e9hicules",
        "start": 627.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "hydrog\u00e8ne et pour cela je veux mettre en",
        "start": 630.27,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "place un leasing qui permettent \u00e0 ces",
        "start": 632.95,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais plus modestes et deux classes",
        "start": 635.649,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "moyennes de pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d'un",
        "start": 637.899,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicule propre \u00e0 un prix qui serait",
        "start": 640.18,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "celui de la voiture thermique d'avant et",
        "start": 643.39,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera tr\u00e8s tr\u00e8s utile par exemple dans",
        "start": 645.279,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tous les territoires ruraux o\u00f9 il n'y a",
        "start": 647.649,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "pas aujourd'hui suffisamment de",
        "start": 650.649,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "transport en commun",
        "start": 652.39,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "sur la hausse des carburants qui",
        "start": 653.67,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "intervient l\u00e0 en ce moment et notamment",
        "start": 655.779,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir d'aujourd'hui la hausse des",
        "start": 657.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "carburants la hausse aussi du gaz donc",
        "start": 658.959,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "vous vous proposez",
        "start": 661.24,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "un ch\u00e8que enfin m alors je propose",
        "start": 663.32,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "surtout l\u00e0 \u00e0 situation exceptionnelle",
        "start": 666.29,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sur la hausse de l'essence une mesure",
        "start": 668.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "exceptionnelle qui serait une baisse de",
        "start": 671.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la tva c'est simple l\u00e0 vraiment c'est 13",
        "start": 673.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et est-ce que \u00e7a pourrait vous aider \u00e0",
        "start": 675.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous redis pas consid\u00e9rablement les",
        "start": 677.42,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "finances de l'\u00e9tat on sait que chaque",
        "start": 679.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fois qu'on bouge notamment la tva sur",
        "start": 680.36,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "l'essence \u00e0 1 ou 2 centimes",
        "start": 681.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "j'avais pour les l'\u00e9tat doit \u00eatre l\u00e0",
        "start": 683.92,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "aussi pour accompagner les fran\u00e7aises et",
        "start": 686.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qui sont dans une situation",
        "start": 689.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui extr\u00eamement difficile",
        "start": 690.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "beaucoup de nos compatriotes ne vont",
        "start": 692.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plus pouvoir utiliser leur voiture ou",
        "start": 694.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sont en train de restreindre de fa\u00e7on",
        "start": 697.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable leur budget parce que",
        "start": 698.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'impact de l'essence mais m\u00eame de",
        "start": 701.3,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie pour se chauffer \u00e0 la maison",
        "start": 703.34,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "est devenu prohibitif donc je propose",
        "start": 706.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parce que c'est \u00e7a aussi le r\u00f4le de",
        "start": 708.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat c'est aussi de prot\u00e9ger et de",
        "start": 710.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger en situation de crise pas",
        "start": 712.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "simplement ceux qui vont tr\u00e8s bien mais",
        "start": 715.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'ensemble des fran\u00e7ais donc je propose",
        "start": 716.84,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "une baisse de la tva \u00e0 5,5 pour les sens",
        "start": 719.06,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et que cette baisse de la tva soit",
        "start": 722.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "temporaire le temps effectivement de",
        "start": 724.37,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "passer le cap de cette crise de",
        "start": 727.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie il s'est un peu le quoi qu'il",
        "start": 729.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en co\u00fbte des carburants \u00e9couter ce que",
        "start": 730.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'appellerais pas sale quoi qu'il en",
        "start": 733.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "co\u00fbte j'appellerais \u00e7a le r\u00f4le d'un \u00e9tat",
        "start": 734.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "protecteur pour ses concitoyens et pas",
        "start": 736.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "simplement pour ceux qui vont bien et on",
        "start": 738.53,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "se pose beaucoup moins de questions",
        "start": 740.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quand il s'agit de supprimer l isf et",
        "start": 741.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faire un cadeau de 4 milliards \u00e0 ceux",
        "start": 743.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui vont vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s bien que",
        "start": 745.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lorsqu'il s'agit d'aider les 13 millions",
        "start": 747.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais qui aujourd'hui sont en",
        "start": 750.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "grande difficult\u00e9 par rapport \u00e0 leurs",
        "start": 752.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9placements parce que l'impact de la",
        "start": 754.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "facture essence est en train de plomber",
        "start": 756.11,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement leur leurs finances et que",
        "start": 758.09,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entre eux aussi vont m\u00eame",
        "start": 762.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00eatre oblig\u00e9 de compter des d\u00e9penses y",
        "start": 763.82,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "compris d'alimentation et toutes les",
        "start": 767.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses que normalement le salaire",
        "start": 769.82,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "devrait permettre de de surmonter l\u00e0",
        "start": 772.73,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "aussi et ensuite vous remettez la tva au",
        "start": 776.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "niveau qu'elles \u00e9taient avant la crise",
        "start": 779.09,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et bien je puisse se dissipe \u00e0 cet \u00e2ge",
        "start": 780.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est pas un passage compliqu\u00e9 pour",
        "start": 782.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qu'ils ont \u00e7a deschaillons",
        "start": 784.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "habitu\u00e9s \u00e0 un prix vous savez \u00e7a a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 785.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "exist\u00e9 ce qu'on a appel\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque la",
        "start": 787.31,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "tpp flottante il y avait sept variations",
        "start": 790.16,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "possibles en fonction des du prix de",
        "start": 792.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'essence mais je crois vraiment que le",
        "start": 796.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de l'\u00e9tat et surtout dans dans des",
        "start": 798.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moments comme ceux que nous vivons c'est",
        "start": 800.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre un \u00e9tat protecteur et c'est ce",
        "start": 802.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00f4le l\u00e0 que je veux lui faire jouer et",
        "start": 804.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'on arr\u00eate de nous dire chaque fois",
        "start": 806.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'on veut justement accompagner les",
        "start": 809.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "classes moyennes les cat\u00e9gories",
        "start": 811.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "populaires que ce serait insupportable",
        "start": 812.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et insoutenable pour les finances de",
        "start": 814.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat lorsque quand on regarde encore",
        "start": 816.35,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "hier les gains 1 de dividendes dans",
        "start": 819.11,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "notre pays et c'est tant mieux que les",
        "start": 822.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "grandes entreprises et de la performance",
        "start": 824.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui cette performance cette",
        "start": 827.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "valeur cr\u00e9\u00e9e il faut qu'elle soit mieux",
        "start": 830.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9partie dernier point voulait aussi",
        "start": 832.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 un minist\u00e8re du climat du climat",
        "start": 834.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est ce que vous avez d\u00e9j\u00e0 un nom du",
        "start": 836.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ministre en t\u00eate pas encore mais je",
        "start": 837.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pense que du climat mais aussi de",
        "start": 840.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie vous avez vu que c'est un",
        "start": 843.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro deux du gouvernement que je veux",
        "start": 845.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mettre en place mais qui aura aussi en",
        "start": 847.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "charge l'\u00e9conomie parce que je pense que",
        "start": 849.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce qui est devant nous c'est cette",
        "start": 850.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "transformation aussi de notre \u00e9conomie",
        "start": 853.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous avez peut-\u00eatre vu dans mon",
        "start": 855.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "programme je propose quatre grandes",
        "start": 856.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "odyss\u00e9es industriels pour redonner du",
        "start": 859.19,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "travail permettre justement de",
        "start": 861.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser nos territoires et de",
        "start": 863.95,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "nous appuyer sur quoi sur les besoins de",
        "start": 866.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cette \u00e9conomie nouvelle moins carbon\u00e9",
        "start": 868.55,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "beaucoup plus li\u00e9es \u00e0 ces \u00e9nergies",
        "start": 871.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "renouvelables qui va cr\u00e9er de l'emploi",
        "start": 873.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui va nous permettre parce que je pense",
        "start": 875.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vraiment que le mod\u00e8le que nous devons",
        "start": 878.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faire valoir c'est que chacun dans notre",
        "start": 880.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pays puisse vivre dignement de son",
        "start": 882.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "travail pour \u00e7a il faut du travail est",
        "start": 884.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "un travail qui r\u00e9mun\u00e8re justement les",
        "start": 886.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "personnes qui les occupent \u00e0 deux",
        "start": 888.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ministres deux noms en t\u00eate \u00e0 ce stade",
        "start": 889.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l\u00e0 non pas patienter alors merci aussi",
        "start": 891.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aux animaux bonne journ\u00e9e \u00e0 vous aussi",
        "start": 893.9,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 896.12,
        "duration": 2.54
    }
]