[
    {
        "text": "bonsoir bonjour j'arriverai pas",
        "start": 0.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre \u00e0 la fin de la journ\u00e9e",
        "start": 3.189,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "j'arriverai \u00e0 dire bonjour je ne sais",
        "start": 4.69,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 6.069,
        "duration": 6.381
    },
    {
        "text": "bonjour Annie dalgo bonsoir",
        "start": 8.109,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "alors je vais je vais vous demander \u00e0",
        "start": 13.53,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "vous aussi de nous dire qu'elle est",
        "start": 16.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'esprit de votre poids en fait je vais",
        "start": 17.949,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t vous demander de revenir sur un",
        "start": 19.57,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "point central c'est votre bouclier",
        "start": 21.55,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "logement est-ce que vous pouvez nous",
        "start": 25.109,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "expliquer je crois que c'est une des",
        "start": 27.189,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "mesures phares de votre programme oui",
        "start": 28.329,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "d'abord merci parce que comme chaque",
        "start": 29.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e j'ai plaisir \u00e0 \u00eatre ici et puis",
        "start": 31.63,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr accompagner ce travail",
        "start": 34.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "indispensable qui permet d'avoir une",
        "start": 37.17,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "photographie sur ce qui s'est pass\u00e9 et",
        "start": 39.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on sait que c'est 5 derni\u00e8res ann\u00e9es ont",
        "start": 41.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s difficile un",
        "start": 43.33,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "bilan absolument d\u00e9sastreux du pr\u00e9sident",
        "start": 46.75,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sortant sur le logement sur la",
        "start": 49.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "construction de logement mais aussi sur",
        "start": 52.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'accompagnement social des personnes",
        "start": 54.25,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "qui sont en grande difficult\u00e9 ou tout",
        "start": 56.89,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "simplement dans le parc social de",
        "start": 60.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "logement la deuxi\u00e8me chose et je vais",
        "start": 62.17,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question tr\u00e8s",
        "start": 64.03,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment c'est que pour qu'il y ait",
        "start": 64.989,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "du logement d'abord il faut construire",
        "start": 68.049,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "du logement et avec l'exp\u00e9rience qui est",
        "start": 70.689,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "la mienne parce que je viens bien s\u00fbr",
        "start": 73.63,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "aussi avec cette",
        "start": 74.71,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ce travail que nous avons fait sur la",
        "start": 78.09,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle et mes",
        "start": 80.35,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "propositions mais aussi avec une",
        "start": 82.329,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience une exp\u00e9rience de mer et",
        "start": 83.829,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "entour\u00e9e de toute de mon \u00e9quipe de",
        "start": 86.229,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "France de mer il faut construire je suis",
        "start": 88.569,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "du c\u00f4t\u00e9 des m\u00e8res b\u00e2tisseurs et il faut",
        "start": 91.77,
        "duration": 7.059
    },
    {
        "text": "produire du logement et faire en sorte",
        "start": 95.53,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "que ce logement est notamment social et",
        "start": 98.829,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avec du trait social je suis d'ailleurs",
        "start": 101.109,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s align\u00e9 avec les propositions de la",
        "start": 103.149,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "Fondation Sur 150000 logements sociaux",
        "start": 106.149,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "dont 60000 tr\u00e8s sociaux il faut",
        "start": 111.069,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "absolument accompagner les m\u00e8res et",
        "start": 114.069,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "lorsque les m\u00e8res parce que \u00e7a existe on",
        "start": 116.77,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "sait que c'est tr\u00e8s politique cette",
        "start": 119.529,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "question du logement n'accompagne pas ne",
        "start": 120.909,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "vont pas et refuse d'appliquer",
        "start": 123.549,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "l'objectif de",
        "start": 126.389,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "les 25 % de logements social dans les",
        "start": 131.849,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "communes lorsque cette loi et ses runes",
        "start": 135.37,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "n'est pas appliqu\u00e9e je propose que les",
        "start": 138.25,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fets c'est-\u00e0-dire les repr\u00e9sentants",
        "start": 141.31,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "de l'\u00c9tat puisse se substituer le",
        "start": 143.049,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bouclier de logement pourquoi parce que",
        "start": 144.849,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "le logement c'est d'abord un coup un",
        "start": 146.769,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "coup incompressible pour beaucoup de",
        "start": 149.47,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "familles et en 30 ans on est pass\u00e9 de du",
        "start": 151.81,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "poids du logement dans le revenu des",
        "start": 156.189,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages qui \u00e9tait de 12 % \u00e0 30 voire 40",
        "start": 158.95,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "voir 50 % notamment dans les zones",
        "start": 162.549,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "tendues donc je propose un bouclier",
        "start": 165.01,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "logement comment fonctionnera-t-il et",
        "start": 166.87,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "bien ce bouclier logement sera actionn\u00e9",
        "start": 169.269,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "lorsque la part du logement repr\u00e9sentera",
        "start": 172.409,
        "duration": 6.761
    },
    {
        "text": "plus de 30 % du revenu d'un m\u00e9nage ou",
        "start": 175.989,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "d'une personne et l\u00e0 ce sera une",
        "start": 179.17,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "allocation logement compl\u00e9mentaire qui",
        "start": 181.87,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "sera vers\u00e9e bien s\u00fbr on regarder il y a",
        "start": 185.049,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'aller vers de l'acc\u00e8s \u00e0 un",
        "start": 188.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "logement social ce qui est une autre",
        "start": 191.17,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on de r\u00e9pondre \u00e0 cette question du",
        "start": 192.61,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "coup du logement et si \u00e7a n'est pas le",
        "start": 195.129,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "cas et bien effectivement et sous",
        "start": 197.049,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "condition de ressources mais des",
        "start": 199.81,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "conditions de ressources qui fasse que",
        "start": 201.189,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "la classe moyenne soit aussi \u00e9ligible \u00e0",
        "start": 202.51,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ce bouclier logement et bien nous",
        "start": 205.81,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "actionnerons cette aide de du bouclier",
        "start": 208.15,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "logement mais \u00e7a ne risque pas de faire",
        "start": 211.269,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "monter les prix justement puisque",
        "start": 213.549,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "finalement cet argent permet aux",
        "start": 214.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taires d'augmenter les prix",
        "start": 217.45,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d'abord \u00e7a permet aux gens de vivre",
        "start": 218.89,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "mieux et de trouver un toit sur leur",
        "start": 221.049,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "t\u00eate et souvent on nous explique",
        "start": 222.909,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lorsqu'on a des mesures sociales qui",
        "start": 224.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vont permettre de lutter contre les",
        "start": 226.269,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s on nous explique qu'il va y",
        "start": 227.95,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "avoir l'effet d'aubaine sur le march\u00e9",
        "start": 230.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui fait que certains en profiteraient",
        "start": 232.989,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "les premiers un objectif majeur de",
        "start": 234.79,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "limiter aussi mais les premiers qui en",
        "start": 236.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "profiteraient se sont d'abord les",
        "start": 238.749,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "personnes qui aujourd'hui n'arrivent pas",
        "start": 240.31,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "\u00e0 se loger qui vivent dignement qui",
        "start": 242.17,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "voudrait vivre dignement de leur travail",
        "start": 244.989,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "par exemple mais qui n'arrive pas \u00e0",
        "start": 246.909,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der au logement parce que le march\u00e9",
        "start": 249.069,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de l'immobilier a c'est ses r\u00e8gles qui",
        "start": 251.349,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "font que il y a cette augmentation",
        "start": 254.709,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "continue des prix donc bien s\u00fbr que \u00e7a",
        "start": 257.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "va avec d'autres mesures qui sont des",
        "start": 260.289,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mesures comme l'encadrement des loyers",
        "start": 262.27,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi Paris a \u00e9t\u00e9 pionni\u00e8re reine",
        "start": 264.069,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "Lille sur les questions d'encadrement",
        "start": 267.93,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "des loyers je pense que nous devons le",
        "start": 270.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raliser \u00e9videmment juste quand m\u00eame",
        "start": 273.13,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "sur le bouclier logement c'est tr\u00e8s",
        "start": 275.53,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "important c'est int\u00e9ressant comme mesure",
        "start": 276.669,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "mais il faut qu'on comprenne bien",
        "start": 278.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "il y a aujourd'hui les APL que touche",
        "start": 280.35,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "alors avec les coupes dont on a parl\u00e9 ce",
        "start": 283.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "matin moins en moins de m\u00e9nage 5,7",
        "start": 285.37,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "millions mais quand m\u00eame \u00e0 une \u00e9poque",
        "start": 287.35,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "merci Monsieur Macron",
        "start": 288.729,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "en fait l'APL a jou\u00e9 ce r\u00f4le l\u00e0 pendant",
        "start": 294.63,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "longtemps c'est-\u00e0-dire qu'en fonction \u00e0",
        "start": 297.789,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 les appels",
        "start": 300.009,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "couvraient bien les les niveaux de loyer",
        "start": 300.91,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "par exemple des logements sociaux les",
        "start": 302.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fluctuations \u00e9taient compens\u00e9es par",
        "start": 304.569,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "l'APL donc c'\u00e9tait qui nous a permis",
        "start": 306.49,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "pendant de longues ann\u00e9es de pouvoir",
        "start": 308.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "permettre l'acc\u00e8s au logement y compris",
        "start": 309.729,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "de personnes qui ont des tr\u00e8s faible",
        "start": 311.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ressources par exemple au minima si on",
        "start": 313.15,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "comprend bien ce que vous venez de",
        "start": 315.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'indiquer dans ce bouclier logement ce",
        "start": 316.449,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "serait une aide compl\u00e9mentaire aux apl",
        "start": 318.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui viendrait en fait permettre de ne",
        "start": 320.169,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9penser plus de 30 % de son budget",
        "start": 323.11,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "au logement",
        "start": 325.03,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "l'APL c'\u00e9tait cette vocation permettre",
        "start": 329.61,
        "duration": 8.5
    },
    {
        "text": "d'avoir acc\u00e8s au logement compenser la",
        "start": 333.13,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "part je dirais du prix du march\u00e9",
        "start": 338.11,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "qui fait que des personnes n'arrivent",
        "start": 341.13,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 acc\u00e9der au logement \u00e0 se payer",
        "start": 345.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tout simplement un logement et notamment",
        "start": 347.229,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dans les zones tendues mais partout en",
        "start": 349.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "France bien s\u00fbr et l\u00e0 c'est cette",
        "start": 351.669,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "allocation logement compl\u00e9mentaire qui",
        "start": 354.13,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "vise vraiment \u00e0 faire en sorte que aucun",
        "start": 357.49,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "m\u00e9nage dans notre pays ne puisse avoir",
        "start": 359.83,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "plus de 30 % du coup du logement qui",
        "start": 362.83,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "viennent",
        "start": 366.789,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "son revenu tous les locataires donc on",
        "start": 367.949,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "peut imaginer qu'une bonne partie des",
        "start": 370.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "locataires du parc social seront pas",
        "start": 372.37,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "concern\u00e9s parce que normalement",
        "start": 373.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mais donc \u00e7a veut dire tous les",
        "start": 377.009,
        "duration": 3.101
    },
    {
        "text": "locataires du parc priv\u00e9 qui",
        "start": 378.91,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "rentreraient dans un logement qui les",
        "start": 380.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ferait malgr\u00e9 les APL d\u00e9pass\u00e9 de 30 %",
        "start": 381.55,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "leur part de budget d\u00e9di\u00e9 au logement",
        "start": 383.71,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "soit vous avez une id\u00e9e justement",
        "start": 387.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez les fragilit\u00e9s ou \u00e0 partir de",
        "start": 393.15,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "quand il faut venir en aide",
        "start": 395.47,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de la classe moyenne vous savez",
        "start": 398.49,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "dans les zones tendues aujourd'hui dans",
        "start": 400.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les grandes villes les grandes",
        "start": 403.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles beaucoup de m\u00e9nage beaucoup",
        "start": 404.83,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de personnes qui ont un revenu n'arrive",
        "start": 407.71,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 acc\u00e9der ni \u00e0 l'accession \u00e0 la",
        "start": 410.47,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 ni par exemple au logement",
        "start": 413.53,
        "duration": 6.319
    },
    {
        "text": "dans le secteur priv\u00e9 la mesure de",
        "start": 416.59,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "encadrement des loyers est une mesure",
        "start": 419.849,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s efficace on nous avait dit la m\u00eame",
        "start": 421.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "chose Anne-Sophie Lapix on nous avait",
        "start": 423.789,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dit si vous vous engagez l\u00e0 vous verrez",
        "start": 425.71,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "que les prix du march\u00e9 vont augmenter on",
        "start": 428.409,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "a cette exp\u00e9rience \u00e0 Paris je veux",
        "start": 431.289,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "saluer d'ailleurs Yann Brossat on",
        "start": 433.09,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "adjoint qui accompagnait tout \u00e0 l'heure",
        "start": 434.83,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "je veux le saluer parce que ensemble",
        "start": 437.669,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on a fait on a mis en place",
        "start": 440.05,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 compliqu\u00e9 on nous l'a annul\u00e9 on",
        "start": 442.449,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "est revenu dessus et cetera nous on a",
        "start": 445.09,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "tenu bon ce qui nous caract\u00e9rise c'est",
        "start": 447.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'on l\u00e2che rien et donc on a mis en",
        "start": 449.289,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "place cet encadrement des loyers et",
        "start": 451.75,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on constate par exemple sur",
        "start": 453.729,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "une ville comme Paris ou c'est appliqu\u00e9",
        "start": 455.889,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "que grosso modo deux tiers des logements",
        "start": 458.11,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "en location respecte cette obligation et",
        "start": 462.069,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "qu'il faut faire en sorte que les autres",
        "start": 465.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le respectent aussi comment l\u00e0 aussi",
        "start": 466.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'ai une proposition d'ailleurs qui en",
        "start": 469.15,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "discussion dans la loi la loi 3D qui qui",
        "start": 471.55,
        "duration": 8.459
    },
    {
        "text": "est en discussion au Parlement c'est que",
        "start": 476.71,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "le pouvoir de contr\u00f4le est aussi de",
        "start": 480.009,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "perception de l'amende revienne au maire",
        "start": 484.03,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "les mers puissent notamment parce qu'ils",
        "start": 487.629,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "sont plus pr\u00e8s justement de leur terrain",
        "start": 490.09,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "plus pr\u00e8s aussi du fonctionnement de ce",
        "start": 493.449,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "march\u00e9 de l'immobilier qu'il puisse",
        "start": 496.15,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "avoir une comp\u00e9tence en tout cas qu'il",
        "start": 498.009,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "prenne cette comp\u00e9tence pour pouvoir",
        "start": 499.629,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faire appliquer cette loi alors on",
        "start": 501.189,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "partage votre analyse sur l'encadrement",
        "start": 503.229,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "on est tr\u00e8s favorable \u00e0 la Fondation on",
        "start": 504.61,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "a vu qu'effectivement l\u00e0 o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 506.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e notamment \u00e0 Paris \u00e7a a permis",
        "start": 508.389,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "de faire baisser alors les prix excessif",
        "start": 510.25,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a les a fait baisser quand m\u00eame",
        "start": 511.75,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "deux questions",
        "start": 512.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le l'encadrement des loyers",
        "start": 515.31,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "est optionnel",
        "start": 517.75,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 repris dans une nouvelle loi",
        "start": 520.89,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "qui le rend optionnel sur la bonne",
        "start": 523.149,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 il y a des m\u00e8res qui ne l'ont ne",
        "start": 524.529,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "sont pas qui ne se sont pas saisis de",
        "start": 528.01,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "cette opportunit\u00e9 y compris des m\u00e8res",
        "start": 529.99,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "pS Je pense \u00e0 Nantes je pense \u00e0 Rennes",
        "start": 532.769,
        "duration": 6.521
    },
    {
        "text": "quand vous pensez que on peut arriver \u00e0",
        "start": 537.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "convaincre ses \u00e9lus de se mobiliser sur",
        "start": 539.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cette encadrement qui nous par une bonne",
        "start": 542.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "id\u00e9e et ma deuxi\u00e8me question c'est que",
        "start": 543.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nous avons une proposition dans le",
        "start": 545.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "rapport que nous publions aujourd'hui o\u00f9",
        "start": 546.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on propose que pour dans un certain",
        "start": 549.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nombre de villes notamment Paris",
        "start": 550.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "Marseille on puisse aussi moduler les",
        "start": 552.25,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "niveaux de loyer plafond par d\u00e9cision",
        "start": 555.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des collectivit\u00e9s locales pour mieux",
        "start": 558.01,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "adapter en fait cet encadrement \u00e0 la",
        "start": 559.93,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 par exemple des arrondissements",
        "start": 562.269,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "d'abord vous savez \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une bataille",
        "start": 564.029,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "pour obtenir cette possibilit\u00e9 de faire",
        "start": 567.01,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "l'encadrement des loyers on s'\u00e9tait",
        "start": 569.11,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "battus \u00e0 l'\u00e9poque C\u00e9cile Duflot puis",
        "start": 571.269,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "Emmanuel cosse pour l'obtenir et de",
        "start": 573.75,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "ville avait \u00e9t\u00e9 candidates imm\u00e9diatement",
        "start": 577.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "Paris et Lille nous avons pu le mettre",
        "start": 579.37,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "en place on se les fait annuler etc etc",
        "start": 582.13,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "les villes dont vous parlez Nantes et",
        "start": 585.99,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Rennes qui ont toutes les deux une",
        "start": 588.67,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "politique tr\u00e8s active en mati\u00e8re de",
        "start": 590.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "construction de logement social qui sont",
        "start": 591.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s innovantes moi je m'inspire",
        "start": 594.49,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "beaucoup par exemple de Rennes aussi sur",
        "start": 596.11,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "tout l'accompagnement du logement social",
        "start": 599.35,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "toutes ces mesures innovantes toutes ces",
        "start": 601.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "villes sont dispos\u00e9es \u00e0 mettre en place",
        "start": 604.269,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "l'encadrement des loyers pour moi c'est",
        "start": 606.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "une g\u00e9n\u00e9ralisation de l'encadrement des",
        "start": 608.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "loyers \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait pour les zones",
        "start": 612.01,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "tendues l'id\u00e9e c'est vraiment que l'on",
        "start": 613.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "puisse le g\u00e9n\u00e9raliser partout en France",
        "start": 616.089,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faut ensuite avoir des",
        "start": 618.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "modulations oui je suis assez favorable",
        "start": 620.769,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre pragmatique aussi il y a la",
        "start": 622.99,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "loi il y a les id\u00e9es qu'on porte la",
        "start": 625.81,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vision qu'on a aussi de cette engagement",
        "start": 628.209,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de cette pression qu'on doit faire nous",
        "start": 631.63,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les pouvoirs publics vis-\u00e0-vis d'un",
        "start": 634.149,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "march\u00e9 de l'immobilier qui si on ne le",
        "start": 636.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9gule pas et un march\u00e9 qui",
        "start": 639.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "effectivement fait beaucoup d'exclus",
        "start": 640.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "donc oui qu'il y ait de la modulation me",
        "start": 642.97,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "para\u00eet aussi une tr\u00e8s bonne id\u00e9e et vous",
        "start": 645.79,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "voulez ajouter une dimension \u00e9cologique",
        "start": 647.889,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "le loyer sera encadr\u00e9 en fonction de la",
        "start": 649.269,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "performance \u00e9nerg\u00e9tique du logement",
        "start": 651.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a on pourrait augmenter le prix",
        "start": 652.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "si il est tr\u00e8s performant",
        "start": 654.49,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e7a aussi c'est une mesure qui vise \u00e0",
        "start": 657.49,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pousser notamment les propri\u00e9taires mais",
        "start": 660.49,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la loi va les obliger de toute fa\u00e7on \u00e0",
        "start": 663.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ne mettre sur le march\u00e9 que des",
        "start": 665.95,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "logements qui seront d\u00e9j\u00e0 conforme \u00e0 un",
        "start": 667.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "certain nombre de normes \u00e9nerg\u00e9tiques",
        "start": 671.29,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "mais sur cette question l\u00e0 parce",
        "start": 672.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'effectivement pour moi l'\u00e9cologie",
        "start": 674.589,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "elle est d'abord sociale la transition",
        "start": 676.57,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique \u00e9cologique que l'on doit",
        "start": 678.97,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "faire puisque on a d'ici 2030 pour",
        "start": 681.55,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "l'engager elle doit passer d'abord par",
        "start": 685.329,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "des mesures sociales parce qu'on ne peut",
        "start": 688.089,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pas faire reposer le co\u00fbt de cette",
        "start": 690.31,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique uniquement sur les",
        "start": 692.29,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "classes moyennes et les m\u00e9nages les plus",
        "start": 694.149,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "modestes donc je mets en place l\u00e0 aussi",
        "start": 695.769,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "une mesure bon pour le parc social les",
        "start": 698.17,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "bailleurs sociaux \u00e9videmment on s'est",
        "start": 701.769,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "obligation d'avancer dans la r\u00e9novation",
        "start": 704.889,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "thermique de leur b\u00e2timent ils auraient",
        "start": 706.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pu aller plus vite si on leur avait pas",
        "start": 709.329,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "piti\u00e9 comme l'a fait ce gouvernement",
        "start": 711.13,
        "duration": 7.259
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 les moyens par des sur les",
        "start": 714.089,
        "duration": 8.021
    },
    {
        "text": "organismes HLM qui du coup mettent ses",
        "start": 718.389,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "organismes aujourd'hui en difficult\u00e9 et",
        "start": 722.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mettent aussi les habitants du parc",
        "start": 724.209,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "social en difficult\u00e9 compte tenu de",
        "start": 726.49,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "l'augmentation de la facture \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 728.529,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "dans le secteur priv\u00e9 dans tout le",
        "start": 730.209,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "secteur des copropri\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es l\u00e0 je",
        "start": 732.25,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "propose aussi une mesure qui doit",
        "start": 736.089,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 aux personnes qui doivent",
        "start": 739.87,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "faire des travaux de ne pas engager",
        "start": 743.17,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "l'argent elle-m\u00eame de pouvoir \u00eatre",
        "start": 745.949,
        "duration": 7.361
    },
    {
        "text": "financ\u00e9 par cette aide \u00e0 la r\u00e9novation",
        "start": 749.61,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "se tient payant un engageront pas de",
        "start": 753.31,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "moyens pour cette restauration et",
        "start": 756.73,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "r\u00e9habilitation des b\u00e2timents le l'\u00c9tat",
        "start": 760.329,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "qui aura financ\u00e9 pr\u00e9financ\u00e9 ces travaux",
        "start": 763.329,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "lui se remboursera au moment de la",
        "start": 766.93,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "session du bien et je propose que la",
        "start": 770.05,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et des consignations",
        "start": 773.949,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "soit cet",
        "start": 775.389,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "cette grande banque qui soit l'op\u00e9rateur",
        "start": 778.17,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "justement de ses avances et de ses",
        "start": 781.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "remboursements \u00e7a veut dire qu'il va",
        "start": 783.67,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "falloir avancer beaucoup d'argent oui",
        "start": 785.11,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "beaucoup de milliards absolument il va",
        "start": 786.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "falloir avancer de l'argent et",
        "start": 788.709,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est comme \u00e7a qu'on va",
        "start": 790.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s'engager r\u00e9solument dans la transition",
        "start": 792.01,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 793.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cet argent engag\u00e9 d'abord il va r\u00e9duire",
        "start": 794.79,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "la dette \u00e9cologique cet argent engag\u00e9 il",
        "start": 797.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "va permettre \u00e0 des gens de vivre mieux",
        "start": 800.29,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "et de r\u00e9duire leur propre facture",
        "start": 801.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tiques et cet argent engag\u00e9 il va",
        "start": 803.79,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rer beaucoup d'emplois notamment",
        "start": 807.01,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "dans le secteur du b\u00e2timent et de la",
        "start": 809.05,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation donc c'est de l'argent qui",
        "start": 812.829,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame g\u00e9n\u00e8re de la valeur dans notre",
        "start": 815.23,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie globale alors cet argent il",
        "start": 817.81,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vient puisque j'ai chiffr\u00e9 de fa\u00e7on tr\u00e8s",
        "start": 820.63,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s pr\u00e9cise le projet sur lequel je me",
        "start": 822.49,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente devant les Fran\u00e7aises et les",
        "start": 826.509,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "Fran\u00e7ais cet argent vient notamment d'un",
        "start": 828.55,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "certain nombre d'apports voil\u00e0 par",
        "start": 832.209,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "exemple je r\u00e9tablis l'imp\u00f4t sur",
        "start": 834.73,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "grosso modo 4 milliards d'euros qui vont",
        "start": 839.19,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "pouvoir venir financier toutes ces aides",
        "start": 841.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "individuelles exclusivement j'ai dit je",
        "start": 844.389,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "fl\u00e9cherai c'est",
        "start": 846.61,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "cette imp\u00f4t sur les grandes fortunes",
        "start": 848.25,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pour en faire un imp\u00f4t climatique sur",
        "start": 850.269,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les aides individuelles \u00e0 la fois pour",
        "start": 852.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la r\u00e9novation thermique des b\u00e2timents et",
        "start": 854.949,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "pour la mobilit\u00e9 durable puisque j'ai",
        "start": 856.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'autres propositions dans ce sens mais",
        "start": 859.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a viendra aussi bien s\u00fbr d'autres",
        "start": 861.85,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "ressources que nous allons chercher vous",
        "start": 864.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avez parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure des",
        "start": 866.589,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "successions la r\u00e9forme des successions",
        "start": 867.85,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "que je propose pour moi c'est de ne pas",
        "start": 870.85,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "toucher jusqu'\u00e0 300000 \u20ac de succession",
        "start": 872.829,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "mais ensuite d'avoir un bar\u00e8me un bar\u00e8me",
        "start": 876.009,
        "duration": 6.681
    },
    {
        "text": "qui va imposer les successions entre",
        "start": 879.13,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "300000 et 1 million et entre et au-del\u00e0",
        "start": 882.69,
        "duration": 8.199
    },
    {
        "text": "de 2000000 ou l\u00e0 nous avons calcul\u00e9 un",
        "start": 886.57,
        "duration": 6.379
    },
    {
        "text": "une possible",
        "start": 890.889,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "retour pour l'\u00e9tat de 8 milliards en",
        "start": 892.949,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "plus de 15 milliards qui sont ceux qui",
        "start": 895.99,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "sont aujourd'hui produits par les droits",
        "start": 898.81,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "de succession donc on a beaucoup",
        "start": 902.709,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'autres mesures comme celle-l\u00e0 et puis",
        "start": 904.269,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "parce que tout \u00e0 l'heure \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un peu",
        "start": 907.089,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 moi mon projet c'est un projet",
        "start": 910.089,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans lequel je veux mettre le travail",
        "start": 912.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'abord d'abord on doit pouvoir vivre",
        "start": 914.949,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "dignement de son travail d'abord on doit",
        "start": 918.55,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "pouvoir trouver un travail donc rien",
        "start": 922.269,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "industrialiser etc",
        "start": 923.889,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "un travail qui r\u00e9mun\u00e8re c'est-\u00e0-dire un",
        "start": 925.589,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "travail ou il n'y a pas des salaires de",
        "start": 928.63,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re qui font que vous avez des",
        "start": 931.389,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "travailleurs pauvres qui ne peuvent m\u00eame",
        "start": 932.709,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "pas se loger parce que parce que le",
        "start": 934.509,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "march\u00e9 de l'immobilier est",
        "start": 938.29,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "r\u00e9dhibitoire pour eux donc je veux aussi",
        "start": 940.11,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "remettre cette cr\u00e9ation de valeur au",
        "start": 943.389,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "c\u0153ur de notre projet pour pouvoir",
        "start": 947.17,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "financer toutes ces mesures qui sont des",
        "start": 949.509,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "mesures de redistribution de justice",
        "start": 952.209,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "sociale qui sont absolument",
        "start": 954.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "indispensables parce que notre pays je",
        "start": 956.19,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "vous le dis si on continue avec ses",
        "start": 958.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s flagrantes et encore on a pas",
        "start": 961.63,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 des personnes qui dorment \u00e0 la rue",
        "start": 963.73,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et on va y venir mais ces in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 965.829,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "flagrantes qu'est-ce qu'elles ont comme",
        "start": 969.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences d'abord des gens qui vivent",
        "start": 971.05,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s mal des enfants qui grandissent",
        "start": 972.73,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "dans un monde o\u00f9 ils se disent pourquoi",
        "start": 974.709,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "on traite comme \u00e7a c'est quoi cette",
        "start": 976.149,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on de m'accueillir au monde ou de",
        "start": 978.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'accueillir mes parents dans ces",
        "start": 980.41,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "situations d'indignit\u00e9 totale et tout",
        "start": 982.87,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "cela \u00e7a produit \u00e7a produit du mal vivre",
        "start": 985.99,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "du mal-\u00eatre du chaos les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 988.81,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "sociales conduisent notre pays au bord",
        "start": 991.509,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "du gouffre au bord du gouffre donc il",
        "start": 994.569,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "faut de la justice sociale il faut",
        "start": 997.149,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de se dire que parce qu'on va",
        "start": 999.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "prendre on va mettre en place des",
        "start": 1001.35,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "mesures sociales oui \u00e7a va \u00eatre de la",
        "start": 1002.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "redistribution et la redistribution",
        "start": 1005.81,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "c'est pas un gros mot c'est bien qu'il y",
        "start": 1008.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "a des gens qui vivent tr\u00e8s bien mais ils",
        "start": 1010.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ont des devoirs vis-\u00e0-vis de ceux qui",
        "start": 1012.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vivent moins bien et \u00e7a passe par",
        "start": 1014.49,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t et par tous",
        "start": 1016.05,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "donc ISF climatique",
        "start": 1018.23,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "une fiscalit\u00e9 plus progressive notamment",
        "start": 1021.709,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "sur les hauts patrimoine pour financer",
        "start": 1024.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "notamment ce qu'on vient d'\u00e9voquer les",
        "start": 1026.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "700000 r\u00e9novations par an que vous avez",
        "start": 1027.87,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "point\u00e9 dans votre programme",
        "start": 1029.49,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "760000",
        "start": 1030.95,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "justement je voudrais revenir sur la",
        "start": 1033.05,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "question des personnes en situation de",
        "start": 1035.31,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "grande exclusion",
        "start": 1036.63,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "il n'y a pas seulement les plus pauvres",
        "start": 1040.19,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "qui souffrent du mal logement il y a",
        "start": 1041.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aussi des classements inf\u00e9rieurs il y a",
        "start": 1043.53,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "aussi des cat\u00e9gories modestes mais bon",
        "start": 1045.21,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "je pense qu'on peut pas",
        "start": 1049.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "continuer comme \u00e7a sur la question des",
        "start": 1051.41,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "personnes sans domicile vous savez",
        "start": 1054.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "300000 personnes sans domicile une",
        "start": 1056.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "augmentation de 50 % en 2012 depuis 2012",
        "start": 1057.81,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pardon c'est donc un chiffre qui est",
        "start": 1061.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9norme pour un pays riche comme le n\u00f4tre",
        "start": 1064.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "donc peut-\u00eatre deux questions est-ce que",
        "start": 1065.79,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00eates \u00e0 accro\u00eetre faire",
        "start": 1069.45,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "monter en puissance d\u00e9multiplier la",
        "start": 1073.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "politique du logement d'abord plut\u00f4t que",
        "start": 1075.27,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de financer des places d'h\u00e9bergement",
        "start": 1076.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'urgence on a finalement essay\u00e9 de",
        "start": 1078.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre un temps soit peu \u00e0 ces",
        "start": 1080.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s sociales parle",
        "start": 1081.75,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'augmentation consid\u00e9rable de",
        "start": 1083.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9bergement d'urgence on a vu ce matin",
        "start": 1084.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des films insupportables de deux",
        "start": 1086.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "personnes avec enfants d'une femme avec",
        "start": 1088.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "enfants qui avec ses gamins depuis 5 ans",
        "start": 1090.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il tourne d'h\u00f4tel en h\u00f4tel mais enfin la",
        "start": 1091.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "maman c'est compl\u00e8tement absurde donc",
        "start": 1094.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement je crois que vous \u00eates",
        "start": 1095.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "inscrit dans la politique du logement",
        "start": 1097.59,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'abord depuis un an pas au d\u00e9but du",
        "start": 1098.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quinquennat qu'est-ce que vous comptez",
        "start": 1100.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faire dans ce domaine et peut-\u00eatre aussi",
        "start": 1102.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sur les attributions prioritaires de",
        "start": 1104.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "logement sociaux au plus modeste mais",
        "start": 1105.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aussi aux personnes sans on voit que on",
        "start": 1107.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "a du mal quand m\u00eame \u00e0 atteindre",
        "start": 1110.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'objectif qui s'impose \u00e0 tous de 25 %",
        "start": 1111.21,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'attribution au 25 % les plus modestes",
        "start": 1113.73,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "donc peut-\u00eatre sur ces deux sujets",
        "start": 1116.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sur le logement d'abord \u00e9videmment mais",
        "start": 1118.67,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire construire du logement et",
        "start": 1121.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je parlais tout \u00e0 l'heure des freins les",
        "start": 1123.63,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "freins politiques vous savez j'ai cette",
        "start": 1126.03,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience aussi en tant que m\u00e8re",
        "start": 1129.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'avoir port\u00e9 des projets dans lesquels",
        "start": 1131.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "on se retrouve avec des oppositions et y",
        "start": 1133.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "compris des oppositions un peu \u00e9tranges",
        "start": 1136.65,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "parfois qui viennent pas simplement",
        "start": 1138.15,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des conservateurs plus \u00e0 notre droite",
        "start": 1140.33,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "mais aussi de gens qui nous disent au",
        "start": 1143.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nom de la densit\u00e9 il ne faut plus",
        "start": 1146.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "construire bien s\u00fbr qu'il faut regarder",
        "start": 1147.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les questions de densit\u00e9 et que je suis",
        "start": 1150.03,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "une m\u00e8re \u00e0 Paris qui \u00e0 la fois produit",
        "start": 1152.19,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des espaces verts de la v\u00e9g\u00e9talisation",
        "start": 1156.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais qui ne veut pas abdiquer sur la",
        "start": 1157.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 de construire je le dis parce",
        "start": 1160.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que il faut d'abord du logement si on",
        "start": 1162.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "veut le logement d'abord ensuite sur les",
        "start": 1164.49,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "personnes qui sont",
        "start": 1167.31,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et donc \u00e7a c'est l'objectif que j'ai",
        "start": 1177.05,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "l'engagement que j'ai pris sur les",
        "start": 1179.85,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "personnes qui sont en situation",
        "start": 1181.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "difficile en situation de rue vous le",
        "start": 1183.89,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "savez j'ai lanc\u00e9 avec Dominique Versini",
        "start": 1186.87,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "il y a quelques ann\u00e9es avec tout celles",
        "start": 1190.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et ceux qui nous accompagnent et les",
        "start": 1192.99,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "associations les grandes associations",
        "start": 1194.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "humanitaires cette nuit de la solidarit\u00e9",
        "start": 1196.01,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "pour mettre aussi un chiffre mettre les",
        "start": 1198.69,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pendules \u00e0 l'heure je me souviens en",
        "start": 1203.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "2018 quand on a lanc\u00e9 cette initiative",
        "start": 1204.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le gouvernement de Monsieur Macron",
        "start": 1206.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "essaie de nous emp\u00eacher de le faire en",
        "start": 1208.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "disant on veut pas qu'on compte le",
        "start": 1210.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nombre de personnes qui sont dehors \u00e0 la",
        "start": 1211.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rue et d'ailleurs un ministre du",
        "start": 1214.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "Logement de l'\u00e9poque avait expliqu\u00e9 que",
        "start": 1215.97,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 Paris il n'y avait que 50 SDF avait-il",
        "start": 1218.49,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dit dans les rues il se trouve que",
        "start": 1221.85,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cette d\u00e9marche est",
        "start": 1224.01,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "reprise par beaucoup de on vient de la",
        "start": 1227.15,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "terminer sur Paris o\u00f9 on a",
        "start": 1230.07,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "identifi\u00e9 2600 personnes qui sont \u00e0 la",
        "start": 1232.95,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "rue on a vu aussi que parmi ces",
        "start": 1235.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "personnes il y a beaucoup de femmes ce",
        "start": 1238.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui m'a conduite notamment et beaucoup",
        "start": 1240.93,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'autres \u00e0 faire des logements des lieux",
        "start": 1243.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifiques pour les femmes parce",
        "start": 1246.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'elles subissent des violences qui",
        "start": 1248.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sont des violences d\u00e9multiplier",
        "start": 1250.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lorsqu'elles sont \u00e0 la rue donc je suis",
        "start": 1252.45,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pour que l'on fasse notamment et je sais",
        "start": 1254.73,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "que la Fondation Abb\u00e9 Pierre et aussi",
        "start": 1257.85,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "sur cette id\u00e9e-l\u00e0 des pensions des",
        "start": 1260.69,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "pensions de famille je suis vraiment",
        "start": 1264.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour ce dispositif des pensions de",
        "start": 1265.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "famille d'ailleurs beaucoup de mes",
        "start": 1267.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues m\u00e8re de mon \u00e9quipe de France",
        "start": 1270.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de merde nous d\u00e9veloppons et nous",
        "start": 1271.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voulons nous engager l\u00e0-dedans parce que",
        "start": 1273.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ce sont des lieux qui permettent sans",
        "start": 1275.55,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mettre la pression j'ai visit\u00e9 cette",
        "start": 1278.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "semaine la pension de famille dans",
        "start": 1280.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "laquelle l'abb\u00e9 Pierre avait termin\u00e9 ses",
        "start": 1283.11,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "jours \u00e0 Alfortville et ce sont des lieux",
        "start": 1284.91,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "qui permettent de se reconstruire il",
        "start": 1289.11,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "faut permettre aux personnes sans avoir",
        "start": 1291.33,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'\u00e9p\u00e9e de Damocl\u00e8s de dans 2 mois 3 mois",
        "start": 1293.09,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "ou un an vous devez quitter ce lieu des",
        "start": 1297.21,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pays ont r\u00e9ussi alors certes ils sont",
        "start": 1300.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moins nombreux mais la Finlande par",
        "start": 1302.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "exemple la Finlande a r\u00e9ussi sur cet",
        "start": 1304.65,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "objectif l\u00e0 il faut les conditions d'un",
        "start": 1307.05,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "grand consensus politique",
        "start": 1310.89,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut d'abord que le parc",
        "start": 1316.37,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "social que les logements sociaux soit",
        "start": 1318.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des logements dans lesquels il y ait de",
        "start": 1321.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la mixit\u00e9 bien s\u00fbr pour les personnes",
        "start": 1323.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les plus en difficult\u00e9 mais aussi pour",
        "start": 1325.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les m\u00e9nages modestes mais qui",
        "start": 1328.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "travaillent qui vivent de leurs revenus",
        "start": 1330.81,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et aussi pour les classes moyennes en",
        "start": 1332.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tous les cas je tiens beaucoup \u00e0 cette",
        "start": 1335.61,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mixit\u00e9 et il faut mettre en place des",
        "start": 1337.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes de cotation ce que nous avons",
        "start": 1341.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait dans beaucoup de nos villes qui",
        "start": 1342.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "permettent de donner des points",
        "start": 1344.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires",
        "start": 1347.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en fonction de la situation de des",
        "start": 1349.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "personnes donc c'est tr\u00e8s tr\u00e8s important",
        "start": 1351.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr d'abord la transparence de ces",
        "start": 1353.67,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes d'attribution mais on le voit",
        "start": 1356.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bien le probl\u00e8me de l'attribution c'est",
        "start": 1359.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que comme il y a peu de mobilit\u00e9 dans le",
        "start": 1361.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parc social parce que le parc priv\u00e9 est",
        "start": 1363.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s cher et que lorsqu'on a un logement",
        "start": 1365.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "social on ne le quitte pas et bien c'est",
        "start": 1367.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s difficile si il n'y a pas de",
        "start": 1370.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "construction plus massive que oui je",
        "start": 1372.15,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "partage cette analyse mais l'objectif de",
        "start": 1375.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "25 % d'attribution 25 % des modes des",
        "start": 1377.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plus modestes aujourd'hui n'est pas",
        "start": 1380.79,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "atteint en France",
        "start": 1381.99,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "donc il faut quand m\u00eame se dire que les",
        "start": 1383.45,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "objectifs de production que vous avez",
        "start": 1387.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "soulign\u00e9 sont que vous avez pr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 1388.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont ambitieux on devrait pouvoir",
        "start": 1390.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9tendre si on fait \u00e7a si on encadre les",
        "start": 1393.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "loyers partout en France on devrait",
        "start": 1395.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pouvoir susciter une accalmie sur les",
        "start": 1396.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "march\u00e9s m\u00eame si \u00e7a fait baisser les plus",
        "start": 1398.97,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "chers seulement mais nous on se dit",
        "start": 1401.61,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "il y a 450000 \u00e0 500000 attributions de",
        "start": 1404.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "logements sociaux par an si on",
        "start": 1407.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "atteignait cet objectif d'abord c'est la",
        "start": 1408.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "loi donc il faut la respecter on",
        "start": 1410.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pourrait proposer des solutions aux",
        "start": 1412.35,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "personnes actuellement dans des",
        "start": 1414.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "h\u00e9bergements d'urgence ou sans domicile",
        "start": 1415.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fixe de fa\u00e7on beaucoup plus rapide sans",
        "start": 1417.57,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "attendre cette construction",
        "start": 1419.79,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidentiel quand on parle par exemple",
        "start": 1428.93,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "des classes moyennes qui dans les zones",
        "start": 1431.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s dense n'arrive pas \u00e0 se loger dans",
        "start": 1433.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le secteur priv\u00e9 c'est pas normal si",
        "start": 1435.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "elles ont un salaire sup\u00e9rieur elle",
        "start": 1437.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "devrait pouvoir se loger dans le secteur",
        "start": 1439.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 s'il y a de la r\u00e9gulation sur le",
        "start": 1440.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "march\u00e9 priv\u00e9 si on propose ce que nous",
        "start": 1443.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faisons aussi nous nous sommes engag\u00e9s",
        "start": 1445.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup de maires qui m'entourent dans",
        "start": 1447.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cette \u00e9quipe de France des mers \u00e0 mettre",
        "start": 1449.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en place par exemple de l'accession \u00e0 la",
        "start": 1452.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 par d\u00e9membrement c'est-\u00e0-dire",
        "start": 1454.41,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on va vendre les murs et pas le",
        "start": 1456.93,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "foncier ce qui permet par exemple dans",
        "start": 1461.07,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "certaines villes",
        "start": 1463.23,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le l'accession d'un logement \u00e0 moiti\u00e9",
        "start": 1464.81,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "prix par rapport \u00e0 ce qu'est le prix du",
        "start": 1468.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "logement \u00e7a permet d'avoir des parcours",
        "start": 1470.85,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidentiels de sortir aussi parfois du",
        "start": 1472.95,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "logement social interm\u00e9diaire des",
        "start": 1476.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "familles qui vont pouvoir aller vers",
        "start": 1479.19,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "l'accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 et de pouvoir",
        "start": 1480.75,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "assurer un circuit et de d\u00e9tendre aussi",
        "start": 1483.35,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "cette offre de logement mais je suis",
        "start": 1487.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'accord avec vous sur le volontarisme",
        "start": 1489.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "notamment pour les plus modestes et de",
        "start": 1490.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faire de cette question du logement",
        "start": 1492.69,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'abord et notamment par par du logement",
        "start": 1494.37,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "qu'on construit aussi partout et qu'on",
        "start": 1498.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l\u00e8ve les freins \u00e0 cette construction",
        "start": 1500.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'on l\u00e8ve les freins \u00e0 cette",
        "start": 1502.59,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "construction et qu'on ne viennent pas",
        "start": 1504.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sur des motifs qui seraient ou les",
        "start": 1506.45,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "motifs de densit\u00e9 ou les motifs",
        "start": 1509.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "finalement qui continueraient \u00e0 opposer",
        "start": 1512.61,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "le social et l'\u00e9cologie aussi",
        "start": 1514.41,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "il faut vous savez il faut regarder il",
        "start": 1518.45,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "faut et je suis tr\u00e8s tr\u00e8s soucieuse de",
        "start": 1521.79,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "cette",
        "start": 1523.47,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mais il y a des communes aujourd'hui des",
        "start": 1525.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "villes moyennes qui sont en train",
        "start": 1529.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'accueillir d'engranger des populations",
        "start": 1530.87,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "nouvelles il faut qu'elle puisse les",
        "start": 1533.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "accueillir et qu'elle ne soit pas limit\u00e9",
        "start": 1535.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je suis aussi pour des grandes fonci\u00e8res",
        "start": 1537.27,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "publiques qui doivent pouvoir aider \u00e0",
        "start": 1539.67,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "mieux ma\u00eetriser ce foncier pour pouvoir",
        "start": 1543.45,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "y mettre cet objectif de logement merci",
        "start": 1546.51,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "beaucoup",
        "start": 1549.63,
        "duration": 2.3
    }
]