[
    {
        "text": "bonjour et bienvenue dans dimanche en",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "politique alors qu'ils et elles sont 5 3",
        "start": 1.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 gauche 3 c\u00f4t\u00e9 droite jamais elles",
        "start": 3.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'ont \u00e9t\u00e9 aussi nombreuses \u00e0 \u00eatre",
        "start": 5.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "candidate pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 6.87,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "en france a priori parce qu'il va",
        "start": 8.46,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "falloir attendre de voir qui allait 500",
        "start": 10.769,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "signatures et qu'il ira jusqu'au bout",
        "start": 12.269,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "parmi elles notre invit\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 14.13,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "anne hidalgo bonjour bonjour cvo",
        "start": 15.69,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "candidate du parti socialiste alors vous",
        "start": 17.609,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous \u00eates s\u00fbr d'avoir au signature oui",
        "start": 19.199,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "et vous dites que vous ne laisserez",
        "start": 20.609,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "votre place \u00e0 personne oui bien s\u00fbr dans",
        "start": 21.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'histoire d'une grande famille",
        "start": 24.63,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "politique cette belle histoire on va",
        "start": 26.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parler du coc vide d'abord parce que",
        "start": 29.099,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "vous avez remarqu\u00e9 on en parle un petit",
        "start": 30.21,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "peu moins parce qu'il ya d'autres",
        "start": 31.349,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements visible en piles gouvernement",
        "start": 32.399,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "est press\u00e9 de sortir aussi des mesures",
        "start": 33.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "anti-copie qu'il a impos\u00e9es y compris",
        "start": 35.1,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "dans le milieu scolaire pourtant il ya",
        "start": 36.78,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de plus de 200 mille cas encore hier le",
        "start": 39.149,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pass vaccinale est toujours obligatoire",
        "start": 41.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et gouvernement 10e en",
        "start": 42.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tout cas que personne n'aurait pu faire",
        "start": 45.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mieux que quel bilan vous tirez vous",
        "start": 47.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 de cette \u00e9pid\u00e9mie je pense que",
        "start": 49.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est un peu arrogant de dire les choses",
        "start": 51.96,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a parce que c'est vrai que cette",
        "start": 53.37,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mie nous est tomb\u00e9 dessus qu'il",
        "start": 55.379,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "fallait trouver des solutions que ce",
        "start": 57.149,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas simple mais par exemple cet",
        "start": 59.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "hyper centralisation d'un pr\u00e9sident de",
        "start": 61.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique qui d\u00e9cide des deux tout",
        "start": 63.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en conseil de d\u00e9fense au cou et en porte",
        "start": 65.7,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "encore aujourd'hui sous couvert de ce",
        "start": 68.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "secret d\u00e9fense au lieu d'impliquer la",
        "start": 71.31,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "population au lieu d'infantiliser ce",
        "start": 73.53,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'il a fait la population au lieu d'en",
        "start": 76.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faire des acteurs",
        "start": 78.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "il a fait un choix il a fait le choix",
        "start": 79.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aussi d'\u00e9carter compl\u00e8tement les maires",
        "start": 81.54,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus locaux et est en fait 7 6 a",
        "start": 84.45,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "tenu si on a pu faire de la vaccination",
        "start": 88.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "si on a pu faire des tests c'est parce",
        "start": 90.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 exemplaires",
        "start": 93.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais aussi parce que les \u00e9lus locaux ont",
        "start": 95.04,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "mis en place tout ce qu'il fallait pour",
        "start": 96.99,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "informer porter accompagn\u00e9 pendant cette",
        "start": 99.619,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mie le gouvernement a fait appel",
        "start": 103.02,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 cabinet am\u00e9ricain de conseil",
        "start": 105.21,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "mckinsey qui est au coeur d'une",
        "start": 107.399,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "commission d'enqu\u00eat\u00e9 s\u00e9natoriale en ce",
        "start": 109.259,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "moment olivier ferrand a annonc\u00e9 qu'il y",
        "start": 110.549,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avait eu 27 millions de verser pour 54",
        "start": 112.89,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes pour aider le gouvernement \u00e0",
        "start": 115.799,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer le coville justement partie il",
        "start": 117.57,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "faut peut-\u00eatre avoir des conseils je ne",
        "start": 118.95,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sais pas je suis pas dedans est-ce que",
        "start": 120.21,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous cette m\u00e9thode vous interroge",
        "start": 121.68,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "justement c'est je trouve \u00e7a scandaleux",
        "start": 122.88,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "vous voyez d\u00e9pens\u00e9 27 millions d'euros",
        "start": 125.1,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "pour avoir d'un cabinet priv\u00e9 des",
        "start": 128.489,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "conseils",
        "start": 131.009,
        "duration": 2.741
    },
    {
        "text": "alors qu'il pourrait tr\u00e8s bien il aurait",
        "start": 132.04,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pu s'appuyer je voulais dire sur les",
        "start": 133.75,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "mers il aurait pu s'appuyer ne serait-ce",
        "start": 135.489,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "que sur les pr\u00e9fets de la r\u00e9publique",
        "start": 137.319,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour organiser les choses non il a",
        "start": 138.48,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 aller chercher un cabinet priv\u00e9",
        "start": 141.159,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "on ne sait pas vraiment \u00e0 quoi \u00e7a a",
        "start": 143.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "servi mais en tous les cas nous on n'a",
        "start": 145.51,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pas vu la couleur ni m\u00eame les effets",
        "start": 147.01,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "positifs puisque vous attend donc moi ce",
        "start": 148.989,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "que je pense que proc\u00e9der comme \u00e7a c'est",
        "start": 150.909,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "tournez le dos aussi notre r\u00e9publique a",
        "start": 154.12,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "deux missions d'enqu\u00eat\u00e9 parlementaire au",
        "start": 156.97,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat qu'est ce que vous demandez vous",
        "start": 158.769,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "autour duquel",
        "start": 160.209,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des \u00e9claircissements gouverner et puis",
        "start": 162.389,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "s'il le faut des remboursements bien s\u00fbr",
        "start": 164.799,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr les d\u00e9put\u00e9s les s\u00e9nateurs",
        "start": 166.389,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "socialistes eux d\u00e9fendent la vaccination",
        "start": 168.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "obligatoire si vous \u00eates \u00e9lue \u00e0 l'elys\u00e9e",
        "start": 170.23,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "il ya peu de chances que kovy des",
        "start": 172.18,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "disparus comme \u00e7a du jour au lendemain",
        "start": 173.409,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "est-ce que vous imposerez la vaccination",
        "start": 174.549,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "obligatoire on est dans un autre temps",
        "start": 176.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "maintenant et pas de vaccination en deux",
        "start": 178.359,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "parties je j'accompagnerai comme je le",
        "start": 180.31,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "fais depuis le d\u00e9but avec beaucoup de",
        "start": 182.65,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogie pour qu'il y ait un maximum de",
        "start": 184.659,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "personne qui puisse \u00eatre non \u00e0 ce stade",
        "start": 186.639,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "je pense que d'ailleurs un certain",
        "start": 189.609,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nombre de m\u00e9decins et je suivrai les",
        "start": 191.2,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pr\u00e9conisations des des m\u00e9decins un",
        "start": 192.609,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "certain nombre de m\u00e9decins le disent",
        "start": 195.129,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la vaccination prot\u00e8ge et",
        "start": 196.629,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "heureusement elle a permis de sauver",
        "start": 199.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "beaucoup de vies et il faut continuer",
        "start": 201.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais on rentrera sans doute dans une",
        "start": 203.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "autre phase de l'\u00e9pid\u00e9mie un certain",
        "start": 204.97,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "nombre de pays commencent \u00e0 rentrer",
        "start": 206.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aussi dans cet autre fajou daily show",
        "start": 208.449,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "des r\u00e9citations par exemple l'autre et",
        "start": 211.03,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "chats impos\u00e9e est ce que les flics et",
        "start": 212.62,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "les 7 heures 6 et 10 ans vous vous",
        "start": 214.359,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "prenez des distances vous dis que je",
        "start": 216.729,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vais penser \u00e0 distance mais c'\u00e9tait \u00e0 un",
        "start": 217.989,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "moment qui \u00e9tait au d\u00e9but de l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 219.879,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n'a envoy\u00e9 au g3 oui mais l\u00e0 on va",
        "start": 221.829,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "arriver sur la fin de l'\u00e9pid\u00e9mie en",
        "start": 223.989,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "revanche ce qu'ils ont propos\u00e9 qui \u00e9tait",
        "start": 225.43,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s juste et qui n'a pas \u00e9t\u00e9 suivi par",
        "start": 227.739,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le gouvernement c'\u00e9tait d'avoir des",
        "start": 229.239,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "paliers de se dire quand il ya un seuil",
        "start": 231.069,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "de contamination qui exc\u00e8de t\u00e9l",
        "start": 232.9,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pourcentage de la population",
        "start": 236.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on d\u00e9clenche des mesures qui sont des",
        "start": 238.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mesures pr\u00e9ventives de gestes barri\u00e8res",
        "start": 241.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "etc et en revanche on rel\u00e2che quand on",
        "start": 243.01,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "peut rel\u00e2cher \u00e7a \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 suivie",
        "start": 245.83,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a je le ferai bien s\u00fbr si j'\u00e9tais",
        "start": 248.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique",
        "start": 250.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tout change en f\u00e9vrier le prix des",
        "start": 252.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "p\u00e9ages et puis il ya aussi les",
        "start": 253.9,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9lations autour des maisons de",
        "start": 255.19,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "retraite priv\u00e9es qui le disent beaucoup",
        "start": 256.329,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat qui s'invite dans la campagne",
        "start": 257.53,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 258.519,
        "duration": 2.361
    },
    {
        "text": "mais changement du 1er f\u00e9vrier le taux",
        "start": 261.72,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "du livret a passe \u00e0 1 % \u00e7a grimpe",
        "start": 264.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9galement pour les tarifs de",
        "start": 266.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 ou 4% ou encore les p\u00e9ages",
        "start": 267.49,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "et son sentiment sur les p\u00e9ages",
        "start": 270.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "augmentaient d'ailleurs c'est vrai que",
        "start": 272.139,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "\u00e7a devient compliqu\u00e9 rendre l'autoroute",
        "start": 273.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous co\u00fbtera plus cher 2% en moyenne",
        "start": 275.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "prennent pour des pigeons voire m\u00eame",
        "start": 278.08,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "temps \u00e7a sera un luxe de rouler en fait",
        "start": 279.79,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "c'est de plus en plus cher comprendre",
        "start": 281.139,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "que normalement si tout \u00e9tait un orque",
        "start": 283.389,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "si au bout d'un certain nombre d'ann\u00e9es",
        "start": 285.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cette augmentation de prix est",
        "start": 287.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "automatique car les tarifs des",
        "start": 289.09,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "autoroutes sont index\u00e9es sur l'inflation",
        "start": 290.86,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "une bonne nouvelle alors toute relative",
        "start": 292.419,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "c'est le livret a dont le taux passe de",
        "start": 294.729,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "0 5 \u00e0 1% \u00e7a progresse mais cela reste",
        "start": 296.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s en dessous de la hausse des prix",
        "start": 300.37,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "sur un an l'inflation et \u00e0 2009 fort",
        "start": 301.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sans fin qui \u00e9tait fort mais c'est pas",
        "start": 305.169,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "du tout suffisant pour un broc pour",
        "start": 306.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "immobiliser sa marge en fait sur les",
        "start": 308.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "accusations de maltraitances dans les",
        "start": 311.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ehpad orpea gouvernement a annonc\u00e9 ce",
        "start": 313.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "matin l'ouverture de deux enqu\u00eates c'est",
        "start": 315.49,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "une premi\u00e8re il faut taper fort bien",
        "start": 317.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "montrer qu'on ne fait pas n'importe quoi",
        "start": 319.539,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "dans ce pays dans une activit\u00e9 qui ne",
        "start": 321.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "doit pas \u00eatre lucrative au d\u00e9triment de",
        "start": 322.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la bientraitance mai \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 325.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nationale la pol\u00e9mique monte des",
        "start": 326.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les que vous diligent\u00e9e",
        "start": 328.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui n'aurait-il pas d\u00fb \u00eatre",
        "start": 329.83,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "accompli d\u00e9j\u00e0 hier ce que nous avons lu",
        "start": 331.51,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ne correspond absolument pas \u00e0 la",
        "start": 334.479,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 de la vie dans nos",
        "start": 337.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements le scandale qui continue",
        "start": 340.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chez orpea le canard encha\u00een\u00e9 r\u00e9v\u00e8le que",
        "start": 342.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le directeur g\u00e9n\u00e9ral qui a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 il",
        "start": 344.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ya quelques jours aurait revendu pour",
        "start": 346.27,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "plus de 580 1000 euros d'actions avant",
        "start": 348.1,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "la sortie du livre choc les fossoyeurs",
        "start": 351.039,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "anne hidalgo le taux du livret a est",
        "start": 353.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 \u00e0 1 % \u00e7a s'est pas vu depuis dix",
        "start": 355.32,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ans \u00e0 venir mais depuis nicolas sarkozy",
        "start": 357.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande et jusqu'\u00e0 maintenant",
        "start": 358.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "emmanuel macron c'\u00e9tait toujours 0 5%",
        "start": 359.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il fallait aller plus loin",
        "start": 361.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est une anticipation de l'inflation et",
        "start": 362.94,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a pose ce probl\u00e8me justement de la",
        "start": 367.14,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "hausse des prix de la stagnation des",
        "start": 370.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "salaires des choix que nous devons faire",
        "start": 372.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans notre \u00e9conomie pour accompagner",
        "start": 374.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aussi l'investissement est-ce qu'il faut",
        "start": 376.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les russes et qu'il 1% pour l'instant",
        "start": 379.08,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "non je pense que on est dans quelque",
        "start": 381.3,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "chose qui bien s\u00fbr doit \u00eatre soucieux de",
        "start": 383.76,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats des \u00e9pargnants",
        "start": 387.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais c'est surtout un probl\u00e8me plus",
        "start": 389.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral oui parce que que les fran\u00e7ais",
        "start": 391.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "par nous au contraire qu'ils consomment",
        "start": 394.29,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pour relancer l'\u00e9conomie ce tir et il",
        "start": 395.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faut les deux il faut bien s\u00fbr \u00e9pargn\u00e9s",
        "start": 397.08,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "parce que et utiliser cette \u00e9pargne pour",
        "start": 400.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "soutenir par exemple dans mon programme",
        "start": 403.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je propose 4 au 10 et industriel",
        "start": 405.27,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire s'engager dans les \u00e9nergies",
        "start": 408.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "renouvelables s'engager aussi dans le",
        "start": 411.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "secteur de la sant\u00e9 o\u00f9 on a \u00e0",
        "start": 413.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser et \u00e0 relocaliser des",
        "start": 415.59,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s \u00e9conomiques bien s\u00fbr que le",
        "start": 419.01,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "livret \u00e0 l'\u00e9pargn\u00e9 des fran\u00e7ais doit",
        "start": 421.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pouvoir aussi \u00eatre mobilis\u00e9s pour que",
        "start": 424.29,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ses grandes odyss\u00e9es qui sont dits oui",
        "start": 426.6,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "des odyss\u00e9es nationale parce que c'est",
        "start": 430.14,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "moi je crois \u00e0 la recherche je crois",
        "start": 432.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 cette r\u00e9 industrialisation",
        "start": 434.36,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "dans un monde d\u00e9carbon\u00e9 je crois \u00e0 cette",
        "start": 436.74,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "id\u00e9e qu'on doit rapatrier remettre dans",
        "start": 439.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tous nos territoires de l'activit\u00e9",
        "start": 442.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "industrielle pour permettre d'avoir du",
        "start": 444.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "travail du travail qui r\u00e9mun\u00e8re donc",
        "start": 445.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous voyez \u00e9lecteurs ne peut aussi",
        "start": 447.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "servir et c'est l'\u00e9pargn\u00e9 doit servir \u00e0",
        "start": 449.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a bien s\u00fbr donc il faudra augmenter",
        "start": 451.08,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "trop laid trop d'int\u00e9r\u00eat sinon \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 452.34,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr elle doit servir \u00e0 chaque",
        "start": 453.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 pouvoir \u00e9videmment pr\u00e9server",
        "start": 455.669,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "sa propre son propre destin son avenir",
        "start": 458.73,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "celui de ses enfants et je suis tr\u00e8s",
        "start": 462.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soucieuse de cela mais bien s\u00fbr qu'il y",
        "start": 463.7,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 un patriotisme \u00e0 aller chercher du",
        "start": 466.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 des \u00e9pargnants fran\u00e7ais pour",
        "start": 468.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "accompagner par exemple ces odyss\u00e9es",
        "start": 470.46,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "industrielle que je propose sur les",
        "start": 472.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "p\u00e9ages + 2 % plusieurs candidats de",
        "start": 473.669,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "gauche qui sont vos concurrents fabien",
        "start": 476.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "roussel par exemple jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 477.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a se voit aussi \u00e0 droite demande",
        "start": 479.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la nationalisation des autoroutes est ce",
        "start": 481.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates sur cette ligne l\u00e0 je ne",
        "start": 483.51,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "demande pas la nationaliser sont des",
        "start": 485.16,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "autoroutes parce que \u00e7a co\u00fbterait",
        "start": 486.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tellement cher tellement cher qu'on",
        "start": 487.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mobiliserait je crois que bruno le maire",
        "start": 489.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dit 40 milliards d'euros pour cela en",
        "start": 492.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "revanche je propose une autre voie une",
        "start": 494.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voie alternative juliet une autre voie",
        "start": 496.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alternative qui est de cr\u00e9er un",
        "start": 499.03,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement public qui s'appellerait",
        "start": 501.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui s'appellerait routes de france qui",
        "start": 503.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e8rerait les 9000 kilom\u00e8tres qui",
        "start": 505.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sont aujourd'hui conc\u00e9d\u00e9 les 3200",
        "start": 507.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres de voies nationales et qui",
        "start": 509.98,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aurait \u00e0 les g\u00e9rer \u00e0 accompagner aussi",
        "start": 512.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la transformation de nos autoroutes",
        "start": 515.5,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que ceux par exemple",
        "start": 518.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je serai un \u00e9tablissement public qui",
        "start": 520.08,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "permettrait quoi parce qu'aujourd'hui ce",
        "start": 523.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui ce qui ne va pas c'est que",
        "start": 524.74,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "effectivement sur 16 milliards de",
        "start": 526.33,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "recettes inde et la gestion des",
        "start": 529.62,
        "duration": 8.71
    },
    {
        "text": "autoroutes en fait 4 milliards vont \u00e0 la",
        "start": 532.99,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation du r\u00e9seau autoroutier et le",
        "start": 538.33,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "reste \u00e7a vient finalement financer des",
        "start": 541.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dividendes est r\u00e9tribu\u00e9 le capital",
        "start": 543.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'actionnaires l'\u00e9tablissement public o\u00f9",
        "start": 545.92,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "je frotte flex et 12 milliards l\u00e0 degas",
        "start": 547.84,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "servent plut\u00f4t \u00e0 accompagner l\u00e0 aussi du",
        "start": 550.56,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "point de vue public avec une vraie",
        "start": 554.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "politique dans un \u00e9tat o\u00f9 les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 556.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'autoroutes qui existe toujours mais",
        "start": 558.07,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "reverser cet argent l\u00e0 l'\u00e9tablissement",
        "start": 559.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'une qu'en fait vous savez ce que l'on",
        "start": 560.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "a \u00e0 pr\u00e9parer c'est l'arc on sait enfin",
        "start": 562.48,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la sortie des concessions la sortie des",
        "start": 565.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "concessions elle va se faire en 31 et en",
        "start": 567.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "36 donc il faut la pr\u00e9parer pour qu'on",
        "start": 570.28,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "n'ait pas \u00e0 payer des d\u00e9dommagements",
        "start": 572.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour les soci\u00e9t\u00e9s concessionnaires",
        "start": 575.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et que \u00e7a ne co\u00fbte pas cher",
        "start": 577.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9tat comme le co\u00fbterait par exemple",
        "start": 579.7,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "une nationalisation pure et simple donc",
        "start": 581.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moi je propose que l'on travaille d\u00e8s",
        "start": 584.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "maintenant sur la sortie de ce syst\u00e8me",
        "start": 586.42,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de concessions et que l'on puisse de",
        "start": 589.18,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "fait rapatrier et se projeter aussi avec",
        "start": 592.09,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "12 milliards de recettes qui vont nous",
        "start": 595.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "permettre au roi l'\u00e9quipement par",
        "start": 597.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "exemple en bornes \u00e9lectriques",
        "start": 599.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipement pour les nouvelles",
        "start": 600.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9s de cr\u00e9er le mois dernier mais",
        "start": 602.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour l'instant les p\u00e9ages il augmente de",
        "start": 605.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "2% peas augmente chaque ann\u00e9e fait part",
        "start": 607.24,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "cet \u00e9tablissement c'est bien pour",
        "start": 609.1,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l'instant il n'emp\u00eache pas les il",
        "start": 610.12,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eacherait pas les tarifs vont",
        "start": 611.47,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "augmenter et bien que l'\u00e9tat en tous les",
        "start": 612.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cas c'est d\u00e9j\u00e0 fix\u00e9s dans les",
        "start": 614.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "conventions dans les conventions avec",
        "start": 615.7,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "les concessionnaires ils sont limit\u00e9s",
        "start": 617.53,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "dans la hausse des prix mais s'il faut",
        "start": 619.73,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "aller plus loin dans cette limitation",
        "start": 621.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des aux un jeune comme le v\u00e9lo d'un",
        "start": 623.32,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "noyau nagel est tout \u00e0 fait possible et",
        "start": 625.64,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faudra bien s\u00fbr parce que",
        "start": 628.46,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l\u00e0 augmentation des tarifs des",
        "start": 630.56,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "autoroutes",
        "start": 633.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "augmentation du prix de l'essence et en",
        "start": 634.66,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps vous \u00eates plus honorable un",
        "start": 637.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jeu des p\u00e9ages de tous d\u00e8s aujourd'hui",
        "start": 638.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ou dans l'imm\u00e9diat oui plut\u00f4t qu une",
        "start": 640.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "renationalisation parce que je vous",
        "start": 642.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "assure ferait l'argent d'une recette",
        "start": 644.18,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "nationalisation ne nous permettrait pas",
        "start": 645.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de faire tout ce que l'on va pouvoir",
        "start": 647.779,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "faire en sortant des concessions au",
        "start": 649.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "moment pr\u00e9vu c'est \u00e0 dire en 1900 par",
        "start": 651.38,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "dans 2031 et 2036 et en mettant en place",
        "start": 654.05,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 qui sera une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 658.22,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "g\u00e9rant un service public autoroutier",
        "start": 660.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est ni plus ni moins cela mais c'est",
        "start": 663.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plus raisonnable et je pense plus",
        "start": 666.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "judicieux pour les y aider fait la",
        "start": 668.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence avec d'autres candidats les",
        "start": 669.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9lations de mauvais traitements dans",
        "start": 671.48,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "les maisons de retraite notamment du",
        "start": 672.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "groupe orpea en attendant peut-\u00eatre",
        "start": 674.089,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "d'autres r\u00e9v\u00e9lations cette semaine la",
        "start": 675.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ministre charg\u00e9e des personnes \u00e2g\u00e9es de",
        "start": 677.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gilles bourguignon ancien socialiste a",
        "start": 680.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonc\u00e9 le cynisme des dirigeants du",
        "start": 682.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "groupe orpea un syst\u00e8me aussi y ait des",
        "start": 683.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates qui sont ouvertes est ce que",
        "start": 685.4,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "vous vous dites il faut attendre les",
        "start": 686.9,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "conclusions ou est ce que vous demandez",
        "start": 687.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "maintenant des explications plus",
        "start": 689.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cises il fait des explications plus",
        "start": 691.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cises mais en m\u00eame temps comment",
        "start": 693.56,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tonner du fait qu' il y a beaucoup",
        "start": 695.18,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d'optimisation fiscale qui fait que des",
        "start": 698.2,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "gens investissent ou des fonds priv\u00e9s",
        "start": 701.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "investissent dans les maisons de",
        "start": 703.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "retraite et on s'est aper\u00e7u de quoi avec",
        "start": 705.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce scandale c'est que ces maisons de",
        "start": 707.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "retraite priv\u00e9es on aurait pu se dire",
        "start": 709.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que la place est plus cher ils vont",
        "start": 711.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "finalement ce qu'il sait faire plus",
        "start": 713.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "attention pas du tout ils ont fait",
        "start": 715.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 quoi \u00e0 r\u00e9tribuer les",
        "start": 717.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "actionnaires les dividendes et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 719.21,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e0 faire en jouant sur les personnes",
        "start": 722.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les pensionnaires et les familles soient",
        "start": 724.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "totalement suis lou\u00e9 il faut arr\u00eater les",
        "start": 726.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "maisons de retraite priv\u00e9es vous savez",
        "start": 728.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "elles sont marginales un oui belge",
        "start": 730.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "existent il faut les interdire jeudi pas",
        "start": 731.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'interdiction moi ce que je veux c'est",
        "start": 733.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un service public fort un service public",
        "start": 735.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s dur alors embaucher dans",
        "start": 737.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "lequel il va falloir embaucher parce",
        "start": 738.56,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on manque partout partout",
        "start": 740.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de personnel vous savez j'ai fait une",
        "start": 743.029,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "visite cette semaine",
        "start": 745.7,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 blois dans un ehpad o\u00f9 j'ai vu bien",
        "start": 746.98,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "s\u00fbr si on rajoute est quatre \u00e0 cinq",
        "start": 751.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "personnes dans chaque ehpad d\u00e9j\u00e0 on",
        "start": 753.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "serait dans une situation qui",
        "start": 755.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "permettrait de prendre soin de nos",
        "start": 757.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9motions vos propositions chiffr\u00e9es",
        "start": 759.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors des propositions chiffr\u00e9es d'abord",
        "start": 761.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous savez il faut partir de l'id\u00e9e que",
        "start": 763.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est une grande chance d'avoir cet",
        "start": 765.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "allongement de la vie et qu'on doit",
        "start": 767.8,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "accompagner avec beaucoup devient",
        "start": 769.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bienveillance nos a\u00een\u00e9s je na\u00eff parce",
        "start": 771.699,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "que regarder fabien roussel a dit il",
        "start": 774.16,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "faut deux cent mille personnes au moins",
        "start": 775.3,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "dans les ehpad jean luc m\u00e9lenchon 150 me",
        "start": 776.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de vous c'est quoi votre chiffre nous on",
        "start": 778.029,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "est est en tous les cas le chiffre que",
        "start": 779.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je propose c'est quarante mille",
        "start": 781.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "personnes sur a \u00e0 recruter mais vous",
        "start": 782.44,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "savez recruter ces personnes aujourd'hui",
        "start": 785.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous ne les trouvez pas sur le march\u00e9 il",
        "start": 788.079,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faut les former il faut les accompagner",
        "start": 790.36,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "il faut revaloriser exactement leurs",
        "start": 792.579,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "salaires parce qu'on les a vus en",
        "start": 796.23,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne d\u00e8s le d\u00e9but de la crise",
        "start": 798.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu vite ses personnels souvent des",
        "start": 800.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "femmes on les a vus il \u00e9tait d'ailleurs",
        "start": 802.36,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "en gr\u00e8ve avant m\u00eame la p\u00e9riode du coc",
        "start": 804.04,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "vider la pand\u00e9mie est on est on en est",
        "start": 808.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "au m\u00eame point vous vous rendez compte",
        "start": 810.82,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "que aujourd'hui il n'y a toujours pas",
        "start": 812.56,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "d'infirmi\u00e8re ou de m\u00e9decin la nuit dans",
        "start": 815.25,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "les ehpad vous rendez compte que la",
        "start": 818.199,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "grande r\u00e9forme de la d\u00e9pendance qui",
        "start": 820.209,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9tait annonc\u00e9 par emmanuel macron a",
        "start": 821.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "encore \u00e9t\u00e9 retard\u00e9 de moi je propose je",
        "start": 823.839,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "propose d'abord un grand service public",
        "start": 826.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'accompagnement \u00e0 la fois avec le",
        "start": 828.72,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "maintien \u00e0 domicile comme principe de",
        "start": 830.92,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "base et \u00e7a veut dire rajoutez \u00e0",
        "start": 832.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'allocation personnalis\u00e9e \u00e0 l'autonomie",
        "start": 835.949,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "des moyens pour qu'on puisse rajouter",
        "start": 837.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des heures pour que des personnels",
        "start": 840.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "puissent venir au domicile des patients",
        "start": 842.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et puis bien s\u00fbr pour le tr\u00e8s grand \u00e2ge",
        "start": 844.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et la tr\u00e8s grande d\u00e9pendance avoir des",
        "start": 846.49,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "ehpad avec des tarifications sociale ou",
        "start": 848.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'il ya des terrains de 40 millions et",
        "start": 851.319,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "un des quarante mille embauches et avec",
        "start": 852.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des personnels que l'on consid\u00e8re",
        "start": 855.01,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "\u00e9galement comme on doit les consid\u00e9rer",
        "start": 857.23,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "dans notre soci\u00e9t\u00e9 est maintenant pour",
        "start": 859.029,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "la campagne pr\u00e9sidentielle une de plus \u00e0",
        "start": 860.769,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "gauche christiane taubira tandis qu'\u00e0",
        "start": 862.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "droite la bataille fait rage aussi pour",
        "start": 863.8,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "le second tour un air de campagne \u00e0 j -",
        "start": 865.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "63 du produit du premier tour la",
        "start": 867.459,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 869.29,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "cette semaine pour suivre la campagne",
        "start": 870.449,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "fallait surtout pas perdre le nord de",
        "start": 874.019,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "li\u00e9vin dunkerque en passant par lille le",
        "start": 875.97,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "premier \u00e0 s'y presser le pr\u00e9sident de la",
        "start": 879.089,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique avec une enveloppe et",
        "start": 880.679,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quelques envol\u00e9es quelles que soient les",
        "start": 882.209,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "morsures de l'histoire cela tient les",
        "start": 883.949,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "gens sont fiers",
        "start": 886.92,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "fiers de venir",
        "start": 888.439,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "d'ici d'y habiter avec la volont\u00e9 de",
        "start": 890.749,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "relever",
        "start": 894.329,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les d\u00e9fis du temps une ode aux gens",
        "start": 895.22,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "d'ici que n'a pas go\u00fbt\u00e9 l'un des",
        "start": 898.559,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mousquetaires de val\u00e9rie p\u00e9cresse ce",
        "start": 900.209,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement il est \u00e9vident c'est un",
        "start": 902.339,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement d'un candidat qui ne veut",
        "start": 904.47,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "pas dire qu'il est candidat bhl",
        "start": 905.759,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "eric zemmour aussi \u00e0 exalter la terre du",
        "start": 907.519,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "nord et ses habitants",
        "start": 910.589,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 914.17,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "mais ils n'avaient pas pr\u00e9vu leur",
        "start": 916.579,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 manifester contre sa venue",
        "start": 918.689,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quand on porte la haine et la peur on ne",
        "start": 920.549,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "fait pas une campagne politique n'est",
        "start": 923.129,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pas le bienvenu",
        "start": 925.41,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "martine aubry ne veut pas d'eric zemmour",
        "start": 926.67,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans sa ville mais elle a du mal \u00e0 tenir",
        "start": 928.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ses troupes au ps la campagne d'anne",
        "start": 929.97,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "hidalgo \u00e9tape la rega ne se passe rien",
        "start": 932.61,
        "duration": 8.399
    },
    {
        "text": "le prend je ne participerai pas \u00e0 la",
        "start": 936.239,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "fondation abb\u00e9 pierre sur le logement",
        "start": 941.009,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "anne hidalgo cherche donc \u00e0 consolider",
        "start": 942.779,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "la maison socialiste je suis du c\u00f4t\u00e9 des",
        "start": 945.059,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "maires b\u00e2tisseurs et il faut produire du",
        "start": 949.019,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "logement et se fasse \u00e0 une christiane",
        "start": 952.379,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "taubira aux fondations plus fragiles en",
        "start": 955.199,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "un mot r\u00e9sume et l'intervention de",
        "start": 957.299,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "christiane taubira flou r\u00e9aliste",
        "start": 959.759,
        "duration": 6.591
    },
    {
        "text": "d\u00e9cevant au vous est sans piti\u00e9",
        "start": 962.579,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "sans piti\u00e9 pour les d\u00e9linquants \u00e7a c'est",
        "start": 966.35,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "le menu de la droite 9 ans le syndicat",
        "start": 969.279,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "de police alliance quand on attaquera un",
        "start": 970.75,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "policier ce sera un an de prison ferme",
        "start": 973.3,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "au policier n'aura plus peur de se",
        "start": 976.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre en pensant qu'il sera mise en",
        "start": 978.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "garde \u00e0 vue les \u00e9trangers les",
        "start": 980.95,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "clandestins d\u00e9linquants seront",
        "start": 982.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement reconduits chez eux \u00e0",
        "start": 983.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "part c'est la campagne continue mais",
        "start": 985.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "certains candidats semblaient d\u00e9j\u00e0 ne",
        "start": 987.61,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "plus y croire",
        "start": 989.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et bus dans l'\u00e9tat actuel des choses les",
        "start": 990.0,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "puissances financi\u00e8res qui sont empar\u00e9s",
        "start": 993.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de nombreux pays l'ont d'ores et d\u00e9j\u00e0",
        "start": 995.62,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 997.45,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "jean lassalle qui en piste un pour \u00eatre",
        "start": 999.3,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "candidat au sila nidal go il dit que",
        "start": 1001.769,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est le candidat des",
        "start": 1003.839,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "puissances financi\u00e8res",
        "start": 1005.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il est le candidat de ceux qui veulent",
        "start": 1006.66,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "que rien ne change pas mais de puissance",
        "start": 1009.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re en l'occurrence j'aurais pas",
        "start": 1010.829,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "les m\u00eames expressions que lui mais en",
        "start": 1012.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tous les cas il est quand m\u00eame le",
        "start": 1013.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "candidat de celui de ceux qui r\u00eavent que",
        "start": 1015.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rien ne change c'est \u00e0 dire que les",
        "start": 1018.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s continuent que la situation",
        "start": 1019.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des plus fragiles et des invisibles",
        "start": 1022.14,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "reste dans l'invisibilit\u00e9 qui n'ont sans",
        "start": 1024.15,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "doute pas trop d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 voir ce qui",
        "start": 1027.48,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "se passe dans notre pays du c\u00f4t\u00e9 des",
        "start": 1029.64,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "services publics parce qu'ils n'en ont",
        "start": 1030.959,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "pas besoin voil\u00e0 mais il sera le",
        "start": 1032.16,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "candidat le moment venu alors pour le",
        "start": 1034.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "moment venu c'est important parce que",
        "start": 1036.209,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "pour l'instant emmanuel macron a des",
        "start": 1037.41,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 g\u00e9rer notamment sur la sc\u00e8ne",
        "start": 1039.6,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "internationale demain il va rencontrer",
        "start": 1040.949,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vladimir poutine emmanuel macron a dit",
        "start": 1042.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans la voix du nord cette semaine",
        "start": 1044.189,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "qu'ils ne pouvaient pas d\u00e9clarer parce",
        "start": 1045.12,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "qu'il ya des choses justement \u00e0 g\u00e9rer en",
        "start": 1047.01,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "tant que pr\u00e9sident de la r\u00e9publique vous",
        "start": 1048.419,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "comprenez \u00e7a il ya quand m\u00eame une",
        "start": 1049.62,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle donc s'il",
        "start": 1051.179,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "envisage d'\u00eatre candidat il faudrait",
        "start": 1052.679,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame qu'ils le disent parce que la",
        "start": 1054.09,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "constitution n'a pas pr\u00e9vu qu'un",
        "start": 1055.53,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui soit absorb\u00e9 par sa t\u00e2che",
        "start": 1056.97,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "finalement passent",
        "start": 1061.2,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9preuve \u00e0 c\u00f4t\u00e9 tu as repris tr\u00e8s vite",
        "start": 1063.08,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9couter on est quand m\u00eame dans un pays",
        "start": 1067.2,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique un pays o\u00f9 l'\u00e9tat de droit",
        "start": 1069.66,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e7a a du sens o\u00f9 le respect des",
        "start": 1072.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "oppositions \u00e7a a du sens o\u00f9 le respect",
        "start": 1074.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du d\u00e9bat politique \u00e7a a du sens et donc",
        "start": 1077.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je crois qu'il est temps puisqu'il quand",
        "start": 1079.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m\u00eame il utilise beaucoup beaucoup les",
        "start": 1081.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moyens de l'elys\u00e9e pour sa campagne",
        "start": 1083.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1085.8,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "il est temps qu'ils osent enfin",
        "start": 1086.79,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "plong\u00e9 dans le bain comme quoi qu il",
        "start": 1090.559,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "nous parlera ben je ne pense que pour",
        "start": 1092.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'instant ils essayent de retarder le",
        "start": 1094.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mouvement juste si quand il se d\u00e9clara",
        "start": 1096.21,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "est-ce que vous souhaitez un camp",
        "start": 1098.85,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat de premier tour avec tous les",
        "start": 1100.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "candidats y compris lui bien s\u00fbr je",
        "start": 1102.94,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "crois que les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 1104.83,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "ont besoin de cela vous avez moi",
        "start": 1106.059,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "j'\u00e9volue candidate \u00e0 ma r\u00e9\u00e9lection \u00e0",
        "start": 1108.309,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "paris j'ai accept\u00e9 de d\u00e9battre avec tous",
        "start": 1110.74,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "les candidats qui \u00e9taient en lice et",
        "start": 1114.94,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "c'est pas parce que j'\u00e9tais maire",
        "start": 1118.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sortante que j'allais mais si l'on doit",
        "start": 1119.559,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faire la m\u00eame chose oui parce que parce",
        "start": 1121.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'il ya pas de r\u00e9\u00e9lection automatique \u00e0",
        "start": 1123.669,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "chaque moment remet en cause et on remet",
        "start": 1125.5,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "devant les soyez mieux son mandat et \u00e7a",
        "start": 1129.669,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "serait une premi\u00e8re mais bon il est",
        "start": 1132.309,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "habitu\u00e9 \u00e0 un certain nombre de premi\u00e8re",
        "start": 1134.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "o\u00f9 finalement on a bascul\u00e9 vers une",
        "start": 1136.059,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "monarchie r\u00e9publicaine et je crois qu'il",
        "start": 1138.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aimerait tellement que finalement le",
        "start": 1141.28,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "temps de l'\u00e9lection ne soit qu'un temps",
        "start": 1143.5,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "assez r\u00e9duit on va cueillir maintenant",
        "start": 1145.47,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "lilian alemagna chef du service",
        "start": 1148.57,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "politique de lib\u00e9ration pour sa carte",
        "start": 1149.98,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "blanche",
        "start": 1151.45,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1152.49,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "bonjour bonjour bordeaux francis gillot",
        "start": 1154.77,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en campagne depuis on va dire",
        "start": 1158.61,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "la fin de l'\u00e9t\u00e9 la gauche n'a jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 1161.47,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "aussi d\u00e9suni \u00e9parpill\u00e9s \u00e9clat\u00e9 depuis",
        "start": 1163.63,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "2008 depuis 2002 les sondages donnent",
        "start": 1166.84,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "aujourd'hui avec le pire score que le ps",
        "start": 1169.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "puisse faire sous la v\u00e8me r\u00e9publique et",
        "start": 1171.789,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pourtant cette semaine dans lib\u00e9ration",
        "start": 1174.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous avez dit que vous \u00e9tiez la",
        "start": 1176.409,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "candidate l\u00e9gitime aujourd'hui dans le",
        "start": 1177.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "journal du dimanche christiane taubira",
        "start": 1180.309,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pond \u00e0 distance elle affirme",
        "start": 1181.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avoir le plus gros socle de l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1184.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gauche pourquoi \u00eates vous plus l\u00e9gitime",
        "start": 1186.1,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qu'elle je suis pas l\u00e0 pour donner des",
        "start": 1188.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "points d'autres s'en chargent",
        "start": 1191.44,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "heureusement concerne ma candidature",
        "start": 1192.94,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "c'est la candidature d'une femme de",
        "start": 1195.909,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "gauche sociale d\u00e9mocrate qui a fait",
        "start": 1198.309,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "sienne l'\u00e9cologie et qui s'inscrit \u00e0 la",
        "start": 1200.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fois dans une grande histoire cette",
        "start": 1202.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "grande histoire de la gauche dans notre",
        "start": 1204.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pays de cette gauche r\u00e9publicaine qui a",
        "start": 1206.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "transform\u00e9 qui a transform\u00e9 le pays qui",
        "start": 1208.33,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "a apport\u00e9 les grandes conqu\u00eates sociales",
        "start": 1210.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je pense bien s\u00fbr \u00e0 la r\u00e9duction du",
        "start": 1212.799,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "temps de travail au salaire et leurs",
        "start": 1215.26,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "exc\u00e8s ayant cinqui\u00e8me position \u00e0",
        "start": 1217.35,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "l'occasion il votant oui vous savez tr\u00e8s",
        "start": 1220.63,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "bien c'est formidable et croyez vous",
        "start": 1222.58,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "croyez que la politique se r\u00e9sume \u00e0",
        "start": 1226.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9clic non la politique c'est aussi de",
        "start": 1228.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cet engagement c'est aussi du",
        "start": 1230.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "compagnonnage c'est de la fid\u00e9lit\u00e9 c'est",
        "start": 1231.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "du respect et c'est surtout aussi une",
        "start": 1233.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vision de l'avenir et moi la vision que",
        "start": 1235.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je propose c'est celle d'une famille",
        "start": 1237.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "politique qui gagne aussi partout en",
        "start": 1239.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "europe cette famille social-d\u00e9mocrate",
        "start": 1241.62,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "que je porte ici qui a fait sienne",
        "start": 1243.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie elle gagne partout en europe",
        "start": 1245.309,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que pour que la gauche",
        "start": 1247.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "revienne au pouvoir en france il faut",
        "start": 1249.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que ce soit une loge qui soit une gauche",
        "start": 1252.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de gouvernement justement je serai sur",
        "start": 1254.1,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "ces sages de gouverner side vous avez",
        "start": 1255.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plusieurs aussi des ann\u00e9es le parti",
        "start": 1257.669,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "socialiste a justifi\u00e9 le vote pour le",
        "start": 1259.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "parti socialiste pour voter utile",
        "start": 1262.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est-ce que le vote utile \u00e0",
        "start": 1264.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gauche c'est pas jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1266.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "compte tenu des sondages qui le placent",
        "start": 1267.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en t\u00eate \u00e0 gauche je pense que le vote",
        "start": 1269.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "utile pour les fran\u00e7aises et les",
        "start": 1271.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais notamment des classes moyennes",
        "start": 1273.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et des cat\u00e9gories populaires c'est le",
        "start": 1276.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vote pour des femmes et des hommes qui",
        "start": 1278.1,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "acceptent de gouverner qui acceptent les",
        "start": 1279.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "preuves parce que j'en vois un jour",
        "start": 1283.08,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "notre f\u00eate peut gouverner que je dise il",
        "start": 1284.4,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "arrive au second qui a une gauche",
        "start": 1285.809,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "qui est dans l'incantation dans la",
        "start": 1288.049,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "protestation dans la col\u00e8re est l\u00e9gitime",
        "start": 1291.0,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "c'est pas un sujet mais moi je suis de",
        "start": 1293.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cette gauche qui accepte de se",
        "start": 1295.679,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "confronter aux r\u00e9alit\u00e9s pour les",
        "start": 1297.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "transformer pourquoi parce qu'il ya un",
        "start": 1299.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de travail dans notre pays un",
        "start": 1301.47,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de pouvoir d'achat il ya un",
        "start": 1303.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de transition \u00e9cologique n'est",
        "start": 1304.799,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pas assum\u00e9e et la gauche qui transforme",
        "start": 1306.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est celle que j'incarne c'est seul que",
        "start": 1309.0,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "je repr\u00e9sente dans cette \u00e9lection",
        "start": 1311.4,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle jean luc m\u00e9lenchon aurait",
        "start": 1313.97,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "pu appeler oui jean luc m\u00e9lenchon a dit",
        "start": 1316.62,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "si je suis au second tour je discuterai",
        "start": 1318.99,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "notamment avec les sociaux d\u00e9mocrates",
        "start": 1321.179,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon ne sera pas au",
        "start": 1322.799,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour lorsque l'on parle pour",
        "start": 1324.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'instant il est mieux plac\u00e9 que vous en",
        "start": 1327.39,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "tout cas lorsque l'on part d'une",
        "start": 1328.5,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "position qui est une position",
        "start": 1329.94,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "protestataires qui est une position",
        "start": 1331.76,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s dans la",
        "start": 1333.809,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "contestation y compris de la l\u00e9gitimit\u00e9",
        "start": 1336.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de cette gauche de gouvernement je suis",
        "start": 1338.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cette gauche r\u00e9publicaine cette gauche",
        "start": 1340.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de gouvernants m\u00eame temps ce type c'est",
        "start": 1342.78,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "louche que les siennes de mangue",
        "start": 1344.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie entra\u00eeneur je suis cette",
        "start": 1345.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gauche-l\u00e0 qui essaye d'abord de",
        "start": 1347.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rassembler les fran\u00e7aises et les capable",
        "start": 1349.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de gouverner avec monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 1351.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous savez dans mon \u00e9quipe j'ai",
        "start": 1352.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rassembl\u00e9 par exemple \u00e0 paris grandeur",
        "start": 1354.51,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "nature c'est la capitale de la france",
        "start": 1356.76,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "j'ai autour de moi des femmes et des",
        "start": 1358.679,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "hommes qui voulait gouverner ensemble il",
        "start": 1360.809,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "se trouve que du c\u00f4t\u00e9 de la france a",
        "start": 1362.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "soumises ils ne veulent pas gouverner",
        "start": 1364.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avec les sociaux d\u00e9mocrates et",
        "start": 1365.7,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes donc je finis juste un point",
        "start": 1368.82,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "vous savez aujourd'hui cette gauche",
        "start": 1371.309,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "celle que je repr\u00e9sente elle elle est",
        "start": 1372.809,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente partout en europe c'est celle",
        "start": 1375.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui transforme au portugal au portugal",
        "start": 1377.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avec antonio costa qui vient de regagner",
        "start": 1379.77,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ces \u00e9lections qui avaient \u00e9t\u00e9 l\u00e2ch\u00e9es",
        "start": 1381.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'ailleurs par la gauche plus radicale",
        "start": 1384.299,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "c'est celle de pedro sanchez c'est celle",
        "start": 1385.53,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "de olaf scholz cette gauche l\u00e0 qui fait",
        "start": 1388.53,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "les changements sur elle dans le pays",
        "start": 1392.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "justement vous avez dans votre majorit\u00e9",
        "start": 1394.7,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes \u00e0 paris vous allez \u00e0",
        "start": 1397.14,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "avoir dans cette pr\u00e9sidentielle candidat",
        "start": 1399.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste qui gagnent ils jadot qu'est",
        "start": 1401.669,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce qui vous diff\u00e9rencie aujourd'hui de",
        "start": 1402.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "yannick jadot il ya des points communs",
        "start": 1405.179,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "heureusement et je pense que c'est bien",
        "start": 1407.13,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "qu'il",
        "start": 1410.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ya beaucoup de choses qui nous distingue",
        "start": 1412.7,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "d'abord vous savez je prends un sujet",
        "start": 1414.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s concret la question du logement moi",
        "start": 1417.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que l'\u00e9cologie ne peut pas",
        "start": 1419.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "se jouer contre les classes moyennes ou",
        "start": 1421.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les plus pauvres et que aujourd'hui",
        "start": 1422.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est d'abord des politiques",
        "start": 1424.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sociales pour accompagner par exemple le",
        "start": 1426.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "triomphant tr\u00e8s cher le pas l\u00e0-dessus",
        "start": 1428.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "annonce assez clair sur le coup par",
        "start": 1431.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "exemple de l'essence je propose",
        "start": 1433.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui une baisse de la tva \u00e0 5,5",
        "start": 1434.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quand les \u00e9cologistes proposent que l'on",
        "start": 1437.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "garde les niveaux de prix de l'essence",
        "start": 1439.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sur le logement lorsque moi",
        "start": 1441.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je propose que l'on construise du",
        "start": 1444.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "logement social je le redis \u00e0 la",
        "start": 1445.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fondation abb\u00e9 pierre parceque on ne",
        "start": 1447.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peut pas consid\u00e9rer que le mal logement",
        "start": 1449.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans notre pays devrait \u00eatre pass\u00e9 par",
        "start": 1451.29,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pertes et profits et qu'on ne devrait",
        "start": 1454.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plus construire parce que \u00e7a serait mal",
        "start": 1456.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de construire il y a l\u00e0 une tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 1458.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "grande diff\u00e9rence il y en a d'autres",
        "start": 1460.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr ce n'est pas \u00e7a c'est une",
        "start": 1461.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence important aujourd'hui vous",
        "start": 1463.41,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez vous que l'\u00e9lectorat social",
        "start": 1465.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrate a choisi aussi emmanuel macron",
        "start": 1467.429,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "bien non parce que je pense qu'une",
        "start": 1469.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "partie de cet \u00e9lectorat qui avait pens\u00e9",
        "start": 1472.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s sinc\u00e8rement que il y avait du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1473.79,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "des manuels kron en 2017 quelque chose",
        "start": 1476.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui ressemblait \u00e0 la social d\u00e9mocratie",
        "start": 1479.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "puis l'ont vu ils ont vu quoi la",
        "start": 1481.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "violence sociale de ces politiques dans",
        "start": 1483.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mci visage confie je visais du maniema",
        "start": 1485.19,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "crois",
        "start": 1487.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aussi qu'ils me disent jour apr\u00e8s jour",
        "start": 1488.09,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "ce que tu dis sur la r\u00e9publique ce que",
        "start": 1491.07,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tu porte justement sur cet \u00e9quilibre sur",
        "start": 1493.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le fait que l'\u00e9conomie nous devons la",
        "start": 1496.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "transformer pour faire la transition",
        "start": 1498.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique ce que je dis aussi sur les",
        "start": 1499.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables et sur le",
        "start": 1501.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire ils me disent \u00e7a pour nous \u00e7a",
        "start": 1503.61,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve vraiment de ce point d' \u00e9quilibre",
        "start": 1506.55,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s ambitieux que recherche la social",
        "start": 1509.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie que je porte macron je crois",
        "start": 1511.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'on a compris que c'\u00e9tait de droite et",
        "start": 1513.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de droite oui mais tous les \u00e9lecteurs",
        "start": 1515.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas des visions et bien on va",
        "start": 1517.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aider \u00e0 ce que le d\u00e9bat puisse avoir",
        "start": 1519.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "lieu lorsque le pr\u00e9sident sortant",
        "start": 1521.1,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "acceptera de faire juger son bilan merci",
        "start": 1523.29,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9diant merci beaucoup merci les jeux",
        "start": 1526.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "olympiques d'hiver en chine c'est en ce",
        "start": 1527.88,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "moment \u00e7a a commenc\u00e9 c'est sur france",
        "start": 1529.14,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9visions notamment ils viennent de",
        "start": 1530.46,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9buter sur fond de tensions autour de",
        "start": 1531.69,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "du sort des ouigours",
        "start": 1533.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il ya aussi l'aberration \u00e9cologique qui",
        "start": 1534.98,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "\u00e9taient point\u00e9s du doigt faut-il",
        "start": 1537.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fallait-il c'est un peu trop tard",
        "start": 1538.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vous mais la mise de des",
        "start": 1540.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sports doit aller sur place faut-il",
        "start": 1542.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "boycotter les jo de p\u00e9kin non je ne suis",
        "start": 1543.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas du tout pour le boycott des jeux",
        "start": 1546.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "olympiques et paralympiques",
        "start": 1548.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je soutiens totalement le combat des",
        "start": 1549.9,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ouigours et je pense que la politique de",
        "start": 1553.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la chaise vide n'est jamais la bonne",
        "start": 1555.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "politique je sens qu'il faut aller sur",
        "start": 1556.59,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "place et dire dire ce qui se passe",
        "start": 1558.27,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis mais est ce que c'est un peu",
        "start": 1561.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "partout en chine le vote par exemple des",
        "start": 1563.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s socialistes ya encore quelques",
        "start": 1565.86,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "jours pour contrer les faire reconna\u00eetre",
        "start": 1567.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le massacre des ou\u00efghours comminges et",
        "start": 1568.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ne semblent on va quand m\u00eame aux jeux",
        "start": 1570.69,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "olympiques au contraire bien s\u00fbr vous",
        "start": 1571.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "savez je les dis sur une cha\u00eene du",
        "start": 1573.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "service public",
        "start": 1576.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lorsque j'ai re\u00e7u le pr\u00e9sident si si le",
        "start": 1578.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident \u00e9gyptien qui \u00e9tait venu en",
        "start": 1581.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "visite officielle en france il y avait",
        "start": 1583.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des demandes de boycott de cette",
        "start": 1585.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rencontre qui r\u00e9unit toutes les ong je",
        "start": 1587.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "leur ai dit je ne vais pas boycotter",
        "start": 1589.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais je vais lui dire je vais lui dire",
        "start": 1590.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "o\u00f9 sont ses opposants et je vais",
        "start": 1592.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "demander leur lib\u00e9ration ce que j'ai",
        "start": 1594.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fait c'\u00e9tait pas facile c'\u00e9tait un jeu",
        "start": 1595.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plus agr\u00e9able mais je ne suis pas pour",
        "start": 1598.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la politique de la chaise vide merci",
        "start": 1599.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "annie d'avoir accept\u00e9 l'invitation dans",
        "start": 1601.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dimanche en politique r\u00e9cession tristan",
        "start": 1603.18,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9daction en chef pierre s\u00e9bastien",
        "start": 1604.65,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tout de suite se fit le simplon",
        "start": 1605.73,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 de la mi journ\u00e9e",
        "start": 1607.32,
        "duration": 2.72
    }
]