[
    {
        "text": "go anne hidalgo maire de paris candidate",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "du parti socialiste \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 2.61,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle est ce soir notre invit\u00e9",
        "start": 3.81,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "bonsoir anne hidalgo merci et",
        "start": 9.05,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "je ne vous demanderai pas si vous \u00eates",
        "start": 13.009,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "ici ce soir sur ses tabous pour relancer",
        "start": 15.24,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "mais non quelle belle question on a",
        "start": 17.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'autres questions \u00e0 wissous merkel vous",
        "start": 19.949,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondrais sperme \u00e9tait juste apr\u00e8s",
        "start": 21.75,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "l'\u00e9dito de patrick cohen tr\u00e8s bien",
        "start": 23.4,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "ce soit patrick face \u00e0 notre invit\u00e9 anne",
        "start": 30.529,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "hidalgo un \u00e9dito embarrass\u00e9 oui parce",
        "start": 33.149,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 c'est \u00e0 vous nous pr\u00e9f\u00e9rons les",
        "start": 36.12,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "questions de fond \u00e0 la course des petits",
        "start": 37.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chevaux les d\u00e9bats programmatiques aux",
        "start": 39.0,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "commentaires sur d\u00e9nis points gagn\u00e9s ou",
        "start": 40.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "perdus les sondages ne font pas",
        "start": 43.379,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lection les fran\u00e7ais les ont souvent",
        "start": 44.76,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9menti mais ces chiffres quotidiens",
        "start": 46.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "indique pour chaque candidat une",
        "start": 47.43,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "dynamique une adh\u00e9sion une indiff\u00e9rence",
        "start": 49.68,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ou un rejet il p\u00e8se sur les strat\u00e9gies",
        "start": 52.289,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "de campagne et suscite parfois souvent",
        "start": 54.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ralliement ou d\u00e9fection or il est",
        "start": 56.76,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "impossible avec vous anne hidalgo de",
        "start": 59.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faire abstraction de ces sondages",
        "start": 61.379,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "calamiteux qui placent le parti",
        "start": 62.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "socialiste et sa candidate au bord d'un",
        "start": 64.65,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "effondrement historique",
        "start": 67.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "oui les observateurs de la longue",
        "start": 68.99,
        "duration": 3.309
    },
    {
        "text": "histoire de la gauche de gouvernement et",
        "start": 70.95,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "de la fa\u00e7on dont fran\u00e7ois mitterrand",
        "start": 72.299,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "avait expression fameuse r\u00e9ussi \u00e0 plumer",
        "start": 73.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la volaille social communiste tard",
        "start": 76.68,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "devant expression c\u00e9l\u00e8bre auront not\u00e9",
        "start": 78.45,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "que dans les intentions de vote le pc de",
        "start": 81.689,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "fabien roussel vient de doubler le parti",
        "start": 83.909,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "socialiste qui n'est pas arriv\u00e9 depuis",
        "start": 86.43,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "50 ans depuis les l\u00e9gislatives de 1973",
        "start": 87.78,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "basculement certes symbolique tant cette",
        "start": 91.1,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "vieille gauche comme dit m\u00e9lenchon",
        "start": 93.72,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "para\u00eetre \u00e9loign\u00e9 d'un retour aux",
        "start": 95.549,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "affaires nationales pourtant le ps n'est",
        "start": 97.979,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pas riche que de sa propre histoire il",
        "start": 99.869,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "incarne un grand courant de pens\u00e9e la",
        "start": 101.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "social d\u00e9mocratie qui rayonne dans une",
        "start": 103.619,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "partie de l'europe qui gouverne",
        "start": 105.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'allemagne l'espagne le portugal le",
        "start": 107.13,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "danemark ou la norv\u00e8ge et qui ne devrait",
        "start": 110.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas th\u00e9oriquement se rabougrir au niveau",
        "start": 112.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "du vote de jean lassalle ou de philippe",
        "start": 114.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "poutou il reste deux mois de campagne",
        "start": 116.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout est possible anne hidalgo pu",
        "start": 118.14,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "rebondir bien s\u00fbr dans toute campagne",
        "start": 120.21,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "tout est possible il ya eu dans le pass\u00e9",
        "start": 122.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des remont\u00e9e fulgurante mais je n'ai pas",
        "start": 123.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le souvenir d'un candidat qui r\u00e9ussit \u00e0",
        "start": 125.75,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "inverser une dynamique \u00e0 la baisse vous",
        "start": 127.97,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez situ\u00e9 d\u00e9but septembre \u00e0 9 ou 10 %",
        "start": 130.399,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "chiffre divis\u00e9 par deux apr\u00e8s votre",
        "start": 133.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration de candidature tomb\u00e9e depuis",
        "start": 136.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 2 ou 3% et m\u00eame on l'a dit un an et",
        "start": 138.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "demi pour cent dans un sondage est",
        "start": 140.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l\u00e0-bas paru ce matin pour l'express et",
        "start": 142.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bfm tv il ya l\u00e0 le sympt\u00f4me d'un rejet",
        "start": 144.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le spectre d'une humiliation voir le",
        "start": 147.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "risque de l'effacement du parti",
        "start": 149.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "socialiste parce qu'il n'est pas trop",
        "start": 151.31,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tard pourquoi non peut-\u00eatre mais",
        "start": 152.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection de 2017 nous a montr\u00e9 que",
        "start": 154.52,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "f\u00e9vrier pouvait \u00eatre encore le mois",
        "start": 157.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dernier semant ou des ralliements",
        "start": 158.959,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois bayrou le 22 f\u00e9vrier 2010 est",
        "start": 161.06,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "parce que le risque est immense",
        "start": 163.82,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "parce que les fran\u00e7ais sont d\u00e9sorient\u00e9s",
        "start": 166.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et souvent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s",
        "start": 169.459,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 de faire \u00e0 emmanuel macron",
        "start": 171.79,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "une offre d'alliance c'est sans doute un",
        "start": 175.01,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "geste d'abn\u00e9gation mais ce sera aussi je",
        "start": 177.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le crois un geste d'espoir pour notre",
        "start": 180.11,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pays et le lendemain 23 f\u00e9vrier 2010 at",
        "start": 182.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "yannick jadot en faveur de beno\u00eet hamon",
        "start": 185.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et ma responsabilit\u00e9 celle que j'ai",
        "start": 186.95,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "prise c'est de d\u00e9passer les ego de des",
        "start": 189.68,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "portes d\u00e8s les appareils politiques et",
        "start": 192.739,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "de construire la grande aventure de",
        "start": 194.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle alors oui",
        "start": 196.91,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ce soir je retire ma candidature \u00e0 mme",
        "start": 198.59,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "n\u00e9gation disait fran\u00e7ois bayrou",
        "start": 202.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9passement des ego et des appareils",
        "start": 205.16,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "politiques yannick jadot est-ce qu'il",
        "start": 207.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "n'est pas tant anne hidalgo donc pour",
        "start": 210.019,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "vous ce sont les sondages qui d\u00e9cident",
        "start": 212.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9lection la course des petits",
        "start": 213.98,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "chevaux \u00e0 laquelle vous dites vous m\u00eame",
        "start": 216.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ne pas vouloir participer finalement",
        "start": 217.549,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "c'est elle qui devrait faire le r\u00e9sultat",
        "start": 219.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui devrait m\u00eame remplac\u00e9 le vote non le",
        "start": 222.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sondage est de n'en a pas tant que \u00e7a",
        "start": 224.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame en tous les cas moi je ne",
        "start": 227.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "leur accorde pas beaucoup de cr\u00e9dibilit\u00e9",
        "start": 228.89,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je vous invite \u00e0 regarder",
        "start": 230.57,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "comment ils sont fabriqu\u00e9s des",
        "start": 232.489,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "journalistes journalistes du monde",
        "start": 235.459,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "notamment luc brault maire a fait un",
        "start": 237.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "papier il ya d\u00e9j\u00e0 quelques temps",
        "start": 239.52,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "visiblement \u00e7a n'a pas l'air de beaucoup",
        "start": 240.9,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9 mais expliquant comment \u00e7a se",
        "start": 243.92,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "fait moi je vais vous dire pour moi la",
        "start": 246.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "politique c'est pas d\u00e9clic c'est pas",
        "start": 248.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cette course de petits chevaux c'est pas",
        "start": 251.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des sondages jour apr\u00e8s jour qui font de",
        "start": 253.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la politique",
        "start": 256.23,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "quelque chose qui ressemble plut\u00f4t \u00e0 un",
        "start": 257.01,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "classement tripadvisor pour moi la",
        "start": 258.9,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "politique c'est de la rencontre c'est de",
        "start": 262.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'engagement et de la d\u00e9termination",
        "start": 264.6,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est aussi rencontrer toutes ces femmes",
        "start": 267.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et ces hommes les uns soutiennent c'est",
        "start": 269.34,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de l'humain c'est de l'humain c'est ce",
        "start": 271.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sont tous ces maires tous ces \u00e9lus qui",
        "start": 274.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m'apportent leur parrainage oui veulent",
        "start": 276.57,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent que ce que je porte ce",
        "start": 278.88,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que je propose ce que nous proposons",
        "start": 282.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ensemble c'est \u00e0 dire justement cette",
        "start": 284.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "gauche r\u00e9publicaine de gouvernement",
        "start": 286.29,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "soient pr\u00e9sentes dans cette \u00e9lection et",
        "start": 288.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous voyez le temps que nous passons \u00e0",
        "start": 291.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parler de la course des petits chevaux",
        "start": 293.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avec des sondages je vous le dis tr\u00e8s",
        "start": 294.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "clairement vu comment ils sont pas",
        "start": 297.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fabriqu\u00e9s je l'aimais vraiment en cause",
        "start": 299.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et \u00e7a n'enl\u00e8ve rien \u00e0 ma d\u00e9termination",
        "start": 302.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tout cela n'enl\u00e8ve n'ont rien du tout",
        "start": 304.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "autant \u00e9tats unis venant de passer c'est",
        "start": 306.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "du temps en moins pour parler aux",
        "start": 309.36,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 311.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des projets des propositions or c'est",
        "start": 312.08,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame l\u00e0 dessus qu'une \u00e9lection",
        "start": 315.27,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "se baser que sur tout une \u00e9lection",
        "start": 317.45,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle doit se base annuelle y",
        "start": 320.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "compris vos militants y compris vos",
        "start": 322.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sympathisants on entendait au micro",
        "start": 324.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "william \u00e0 ses noces d'or expliqu\u00e9 plus",
        "start": 325.71,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "haut col d'affiche le plus algo baisse",
        "start": 328.98,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des primes des mille \u00eeles et gant\u00e9s",
        "start": 331.73,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "d'abord peut-\u00eatre du mal \u00e0 mettre des",
        "start": 334.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aiguades accord la situation de la",
        "start": 336.06,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "gauche du parti socialiste n'est pas une",
        "start": 338.76,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "bonne situation soyons lucides l\u00e0 dessus",
        "start": 341.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais est ce que c'est \u00e7a qui va faire",
        "start": 344.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection donc je vous le redis vous",
        "start": 346.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "savez la noblesse de la politique c'est",
        "start": 348.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas les petits ralliements individuels",
        "start": 350.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce qu'on a vu encore aujourd'hui avec",
        "start": 352.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "eric birch qui a pass\u00e9 son quinquennat a",
        "start": 354.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 contre les lois et de malange et",
        "start": 357.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui se range derri\u00e8re c'est pas \u00e7a la",
        "start": 359.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "noblesse de la politique c'est de porter",
        "start": 362.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des convictions et cette gauche que je",
        "start": 363.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "porte ces solutions savez aujourd'hui on",
        "start": 365.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parle de quoi on parle du pouvoir",
        "start": 368.04,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "d'achat on parle de la situation \u00e0",
        "start": 369.69,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital \u00e0 l'\u00e9cole normale la situation",
        "start": 372.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour faire gagner la noblesse et de",
        "start": 374.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "porter des id\u00e9es mais c'est vous savez",
        "start": 377.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je ne reconnais absolument pas le",
        "start": 379.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "thermom\u00e8tre aujourd'hui qu'on nous",
        "start": 381.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "impose tous les jours cette course de",
        "start": 383.17,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "petits chevaux et ce trip advisor de la",
        "start": 385.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "politique je ne le reconna\u00eet pas comme",
        "start": 388.33,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "un juge m\u00eame en regardant son long",
        "start": 389.98,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "sur un temps long et m\u00eame \u00e9ch\u00e9ance de",
        "start": 392.76,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "cinq ans dix autres dites que vous \u00eates",
        "start": 396.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et honorable hop je vous invite \u00e0 faire",
        "start": 398.08,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les enqu\u00eates que vous devez aussi faire",
        "start": 400.24,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dans notre r\u00f4le pour aller voir comment",
        "start": 403.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "se fabrique l'opinion et vous allez voir",
        "start": 405.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que vous allez avoir des petites s\u00fbr",
        "start": 407.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais cette question du retrait elle vous",
        "start": 409.39,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "para\u00eet totalement",
        "start": 411.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "inappropri\u00e9 humain il est d'ailleurs",
        "start": 413.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vous voyez la ligne de d\u00e9part est",
        "start": 415.48,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "vraiment le d\u00e9marrage en fait de la",
        "start": 418.98,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "campagne avec les candidats qui sont qui",
        "start": 422.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "seront les candidats pouvant concourir",
        "start": 424.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avec leurs parrainages n'a pas encore",
        "start": 427.03,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9marr\u00e9 il se trouve que et \u00e7a vous ne",
        "start": 429.7,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pouvez pas lier ce ne sont pas des clics",
        "start": 432.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est vrai c'est pas des clics sur des",
        "start": 434.95,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux internet ou au cas o\u00f9 vous ne le",
        "start": 437.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sauriez pas on peut s'inscrire vingt",
        "start": 440.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fois cent fois un avec des fossiles ans",
        "start": 442.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour les rendre aux r\u00e9ponses d'\u00e2g\u00e9s et",
        "start": 444.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s fr\u00e9quent mais bon peu importe",
        "start": 446.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "moi ce ne sont pas ni d avatar ni d\u00e9clic",
        "start": 449.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ce sont des femmes et des hommes qui",
        "start": 452.05,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aujourd'hui par exemple sont cette",
        "start": 453.91,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'\u00e9lus allons gagner",
        "start": 457.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il n'y a pas si longtemps que \u00e7a en 2020",
        "start": 459.669,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "en 2021 qui ont gagn\u00e9 la confiance la",
        "start": 461.71,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "confiance des fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais",
        "start": 465.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 ils sont en exercice et qu'ils",
        "start": 467.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "m'accordent aussi leur confiance et vous",
        "start": 470.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "savez avec ce mouvement l\u00e0 qui est une",
        "start": 472.21,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "vraie force politique qui est r\u00e9ellement",
        "start": 474.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "enracin\u00e9 dans le pays qui r\u00e9ellement",
        "start": 476.85,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "dans le monde r\u00e9el pas dans ce monde",
        "start": 479.26,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "parall\u00e8le",
        "start": 481.36,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "dont vous me parlez et dont vous parlez",
        "start": 482.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tous les jours pour justifier de qui",
        "start": 484.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "devrait concourir ou ne pas concourir et",
        "start": 486.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bien je vous le dis ce n'est pas \u00e7a qui",
        "start": 489.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fait chez moi ni la d\u00e9termination ni la",
        "start": 491.22,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 ou et je vais l'\u00e9nergie de",
        "start": 493.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "continuer parce que quand vous fatiguer",
        "start": 496.41,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "avant moi c'est ce que vous dites aux",
        "start": 498.63,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias qui sans cesse vous pose cette",
        "start": 499.889,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "question du retrait vous me connaissez",
        "start": 501.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mal leur dites-vous o\u00f9 trouvez vous",
        "start": 502.8,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9termination de contamination",
        "start": 505.29,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "dans l'un d'eux est dans le fait que",
        "start": 507.96,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "vous trouvez pas qu'il ya dans notre",
        "start": 511.08,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "pays un besoin d'abord de revenir \u00e0 la",
        "start": 514.38,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "politique voyez notre pays souffre",
        "start": 516.839,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre d'avoir sombr\u00e9 dans cette",
        "start": 520.2,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "apolitisme ont finalement on discute de",
        "start": 523.08,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "choses qui n'ont rien \u00e0 voir avec le",
        "start": 525.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "destin de la france qu'est ce qu'il se",
        "start": 527.279,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "passera demain apr\u00e8s non mais on n'est",
        "start": 529.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas dans la politique lorsqu'on ne parle",
        "start": 532.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas du fond du projet lorsqu'on ne parle",
        "start": 534.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas de sa vision pour le pays et",
        "start": 536.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "lorsqu'on compare lorsque le d\u00e9bat",
        "start": 538.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "devient il soit outrancier soit",
        "start": 540.57,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "injurieux que l'on ait repris parce",
        "start": 542.82,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'on dit des choses qui sont des choses",
        "start": 545.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soient tr\u00e8s d\u00e9magogiques soit parfois",
        "start": 548.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s violentes je ne suis pas l\u00e0 dedans",
        "start": 550.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et je ne serai jamais l\u00e0 dedans et je ne",
        "start": 552.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "serais pas dans la d\u00e9magogie en revanche",
        "start": 554.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je suis avec les convictions qui sont",
        "start": 556.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les miennes au nez avec cette scission",
        "start": 558.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "votre programme avec des as tu d\u00e9connes",
        "start": 560.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ont fait il en fait il n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 562.11,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9battue aux in on n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9battu",
        "start": 564.42,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ni expos\u00e9 puissiez pas encore eu de",
        "start": 568.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat et \u00e9videmment sans parler je fais",
        "start": 570.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en sorte d'en gagner notamment des",
        "start": 573.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mesures sur le pouvoir d'achat des",
        "start": 575.37,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mesures sur la transition \u00e9cologique aux",
        "start": 577.62,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "aplani et sur \u00e9videmment la crise",
        "start": 580.29,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique et comment on sort de cette",
        "start": 583.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "crise d\u00e9mocratique",
        "start": 585.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 je puise l'\u00e9nergie aussi dans",
        "start": 586.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'action vous savez moi je suis pas",
        "start": 589.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui est venu \u00e0 la politique",
        "start": 591.33,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "pour simplement parler faire des",
        "start": 594.6,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "promesses quand je dis quelque chose",
        "start": 598.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quand je m'engage devant les \u00e9lecteurs \u00e0",
        "start": 599.94,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "faire quelque chose je me tiens c'est \u00e7a",
        "start": 602.04,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "la motivation et vous savez j'ai cette",
        "start": 605.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience \u00e0 paris de transformer une",
        "start": 606.959,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "ville d' accompagner les transformations",
        "start": 609.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "majeures de cette ville d'en avoir fait",
        "start": 611.07,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "une ville qui est aujourd'hui une rave",
        "start": 613.32,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "errance notamment sur les questions",
        "start": 615.139,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie et de mobilit\u00e9 c'est ce qui",
        "start": 616.309,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "me guide c'est ce qui me pousse \u00e0",
        "start": 620.299,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "vouloir agir aussi pour mon pays",
        "start": 621.92,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "votre famille politique ne fait pas bloc",
        "start": 623.949,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "en tout cas pas compl\u00e8tement autour de",
        "start": 626.809,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous il ya des d\u00e9fections beno\u00eet",
        "start": 628.879,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vaillant le maire ps de marseille qui",
        "start": 630.079,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "parraine christiane taubira l'ancien",
        "start": 631.459,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "porte parole du patient sert les",
        "start": 632.869,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parrainages eduardo riz en steeple qui",
        "start": 634.249,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rejoint le camp d'emmanuel macron",
        "start": 636.169,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "benjamin saint-huile le pr\u00e9sident de la",
        "start": 637.639,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "puissante f\u00e9d\u00e9ration ps du nord kivu",
        "start": 639.109,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e2ge et s\u00e9gol\u00e8ne royal candidate ps \u00e0",
        "start": 640.85,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2007 qui a",
        "start": 643.639,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 il ya quelques jours de se",
        "start": 645.739,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "prononcer clairement sur son vote et",
        "start": 647.239,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alpha bah on les conna\u00eet et les 660",
        "start": 649.009,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "documents sur vous",
        "start": 651.799,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mais moi je viens pas l\u00e0 pour dire pour",
        "start": 654.129,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "qui je vais voter je serai je viens une",
        "start": 656.449,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "analyse politique par rapport \u00e0",
        "start": 659.029,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "l'histoire politique",
        "start": 660.499,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "soit la maire de lille martine aubry",
        "start": 662.41,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "vous apporte son soutien absolu soit",
        "start": 664.91,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "l'ancien premier ministre bernard",
        "start": 666.619,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "cazeneuve on l'a not\u00e9 pr\u00e9sident votre",
        "start": 667.579,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de soutien mais d'autres voix",
        "start": 669.23,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "historique du ps sont tr\u00e8s distant voire",
        "start": 671.239,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "absente vous esp\u00e9rez que fran\u00e7ois-louis",
        "start": 673.489,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que vous souhaitez pas bient\u00f4t public",
        "start": 675.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous pouvez continuer \u00e0 prendre",
        "start": 676.819,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "des personnalit\u00e9s qui ont des id\u00e9es ne",
        "start": 679.22,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "sais pas quel compte pas mais qui ont",
        "start": 683.389,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 et elles font ce qu'elles",
        "start": 684.739,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "souhaitent vous voyez mais hier soir par",
        "start": 686.989,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "exemple j'\u00e9tais la troisi\u00e8me candidate",
        "start": 689.749,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "enfin la qualifier pour pouvoir",
        "start": 692.269,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "concourir avec 650 de parrainage vous",
        "start": 695.149,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pouvez appeler un vous pouvez voir dans",
        "start": 698.509,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ces parrainages sel est celle qui me",
        "start": 700.549,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "soutiennent leur demander pourquoi ils",
        "start": 702.589,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "me soutiennent c'est aussi une part de",
        "start": 704.029,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "l'information qu'il faudrait donner",
        "start": 706.519,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "lorsque vous \u00e9voquez ce qui fait bloc",
        "start": 708.1,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "autour de moi et je vais vous dire moi",
        "start": 710.989,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je me sens soutenu aujourd'hui je me",
        "start": 712.73,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "sens soutenu d'abord par toute cette",
        "start": 714.649,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration cette g\u00e9n\u00e9ration de nouveaux",
        "start": 716.569,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "\u00e9lus qui est l\u00e0 qui fait le boulot qui",
        "start": 718.97,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "fait le job dans les r\u00e9gions dans les",
        "start": 721.1,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements les villes de toutes les",
        "start": 723.079,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "tailles je me sens soutenu aussi par une",
        "start": 725.95,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration qui a \u00e9t\u00e9 qui a \u00e9prouv\u00e9 les",
        "start": 727.99,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s vous avez cit\u00e9 bernard",
        "start": 731.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cazeneuve et je suis tellement fi\u00e8re et",
        "start": 734.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "heureuse qu'il ait accept\u00e9 de pr\u00e9sider",
        "start": 736.54,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mon comit\u00e9 de soutien \u00e7a n'est pas rien",
        "start": 739.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous avez parl\u00e9 de martine aubry et de",
        "start": 741.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "grisolles en documents et fran\u00e7ois",
        "start": 743.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "hollande qui viendra qui partirent admet",
        "start": 745.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "anne meeting \u00e7a fait partie des choses",
        "start": 747.61,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "qui se feront il a un statut d'ancien",
        "start": 749.74,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique admis la",
        "start": 751.779,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "statue l\u00e0 se fasse de sa pr\u00e9sence autre",
        "start": 753.93,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "chose et puis toute la journ\u00e9e vous",
        "start": 758.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "savez on nous explique intel pas rater",
        "start": 759.73,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "l'endroit la politique ce n'est pas \u00e7a",
        "start": 761.95,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "regardez regardez vraiment la politique",
        "start": 764.85,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "c'est de l'humain c'est du compagnonnage",
        "start": 768.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alors oui dans ces compagnonnage parce",
        "start": 770.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'il ya de la passion politique il ya",
        "start": 772.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des gens qui \u00e0 un certain moment vont",
        "start": 774.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "prendre un virage un tournant vont faire",
        "start": 776.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "autre chose mais aujourd'hui moi ce que",
        "start": 778.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je porte c'est aussi l'espoir d'une",
        "start": 781.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gauche d'une gauche de gouvernement",
        "start": 783.22,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'une gauche r\u00e9publicaine d'une gauche",
        "start": 785.05,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "vous l'avais dit dans votre \u00e9dito",
        "start": 788.29,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qui partout ailleurs en europe a r\u00e9ussi",
        "start": 790.77,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 gouverner qui a connu des \u00e9preuves",
        "start": 794.38,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "aussi et des moments tr\u00e8s difficiles",
        "start": 796.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parce que avant de gouverner en espagne",
        "start": 797.88,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "avant de gouverner au portugal ils sont",
        "start": 801.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pass\u00e9s par les phases par lesquelles",
        "start": 803.47,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "nous passons aussi donc c'est une gauche",
        "start": 805.72,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "aussi qui a su reconstruire se",
        "start": 809.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "remobiliser repartir sur ses",
        "start": 811.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fondamentaux moi c'est quoi les",
        "start": 813.94,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fondamentaux sur lesquels je veux",
        "start": 815.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "repartir je veux d'abord dire que c'est",
        "start": 816.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "une gauche r\u00e9publicaine pour moi on",
        "start": 818.74,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "transige pas avec les valeurs de la",
        "start": 820.51,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 822.279,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "elles sont l\u00e0 et elles doivent \u00eatre",
        "start": 823.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "notre guide est d'ailleurs la r\u00e9publique",
        "start": 824.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sans cette gauche que je porte que",
        "start": 826.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'incarne ne serait pas ce qu'elle est",
        "start": 828.52,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 830.44,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "parce que la r\u00e9publique a besoin de",
        "start": 831.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cette jambe gauche pour fonctionner",
        "start": 832.959,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement c'est de consid\u00e9rer que la",
        "start": 834.91,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "situation aujourd'hui des classes",
        "start": 838.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moyennes des cat\u00e9gories populaires de",
        "start": 840.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tous est invisible elle a besoin d'une",
        "start": 842.02,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "gauche de gouvernement parce qu'on peut",
        "start": 844.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00eatre dans une gauche protestataire on",
        "start": 846.339,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre dans une attitude qui consiste",
        "start": 848.38,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire on est en d\u00e9saccord on vend on",
        "start": 851.649,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "vote contre ou m\u00eame on va bien germ\u00e9",
        "start": 853.81,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "mais qui ne veut pas gouverner moi je",
        "start": 857.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "suis journ\u00e9e c'est leur chose je parle",
        "start": 859.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de cette gauche qui d'abord \u00e0 gouverner",
        "start": 860.91,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "gouvernent se retrousse les manches et",
        "start": 864.03,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "propose des choses qui sont en rapport",
        "start": 867.08,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "avec le si\u00e8cle dans lequel on est le",
        "start": 869.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moment dans lequel on a il ya trois",
        "start": 871.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "grands d\u00e9fis il ya trois grandes crises",
        "start": 872.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'il nous faut r\u00e9soudre sur laquelle il",
        "start": 874.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "faut poser des actes ce que n'a pas fait",
        "start": 877.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "emmanuel macron ces cinq derni\u00e8res",
        "start": 879.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es la crise des in\u00e9galit\u00e9s qui est",
        "start": 881.28,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en train de miner notre pays notre pacte",
        "start": 883.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "social qui est en train de miner des",
        "start": 886.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais notamment des",
        "start": 888.45,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "classes moyennes j'ai des propositions",
        "start": 889.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "notamment sur le travail et sur le",
        "start": 891.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "salaire la crise \u00e9cologique enfin",
        "start": 893.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "franchement le moment de",
        "start": 895.5,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'irr\u00e9versibilit\u00e9 c'est 2030 c'est 2030",
        "start": 896.97,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "donc oui il faut planifier la transition",
        "start": 900.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut",
        "start": 902.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dire aller mais vraiment rapidement de",
        "start": 904.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on d\u00e9termin\u00e9e vers les \u00e9nergies",
        "start": 907.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "renouvelables vers vers 1 100 %",
        "start": 909.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie elle renouvelle un 100%",
        "start": 911.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergies renouvelables bien s\u00fbr \u00e7a",
        "start": 913.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "veut pas dire abandonner le nucl\u00e9aire en",
        "start": 914.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rase campagne puisque on en a besoin et",
        "start": 917.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "puis la troisi\u00e8me crise quand m\u00eame",
        "start": 919.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "puisque c'est quand m\u00eame ce qu'on",
        "start": 920.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9voquait avec le petit d\u00e9bat sur",
        "start": 922.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "finalement les sondages ferait",
        "start": 924.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection est alors au revoir madame au",
        "start": 926.88,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "revoir monsieur",
        "start": 929.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ils font la campagne oui ce que je",
        "start": 930.11,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "voulais mais ils ne peuvent pas faire la",
        "start": 932.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "politique la crise d\u00e9mocratique la crise",
        "start": 934.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique il faut aussi la reso chars",
        "start": 936.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "se parera pouvoir donner aux citoyens",
        "start": 938.52,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "d'intervenir aussi des rois points",
        "start": 941.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "essentiels de votre projet que vous",
        "start": 943.58,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "venez d'\u00e9num\u00e9rer la r\u00e9publique les",
        "start": 945.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "oublier la crise \u00e9cologique et m\u00eame la",
        "start": 948.21,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "crise d\u00e9mocratique gen\u00e8ve bien entendu",
        "start": 950.01,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "qu'ils soient irr\u00e9ductibles avec yannick",
        "start": 951.889,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "jadot l'autre candidat qui repr\u00e9sente",
        "start": 955.1,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "pas l'avenir ce qui est irr\u00e9ductible ou",
        "start": 957.769,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "pas irr\u00e9ductibles d'ailleurs franchement",
        "start": 960.199,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous parliez des sondages me",
        "start": 962.18,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "concernant parlons des autres aussi bien",
        "start": 963.949,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "d'accord bon mais pas pour nom mais",
        "start": 965.509,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc non mais c'est \u00e7a vaut pour",
        "start": 968.81,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "moi \u00e7a vous pourrez aussi un quand",
        "start": 970.67,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "beno\u00eet hamon se retire soit augment\u00e9",
        "start": 972.22,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "nous soit du sondage aucune valeur si",
        "start": 974.899,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est ce que je vous renvoie ses soit",
        "start": 976.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ils ont une valeur que pour moi et pas",
        "start": 978.949,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "pour les autres soit finalement regarder",
        "start": 980.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame de fa\u00e7on tr\u00e8s claire ce qui",
        "start": 983.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "se passe pour tout le monde notamment \u00e0",
        "start": 985.97,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "gauche donc oui d'accord mais je pense",
        "start": 987.68,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8rement que \u00e7a n'est pas s\u00e9rieux \u00e7a",
        "start": 991.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "n'est pas s\u00e9rieux patrick cohen ce n'est",
        "start": 994.579,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas s\u00e9rieux l\u00e0 des vraiment souhait\u00e9",
        "start": 996.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "saint-\u00e9milion s\u00e9rie apr\u00e8s votre",
        "start": 998.149,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "formation et on descend du maire \u00e0",
        "start": 999.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gauche et lee jadot dit avoir attendu",
        "start": 1001.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "votre coup de t\u00e9l\u00e9phone il est cit\u00e9 par",
        "start": 1003.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le monde aujourd'hui j'attendais des",
        "start": 1005.44,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "nouvelles c'est moi qui ai fini par lui",
        "start": 1007.18,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phoner une semaine plus tard n'en",
        "start": 1008.889,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "est rien d'abord j'ai fait une",
        "start": 1010.569,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "proposition en d\u00e9cembre parce que oui de",
        "start": 1012.16,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on tr\u00e8s sinc\u00e8re et tr\u00e8s authentique",
        "start": 1014.259,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je suis quelqu'un d'assez cash",
        "start": 1017.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'ai consid\u00e9r\u00e9 qu'il \u00e9tait de ma",
        "start": 1019.66,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de proposer cette union",
        "start": 1021.97,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "est de faire de faire quelque chose qui",
        "start": 1025.059,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e9tait devant les fran\u00e7ais",
        "start": 1027.73,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "de d\u00e9battre parce que pendant quand m\u00eame",
        "start": 1030.22,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "tout le mois de novembre et de d\u00e9cembre",
        "start": 1033.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 de quoi dans les dans les",
        "start": 1034.91,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias on a parl\u00e9 du ph\u00e9nom\u00e8ne zemmour",
        "start": 1038.45,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "et on nous disait un longueur on aurait",
        "start": 1040.76,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 du ph\u00e9nom\u00e8ne hidalgo oui bien s\u00fbr",
        "start": 1044.329,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr bien s\u00fbr \u00e9videmment \u00e9videmment",
        "start": 1046.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tout en nous expliquant \u00e0 longueur de",
        "start": 1048.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e que la seule question qui",
        "start": 1050.93,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupait les fran\u00e7ais c'\u00e9tait la",
        "start": 1052.52,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "question de l'immigration est que nous",
        "start": 1053.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tions pas dans le vrai c'est vrai",
        "start": 1055.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est vrai que l'id\u00e9e j'\u00e9tais en train",
        "start": 1057.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de parler de salaires d\u00e8s le mois",
        "start": 1058.73,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'octobre je parlais de salaire et",
        "start": 1060.17,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d'augmentation du prix de l'essence",
        "start": 1061.43,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pas du tout de ce gel et le",
        "start": 1062.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "salaire des gens m'ont donc j'ai propos\u00e9",
        "start": 1064.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que l'on puisse d\u00e9battre devant les",
        "start": 1066.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais qu'il puisse",
        "start": 1068.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "y avoir une primaire \u00e0 la loyale une",
        "start": 1069.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vraie primaire avec un \u00e9change avec des",
        "start": 1072.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "votes pas une notation des vrais vote",
        "start": 1074.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s un d\u00e9bat parce que quand m\u00eame on",
        "start": 1076.58,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vote de pr\u00e9f\u00e9rence apr\u00e8s un d\u00e9bat apr\u00e8s",
        "start": 1078.86,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avoir vu la personnalit\u00e9 mais aussi",
        "start": 1081.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "surtout les propositions \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1083.93,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "accept\u00e9e dont acte c'est derri\u00e8re nous",
        "start": 1086.81,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui",
        "start": 1089.84,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ce que je porte c'est vous savez sur les",
        "start": 1091.18,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "questions par exemple c'est radicalement",
        "start": 1094.79,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent c'est pas radicalement",
        "start": 1096.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents mais par exemple sur la",
        "start": 1098.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "question sociale \u00e7a n'est pas pareil et",
        "start": 1099.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moi je consid\u00e8re qu'on ne peut pas",
        "start": 1101.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir la transition \u00e9cologique si on",
        "start": 1103.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en fait pas d'abord un enjeu de justice",
        "start": 1105.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sociale et que cet enjeu de justice",
        "start": 1107.15,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "sociale il faut le faire en accompagnant",
        "start": 1109.4,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "les plus modestes par exemple sur la",
        "start": 1113.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "question du logement je consid\u00e8re que il",
        "start": 1115.67,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "faut construire du logement dans notre",
        "start": 1118.49,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pays pour sortir de cette crise du",
        "start": 1121.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mal-logement ce n'est pas la position",
        "start": 1123.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des verts par exemple sur la question du",
        "start": 1125.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire sur la question du nucl\u00e9aire",
        "start": 1127.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que bien s\u00fbr il faut aller",
        "start": 1129.59,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 100% d'\u00e9nergies renouvelables mais",
        "start": 1131.75,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qu'il faudra bien s\u00fbr s'appuyer et faire",
        "start": 1134.48,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le grand car\u00e9nage et \u00eatre pr\u00e9sents",
        "start": 1137.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "notamment pour maintenir parce que je ne",
        "start": 1139.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord avec l'id\u00e9e de",
        "start": 1141.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance parce que je ne pense pas",
        "start": 1143.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qu'on pourra faire table rase de nos",
        "start": 1145.7,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "besoins \u00e9nerg\u00e9tiques et nos besoins en",
        "start": 1147.92,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 et que oui il va falloir que",
        "start": 1150.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'on fasse je donne le grand car\u00e9nage",
        "start": 1153.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "consul ou ne souhaitent pas qu'on soit",
        "start": 1155.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de nouvelles centrales comme job non",
        "start": 1157.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parce que lui il souhaite fermer des",
        "start": 1158.87,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "centrales",
        "start": 1160.55,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "des r\u00e9acteurs d'ici 2035 en 2035 il a",
        "start": 1161.72,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dit qu'il fermerait je prends une",
        "start": 1165.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dizaine de r\u00e9acteurs d'ici 2035 je ne",
        "start": 1167.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord avec \u00e7a il a dit qu'on",
        "start": 1169.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sortirait du nucl\u00e9aire dans 20 ans je ne",
        "start": 1170.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord avec \u00e7a on n'a pas la",
        "start": 1173.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00eame approche sur les questions sociales",
        "start": 1174.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et sur les questions industrielles et je",
        "start": 1176.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pense qu'on n'a pas non plus la m\u00eame",
        "start": 1179.12,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "approche sur les questions",
        "start": 1180.41,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "institutionnelles",
        "start": 1181.4,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "par exemple je ne propose pas la 6\u00e8me",
        "start": 1182.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je ne propose pas une",
        "start": 1184.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "constituante je ne propose pas une",
        "start": 1186.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "constituante parce que je pense que dans",
        "start": 1188.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la v\u00e8me r\u00e9publique il y a des choses",
        "start": 1191.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'on peut faire tout de suite sans",
        "start": 1193.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 cinq ans \u00e0 disserter sur le num\u00e9ro",
        "start": 1195.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de la constitution mais il y a des",
        "start": 1197.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "choses qu'on peut faire tout de suite",
        "start": 1199.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1200.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans l'exercice du pouvoir qui est le",
        "start": 1202.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sien soit un exercice beaucoup moins",
        "start": 1205.01,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "monarchique et je pense qu'il y \u00e0 des",
        "start": 1207.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9volutions que l'on peut faire notamment",
        "start": 1209.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sur le r\u00f4le du parlement notamment aussi",
        "start": 1211.55,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sur le mode de scrutin qui bien s\u00fbr ne",
        "start": 1214.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessiteront des lois mais pas une",
        "start": 1216.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "constituante je ne veux pas que on passe",
        "start": 1219.2,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "ce temps l\u00e0 ce temps absolument",
        "start": 1221.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "indispensable pour aller dans cette",
        "start": 1223.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique",
        "start": 1226.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "indispensable \u00e9tant cette r\u00e9duction des",
        "start": 1228.79,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s on passe cinq ans \u00e0",
        "start": 1231.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s'affronter en expliquant que je pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 1233.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la cinqui\u00e8me ah ben moi je suis pour la",
        "start": 1236.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "6e je suis pragmatique je sais ce que",
        "start": 1237.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'exercice du pouvoir et donc je pense",
        "start": 1240.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'il y a des diff\u00e9rences de cette",
        "start": 1242.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nature et par ailleurs je vais vous dire",
        "start": 1244.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "autre chose je suis la seule parmi tous",
        "start": 1246.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les candidats de gauche qui est en",
        "start": 1248.87,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 d\u00e8s le lendemain de son",
        "start": 1252.11,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9lection de travailler imm\u00e9diatement \u00e0",
        "start": 1255.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne avec les chefs",
        "start": 1257.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat et notamment avec tous ces chefs",
        "start": 1259.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat que vous avez \u00e9voqu\u00e9es qui sont",
        "start": 1262.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "non seulement mes amis personnels mais",
        "start": 1264.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aussi mes amis politiques qui",
        "start": 1266.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'attendent qu'une chose c'est que la",
        "start": 1268.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "france fasse le choix de la social",
        "start": 1269.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et de l'\u00e9cologie pour pouvoir",
        "start": 1272.24,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "travailler au changement qu'il faut",
        "start": 1274.85,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "op\u00e9rer en europe parce que l'europe",
        "start": 1277.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est c'est l'espace qui va nous",
        "start": 1280.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "permettre d'avancer sur la transition",
        "start": 1282.14,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique sur la lutte contre les",
        "start": 1283.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s notamment et aussi sur la",
        "start": 1285.32,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "question de notre souverainet\u00e9 \u00e0",
        "start": 1287.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'international une question de pierre",
        "start": 1290.26,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "lescure je vous parlais de cin\u00e9ma mais",
        "start": 1292.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en fait oui pas vraiment le sujet on",
        "start": 1294.26,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "change pas vraiment de sujets vous savez",
        "start": 1296.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qui est un film c'est un hasard ou pas",
        "start": 1297.559,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "un film qui sort aujourd'hui qui",
        "start": 1299.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s'appelle la disparition et qui \u00e9voque",
        "start": 1300.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ventuelle disparition du parti",
        "start": 1302.21,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "socialiste en fait le r\u00e9alisateur",
        "start": 1304.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comment voulez vous non ils sortent",
        "start": 1306.289,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "juste depuis ce matin le r\u00e9alisateur",
        "start": 1308.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jean pierre pozzi suis l'\u00e9crivain",
        "start": 1310.429,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "mathieu sapin lorsqu'il \u00e9crit qui",
        "start": 1312.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pare une bande dessin\u00e9e sur le 40e",
        "start": 1315.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "anniversaire de l'\u00e9lection de fran\u00e7ois",
        "start": 1317.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mitterrand et \u00e0 ce moment l\u00e0 il",
        "start": 1318.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rencontre julien dray extraits de leurs",
        "start": 1320.39,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "conversations s'\u00e9tait tourn\u00e9 pour \u00eatre",
        "start": 1322.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis il ya 15 mois le parti s\u00e9rie",
        "start": 1324.049,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait comme dans sa d'abord vu une",
        "start": 1326.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "chose qui \u00e9tait \u00e9ternel incontournable",
        "start": 1327.62,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "immortel qui allait revenir",
        "start": 1330.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est la grande diff\u00e9rence avec la",
        "start": 1331.78,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9faite de 2017 et pour la premi\u00e8re fois",
        "start": 1334.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la question de l'existence m\u00eame du parti",
        "start": 1336.65,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "socialiste est pos\u00e9e pendantes en",
        "start": 1338.48,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "tentant le parti a list il occuper la",
        "start": 1340.789,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "rue et ses paroles ses cort\u00e8ges ces",
        "start": 1342.559,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "manifs et des pour les clans locaux",
        "start": 1345.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9dition \u00e9tait l\u00e0 les personnes nous",
        "start": 1346.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "contester le droit de descendre dans la",
        "start": 1348.71,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "rue d habitude sur perdu sors de",
        "start": 1350.21,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "notabilisation s'est install\u00e9e qui ont",
        "start": 1352.45,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "lav\u00e9 ses bords du bonheur forte de",
        "start": 1354.76,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "forteresse institutionnels alors",
        "start": 1356.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la mise en sc\u00e8ne est cruelle",
        "start": 1358.679,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "puisque ils font \u00e7a le jour o\u00f9 il tourne",
        "start": 1360.0,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e7a le jour o\u00f9 on d\u00e9m\u00e9nage de solf\u00e9rino",
        "start": 1361.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais vous pensez que la forteresse",
        "start": 1364.049,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "institutionnel est en danger je pense",
        "start": 1365.67,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "que comme toute organisation humaine",
        "start": 1368.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "elle peut mourir bien s\u00fbr et comme toute",
        "start": 1370.559,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "organisation comme tout corps vivant et",
        "start": 1373.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "un parti c'est un corps vivant la",
        "start": 1375.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est quelque chose de vivant",
        "start": 1378.09,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "il faut bien s\u00fbr le transformer le faire",
        "start": 1380.04,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer je suis d'accord pour dire que",
        "start": 1384.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1386.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "difficiles et que peut-\u00eatre m\u00eame s'il ya",
        "start": 1389.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "beaucoup de militants qui ont fait du",
        "start": 1392.13,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "boulot et franchement je leur dis",
        "start": 1393.51,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "chapeau parce qu'ils font du boulot ils",
        "start": 1394.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sont vous disiez que voil\u00e0 il y avait de",
        "start": 1396.809,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "l'admiration pour ma d\u00e9termination",
        "start": 1399.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "moi j'ai beaucoup d'admiration si pour",
        "start": 1400.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les militants mais franchement ces cinq",
        "start": 1402.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficiles",
        "start": 1404.49,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "moi je les ai pass\u00e9es \u00e0 essayer de g\u00e9rer",
        "start": 1406.32,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "paris et de regagner ce que j'ai fait",
        "start": 1409.7,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "cette ville et donc j'\u00e9tais dans",
        "start": 1412.799,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'action ce qui est une position \u00e0 la",
        "start": 1415.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fois difficile mais en fait tr\u00e8s",
        "start": 1417.419,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "confortable parce qu'on n'est pas juste",
        "start": 1418.83,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l\u00e0 \u00e0 regarder une maison qui est en",
        "start": 1420.36,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "train de s'ab\u00eemer mais aujourd'hui",
        "start": 1423.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'est ce que je constate qu'il y \u00e0",
        "start": 1426.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cette volont\u00e9 qu'il ya cette volont\u00e9 qui",
        "start": 1427.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "est enracin\u00e9 alors c'est vrai que \u00e7a se",
        "start": 1430.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "voit pas dans les sondages mais",
        "start": 1432.63,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cette force qui est pr\u00e9sente",
        "start": 1435.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans tous les territoires dans toutes",
        "start": 1437.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les communes dans les r\u00e9gions dans les",
        "start": 1439.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements elle repr\u00e9sente grosso modo",
        "start": 1441.54,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "environ 15% 1 15% de l'\u00e9lectorat qui",
        "start": 1444.15,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "s'est prononc\u00e9 dans les \u00e9lections",
        "start": 1447.57,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "locales pour des candidats du parti",
        "start": 1449.429,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "socialiste qui tous ont su faire des",
        "start": 1451.919,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "alliances qui tous se sont engag\u00e9s dans",
        "start": 1454.799,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "cette transition est bien ce qui est",
        "start": 1457.53,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "effectivement complexe c'est comment on",
        "start": 1460.02,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "passe du local au loup nationale c'est",
        "start": 1463.02,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "le travail que j'essaye de faire pas",
        "start": 1466.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tout seul \u00e9videmment avec beaucoup de",
        "start": 1468.75,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ces \u00e9lus autour de moi est une des",
        "start": 1471.0,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "missions que je me suis donn\u00e9 au del\u00e0",
        "start": 1474.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "du message que je veux porter aupr\u00e8s des",
        "start": 1476.58,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et des solutions pour qu'on",
        "start": 1479.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vive mieux dans notre pays une d\u00e9mission",
        "start": 1481.049,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que je me suis donn\u00e9 c'est aussi",
        "start": 1483.21,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d'essayer de ramener ces diff\u00e9rentes",
        "start": 1484.679,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations il ya toute cette jeune",
        "start": 1487.049,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration qui acc\u00e8dent aux raisons du",
        "start": 1488.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9part les pouvoirs locaux et puis il ya",
        "start": 1490.35,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "cette g\u00e9n\u00e9ration plus ancienne",
        "start": 1492.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans laquelle je m'inscris moi m\u00eame",
        "start": 1495.23,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "puisque je suis rentr\u00e9 au parti",
        "start": 1497.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "socialiste \u00e7a fait 20 ans que je suis",
        "start": 1499.11,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "dans des fonctions d'\u00e9lu",
        "start": 1501.36,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "importante mais c'est de ramener cette",
        "start": 1504.049,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "part de l'histoire qui est la n\u00f4tre et",
        "start": 1507.179,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "cette part de l'avenir qu'on a \u00e0",
        "start": 1509.309,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "construire est ce que est ce que c'est",
        "start": 1510.96,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "impossible \u00e0 faire non je ne crois pas",
        "start": 1513.179,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que ce soit impossible \u00e0 faire est-ce",
        "start": 1515.639,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que c'est difficile ouais c'est",
        "start": 1517.049,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vachement dur alors l\u00e0 c'est hyper dur",
        "start": 1518.309,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps est-ce que \u00e7a vaut le coup",
        "start": 1520.559,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "de le faire ah oui pas simplement pour",
        "start": 1522.48,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "le parti socialiste mais pour notre pays",
        "start": 1524.37,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "parce que je vous assure notre pays sans",
        "start": 1525.779,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la gauche de gouvernement c'est plus",
        "start": 1527.519,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "m\u00eame pays vous restez avec nous l\u00e0",
        "start": 1528.899,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "beaucoup d'autres questions \u00e0 vous poser",
        "start": 1530.34,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "c'est l'heure de la story de mohamed",
        "start": 1531.269,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "bouazizi",
        "start": 1532.74,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1533.81,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "waled soir vous nous parler de ce",
        "start": 1538.23,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "mouvement n\u00e9 au canada keith importe en",
        "start": 1541.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "france l\u00e9 convoi de la libert\u00e9",
        "start": 1543.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ottawa bient\u00f4t paris c'est la",
        "start": 1545.71,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "question que tout le monde se pose",
        "start": 1548.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "depuis \u00e0 quelques heures inspir\u00e9 d'une",
        "start": 1549.519,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "id\u00e9e venue du canada des opposants aux",
        "start": 1551.95,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "restrictions sanitaires organise sur les",
        "start": 1553.75,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "routes de france un convoi de la libert\u00e9",
        "start": 1555.549,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "l'objectif est simple partir de",
        "start": 1558.519,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "plusieurs villes en france pour arriver",
        "start": 1560.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris samedi prochain afin de bloquer",
        "start": 1562.12,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "des rues en faisant hurler les klaxons",
        "start": 1565.09,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "les convois ont pris la route ce matin",
        "start": 1566.919,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "sur le parking de ce centre commercial",
        "start": 1570.09,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "ils sont une centaine \u00e0 s'\u00eatre donn\u00e9",
        "start": 1572.769,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "rendez-vous dans les coffres de ces",
        "start": 1574.779,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "voitures des vivres pour plusieurs jours",
        "start": 1576.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "certains sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 rouler",
        "start": 1578.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 paris ils sont partis \u00e0 ya",
        "start": 1581.2,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "quelques minutes quelques centaines de",
        "start": 1582.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "personnes klaxon hurlant et moteurs",
        "start": 1584.919,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "p\u00e9taradants la principale revendication",
        "start": 1587.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ils le souhaitent c'est la fin des",
        "start": 1589.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mesures de restrictions sanitaires et",
        "start": 1591.97,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "notamment du pass vaccinale pour",
        "start": 1594.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'instant le mouvement prend surtout de",
        "start": 1595.929,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "l'ampleur sur les r\u00e9seaux sociaux l'un",
        "start": 1597.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des groupes facebook organisateurs",
        "start": 1599.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comptent d\u00e9sormais plus de 300 mille",
        "start": 1601.33,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "membres les manifestants s'organisent en",
        "start": 1603.13,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "ligne avec une carte mise \u00e0 jour",
        "start": 1605.529,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement une id\u00e9e cl\u00e9 donc n\u00e9e sur",
        "start": 1607.539,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux sociaux oui et surtout aussi",
        "start": 1610.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en rapport avec le mouvement des le",
        "start": 1612.519,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "gilet jaune en france \u00e0 la fin 2018",
        "start": 1614.47,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "comme l\u00e9a gilet jaune cette id\u00e9e n'est",
        "start": 1616.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comme vous venez de le dire \u00e0 babeth sur",
        "start": 1617.919,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux sociaux des citoyens de tout",
        "start": 1619.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "horizon appel\u00e9 \u00e0 rouler sur paris \u00e0",
        "start": 1621.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "samedi notamment pour protester contre",
        "start": 1622.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le pass vaccinale d'autres",
        "start": 1624.13,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations existent comme le prix",
        "start": 1626.44,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie depuis la fin du mois de",
        "start": 1628.419,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "janvier plusieurs groupes facebook sont",
        "start": 1630.309,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'organisation de ce convoi un",
        "start": 1631.809,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "des groupes regrouper m\u00eame ce matin",
        "start": 1633.88,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "275 mille membres sur une autre",
        "start": 1636.539,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "application de messagerie s\u00e9curis\u00e9e",
        "start": 1639.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9gramme d'autres groupes regroupe",
        "start": 1640.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vingt-cinq mille abonn\u00e9s et se partagent",
        "start": 1642.94,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "les informations sur les itin\u00e9raires",
        "start": 1645.25,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "afin de se retrouver chaque trajet est",
        "start": 1646.929,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 depuis brest perpignan lille",
        "start": 1650.019,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "strasbourg ou encore \u00e0 nice de beats",
        "start": 1652.059,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "deniers habitants c\u00f4te d'azur avec",
        "start": 1654.37,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d'autres ils expliquent pourquoi ils ont",
        "start": 1656.169,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de rejoindre ce convoi de la",
        "start": 1658.029,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 il n'ya pas d'anti quelque chose",
        "start": 1659.679,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "dans ce mouvement il y \u00e0 des pros",
        "start": 1661.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 qui veut affirmer un retour \u00e0 la",
        "start": 1663.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vie normale et nous esp\u00e9rons que le",
        "start": 1665.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "message sera entendu par les gouvernants",
        "start": 1667.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e9galement jusqu'\u00e0 bruxelles que",
        "start": 1669.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moi je suis ici pour d\u00e9fendre la libert\u00e9",
        "start": 1671.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on est rentr\u00e9 dans une soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 1672.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le \u00e0 la chinoise sous le pr\u00e9texte",
        "start": 1674.65,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9pid\u00e9mie des files 2 novembre 2020",
        "start": 1677.26,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "j'ai commenc\u00e9 \u00e0 manifester dans mon",
        "start": 1681.06,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "petit village qui s'appelle gorbio et",
        "start": 1683.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9scolaris\u00e9s ma fille suite au port",
        "start": 1685.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "du masque est ce que le mouvement peut",
        "start": 1688.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avoir le m\u00eame succ\u00e8s qu'au canada a",
        "start": 1690.07,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "priori non puisque les la mobilisation",
        "start": 1691.75,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "au canada et est constitu\u00e9 de poids",
        "start": 1695.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "lourds qui devait jouer un r\u00f4le beaucoup",
        "start": 1697.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moins importante en france les plus",
        "start": 1698.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "grands syndicats du secteur de transport",
        "start": 1700.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "routier en france assure ne pas \u00eatre",
        "start": 1701.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "li\u00e9s au mouvement ce qui n'\u00e9tait pas le",
        "start": 1703.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cas au canada outre atlantique ce qui a",
        "start": 1705.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "provoqu\u00e9 la col\u00e8re des routiers c'est",
        "start": 1707.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'obligation vaccinale pour voyager aux",
        "start": 1709.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis et surtout sur restaurer dans",
        "start": 1712.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les relais routier en france les",
        "start": 1714.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chauffeurs ont le droit de voyager entre",
        "start": 1716.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les pays europ\u00e9ens ils sont autoris\u00e9s \u00e0",
        "start": 1718.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "manger dans les aires de repos sans pass",
        "start": 1720.58,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vaccinale au canada regardez cette image",
        "start": 1722.68,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "le pont ambassador entre d\u00e9troit aux",
        "start": 1725.86,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis et windsor au canada il est",
        "start": 1728.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement bloqu\u00e9e par les poids",
        "start": 1730.99,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "lourds les canadiens se d\u00e9chirent sur le",
        "start": 1733.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sujet du convoi de la libert\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a",
        "start": 1736.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "commence \u00e0 poser un petit probl\u00e8me ce \u00e0",
        "start": 1738.94,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 la libert\u00e9 de",
        "start": 1740.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "certains commencent \u00e0 inqui\u00e9ter sur la",
        "start": 1741.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 des autres c'est \u00e0 dire qu'ils",
        "start": 1744.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "emp\u00eachent d'autres personnes d'acc\u00e9der",
        "start": 1745.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 leur lieu de travail ou",
        "start": 1747.97,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e9der \u00e0 des commerces",
        "start": 1750.37,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "alida go je parle ici \u00e0 \u00e0 la maire de",
        "start": 1769.47,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "paris et \u00e0 la candidate \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 1772.18,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle g\u00e9rald darmanin les",
        "start": 1773.59,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ministres de l'int\u00e9rieur promet une",
        "start": 1775.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse ferme \u00e0 ce qu'on voit ce lundi",
        "start": 1776.44,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "si paris est bloqu\u00e9e vous serez du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1779.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "du convoi de la libert\u00e9 ou du",
        "start": 1782.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gouvernement je suis tr\u00e8s inqui\u00e8te",
        "start": 1783.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment parce que on a d\u00e9j\u00e0 connu et",
        "start": 1785.86,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris pendant la p\u00e9riode d gilet jaune",
        "start": 1788.71,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "des situations terribles tous les",
        "start": 1792.09,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "samedis pendant des semaines et des",
        "start": 1795.13,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "semaines des magasins saccag\u00e9s",
        "start": 1796.81,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on se rappelle tous de ce moment",
        "start": 1800.4,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "sur l'arc de triomphe enfin c'\u00e9tait tous",
        "start": 1803.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les samedis donc \u00e9videmment que je suis",
        "start": 1805.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s inqui\u00e8te et que je je consid\u00e8re",
        "start": 1807.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu'il faut absolument qu'il puisse y",
        "start": 1809.56,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "avoir aussi la libert\u00e9 pour notre ville",
        "start": 1811.84,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "et les autres villes de pouvoir",
        "start": 1816.07,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "fonctionner mais qu'est ce que \u00e7a dit \u00e7a",
        "start": 1818.56,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a dit \u00e7a dit quand m\u00eame",
        "start": 1822.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "un manque de dialogue absolue",
        "start": 1824.22,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "souvenez-vous sur les gilet jaune le",
        "start": 1826.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mouvement des gilet jaune s'arr\u00eate parce",
        "start": 1828.82,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "que la pand\u00e9mie d\u00e9marre d'accord le",
        "start": 1831.37,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mouvement des gilet jaune dont il",
        "start": 1834.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s'att\u00e9nue avec le grand d\u00e9bat justement",
        "start": 1836.86,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "parce que monet le maquereau on va",
        "start": 1838.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dialoguer enfin il va dialoguer est",
        "start": 1839.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 avant le d\u00e9but de la pand\u00e9mie les",
        "start": 1841.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "matches en dix jours ils demandent",
        "start": 1843.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "surtout au maire de venir et on fait le",
        "start": 1846.16,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "job et on demande effectivement \u00e0 nos",
        "start": 1848.26,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "concitoyens de venir d\u00e9battre \u00e9changer",
        "start": 1851.92,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pour apaiser les tensions dans le lit et",
        "start": 1855.13,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "on dialogue sur quoi dans mais attendez",
        "start": 1858.07,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je veux la la il ya plus grand chose",
        "start": 1860.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour dialoguer l\u00e0 mais ce que je vous",
        "start": 1862.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dis c'est que pendant ces cinq ans ou a",
        "start": 1864.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 le dialogue il n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent",
        "start": 1866.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 la passion au feeling n'a",
        "start": 1868.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent le dialogue avec nos",
        "start": 1871.03,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "concitoyens vous croyez que \u00e7a vous",
        "start": 1873.97,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez s\u00e9lection finale je pars je vous",
        "start": 1876.31,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dis l'avanc\u00e9 qui parle oui mais je vais",
        "start": 1879.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous dire la semoy ce dont je vous parle",
        "start": 1881.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est de la situation dans notre pays o\u00f9",
        "start": 1883.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus personne ne se parle ou plus",
        "start": 1886.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "personne n'a confiance en personne parce",
        "start": 1888.04,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "que le dialogue n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie",
        "start": 1890.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "souvenez vous souvenez-vous convention",
        "start": 1891.93,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "citoyenne sur le climat parce que c'est",
        "start": 1894.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fin du monde fin du mois et qu'est-ce",
        "start": 1897.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui se passe emmanuel macron dit je",
        "start": 1899.14,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "prendrai les propositions des citoyens \u00e0",
        "start": 1901.45,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e rien rien",
        "start": 1904.81,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 1907.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "oui mais pas rien non mais pas leur team",
        "start": 1908.75,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "mans non il n'a pas repris les",
        "start": 1912.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "revendications de la convention",
        "start": 1914.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "citoyenne non patrick cohen non alors",
        "start": 1916.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a \u00e7a va \u00eatre \u00e7a comme partie 1 il",
        "start": 1918.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'a pas repris tout en ayant dit avant",
        "start": 1921.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'il reprendrait tout un don vous mieux",
        "start": 1924.12,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas dire qu'on va reprendre tout si on",
        "start": 1925.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "reprend une toute petite partie \u00e0 la fin",
        "start": 1927.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parties c'est \u00e0 dire oui enfin \u00e9couter",
        "start": 1929.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vrai on se comprend hein c'est pas c'est",
        "start": 1930.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas voil\u00e0 \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 s\u00e9rieux clan",
        "start": 1932.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les votre cahier de dol\u00e9ances ne",
        "start": 1935.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "s'emparent donc pardon pardon la",
        "start": 1937.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "situation du pays o\u00f9 personne ne se",
        "start": 1938.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parle et cahiers de dol\u00e9ances un ces",
        "start": 1940.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fameux grand d\u00e9bat avec des cahiers de",
        "start": 1943.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dol\u00e9ances le livre de didier le bret qui",
        "start": 1944.94,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "est sorti il ya quelques temps en parle",
        "start": 1948.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien et d'ailleurs des chercheurs",
        "start": 1950.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9cid\u00e9 de se substituer finalement \u00e0",
        "start": 1952.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat qui avait dit on va partir de",
        "start": 1955.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cette parole des fran\u00e7ais qui est un",
        "start": 1957.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riau extraordinaire sur \u00e0 la fois",
        "start": 1959.31,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "leur insatisfaction et ce qu'ils",
        "start": 1961.92,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9clament et qu'est ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 1964.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ces cahiers de dol\u00e9ances pour la plupart",
        "start": 1966.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'entre eux sont rest\u00e9s dans des cartons",
        "start": 1968.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9fecture sauf dans certains",
        "start": 1971.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "endroits comme \u00e0 paris mon atout livre",
        "start": 1973.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et on a tout mis en open data alors est",
        "start": 1974.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ce que un convoi de la libert\u00e9 qui",
        "start": 1977.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'attaque \u00e0 la question de la",
        "start": 1980.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vaccination c'est quelque chose que je",
        "start": 1981.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "soutiens non \u00e9videmment puisque je",
        "start": 1983.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soutiens la vaccination comme une mesure",
        "start": 1985.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui permet de nous prot\u00e9ger et de",
        "start": 1987.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les autres et que je me suis",
        "start": 1990.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "toujours exprim\u00e9 de cette fa\u00e7on l\u00e0 et",
        "start": 1991.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que j'ai organis\u00e9 aussi en tant que",
        "start": 1993.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "maire les choses pour qu'on puisse vous",
        "start": 1995.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'\u00e9poque de convoi de la",
        "start": 1997.26,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 parce qu'ils auraient eu un",
        "start": 1999.06,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "dialogue avant il y en avait pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 2000.05,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l\u00e9gion pas sur eux un dialogue avant",
        "start": 2001.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tout les cageots rien fait pour que ce",
        "start": 2002.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dialogue pourquoi parce que je crois",
        "start": 2004.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans les corps interm\u00e9diaires parce que",
        "start": 2006.26,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "je crois dans les mers je crois dans les",
        "start": 2007.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "syndicats regardez comment les syndicats",
        "start": 2009.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nigr\u00e9s pendant ces cinq",
        "start": 2011.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es ils le disent eux-m\u00eames",
        "start": 2013.37,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et y compris des syndicats comme la cfdt",
        "start": 2015.65,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "laurent berger le dit lui m\u00eame sur le",
        "start": 2019.07,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "fait qu'ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 le pr\u00e9sident",
        "start": 2021.89,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique a voulu gouverner tout",
        "start": 2024.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "seul dans une esp\u00e8ce da proches qui est",
        "start": 2026.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "une monarchie r\u00e9publicaine et bien \u00e0 la",
        "start": 2028.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fin \u00e7a donne des choses comme \u00e7a que je",
        "start": 2031.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'approuve pas et je n'approuve pas du",
        "start": 2033.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tout la non violence mais il faut quand",
        "start": 2034.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m\u00eame expliquer les ph\u00e9nom\u00e8nes pour",
        "start": 2036.77,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "\u00e9viter d'avoir \u00e0 les relever et l\u00e0 j'ai",
        "start": 2038.78,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "comme la curieux enfin voil\u00e0",
        "start": 2041.379,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'impression de revivre quelque chose",
        "start": 2043.44,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "qu'on a d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu au moment d\u00e9 gilet",
        "start": 2047.469,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "jaune et qui par d'autres choses qui",
        "start": 2049.089,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parle notamment de cette question de la",
        "start": 2051.49,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "vaccination et du pass vaccine d'autres",
        "start": 2053.109,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sujets \u00e0 vous soumettre anne hidalgo",
        "start": 2054.819,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dans le cinq sur cinq de matthew",
        "start": 2056.679,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "belliard six mois m",
        "start": 2057.879,
        "duration": 8.42
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2059.679,
        "duration": 8.91
    },
    {
        "text": "mathieu apr\u00e8s les pol\u00e9miques sur les",
        "start": 2066.299,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "ehpad orpea et korian qu'une solution",
        "start": 2068.589,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "alternative wiland de choc ne faiblit",
        "start": 2070.629,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas depuis la sortie de l' enqu\u00eate du",
        "start": 2072.49,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "journaliste victor castanet les",
        "start": 2074.349,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fossoyeurs qui d\u00e9nonce les pratiques du",
        "start": 2076.119,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "groupe orpea leader mondial des ehpad",
        "start": 2077.769,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des r\u00e9v\u00e9lations qui ont choqu\u00e9 de",
        "start": 2079.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "nombreux fran\u00e7ais qui ont entra\u00een\u00e9 un",
        "start": 2081.099,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "groupe concurrent korian dans la",
        "start": 2082.48,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "tourmente aussi est une th\u00e9matique qui",
        "start": 2084.429,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "s'est invit\u00e9 dans la pr\u00e9sidentielle ivan",
        "start": 2086.019,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "reis et camille schmidt se sont",
        "start": 2088.0,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 un autre mod\u00e8le nous sommes",
        "start": 2089.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce soir en normandie dans une maison",
        "start": 2091.149,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cette famille c'est le nom de",
        "start": 2093.46,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "l'organisme un h\u00e9bergement pour",
        "start": 2095.079,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es qui se",
        "start": 2096.309,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "distingue du syst\u00e8me ehpad maisons de",
        "start": 2098.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ville au coeur d'une commune de 4500",
        "start": 2100.48,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "habitants habitat partag\u00e9 entre",
        "start": 2102.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "personnes \u00e2g\u00e9es qui ne sont plus des",
        "start": 2104.079,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidents des pensionnaires mais des",
        "start": 2105.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "habitants des colloques des colocataires",
        "start": 2107.859,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "dans cette maison jusqu'\u00e0 huit habitants",
        "start": 2109.48,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "et cinq auxiliaires de vie qui se",
        "start": 2111.7,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "relaient",
        "start": 2113.259,
        "duration": 2.211
    },
    {
        "text": "comme en g\u00e9n\u00e9ral et je n'\u00e9tais pas si",
        "start": 2115.5,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "vous faites comme moi ah ben voil\u00e0 c'est",
        "start": 2118.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e7a moi aussi je fais comment on met bien",
        "start": 2120.099,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les biens accueillis chez propre tous et",
        "start": 2121.99,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "j'ai vraiment vraiment vraiment vraiment",
        "start": 2124.089,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "ils continuent \u00e0 faire la cuisine il",
        "start": 2127.21,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "partit en fait voil\u00e0 ils font ils se",
        "start": 2130.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sentent vraiment chez eux comme \u00e0 la",
        "start": 2132.19,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "maison on sait le plus rien \u00e0 faire",
        "start": 2133.66,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "affaire",
        "start": 2137.15,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "moi qui croyais plus faire de cuisine",
        "start": 2138.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont des colocataires avec qui vous",
        "start": 2144.4,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "vivez oui on partage les repas partag\u00e9",
        "start": 2146.63,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "bah disons le peu de choses qu'on voit",
        "start": 2150.109,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "depuis que sheila et du partage mes",
        "start": 2151.9,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "enfants voulaient mettre un ehpad les",
        "start": 2155.809,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "dix noms soup\u00e7onn\u00e9s par jeu je fais du",
        "start": 2157.25,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "mal",
        "start": 2161.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur \u00e7a ne concerne pas ceux qui sont en",
        "start": 2162.25,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "totale perte d'autonomie le lieu n'est",
        "start": 2165.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas hyper m\u00e9dicalis\u00e9 mais \u00e9quip\u00e9 tout de",
        "start": 2167.299,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "m\u00eame les plus \u00e2g\u00e9s ont 90 et 92 ans les",
        "start": 2169.46,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "habitants peuvent sortir en ville",
        "start": 2172.67,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "peuvent accueillir on est entre le",
        "start": 2174.049,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "maintien \u00e0 domicile et l'ehpad ils sont",
        "start": 2176.119,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "chez eux qu'est ce que vous pouvez nous",
        "start": 2178.22,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "expliquer un peu comment marche cette",
        "start": 2180.26,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "maison bien s\u00fbr donc l\u00e0 on a donc la",
        "start": 2181.369,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "cuisine o\u00f9 on participe aux repas avec",
        "start": 2184.069,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les r\u00e9sidents tout est pr\u00e9par\u00e9 ici tous",
        "start": 2186.44,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "ensemble comme en famille",
        "start": 2188.839,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "ensuite on a le c\u00f4t\u00e9 salle \u00e0 manger",
        "start": 2190.93,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc les repas se passe ici tous",
        "start": 2194.079,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "ensemble c'est important un petit verre",
        "start": 2196.67,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de rouge en toi",
        "start": 2198.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais on a fait des fautes dans mon",
        "start": 2199.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "commerce c'est frais c'est parti vite il",
        "start": 2201.02,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "arrive l\u00e0 non vous qui le docteur on",
        "start": 2205.01,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "voit un petit con rouge annonce le site",
        "start": 2207.71,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc les apr\u00e8s-midis sieste c'est",
        "start": 2211.93,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "pas si si les films de l'apr\u00e8s midi",
        "start": 2215.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "notre petite table ont fait de",
        "start": 2218.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'animation ou d'ailleurs antoinette",
        "start": 2220.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aime faire ces parties de belote et",
        "start": 2223.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "combien de chambres \u00e0 leur carri\u00e8re dans",
        "start": 2225.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cette maison et vas y en a eu huit et on",
        "start": 2226.13,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "ne dit pas pr\u00e9sident dicko locataires",
        "start": 2228.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "oui c'est plus sympathique c'est mieux",
        "start": 2231.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 2233.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence et plus pour l'ehpad voil\u00e0 on",
        "start": 2234.16,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "vit avec en fait on forme une petite",
        "start": 2236.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "famille au fait voil\u00e0 c'est \u00e7a alors la",
        "start": 2238.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "question qui f\u00e2che combien \u00e7a co\u00fbte et",
        "start": 2241.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bien pour chaque r\u00e9sident chaque",
        "start": 2243.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "colocataire pardon 1600 euros une fois",
        "start": 2245.48,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "les aides d\u00e9duites",
        "start": 2247.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "repas compris avec du personnel pr\u00e9sents",
        "start": 2248.74,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "en permanence du personnel qui par",
        "start": 2251.06,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ailleurs ne regrette pas non plus",
        "start": 2252.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'avoir quitt\u00e9 le milieu des ehpad l\u00e0",
        "start": 2253.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je suis ici et pour rien au",
        "start": 2256.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "monde de repartir en milieu hospitalier",
        "start": 2258.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ils mangent \u00e0 leur faim si on a besoin",
        "start": 2259.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de 4 protection par jour est bon on va",
        "start": 2262.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "utiliser quatre protection par jour n'a",
        "start": 2264.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plus de contacts avec les r\u00e9sidents y'a",
        "start": 2266.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas y'a pas ses horaires de milieu",
        "start": 2268.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "hospitalier ou tout en noir oblig\u00e9 de",
        "start": 2270.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les deux les pouss\u00e9es de les obliger \u00e0",
        "start": 2271.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "faire les choses l\u00e0 c'est vraiment on",
        "start": 2274.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est \u00e0 la maison il n'y a pas d'horaire",
        "start": 2276.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est vraiment naturel sont pas en",
        "start": 2278.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence ils sont pas en institution",
        "start": 2280.49,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "c'est leur maison ils ont typiquement un",
        "start": 2283.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "contrat \u00e0 leur nom c'est chez eux ce qui",
        "start": 2286.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est important c'est de suivre leur",
        "start": 2288.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "rythme et c'est pas les r\u00e9sidents qui",
        "start": 2290.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s'adapte l'habitat partag\u00e9 mais",
        "start": 2292.97,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'habitat partag\u00e9 qui se met en marche",
        "start": 2295.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour tout simplement aujourd'hui le fait",
        "start": 2298.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que lle huit places fait qu'on peut",
        "start": 2299.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "prendre le temps de faire un",
        "start": 2302.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "accompagnement de qualit\u00e9 et",
        "start": 2304.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "individualis\u00e9 alors je le disais le",
        "start": 2305.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sujet s'est invit\u00e9e dans la campagne",
        "start": 2308.18,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "voit ni d'aldo vous pr\u00e9conis\u00e9 que le",
        "start": 2309.77,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me epad ne soit plus",
        "start": 2312.199,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'exceptionnelle ne soit plus la norme",
        "start": 2313.399,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moi je propose d'abord le maintien \u00e0",
        "start": 2314.929,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "domicile comme",
        "start": 2316.909,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le plus longtemps possible comme",
        "start": 2318.799,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "principe de base \u00e7a veut dire quand m\u00eame",
        "start": 2320.359,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "accro\u00eetre les aides parce qu'aujourd'hui",
        "start": 2322.219,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il ya peu d'heures consulte voil\u00e0 dans",
        "start": 2324.049,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ce qu'on appelle l'aide personnalis\u00e9e \u00e0",
        "start": 2327.109,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'autonomie il y \u00e0 peu d'heures",
        "start": 2328.759,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9es \u00e0 ce maintien \u00e0 domicile or",
        "start": 2330.859,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "il faut vraiment pouvoir permettre \u00e0",
        "start": 2333.049,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "blois l'autre jour des assistantes nous",
        "start": 2335.779,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "disait combien c'\u00e9tait difficile pour",
        "start": 2340.189,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "elle parce qu'on tient m\u00eame pas compte",
        "start": 2341.9,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "de leur temps de d\u00e9placement",
        "start": 2342.979,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "y compris quand on est en milieu rural",
        "start": 2344.809,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "un donc folon maintien \u00e0 domicile le",
        "start": 2346.939,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "plus possible avec des aides pour",
        "start": 2349.13,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "accompagner les personnes on a aussi",
        "start": 2352.189,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ces formules d'habitat partag\u00e9",
        "start": 2354.469,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'il faut absolument promouvoir on a",
        "start": 2357.259,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "aussi par exemple m\u00eame \u00e0 paris on a mis",
        "start": 2359.329,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "en place des formules de cohabitation",
        "start": 2361.67,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "entre des \u00e9tudiants des seniors avec des",
        "start": 2364.849,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "personnes qui viennent accompagner et",
        "start": 2367.339,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "puis les pattes parce qu'il ya un moment",
        "start": 2369.619,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "o\u00f9 parfois les personnes sont-elles",
        "start": 2371.119,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "situation de d\u00e9pendance que le maintien",
        "start": 2373.609,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 domicile n'est plus possible et les",
        "start": 2375.619,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pannes donc tr\u00e8s beaucoup plus",
        "start": 2377.779,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicalis\u00e9e doit bien s\u00fbr \u00eatre maintenue",
        "start": 2379.999,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je suis pour un service public tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 2382.67,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "fort \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire",
        "start": 2384.829,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mettre des moyens tous ceux parmi les",
        "start": 2386.479,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "politiques qui vous explique que demain",
        "start": 2388.789,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "super on va faire une grande loi",
        "start": 2390.469,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance mais qu'on mettra pas un",
        "start": 2392.809,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "centime de plus vous mentent donc moi",
        "start": 2394.459,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vraiment les yeux dans les yeux et sans",
        "start": 2397.219,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogie il faudra un milliard de plus",
        "start": 2399.199,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "par an pendant cinq ans pour pouvoir",
        "start": 2401.749,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pour pouvoir faire quoi et bien \u00eatre",
        "start": 2404.349,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "dans dans la bienveillance vis-\u00e0-vis de",
        "start": 2407.299,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nos a\u00een\u00e9s c'est quelque chose de",
        "start": 2409.67,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "formidable de se dire que aujourd'hui en",
        "start": 2411.199,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "france on a quatre g\u00e9n\u00e9rations qui",
        "start": 2413.479,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peuvent se c\u00f4toyer dans une m\u00eame famille",
        "start": 2415.16,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame une tr\u00e8s tr\u00e8s bonne",
        "start": 2417.109,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nouvelle l'allongement de la vie et donc",
        "start": 2418.849,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "je mettrai les moyens pour que ce",
        "start": 2421.099,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "service public l\u00e0 puisse exister et puis",
        "start": 2423.14,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr des contr\u00f4les parce que on l'a",
        "start": 2425.929,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "vu l\u00e0 ces derni\u00e8res ann\u00e9es en fait le",
        "start": 2428.449,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "manque de contr\u00f4le le manque de",
        "start": 2431.15,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "personnel j'ai discut\u00e9 toujours \u00e0 blois",
        "start": 2432.65,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "et je disais aux aides soignantes",
        "start": 2435.829,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que quatre \u00e0 cinq personnes de",
        "start": 2438.019,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "plus par ehpad c'est qu'il ya 20% des",
        "start": 2440.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ehpad qui n'ont m\u00eame pas une infirmi\u00e8re",
        "start": 2443.599,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "de nuit \u00e7a veut dire ce qui se passe un",
        "start": 2445.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "p\u00e9pin la nuit il faut aller \u00e0 l'os de",
        "start": 2446.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "personnel plus bien s\u00fbr huile 1,5",
        "start": 2448.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "milliard d'euros par an pour le bronzage",
        "start": 2450.38,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "ce qui existe d\u00e9j\u00e0 l'international",
        "start": 2453.17,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui",
        "start": 2456.109,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la diffusion de deux clips issus",
        "start": 2457.029,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "du r\u00e9seau social snapshot des vid\u00e9os",
        "start": 2459.289,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "dans lesquelles on le voit mal trait\u00e9s",
        "start": 2460.91,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "c'est un euph\u00e9misme qu'il maltraite son",
        "start": 2462.71,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "chat",
        "start": 2464.299,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2491.09,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "kurt zouma joue en angleterre \u00e0 west ham",
        "start": 2497.41,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "et depuis la diffusion de ces vid\u00e9os le",
        "start": 2499.759,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "club est sous pression un petit sponsor",
        "start": 2501.71,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "a d\u00e9j\u00e0 l\u00e2ch\u00e9 l'\u00e9quipe un plus gros",
        "start": 2503.48,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "adidas rompt son contrat avec le joueur",
        "start": 2505.249,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "une p\u00e9tition r\u00e9clamant des poursuites",
        "start": 2507.319,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "recueille plus de 170 mille signatures",
        "start": 2508.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le club lui inflige la plus grosse",
        "start": 2510.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "amende de leurs bar\u00e8mes on parle de",
        "start": 2512.63,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "300000 euros l'\u00e9quivalent il faut dire",
        "start": 2514.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que m\u00eame en france que zuma se retrouver",
        "start": 2516.529,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "au coeur des d\u00e9bats il expliquait que",
        "start": 2518.69,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "franche avait accidentellement cass\u00e9 des",
        "start": 2520.789,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "objets chez lui mais alors donc \u00e7a veut",
        "start": 2523.579,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dire quoi \u00e7a veut dire qu'il est il a",
        "start": 2525.2,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "commis ces faits en repr\u00e9sailles et \u00e7a",
        "start": 2527.029,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est extr\u00eamement grave on esp\u00e8re",
        "start": 2529.249,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "surtout des sanctions exemplaires pour",
        "start": 2530.839,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "montrer \u00e0 toutes les autres personnes",
        "start": 2532.7,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "qui auraient l'id\u00e9e de se d\u00e9fouler sur",
        "start": 2534.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des animaux que c'est c'est punissable",
        "start": 2536.239,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui se comporte avec autant de",
        "start": 2538.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "violence sur un animal n'est pas \u00e0",
        "start": 2540.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mesure que se poser \u00e7a allait tr\u00e8s agile",
        "start": 2542.15,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "violence tout court de la personne j'ai",
        "start": 2544.64,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "l\u00e0 quelqu'un qui qui shoote dans un chat",
        "start": 2546.83,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "n'a pas avoir une avoir une licence de",
        "start": 2549.16,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "sportifs alors en angleterre son coach \u00e0",
        "start": 2552.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'abord jou\u00e9 un num\u00e9ro d'\u00e9quilibriste il",
        "start": 2555.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "adore les animaux mais il a besoin de",
        "start": 2557.21,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "son joueur et \u00e7a n'a pas loup\u00e9 le joueur",
        "start": 2558.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9taient brocard\u00e9s depuis les tribunes",
        "start": 2560.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "hier soir siffl\u00e9 d\u00e8s qu'il touchait le",
        "start": 2562.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ballon vous le voyez \u00e0 l'\u00e9cran alors les",
        "start": 2565.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "supporters anglais ont ensuite le talent",
        "start": 2567.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "si vous trouvez des chansons li\u00e9es \u00e0",
        "start": 2568.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 on a \u00e9galement appris que le",
        "start": 2570.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "joueur a perdu la garde de ses chats qui",
        "start": 2572.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 accueillis par une association",
        "start": 2574.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense des animaux la question qui",
        "start": 2575.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "se pose en france d\u00e9sormais que je vous",
        "start": 2578.81,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pose anne hidalgo est ce que didier",
        "start": 2580.49,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "deschamps doit rayer le nom coeur",
        "start": 2581.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nomades de soliste ou est-ce qu'il peut",
        "start": 2582.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "encore le s\u00e9lectionn\u00e9 en bleu c'est",
        "start": 2584.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "horrible enfin c'est juste aurait",
        "start": 2586.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pourquoi je suis vraiment pour la",
        "start": 2588.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "reconnaissance des droits des animaux",
        "start": 2589.94,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "donc non il partage pas les valeurs",
        "start": 2591.62,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "franchement comment on commence \u00e0 se",
        "start": 2595.69,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "dire que dans l'\u00e9quipe de france",
        "start": 2598.22,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "pourtant le maillot",
        "start": 2599.66,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 tricolore on peut admettre un",
        "start": 2601.89,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "comportement comme \u00e7a enfin quand on",
        "start": 2605.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "porte le maillot quand quand on",
        "start": 2607.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente la france bien s\u00fbr qu'il faut",
        "start": 2608.61,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00eatre un tr\u00e8s tr\u00e8s bon joueur c'est clair",
        "start": 2610.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais il faut aussi porter les valeurs",
        "start": 2612.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "enfin comment on peut admettre \u00e7a non je",
        "start": 2614.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "suis vraiment je suis scandalis\u00e9e je",
        "start": 2616.35,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a honteux puis en plus qui se",
        "start": 2618.78,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "met en sc\u00e8ne quoi qui se met en sc\u00e8ne",
        "start": 2621.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est c'est vraiment lamentable non il",
        "start": 2623.76,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "n'y a rien \u00e0 faire en \u00e9quipe de france",
        "start": 2626.67,
        "duration": 3.08
    }
]