[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "rfi et france 24",
        "start": 0.54,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente",
        "start": 3.179,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "mardi politique",
        "start": 4.49,
        "duration": 7.569
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7.16,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 12.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 15.47,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "c'est l'heure de mardi politique sur",
        "start": 20.41,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "france 24 rfi bonsoir fr\u00e9d\u00e9ric rivi\u00e8re",
        "start": 22.73,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "bonsoir ozil mot sera tous et ensemble",
        "start": 25.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous recevons anne hidalgo candidate",
        "start": 27.169,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "socialiste \u00e0 la pr\u00e9sidentielle et maire",
        "start": 29.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de paris bonsoir \u00e0 vous en soir \u00e0 vous",
        "start": 31.16,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "et merci de votre pr\u00e9sence ici alors",
        "start": 33.05,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "vous serez interrog\u00e9 sur les questions",
        "start": 35.989,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 nationale et internationale",
        "start": 37.33,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "puis le rendez-vous de l'aphorisme avec",
        "start": 40.519,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fr\u00e9d\u00e9ric qui va vous expliquer je vous",
        "start": 43.16,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "demanderais tout simplement de faire",
        "start": 44.809,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "appel \u00e0 votre sens de la formule en",
        "start": 45.83,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "essayant de 6 les quelques aphorismes",
        "start": 48.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sur des mots sur des th\u00e9matiques que je",
        "start": 51.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous proposerai d'accord mais essayer",
        "start": 52.85,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre \u00e0 la hauteur il n'y a pas de",
        "start": 54.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contrainte puis nous quitteront les",
        "start": 56.449,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "rives de la politique pour vous",
        "start": 59.0,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre un peu mieux dans tout n'est",
        "start": 60.829,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "pas politique et puis la chronique",
        "start": 63.199,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "parfum de campagne de clovis casali \u00e0 la",
        "start": 65.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fin de cette \u00e9mission met tout de suite",
        "start": 68.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le portrait",
        "start": 69.68,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 72.29,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "alors ann\u00e9e des algues au vous vous",
        "start": 76.2,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "souvenez forc\u00e9ment de l'hymne du parti",
        "start": 78.37,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "socialiste sur la musique de mikis",
        "start": 80.5,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "theodorakis eiffel",
        "start": 83.7,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 86.21,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "razorfish",
        "start": 90.29,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 91.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour partager les",
        "start": 93.33,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 95.7,
        "duration": 5.989
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 99.31,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 changeons la vie ici et maintenant",
        "start": 101.689,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "disait la chanson de 1977 aujourd'hui",
        "start": 104.22,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "certains voudraient non pas que vous",
        "start": 106.71,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "changiez la vie mais que vous changiez",
        "start": 109.29,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "d'avis et que vous renonciez \u00e0 votre",
        "start": 111.509,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "candidature mais c'est mal vous",
        "start": 114.299,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre \u00e0 ceux qui doutent de vous",
        "start": 116.399,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondez dans vos r\u00eaves dans votre",
        "start": 118.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re politique commenc\u00e9e en 2001",
        "start": 121.049,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous aviez un atout planqu\u00e9 sous votre",
        "start": 123.33,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "blouson ceux qui croyaient qu'ils vous",
        "start": 125.909,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "croyez transparente soumises un pot de",
        "start": 129.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fleurs et bien on appris \u00e0 leurs d\u00e9pens",
        "start": 131.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que vous cacher sous votre joli sourire",
        "start": 133.5,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "une d\u00e9termination de faire vos ann\u00e9es",
        "start": 136.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s de bertrand delano\u00eb le maire de",
        "start": 139.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "paris vous ont blind\u00e9 aujourd'hui on a",
        "start": 141.48,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le sentiment que vous vivez un cauchemar",
        "start": 143.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un calvaire vous n'avez pas l'air quand",
        "start": 146.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on vous regarde mais en tout cas avec",
        "start": 148.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "cette campagne qui quand m\u00eame ne d\u00e9marre",
        "start": 149.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas des sondages qui sont au plus bas",
        "start": 150.93,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "alors dans la primaire populaire que",
        "start": 153.48,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "christiane taubira en remporter vous",
        "start": 156.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9coltez la mention de passable plus",
        "start": 158.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous fr\u00f4ler le bonnet d'\u00e2ne comment",
        "start": 160.83,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "faites vous pour continuer anne hidalgo",
        "start": 163.23,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "et si j'anticipe sur la chronique",
        "start": 164.989,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "aphorisme de fr\u00e9d\u00e9ric dans quelques",
        "start": 167.9,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "instants je vous demanderais volontiers",
        "start": 170.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "si vous avez fait votre cette c\u00e9l\u00e8bre",
        "start": 172.56,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "maxime point n'est besoin d'esp\u00e9rer pour",
        "start": 174.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "entreprendre ni de r\u00e9ussir pour",
        "start": 177.84,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "pers\u00e9v\u00e9rer",
        "start": 179.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'abord merci pour ce portrait c'est",
        "start": 180.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vrai que je suis une femme politique",
        "start": 183.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "j'ai de l'\u00e9nergie j'ai une vie qui est",
        "start": 184.43,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "aussi une force que m'ont donn\u00e9 mes",
        "start": 188.16,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "parents mes origines modestes de fils",
        "start": 190.95,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "d'immigr\u00e9s",
        "start": 193.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "j'ai des convictions j'ai envie de faire",
        "start": 194.45,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "bouger les choses et je pense que la",
        "start": 198.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "politique sert \u00e0 cela et je suis engag\u00e9",
        "start": 200.07,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et dans cet engagement dans cette",
        "start": 203.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle qui est une",
        "start": 206.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "campagne sans doute \u00e0 nulle autre",
        "start": 208.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pareille elle s'inscrit encore dans le",
        "start": 210.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "cadre d'une crise qu vide parce que",
        "start": 212.88,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "depuis des mois on nous explique qu'elle",
        "start": 215.61,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ne d\u00e9marre pas mais encore faudrait-il",
        "start": 218.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'il y ait des d\u00e9bats que tout le monde",
        "start": 220.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "soit sur la ligne de d\u00e9part et bien moi",
        "start": 222.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "je travaille je pr\u00e9pare jeu j'ai un",
        "start": 224.37,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "projet un programme j'ai aussi une",
        "start": 227.61,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe autour de moi et forte de cela et",
        "start": 230.28,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "bien je vais porter \u00e0 la fois des",
        "start": 233.4,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "messages et des propositions qui sont",
        "start": 236.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "celles d'une femme de gauche sociale",
        "start": 238.62,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrate \u00e9cologiste qui a une",
        "start": 241.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience et qui vous sont dissoci\u00e9s de",
        "start": 243.15,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "changer l'eau et les rails souffl\u00e9 cette",
        "start": 245.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "social-d\u00e9mocratie que vous prenez",
        "start": 248.37,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est ce qu on a le sentiment",
        "start": 249.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que la gauche est plus en forme quand",
        "start": 251.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "elle se radicalise en fait fait social",
        "start": 253.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie elle gagne partout en europe",
        "start": 256.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "aujourd'hui al l\u00e0 o\u00f9 elle elle est au",
        "start": 258.72,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pouvoir dans des pays du nord en",
        "start": 261.66,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "allemagne dans le sud",
        "start": 264.03,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "l'europe est en fait lorsqu'il y \u00e0 une",
        "start": 267.01,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "alternative \u00e0 gauche qui est possible",
        "start": 269.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans tous les pays europ\u00e9ens",
        "start": 272.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "elle provient doux non pas de la gauche",
        "start": 274.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "radicale mais elle provient de cette",
        "start": 276.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "social-d\u00e9mocratie qui a fait sienne",
        "start": 278.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "celle \u00e9voqu\u00e9e mais juste avant que de",
        "start": 280.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donner la parole \u00e0 fr\u00e9d\u00e9ric joux et",
        "start": 282.16,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "j'aimerais quand m\u00eame que vous me",
        "start": 283.63,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez \u00e0 cette question bien s\u00fbr vous",
        "start": 284.44,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "allez vous avez dit vous alliez",
        "start": 285.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "continuer mais quand m\u00eame est-ce que",
        "start": 286.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous avez le sentiment que certains au",
        "start": 289.3,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "parti socialiste veulent vous d\u00e9branchez",
        "start": 290.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "non vraiment puis vous savez \u00e7a c'est",
        "start": 291.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vraiment derri\u00e8re nous aujourd'hui dans",
        "start": 294.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toute campagne dans toute famille",
        "start": 296.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "politique qui a toujours ou dans les",
        "start": 298.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "commentaires y ait toujours des gens",
        "start": 300.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour venir sans doute expliqu\u00e9 l'air du",
        "start": 302.14,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "temps parce que \u00e7a co\u00fbte moins de",
        "start": 305.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "travail que de s'int\u00e9resser au fond des",
        "start": 307.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "id\u00e9es aux trajectoires aux orientations",
        "start": 309.64,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "que prennent les partis politiques ce",
        "start": 312.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que je suis en train de faire",
        "start": 316.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aujourd'hui avec cette candidature c'est",
        "start": 317.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aussi repositionn\u00e9 cette offre",
        "start": 319.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "socialiste/social-d\u00e9mocrate sur",
        "start": 322.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie partant de l'\u00e9cologie pour",
        "start": 324.82,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "transformer la soci\u00e9t\u00e9 mais remettent",
        "start": 327.13,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des questions essentielles comme le",
        "start": 330.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat la place des classes",
        "start": 331.99,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "moyennes les questions d'\u00e9ducation les",
        "start": 334.84,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "questions les questions aussi de sant\u00e9",
        "start": 337.57,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "au coeur de cette campagne c'est \u00e0 dire",
        "start": 340.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le coeur des probl\u00e8mes que rencontrent",
        "start": 342.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais c'est ce",
        "start": 345.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'ont fait d'ailleurs tous les partis",
        "start": 347.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sociaux-d\u00e9mocrates du nord de l'europe",
        "start": 348.82,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "ou m\u00eame pas au portugal pour justement",
        "start": 350.98,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "conqu\u00e9rir montrer l'importance de cet",
        "start": 354.33,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre que cherche cette gauche de",
        "start": 357.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gouvernement que j'incarne que je",
        "start": 360.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente et qui est un \u00e9quilibre",
        "start": 362.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "absolument n\u00e9cessaire parce qu'on ne",
        "start": 364.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "peut pas laisser l'\u00e9conomie sans aucune",
        "start": 366.19,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation voit bien les in\u00e9galit\u00e9s que",
        "start": 369.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cela creuse ann\u00e9e d'algos on peut",
        "start": 371.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "toujours consid\u00e9rer que les sondages ont",
        "start": 373.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "une fiabilit\u00e9 douteuse oui absolument",
        "start": 375.55,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fin malgr\u00e9 tout \u00e7a reste quand m\u00eame des",
        "start": 378.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "indicateurs que chacun prend en compte",
        "start": 380.92,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "dans ces moments l\u00e0 les v\u00f4tres",
        "start": 382.63,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "un peu difficile vous \u00eates un peu \u00e0 la",
        "start": 384.9,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "peine dans cette campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 387.27,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "trois deux et demi trois et demi",
        "start": 388.949,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "quand on se souvient de ce qui s'est",
        "start": 392.21,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 en 2017 yannick jadot avait",
        "start": 393.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9 \u00e0 sa propre candidature \u00e0 la",
        "start": 395.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle il \u00e9tait alors cr\u00e9dit\u00e9e",
        "start": 397.62,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "d'environ 2%",
        "start": 398.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour soutenir le candidat du parti",
        "start": 400.43,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "socialiste et cr\u00e9dit pour ce qui \u00e9tait",
        "start": 402.57,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit\u00e9 de 13,1 soir 17",
        "start": 405.09,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "mais enfin tout cas il \u00e9tait beaucoup",
        "start": 408.05,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "mieux plac\u00e9 que lui pourquoi vous ne",
        "start": 409.979,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "vous dites pas que au fond ce serait",
        "start": 412.259,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre injuste renvoi d'ascenseur une",
        "start": 413.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "forme d'\u00e9l\u00e9gance la politique n'est pas",
        "start": 415.47,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "ce type de remblais d\u00e9fense",
        "start": 417.72,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "et d'\u00e9l\u00e9gance et puis en plus c'est pas",
        "start": 420.38,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "du tout m\u00eame rapport de force donc et",
        "start": 423.27,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "puis la caisse convenus qu'en m\u00eame sac",
        "start": 425.699,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et \u00e0 son avantage oui enfin un avantage",
        "start": 427.229,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "relatif dans les marges d'erreurs donc",
        "start": 429.419,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "si vous voulez c'est pas le sujet le",
        "start": 431.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sujet aujourd'hui et puis d'ailleurs",
        "start": 433.08,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "cette question elle est vraiment",
        "start": 434.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re nous vous savez les devants",
        "start": 436.139,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "nouilles \u00e0 la campagne avec une",
        "start": 439.83,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "proposition qui est une proposition",
        "start": 441.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "justement qui part de l'\u00e9cologique le",
        "start": 443.789,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "topic derri\u00e8re aussi c'est aussi",
        "start": 446.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re c'est une candidature de plus",
        "start": 448.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ira-t-elle jusqu'au bout c'est \u00e0 elle de",
        "start": 450.36,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "le dire ou penser",
        "start": 452.43,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de l'argent \u00e7a sera son sujet c'est",
        "start": 454.76,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "vraiment \u00e0 elle de porter cela r\u00e9veille",
        "start": 458.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui lire demain hidalgo est ce",
        "start": 461.19,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "difficile c'est une mauvaise mani\u00e8re est",
        "start": 462.9,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ce que vous consid\u00e9rez que toute sa",
        "start": 465.599,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait un peu pour",
        "start": 466.949,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "torpiller le ps en 94 les europ\u00e9ennes",
        "start": 468.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "avec bernard tapie pour contrer michel",
        "start": 472.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "roques \u00e0 2002 elle se pr\u00e9sente contre",
        "start": 473.88,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "lionel jospin et elle co\u00fbte le go\u00fbt elle",
        "start": 475.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quitte le gouvernement hollande soit",
        "start": 477.479,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "hollande en pleine crise terrorisme est",
        "start": 479.58,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ce que voulait suspect\u00e9s d'en vouloir au",
        "start": 482.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parti socialiste je vais pas me pencher",
        "start": 484.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur ce qui motive christiane taubira",
        "start": 486.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr que \u00e7a fasse parler la one",
        "start": 489.12,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "fait mais cela ajoute de la confusion au",
        "start": 491.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "paysage elle a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00eatre une",
        "start": 493.349,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "candidate de plus elle est une candidate",
        "start": 495.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de plus c'est \u00e0 elle de porter ce",
        "start": 497.639,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "qu'elle a apport\u00e9 moi ce que je viens et",
        "start": 499.83,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "m'aimait bien s\u00fbr d'abord parce que je",
        "start": 502.44,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "suis",
        "start": 505.229,
        "duration": 2.981
    },
    {
        "text": "aussi la repr\u00e9sentante d'une famille",
        "start": 506.139,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "politique est l\u00e9gitime l\u00e9gitime pour",
        "start": 508.21,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "concourir et pour apporter des solutions",
        "start": 510.879,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "qui sont d'ailleurs des solutions",
        "start": 512.8,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes de celle qu'apporte les",
        "start": 514.26,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "autres et je le redis je constate une",
        "start": 516.399,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "chose tr\u00e8s claire c'est que partout o\u00f9",
        "start": 518.74,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "la gauche moderne en europe et bien",
        "start": 520.959,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est cette gauche sociale d\u00e9mocrate qui",
        "start": 522.789,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "a fait sienne l'\u00e9cologie c'est l\u00e0 que",
        "start": 525.279,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "l'on peut rassembler la population et",
        "start": 527.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est ce que je vais faire parce que la",
        "start": 530.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "campagne devant nous mais sur le cette",
        "start": 531.88,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "primaire populaire il ya eu 4 166 mille",
        "start": 534.25,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "inscrits il ya eu pas loin de 400 mille",
        "start": 537.82,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "votants est ce que \u00e7a ne donne pas tout",
        "start": 540.579,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de m\u00eame une certaine force cette",
        "start": 543.519,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "expression est ce que vous accordez une",
        "start": 545.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "forme de respect \u00e0 cette expression moi",
        "start": 547.99,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "je je remercie tous ceux et celles",
        "start": 550.48,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'abord qu'il est 40% je crois qu'ils",
        "start": 553.72,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "ont consid\u00e9r\u00e9 que j'\u00e9tais",
        "start": 555.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 quelqu'un qui pouvait incarner la",
        "start": 558.029,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "fonction mais surtout ce que je veux",
        "start": 561.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dire c'est qu'il y a bien s\u00fbr plaintes",
        "start": 563.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de citoyens qui en toute bonne foi c'est",
        "start": 564.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "une aspiration \u00e0 l'unit\u00e9 de beaucoup de",
        "start": 567.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "citoyens qui en toute bonne foi on",
        "start": 570.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pensait que \u00e7a pouvait \u00eatre une solution",
        "start": 571.72,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "pour rassembler mais encore fallait-il",
        "start": 573.73,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "qu'il y ait des d\u00e9bats encore fallait-il",
        "start": 576.329,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "que les candidats soient d'accord pour",
        "start": 578.769,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 cet exercice l\u00e0 \u00e7a n'\u00e9tait",
        "start": 582.22,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "pas le cas c'est derri\u00e8re nous alors ce",
        "start": 584.709,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "qui est devant nous c'est effectivement",
        "start": 587.019,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "chacune et chacun apportant sa",
        "start": 588.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "candidature l'ouverture des parrainages",
        "start": 590.26,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 fait et il y aura des parrainages",
        "start": 592.66,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui permettront de voir qui est sur la",
        "start": 595.63,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "ligne de d\u00e9part il y aura je l'esp\u00e8re",
        "start": 597.55,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "dans les semaines qui viennent de toute",
        "start": 600.579,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on il ya une deadline la candidature",
        "start": 603.61,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique \u00e0 je",
        "start": 606.01,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "dirais \u00e0 cette \u00e9lection et l\u00e0 les choses",
        "start": 609.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vont \u00eatre non par battu mais vont",
        "start": 612.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9marrer parce que \u00e7a ne vous a pas",
        "start": 615.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 non plus que pour tout le monde",
        "start": 617.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame relativement le calme",
        "start": 619.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plat et que aujourd'hui les fran\u00e7aises",
        "start": 620.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et les fran\u00e7ais commencent \u00e0 rentrer",
        "start": 622.67,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9lection mais il \u00e9tait surtout",
        "start": 624.35,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occup\u00e9 par notamment les questions de",
        "start": 626.829,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 li\u00e9es aux covin et aujourd'hui ils",
        "start": 629.99,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9s par les questions",
        "start": 632.959,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "de pouvoir d'achat alors justement aussi",
        "start": 635.36,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "si vous me parliez tout \u00e0 l'heure des",
        "start": 638.5,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocraties europ\u00e9ennes et enfin de la",
        "start": 640.73,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "social d\u00e9mocratie europ\u00e9enne pardon au",
        "start": 644.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "portugal les socialistes viennent de",
        "start": 646.579,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "remporter les l\u00e9gislatives avec anticip\u00e9",
        "start": 648.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "avec une majorit\u00e9 m\u00eame s'il n'est pas",
        "start": 650.839,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu par les sondages non hamon mais",
        "start": 653.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "enfin l\u00e0 oui je vais pas regarder les",
        "start": 656.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sondages la non les sondages les donn\u00e9es",
        "start": 657.41,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s enfin vraiment \u00e0 nous toucher et",
        "start": 659.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "antonio costa pour lequel j'ai",
        "start": 662.6,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment d'amiti\u00e9 d'admiration et",
        "start": 664.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quasiment dix points devant alors \u00e7a",
        "start": 667.67,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "veut dire que le champ id\u00e9ologique",
        "start": 669.44,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "socialiste n'est pas mort bien s\u00fbr que",
        "start": 671.83,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "non alors il m'a repouss\u00e9 bien s\u00fbr mais",
        "start": 675.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "quand vous expliquer dans ce cas que le",
        "start": 677.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parti socialiste fran\u00e7ais soit",
        "start": 679.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "totalement inaudible et \u00e7a ne date pas",
        "start": 681.53,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "de vous anne hidalgo",
        "start": 684.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il ya fran\u00e7ois hollande qui a",
        "start": 687.16,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 en 2017 mais l affaire c 22,8 en",
        "start": 689.84,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "2012 par exemple",
        "start": 692.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comment comment expliquer dans le fond",
        "start": 694.63,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "ce ce d\u00e9saveu d'abord dans tous les pays",
        "start": 697.16,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens du nord comme le sud apr\u00e8s",
        "start": 700.58,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "2008 c'est \u00e0 dire apr\u00e8s la crise",
        "start": 703.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re il y a eu un repositionnement",
        "start": 705.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il ya une des difficult\u00e9s il y a eu des",
        "start": 707.45,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "travers\u00e9es du d\u00e9sert de presque tous les",
        "start": 710.12,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "partis sociaux d\u00e9mocrates et \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 713.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la question c'est est-ce qu'il ya place",
        "start": 715.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour un \u00e9tat providence puisque la crise",
        "start": 716.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s violente et",
        "start": 719.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les r\u00e9ponses europ\u00e9ennes avaient \u00e9t\u00e9",
        "start": 720.89,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'aust\u00e9rit\u00e9 ce qui avait prolong\u00e9 ces",
        "start": 723.35,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "crises et cr\u00e9e beaucoup de distanciation",
        "start": 726.44,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "entre les citoyens et l\u00e0 o\u00f9 il \u00e9tait au",
        "start": 730.1,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pouvoir c'\u00e9tait le cas en espagne en",
        "start": 734.42,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "2008 les formations de gauche il y a eu",
        "start": 736.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des travers\u00e9es du d\u00e9sert il ya eu un",
        "start": 739.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "travail qui a \u00e9t\u00e9 fait par beaucoup de",
        "start": 741.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ces partis socialistes partout en europe",
        "start": 743.39,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de se repositionner \u00e0 la fois sur les",
        "start": 745.34,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "questions d'\u00e9cologie mais aussi sur la",
        "start": 748.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "place des caisses classe moyenne sur les",
        "start": 751.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "questions de travail sur les questions",
        "start": 753.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de pouvoir d'achat sur les cat\u00e9gories",
        "start": 754.7,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "populaires en france il y a eu un",
        "start": 756.86,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 760.55,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "1012 \u00e0 2017 et puis une explosion du",
        "start": 761.91,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "paysage politique en 2017 et de cette",
        "start": 765.45,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "explosion du paysage politique toutes",
        "start": 768.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les recompositions n'ont pas encore \u00e9t\u00e9",
        "start": 771.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faites et bien s\u00fbr et je suis d'accord",
        "start": 773.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avec vous le parti socialiste fran\u00e7ais a",
        "start": 774.72,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 et est encore \u00e0 la peine est ce que",
        "start": 777.51,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que ce qu'ils portent que",
        "start": 780.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fassel valeur je veux dire l'histoire",
        "start": 782.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "devrait vous donner raison avec ses",
        "start": 784.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "unit\u00e9s et je suis d'accord puisque",
        "start": 786.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'histoire donne raison dans les autres",
        "start": 788.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9ens que ce soit jean renaudie",
        "start": 790.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sud et donc il nous faut et en tous les",
        "start": 792.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cas c'est le travail je fais pas",
        "start": 794.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "simplement je le fais pour mon pays je",
        "start": 796.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fais pour les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 798.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais je pense que nos r\u00e9ponses les",
        "start": 800.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses que j'apporte notamment en",
        "start": 802.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "essayant de r\u00e9pondre aux trois crises la",
        "start": 804.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "crise sociale la crise \u00e9cologique et la",
        "start": 806.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "crise climatique sont les r\u00e9ponses qui",
        "start": 808.71,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "correspondent au moment de la bible et",
        "start": 810.84,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "bien c'est \u00e0 moi et \u00e0 nous en tous les",
        "start": 813.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cas avec toute mon \u00e9quipe de faire en",
        "start": 816.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sorte que ce soit entendu parler on va",
        "start": 818.43,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eater dans quelques instants sur",
        "start": 820.17,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "quelques \u00e9l\u00e9ments de votre programme",
        "start": 821.34,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mais d'abord j'aimerais bien vous",
        "start": 822.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "entendre sur les menaces dont sont",
        "start": 824.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "victimes les auteurs les journalistes de",
        "start": 826.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission zone interdite willy a pes\u00e9",
        "start": 828.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sur m6 dimanche soir un long reportage",
        "start": 829.86,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sur l'islam radical \u00e0 roubaix l'avocat",
        "start": 833.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de charlie hebdo richard malka a \u00e9crit",
        "start": 835.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une tribune dans laquelle il dit ceci en",
        "start": 837.93,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'absence de r\u00e9action il n'y aura plus",
        "start": 839.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aucun reportage ni enqu\u00eate sur l'islam",
        "start": 840.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "n'est en particulier l'islam radical on",
        "start": 842.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "se dira que c'est trop de probl\u00e8me on se",
        "start": 846.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le dit d\u00e9j\u00e0 d'ailleurs mais le pas de",
        "start": 847.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vagues isme l'emportera d\u00e9finitivement",
        "start": 850.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne rien faire c'est accepter de ne plus",
        "start": 852.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00eatre inform\u00e9s c'est laisser prosp\u00e9rer la",
        "start": 854.31,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9",
        "start": 855.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il a raison je suis tout \u00e0 fait d'accord",
        "start": 856.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avec lui et je soutiens compl\u00e8tement les",
        "start": 859.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "journalistes qui ont fait ce travail l\u00e0",
        "start": 862.23,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "je pense qu'on a besoin de ce type",
        "start": 864.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'investigations vous savez il avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 866.48,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame chose aussi apr\u00e8s",
        "start": 869.46,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "l'assassin\u00e2t de samuel patine le fait",
        "start": 871.74,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "qu' on ne pouvait pas pour ne pas faire",
        "start": 875.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de vagues laisser les professeurs tout",
        "start": 878.36,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "seul face \u00e0 des difficult\u00e9s face \u00e0 des",
        "start": 880.31,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "interventions ext\u00e9rieures venant essayer",
        "start": 883.4,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de contr\u00f4ler leur p\u00e9dagogie ou les",
        "start": 886.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher notamment sur la question bien",
        "start": 889.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s\u00fbr de la la\u00efcit\u00e9 de la libert\u00e9",
        "start": 891.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'expression l\u00e0 dessus vous savez moi je",
        "start": 893.72,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "suis absolument",
        "start": 895.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "intransigeante bien s\u00fbr qu'il faut des",
        "start": 896.98,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "reportages parce qu'on a besoin d'une",
        "start": 900.08,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "presse libre d'une perez prot\u00e9ger aussi",
        "start": 901.88,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "contre ce type d'attaqu\u00e9 pour montrer ce",
        "start": 905.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui se passe mais puis on a besoin star",
        "start": 907.52,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "a un bel et bien en soutenant notamment",
        "start": 909.65,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "ses journalistes en faisant en sorte",
        "start": 913.28,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'il y ait non seulement ces",
        "start": 916.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "investigations mais qu'il y ait place",
        "start": 918.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour le d\u00e9bat bien s\u00fbr que l'islam",
        "start": 920.36,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "radical est une menace et nous en savons",
        "start": 922.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "quelque chose et j'en sais quelque chose",
        "start": 926.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en tant que maire de paris puisque nous",
        "start": 927.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "avons subi des attentats et que j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 929.87,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et que j'ai j'ai v\u00e9cu ces moments",
        "start": 932.9,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "absolument dramatique et j'ai aussi",
        "start": 935.84,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 contribuer aux c\u00f4t\u00e9s de",
        "start": 939.25,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "bernard cazeneuve et fran\u00e7ois hollande \u00e0",
        "start": 941.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse r\u00e9publicaine qui devaient",
        "start": 943.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00eatre apport\u00e9es et donc bien s\u00fbr je suis",
        "start": 945.8,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'accord avec richard malka il faut",
        "start": 948.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'il y ait des r\u00e9actions ma r\u00e9action",
        "start": 951.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 et elle sera toujours du c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 952.85,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ceux qui d\u00e9noncent cela est par ailleurs",
        "start": 955.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je tiens \u00e0 le dire parce que ne pas le",
        "start": 958.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer d'autres d\u00e9nonc\u00e9s au juge oui",
        "start": 960.56,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais ne vous agissez alors le",
        "start": 963.05,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "politique il parle et il doit dire o\u00f9",
        "start": 966.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sont les valeurs ou sans les valeurs de",
        "start": 969.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique et il doit soutenir cette",
        "start": 971.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 du journaliste d'aller faire ce",
        "start": 974.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "type d'investigations ensuite il ya le",
        "start": 976.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "droit le droit dans notre pays nous",
        "start": 978.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sommes dans un \u00e9tat de droit doit \u00eatre",
        "start": 980.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour \u00e0 la fois bien s\u00fbr permettent",
        "start": 981.56,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "que ce travail se fasse mais aussi pour",
        "start": 985.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les autres carr\u00e9s pour contrecarrer ces",
        "start": 987.56,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "situations dans lesquelles un islamisme",
        "start": 990.29,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "radical",
        "start": 993.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "prosp\u00e8re et occupe un espace qui n'est",
        "start": 994.3,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "pas compatible avec l'espace r\u00e9publicain",
        "start": 997.91,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "et agir moi je vous savez je travaille",
        "start": 1000.31,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "beaucoup avec des maires qui sont des",
        "start": 1003.209,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "m\u00e8res dans des quartiers tr\u00e8s populaires",
        "start": 1005.58,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "gt a cr\u00e9\u00e9 r\u00e9cemment j'\u00e9tais \u00e0 vaulx en",
        "start": 1007.41,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "velin avec h\u00e9l\u00e8ne geffroy et je vois",
        "start": 1010.769,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "comment il travaille \u00e0 la fois pour",
        "start": 1013.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "essayer bien s\u00fbr de ramener toutes les",
        "start": 1015.42,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "populations de culture diff\u00e9rente vers",
        "start": 1018.3,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ce qu'est le cadre commun de la",
        "start": 1021.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique faire en sorte que ces traits",
        "start": 1023.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "public traite vraiment cette question",
        "start": 1025.86,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "fondamentale de l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine",
        "start": 1028.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut aussi d\u00e9noncer les",
        "start": 1030.839,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "discriminations dont sont victimes un",
        "start": 1032.88,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "certain nombre de personnes au regard de",
        "start": 1035.16,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "leur origine de leur nom ou de leur",
        "start": 1037.319,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "soi-disant appartenance religieuse donc",
        "start": 1040.49,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "il faut faire tout ce travail de fourmi",
        "start": 1043.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais aussi bien s\u00fbr un travail qui est",
        "start": 1045.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le respect de l'\u00e9tat de droit anne",
        "start": 1047.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "hidalgo il faut qu'on parle quand",
        "start": 1049.71,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "quelques mots de votre programme et",
        "start": 1051.21,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s vous devez vous interroger sur",
        "start": 1052.26,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 internationale",
        "start": 1053.16,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "vous placez le travail en t\u00eate wii 2",
        "start": 1054.98,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "c'est une fa\u00e7on de dire que pour le",
        "start": 1058.679,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "parti socialiste pour la gauche la",
        "start": 1061.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "valeur travail \u00e7a existe aussi bien s\u00fbr",
        "start": 1063.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je reviens pas sur l'hymne que vous avez",
        "start": 1065.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9es au tout d\u00e9but mais pour moi",
        "start": 1067.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout commence par le travail en fait le",
        "start": 1069.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "travail c'est ce qui donne la dignit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1071.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la personne c'est ce qui lui permet",
        "start": 1073.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'avoir une r\u00e9mun\u00e9ration un revenu digne",
        "start": 1074.94,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "qui lui permettent de vivre d'\u00e9lever ses",
        "start": 1078.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "enfants et je pourquoi je rentre par la",
        "start": 1080.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "question du travail parce que elle est",
        "start": 1083.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fondamentale elle est fondamentale et",
        "start": 1085.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "elle ne peut pas \u00eatre abandonn\u00e9e et",
        "start": 1087.84,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "notamment par isc bonne il faut",
        "start": 1089.55,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "travailler plus par exemple",
        "start": 1090.96,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "travailler plus d\u00e9j\u00e0 il faut travailler",
        "start": 1094.85,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "et des gens mais reconna\u00eetre au travail",
        "start": 1096.84,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "sa valeur ce qui veut dire aussi",
        "start": 1099.12,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rer justement les salari\u00e9s j'ai",
        "start": 1101.24,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "une des propositions les plus radicales",
        "start": 1104.7,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "et y compris plus radicales comment\u00e9 le",
        "start": 1106.169,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "shining le smic de 15% pourquoi de 15%",
        "start": 1108.419,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "parce que si vous prenez ces dix",
        "start": 1111.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es qu'est ce qui s'est",
        "start": 1113.55,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 les 10% des salaires les plus",
        "start": 1114.78,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9s ont augment\u00e9 10 fois plus vite",
        "start": 1117.059,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "que les 10% des salaires les moins",
        "start": 1119.669,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9s c'est \u00e0 dire que s'il y avait eu",
        "start": 1121.32,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "par le march\u00e9 une r\u00e9gulation naturelle",
        "start": 1123.179,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "je sais que \u00e7a n'existe pas des",
        "start": 1127.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rations eh bien on aurait eu des",
        "start": 1129.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bas salaires qui aujourd'hui seraient",
        "start": 1131.97,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "15% alors les ennemis stellar d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1133.2,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "oui c'est \u00e7a les \u00e9conomistes me dit \u00e7a",
        "start": 1136.159,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait monter les taux d'int\u00e9r\u00eat \u00e7a fait",
        "start": 1137.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "monter la pauvret\u00e9 \u00e7a fait monter aussi",
        "start": 1139.429,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "le d\u00e9sarroi des classes moyennes et des",
        "start": 1142.01,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gories populaires qui du coup ne",
        "start": 1144.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "croient plus du tout dans leur furie et",
        "start": 1147.409,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi je pense d'abord \u00e0 eux alors les",
        "start": 1149.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "taux d'int\u00e9r\u00eats vous en parlera d'accord",
        "start": 1151.399,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "je m'engage pas du tout je m'en fiche",
        "start": 1153.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas du tout les connaissent mal \u00e0 me",
        "start": 1155.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donner ce que je sais c'est que en",
        "start": 1157.13,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "remettant le travail dans sa valeur en",
        "start": 1159.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rant et une r\u00e9alisation on fait",
        "start": 1161.179,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aussi les actionner les questions",
        "start": 1163.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "courtes est ce que vous consid\u00e9rez que",
        "start": 1165.289,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "les salaires sont trop bas en fuite \u00e0",
        "start": 1166.73,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "part ce dieu ou oui bien s\u00fbr parce qu'on",
        "start": 1168.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "produit pas assez mais non elle les",
        "start": 1170.899,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "salaires sont trop bas parce que il n'ya",
        "start": 1172.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas eu d'augmentation de salaire et que",
        "start": 1174.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tout le reste a augment\u00e9 regardez le",
        "start": 1176.12,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "logement 30% aujourd'hui le logement",
        "start": 1178.34,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "p\u00e8sent 30% dans le revenu des m\u00e9nages",
        "start": 1182.27,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait 12% il ya trente ans vous vous",
        "start": 1184.21,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "rendez compte donc bien surveiller pas",
        "start": 1187.039,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que paris n'en fin mai mais c'est vrai",
        "start": 1189.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous avez raison dans les zones tendues",
        "start": 1191.539,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "et donc il faut absolument que vous bien",
        "start": 1192.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une voiture dont vous pourriez laisser",
        "start": 1195.44,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "dire que les salaires augmentent",
        "start": 1196.52,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "alors on va donc effectivement abord\u00e9",
        "start": 1198.7,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 internationale avec le monde",
        "start": 1202.909,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "devant vous",
        "start": 1204.95,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1206.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 propos de la pr\u00e9sence fran\u00e7aise",
        "start": 1211.34,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "au mali vous aviez d\u00e9clar\u00e9 il y a une",
        "start": 1213.9,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "semaine que les forces les troupes",
        "start": 1216.84,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises de barkan devait rester hier",
        "start": 1219.69,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "la junte militaire au pouvoir a demand\u00e9",
        "start": 1223.11,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 donner 70 72 heures \u00e0 l'ambassadeur de",
        "start": 1226.41,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "france pour quitter le mali apr\u00e8s cette",
        "start": 1230.67,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision est ce que vous restez sur",
        "start": 1233.73,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "votre position oui mais c'est une tr\u00e8s",
        "start": 1236.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mauvaise mani\u00e8re et je pense qu'il faut",
        "start": 1239.13,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "que la france retrouve sa place en",
        "start": 1241.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "afrique bien s\u00fbr avec la junte fait",
        "start": 1244.92,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mauvaise mani\u00e8re le le r\u00e9gime l\u00e0 bien l\u00e0",
        "start": 1246.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en l'occurrence c'est \u00e9videmment le",
        "start": 1250.26,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime malien qui fait une mauvaise",
        "start": 1251.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re en renvoyant l'ambassadeur du",
        "start": 1252.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mali est d'ailleurs le r\u00e9gime malien a",
        "start": 1256.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 rappel\u00e9e \u00e0 l'ordre aussi par ses",
        "start": 1258.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "voisins a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 \u00e0 l'ordre par les",
        "start": 1260.04,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "chefs d'\u00e9tat africains parce",
        "start": 1263.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu'effectivement il faut retrouver un",
        "start": 1265.86,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "autre chemin que celui qui est emprunt\u00e9e",
        "start": 1268.32,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "dans plusieurs pays notamment au sahel",
        "start": 1271.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qui est celui des coups d'\u00e9tat",
        "start": 1274.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "militaires donc mais en m\u00eame temps il",
        "start": 1276.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faut que la france retrouve le chemin du",
        "start": 1278.73,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "dialogue avec les chefs d'\u00e9tat",
        "start": 1280.47,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "parce que et je pense qu'il faut se",
        "start": 1282.95,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "saisir de l'opportunit\u00e9 de macky sall",
        "start": 1286.26,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du s\u00e9n\u00e9gal mais acc\u00e9dants l\u00e0 \u00e0",
        "start": 1289.62,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence de l'union africaine pour",
        "start": 1292.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "renouer ce lien l\u00e0 pour que l'on puisse",
        "start": 1295.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "remettre la france dans un r\u00f4le qui est",
        "start": 1297.6,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "le sien bien s\u00fbr il y \u00e0 la pr\u00e9sence",
        "start": 1300.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "militaire qui assure aussi notre",
        "start": 1303.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 ici en france et en europe mais",
        "start": 1305.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il ya aussi toute la question du",
        "start": 1308.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de l'aide au d\u00e9veloppement",
        "start": 1309.63,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mais les ados les autorit\u00e9s maliennes en",
        "start": 1311.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'occurrence n'ont pas rompu les",
        "start": 1314.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "relations diplomatiques avec la france",
        "start": 1315.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "elles n'ont pas demand\u00e9",
        "start": 1317.64,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "express\u00e9ment le d\u00e9part de l'op\u00e9ration",
        "start": 1319.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "barkan pour vous la priorit\u00e9 de la",
        "start": 1322.289,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "france doit-elle \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9ment de",
        "start": 1324.48,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "tout faire pour maintenir l'op\u00e9ration",
        "start": 1326.1,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "barkan oui je le pense sinc\u00e8rement elle",
        "start": 1328.769,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "doit tout faire pour maintenir cette",
        "start": 1331.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "op\u00e9ration bien s\u00fbr pas tout seul on",
        "start": 1333.0,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "n'est pas arriv\u00e9s l\u00e0 par hasard ou parce",
        "start": 1334.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'on l'aurait d\u00e9cid\u00e9 cela nous avait",
        "start": 1337.169,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 demand\u00e9 et on est arriv\u00e9 l\u00e0 aussi",
        "start": 1338.94,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "dans le cadre d'une action",
        "start": 1341.669,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "internationale donc dans le cadre du",
        "start": 1342.809,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "droit international et est aujourd'hui",
        "start": 1345.24,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'il faut maintenir cela avec",
        "start": 1347.37,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "notamment l'europe m\u00eame si c'est",
        "start": 1350.159,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 et qu'il faut compl\u00e9ter cette",
        "start": 1352.289,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "intervention militaire qui assure la",
        "start": 1354.809,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 des populations au sahel mais",
        "start": 1357.45,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qui assure aussi notre s\u00e9curit\u00e9 ici en",
        "start": 1360.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "europe par une politique qui doit \u00eatre",
        "start": 1363.21,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "une politique r\u00e9solument de",
        "start": 1365.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement et d'accompagnement du",
        "start": 1367.73,
        "duration": 3.159
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement et d'ailleurs je trouve",
        "start": 1369.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que la france ne s'appuie pas",
        "start": 1370.889,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "suffisamment sur la coop\u00e9ration",
        "start": 1373.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralis\u00e9e vous savez que nous sommes",
        "start": 1375.419,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en france de tr\u00e8s tr\u00e8s nombreux maires",
        "start": 1377.49,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "d'ailleurs accompagn\u00e9 par l'afd aussi un",
        "start": 1379.799,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "internaute n'y a pas eu de la chance",
        "start": 1381.98,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement \u00e0 intervenir",
        "start": 1383.85,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "dans des relations bilat\u00e9rales avec des",
        "start": 1385.86,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s qui sont aussi des points",
        "start": 1388.919,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "d'appui pour nous un je pr\u00e9side aussi",
        "start": 1390.659,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "l'association internationale des maires",
        "start": 1392.7,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "francophones",
        "start": 1394.83,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "donc je travaille avec tous les maires",
        "start": 1395.519,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "africains et donc il faudrait que l'\u00e9tat",
        "start": 1397.62,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais s'appuient beaucoup plus cette",
        "start": 1400.559,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration d\u00e9centralis\u00e9e y compris pour",
        "start": 1402.6,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper cette relation aux soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 1405.6,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "civiles qui est indispensable mais aussi",
        "start": 1409.2,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "pour promouvoir des actions de",
        "start": 1411.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement moi je vois on travaille",
        "start": 1414.929,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "avec ouaga ont travaill\u00e9 avec on",
        "start": 1416.7,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "travaille avec aussi abidjan et beaucoup",
        "start": 1419.85,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "d'autres villes avec dakar bien s\u00fbr par",
        "start": 1422.7,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 la cr\u00e9ation",
        "start": 1425.399,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "de lieux pour la fois l'\u00e9conomie",
        "start": 1427.279,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique pour la jeunesse africaine il",
        "start": 1430.5,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "faut aussi que dans les axes de",
        "start": 1433.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement et de cette relation qu'il",
        "start": 1435.299,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faut renouer avec les \u00e9tats africains",
        "start": 1437.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ont soit plus g\u00e9n\u00e9reux vis-\u00e0-vis de la",
        "start": 1439.799,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "jeunesse africaine notamment caisson",
        "start": 1442.59,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dans la commune bad notamment dans",
        "start": 1444.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'accompagnement des \u00e9tudiants dans le",
        "start": 1445.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "travail qu'on peut faire pour mieux les",
        "start": 1447.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "accueillir et pour mieux les accompagner",
        "start": 1449.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aussi lorsqu'ils reviennent dans leur",
        "start": 1450.72,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pays parce que l\u00e0 il ya une audience le",
        "start": 1453.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ne s'y prend",
        "start": 1455.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas bien non il va bien tr\u00e8s clairement",
        "start": 1456.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il ne s'y prend pas bien parce que je",
        "start": 1459.21,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "pense que notamment il a beaucoup",
        "start": 1462.21,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilis\u00e9 des chefs d'\u00e9tat en ne",
        "start": 1465.38,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "s'adressant pas \u00e0 eux en \u00e9voquant ce que",
        "start": 1468.3,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je peux comprendre l'id\u00e9e qu'il faille",
        "start": 1471.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "travailler avec une soci\u00e9t\u00e9 civile",
        "start": 1472.95,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "africaine mais quand le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1474.66,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise organise un sommet",
        "start": 1478.32,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "france afrique \u00e0 montpellier et qu'il",
        "start": 1481.77,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "n'invite m\u00eame pas les chefs d'\u00e9tat qui",
        "start": 1484.74,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "n'invite m\u00eame pas par exemple macky sall",
        "start": 1487.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est pas normal vous voyez bien que l\u00e0",
        "start": 1490.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il se passe quelque chose qui ne peut",
        "start": 1492.63,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pas engendrer des relations de confiance",
        "start": 1494.58,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "et des relations dans lesquels on puisse",
        "start": 1498.3,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "se projeter donc mais c'est cet exercice",
        "start": 1500.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ultra solitaire du pouvoir du pr\u00e9sident",
        "start": 1503.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique y compris dans ses",
        "start": 1506.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "relations internationales qu'il faut",
        "start": 1508.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "revoir et les biens circulent librement",
        "start": 1510.15,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dans les r\u00e9gions internationales parce",
        "start": 1511.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que c'est la fonction qui le veut oui et",
        "start": 1513.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "non vous n'\u00eates pas oblig\u00e9 vous pouvez",
        "start": 1514.86,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comprendre que dans les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 1516.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "actuelles que la france a via sa",
        "start": 1518.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "diaspora mais aussi via ces",
        "start": 1521.73,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales un r\u00e9seau de",
        "start": 1523.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "villes que la diplomatie des villes \u00e7a",
        "start": 1525.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "existe c'\u00e9tait pierre mauroy qui en",
        "start": 1527.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parlait tr\u00e8s bien il y a de cela",
        "start": 1528.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "longtemps qui doit \u00eatre aussi mise \u00e0",
        "start": 1531.03,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "profit",
        "start": 1533.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des int\u00e9r\u00eats des relations entre la",
        "start": 1534.47,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "france et l'afrique cette relation entre",
        "start": 1538.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la france et l'afrique non seulement",
        "start": 1540.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "elle est historique on sait aussi que",
        "start": 1542.07,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'afrique va \u00eatre le principal continent",
        "start": 1543.84,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "porteur de la francophonie et des",
        "start": 1547.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "valeurs de la francophonie et de cette",
        "start": 1549.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "langue que nous avons en commun c'est",
        "start": 1551.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "extraordinaire d'avoir ce potentiel l\u00e0",
        "start": 1553.8,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et il n'est pas exploit\u00e9 parce qu'il ya",
        "start": 1556.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "un exercice solitaire du pouvoir donc",
        "start": 1559.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est une volont\u00e9 du chef de l'\u00e9tat",
        "start": 1561.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais d'\u00eatre dans cet exercice",
        "start": 1563.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "volontaire du pouvoir - pr\u00e9sidente de la",
        "start": 1565.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est pas que je partagerai",
        "start": 1567.51,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "le pouvoir je sais tr\u00e8s bien que le",
        "start": 1569.22,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "pouvoir",
        "start": 1570.42,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "donner c'est tout seul qu'on l'assum\u00e9 et",
        "start": 1571.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'on d\u00e9cide mais \u00e9videmment que je",
        "start": 1573.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mettrai en oeuvre ce qui est bon pour",
        "start": 1575.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mon pays en m'appuyant aussi sur toutes",
        "start": 1577.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ces autorit\u00e9s et sans jamais sans jamais",
        "start": 1580.2,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "non plus prendre de court des chefs",
        "start": 1582.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat avec lesquels il faut renouer le",
        "start": 1585.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dialogue alors on va passer \u00e0 la",
        "start": 1587.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "rubrique aphorismes avec vous donc",
        "start": 1590.58,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fr\u00e9d\u00e9ric r\u00e9appara\u00eet voir je vais essayer",
        "start": 1593.28,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "un air",
        "start": 1595.47,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1596.48,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "alors l'aphorisme donc c'est une formule",
        "start": 1600.889,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "une pens\u00e9e synth\u00e9tiser en quelques mots",
        "start": 1604.019,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "je vous donne quelques exemples",
        "start": 1606.059,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'abondance est le fruit d'une bonne",
        "start": 1608.029,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "administration et jean jaur\u00e8s ce n'est",
        "start": 1610.529,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "pas parce que les choses sont difficiles",
        "start": 1613.769,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "que nous n'osons pas c'est parce que",
        "start": 1614.82,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "nous n'osons pas qu'elles sont",
        "start": 1616.409,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "difficiles",
        "start": 1617.309,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "s\u00e9n\u00e8que pas d'espoir sans crainte pas de",
        "start": 1617.909,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "crainte sans espoir spinoza et puis",
        "start": 1620.94,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "enfin j'aime bien toujours on a ajout\u00e9",
        "start": 1623.279,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "une plus l\u00e9g\u00e8re et celle ci et de michel",
        "start": 1625.409,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "audiard le jour est proche o\u00f9 nous",
        "start": 1628.2,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "n'aurons plus que l'imp\u00f4t sur les hauts",
        "start": 1630.419,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "faits donc \u00e0 quoi je vais vous demander",
        "start": 1632.669,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de vous livrer imiter ses auteurs ces",
        "start": 1634.83,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "philosophes",
        "start": 1638.039,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donc de faire appel \u00e0 votre sens de la",
        "start": 1639.23,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "synth\u00e8se apr\u00e8s tout au parti socialiste",
        "start": 1641.429,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ah non c'est un peu une deuxi\u00e8me nature",
        "start": 1643.47,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 1644.549,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "alors voici les mots cl\u00e9s en quelque",
        "start": 1649.549,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "sorte que je vous sugg\u00e8re tout",
        "start": 1652.649,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "simplement pour commencer paris",
        "start": 1653.97,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la plus belle ville du monde paris c'est",
        "start": 1655.879,
        "duration": 7.241
    },
    {
        "text": "un paradis paris c'est un paradis le",
        "start": 1659.94,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "travail le travail",
        "start": 1663.12,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "sans travail pas de dignit\u00e9 avec le",
        "start": 1665.539,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "travail une dignit\u00e9 possible le",
        "start": 1668.879,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "f\u00e9minisme le f\u00e9minisme une autre fa\u00e7on",
        "start": 1671.519,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "de voir le monde et de voir l'humanisme",
        "start": 1675.75,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce stade l\u00e0 vous vous en sortez tr\u00e8s",
        "start": 1678.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bien c'est vrai \u00e0 b\u00e2le en tout cas dans",
        "start": 1680.909,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "la rapidit\u00e9 de r\u00e9action et c'est tout \u00e0",
        "start": 1682.47,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fait le masculin le masculin ce n'est",
        "start": 1684.24,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "pas simplement l'oppos\u00e9 du cheminot \u00e7a",
        "start": 1687.99,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre aussi une composante",
        "start": 1691.2,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 m\u00e9galithes et ce n'est pas",
        "start": 1692.96,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "qu'un r\u00eave \u00e7a doit \u00eatre une r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1696.99,
        "duration": 7.189
    },
    {
        "text": "l'europe l'europe notre destin commun et",
        "start": 1699.86,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "victor hugo disait un jour il y aura un",
        "start": 1704.179,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "grand pays qui s'appellera l'europe dont",
        "start": 1707.07,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "la capitale sera paris",
        "start": 1709.11,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "l'immigration",
        "start": 1711.32,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "l'immigration une chance une chance",
        "start": 1712.94,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "une chance pour ce nouvel tir au monde",
        "start": 1717.289,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'exil",
        "start": 1721.07,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "l'exil une douleur un d\u00e9chirement et",
        "start": 1722.629,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "enfin",
        "start": 1726.36,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "l'automobile un moyen de se d\u00e9placer",
        "start": 1727.37,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "pas la plus belle conqu\u00eate de l'homme",
        "start": 1731.539,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le cheval non un moyen de se",
        "start": 1733.529,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer pragmatisme",
        "start": 1735.75,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "et bien voil\u00e0 bombe a donc donn\u00e9 quand",
        "start": 1738.049,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "on donne quelle mention bien",
        "start": 1740.879,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e0 loin devant les autres oui",
        "start": 1746.45,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous \u00eates venu j'ai un truc que je suis",
        "start": 1752.21,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "la pression que je fais d'habitude je ne",
        "start": 1755.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "peux pas toucher les proposer l'\u00e2ge de",
        "start": 1758.7,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "10 ans je suis d\u00e9j\u00e0 \u00e0 court et donc on",
        "start": 1760.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "va maintenant s'\u00e9carter un peu de huy",
        "start": 1762.779,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des sentiers de la politique pour faire",
        "start": 1764.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mes connaissances avec vous donc tout",
        "start": 1766.559,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "n'est pas politique d'accord",
        "start": 1768.0,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1770.21,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "anne hidalgo que dites vous \u00e0 vos",
        "start": 1774.47,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "enfants \u00e0 propos de l'ambition",
        "start": 1777.24,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "l'ambition c'est bien il faut en avoir",
        "start": 1779.419,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "mais il faut pas \u00e9craser les autres",
        "start": 1783.02,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "vraiment ne pas \u00e9craser les autres pour",
        "start": 1786.26,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "moi l'ambition elle sert \u00e0 transformer",
        "start": 1789.84,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "des choses \u00e0 transformer le monde \u00e0 \u00eatre",
        "start": 1791.87,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "utile qu'est ce qui vous fait tenir dans",
        "start": 1794.549,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les moments difficiles \u00e0 quoi vous vous",
        "start": 1796.74,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "accrochez ma famille les gens que j'aime",
        "start": 1798.299,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "parce qu'ils sont l\u00e0 ils sont g\u00e9n\u00e9reux",
        "start": 1802.16,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "ils sont et ils sont merveilleux c'est",
        "start": 1804.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plus pour eux que j'ai des craintes que",
        "start": 1807.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour moi et donc oui ma famille g",
        "start": 1809.76,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "vraiment ils souffrent pour vour ce",
        "start": 1812.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "moment je pense un peu quand amis me le",
        "start": 1814.169,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "disent pas mais je me souviens quand",
        "start": 1816.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "niveau du sport ont quand m\u00eame quand",
        "start": 1818.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous \u00eates malmen\u00e9 qu'en bas et mar\u00e9es il",
        "start": 1820.32,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "me demande voil\u00e0 comment \u00e7a va ils sont",
        "start": 1822.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "gentils avec moi je me souviens savez en",
        "start": 1825.179,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "2014 quand j'\u00e9cris candidate pour la",
        "start": 1827.34,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re \u00e9lection \u00e0 paris mon p\u00e8re \u00e9tait",
        "start": 1830.52,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "encore vivant il \u00e9tait \u00e0 la maison il",
        "start": 1833.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tenait il avait 85 ans il tenait",
        "start": 1834.929,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "absolument \u00e0 vivre ce moment l\u00e0 avec moi",
        "start": 1837.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et quand j'entrais le soir apr\u00e8s ma",
        "start": 1839.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e de campagne je voyais mes",
        "start": 1841.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parents mes enfants tout le monde avec",
        "start": 1843.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "un sourire me disant \u00e7a va bien tu vas",
        "start": 1845.25,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "bien on va tous bien et je me disais ils",
        "start": 1848.07,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ont du mal \u00e0 cacher leur angoisse mais",
        "start": 1850.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait tellement voil\u00e0 tellement",
        "start": 1853.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "adorable et tellement chouette que",
        "start": 1855.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "samassa m'a fait tenir vous retrouvez",
        "start": 1857.85,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "aujourd'hui struction we cry sur vous",
        "start": 1860.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dites que vous aimez la biens valant la",
        "start": 1863.61,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "bienveillance est ce que vous l'\u00eates",
        "start": 1865.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "avec envers les autres ag s'est il",
        "start": 1866.4,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pouvait avoir la dent dure ou et oui",
        "start": 1868.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "autoritaire en tout cas j'essaye d'\u00eatre",
        "start": 1870.539,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "bienveillante je pars toujours d'un",
        "start": 1872.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "principe de confiance dans l'autre et",
        "start": 1874.62,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "puis d'accompagnement apr\u00e8s si l'autre",
        "start": 1876.75,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "ni mon existence ou essaye vraiment par",
        "start": 1879.539,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "des actions voil\u00e0 deux",
        "start": 1883.77,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "mhi est ce que je suis \u00e7a je peux r\u00e9agir",
        "start": 1886.759,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "je r\u00e9agis avec fermet\u00e9 voil\u00e0 il parraine",
        "start": 1889.07,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "hidalgo que vous \u00eates fanatiques de",
        "start": 1892.669,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sport est ce que vous allez regarder un",
        "start": 1894.469,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "peu fr\u00e9n\u00e9tiquement les jeux olympiques",
        "start": 1897.259,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de p\u00e9kin qui vont d\u00e9marrer vendredi",
        "start": 1899.299,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "prochain alors j'ai pas trop avoir le",
        "start": 1900.829,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "temps sur les jeux olympiques l'hiver et",
        "start": 1902.479,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la campagne mais c'est vrai que j'adore",
        "start": 1905.599,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "le sport",
        "start": 1907.219,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'ai une famille on a toujours",
        "start": 1908.59,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 le sport le pratiquer mais aussi le",
        "start": 1910.6,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "regardais et je m'inspire beaucoup des",
        "start": 1914.169,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sportifs j'ai eu la chance notamment au",
        "start": 1916.419,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moment voil\u00e0 quand on a port\u00e9 la",
        "start": 1918.789,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "candidature de paris aux jeux olympiques",
        "start": 1920.919,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "et paralympiques",
        "start": 1922.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre avec tous ces sportifs magnifique",
        "start": 1923.46,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "avec bien s\u00fbr tony estanguet quand m\u00eame",
        "start": 1926.5,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "trois m\u00e9dailles d'or c'est pas rien puis",
        "start": 1928.929,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "sa derni\u00e8re leader c'\u00e9tait quand m\u00eame",
        "start": 1930.669,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "une sacr\u00e9e conqu\u00eate \u00e0 londres o\u00f9 avec",
        "start": 1932.08,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "teddy riner je me souviens que teddy",
        "start": 1935.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quand on rentrait dans dans les salles",
        "start": 1938.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il fallait qu'on porte la candidature",
        "start": 1940.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de paris me disais mais meta la trouille",
        "start": 1941.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "toi quand tu rentres l\u00e0 et je lui disais",
        "start": 1944.62,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "bas \u00e2ge doit \u00eatre \u00e0 peu pr\u00e8s dans le",
        "start": 1946.21,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e9tat que toi quand tu vas rentrer",
        "start": 1947.44,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pour une de tes comp\u00e9tition donc je",
        "start": 1949.029,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m'inspire beaucoup de la force des",
        "start": 1951.399,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "sportifs de leur mental et de leurs",
        "start": 1953.559,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "concentre alors justement puisqu'on dit",
        "start": 1956.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parfois qu'une campagne \u00e9lectorale et a",
        "start": 1958.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fortiori pr\u00e9sidentielle c'est justement",
        "start": 1960.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "du sport c'est une forme de marathon et",
        "start": 1961.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce qui l\u00e8verait votre fils vous a",
        "start": 1963.73,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "concoct\u00e9 un r\u00e9gime alimentaire tr\u00e8s",
        "start": 1965.23,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "strict non mais soyez en forme c'est pas",
        "start": 1967.809,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mon fils non mais c'est vrai qu'il est",
        "start": 1970.539,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s pr\u00e9cautionneux voil\u00e0 il fait partie",
        "start": 1973.149,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "de cette g\u00e9n\u00e9ration qui est quand m\u00eame",
        "start": 1975.669,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "enfin qu'il est tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s soucieux",
        "start": 1977.44,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "de ce que l'on mange parce que c'est \u00e7a",
        "start": 1980.14,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "fait partie de la sant\u00e9 mais non mais je",
        "start": 1983.55,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "fais attention et je suis je suis tr\u00e8s",
        "start": 1986.52,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "concentr\u00e9 voil\u00e0 je m'inspire et mon plus",
        "start": 1989.7,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "jeune fils et 1",
        "start": 1992.61,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "grand sportif aussi un nageur donc je",
        "start": 1993.88,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "m'inspire beaucoup de ce mental",
        "start": 1996.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "accrocheur qui fait qu'on l\u00e2che par",
        "start": 1999.33,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "exemple il n'ya pas un coup de sifflet",
        "start": 2001.53,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "final eh bien on continue le match est",
        "start": 2004.17,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ce qui vous arrive de prier dans des",
        "start": 2008.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "moments de prier alors je suis",
        "start": 2010.11,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "agnostique mais voil\u00e0 j'ai une",
        "start": 2013.29,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "spiritualit\u00e9 la\u00efque humaniste mais de",
        "start": 2015.33,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "penser en tous les cas aux gens que",
        "start": 2019.05,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "j'aime de penser beaucoup \u00e0 mon p\u00e8re",
        "start": 2021.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qu'il n'est plus l\u00e0 maintenant et voil\u00e0",
        "start": 2023.3,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "et de me dire que peut-\u00eatre \u00e0 un endroit",
        "start": 2026.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quelque part il ya ces personnes qui",
        "start": 2028.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "veillent un peu sur - quand m\u00eame - et ce",
        "start": 2031.53,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "qu'il vous arrive de plier",
        "start": 2033.51,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "oui s\u00fbrement voil\u00e0 vous faire plus bas",
        "start": 2036.41,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "oui le sourire d'un enfant \u00e7a me fait",
        "start": 2039.75,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "plier sa s\u00e9quence politique personne",
        "start": 2042.06,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "vous faut vraiment que si je suis",
        "start": 2045.68,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "ouverte aux arguments je suis ouverte \u00e0",
        "start": 2048.899,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "des influences y compris \u00e0 des choses",
        "start": 2051.899,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas du tout vous voyez par",
        "start": 2054.659,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "exemple s'est pas pli\u00e9e mais je n'\u00e9tais",
        "start": 2057.06,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "pas en soi tr\u00e8s favorable \u00e0 la question",
        "start": 2059.07,
        "duration": 6.589
    },
    {
        "text": "du r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative citoyenne",
        "start": 2062.24,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "mais met vraiment en \u00e9coutant en lisant",
        "start": 2065.659,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "tout ce qu'il y avait dans les cahiers",
        "start": 2068.97,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "de dol\u00e9ances je me suis dit ils ont",
        "start": 2070.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "raison et j'avais tort d'\u00eatre \u00e0",
        "start": 2071.879,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur de cela et j'ai pris cette",
        "start": 2074.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "proposition juste une derni\u00e8re - une",
        "start": 2076.379,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question je n'ai pas le temps",
        "start": 2078.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "non ah bon en fait je crois qu'on aurait",
        "start": 2079.5,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 2081.69,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "vous faites l'horloge \u00e0 bien et bien non",
        "start": 2085.399,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "nous accueillons clovis casali pour un",
        "start": 2088.71,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "parfum de campagne",
        "start": 2091.889,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2094.58,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "clovis anne hidalgo et avoue un",
        "start": 2099.2,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "peu compliqu\u00e9 pour moi de faire cette",
        "start": 2103.339,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "chronique parfum de campagne pourquoi",
        "start": 2105.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parce que pour vous la campagne n'a pas",
        "start": 2107.67,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "encore commenc\u00e9 il explique que pour ne",
        "start": 2109.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas que pour vous en tout cas c'est ce",
        "start": 2111.599,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "que vous avez d\u00e9clar\u00e9 les derniers ces",
        "start": 2113.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "derniers jours la vraie ligne de d\u00e9part",
        "start": 2114.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "serait le 4 mars lorsque tous les",
        "start": 2116.43,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "candidats pourront d\u00e9poser leurs 500",
        "start": 2119.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parrainages d'ici l\u00e0 c'est vrai beaucoup",
        "start": 2122.31,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "de choses peuvent se passer cette",
        "start": 2123.9,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "campagne est in\u00e9dite sous covin 19 la",
        "start": 2125.609,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "gauche est d\u00e9sunie beaucoup de",
        "start": 2128.339,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "candidatures \u00e7a fragilise forc\u00e9ment la",
        "start": 2130.32,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "v\u00f4tre d'ici l\u00e0 le 4 mars certains",
        "start": 2133.38,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "n'auront peut-\u00eatre pas ces fameux \u00e0 500",
        "start": 2136.5,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "parrainages qui sait peut-\u00eatre",
        "start": 2139.02,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "christiane taubira une de vos rival",
        "start": 2141.119,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre m\u00eame jean luc m\u00e9lenchon a qui",
        "start": 2143.339,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ne cesse de dire que c'est difficile",
        "start": 2145.89,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pour lui de les obtenir ses 500",
        "start": 2147.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "signatures allant vous la candidate du",
        "start": 2149.849,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "parti socialiste vous n'avez pas",
        "start": 2151.65,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "vraiment ce probl\u00e8me l\u00e0 vous avez un",
        "start": 2152.64,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau dense d'\u00e9lus qui vous soutiennent",
        "start": 2153.69,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "des socialistes la machine socialiste a",
        "start": 2157.109,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "priori aucun probl\u00e8me et on peut voir",
        "start": 2159.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que c'est un peu un motif de",
        "start": 2161.339,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "satisfaction pour vous sur les r\u00e9seaux",
        "start": 2162.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sociaux ces derniers jours direction",
        "start": 2164.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "votre compte twitter nous les affiches",
        "start": 2167.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et de filaments on commence avec 2",
        "start": 2168.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dominique dominique et le mo s et",
        "start": 2171.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dominique versini toutes deux \u00e9lues de",
        "start": 2173.49,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "paris qui publie une photo vous",
        "start": 2175.38,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "retweetez mention mention quand m\u00eame aux",
        "start": 2177.869,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "deux suivants olivia polski une de vos",
        "start": 2180.839,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "adjoints et l\u00e0 encore de marie qui va",
        "start": 2182.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 se pr\u00e9pare ici encore c'est ce",
        "start": 2184.619,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "que j'allais dire qui avec ses amis se",
        "start": 2186.78,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "prend en photo devant la bo\u00eete aux",
        "start": 2189.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lettres sympa c'est plut\u00f4t sympa maurice",
        "start": 2190.589,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "jamais fournier aussi c'est plut\u00f4t sympa",
        "start": 2192.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous leur avez demand\u00e9 2 d'envoyer ses",
        "start": 2195.21,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "photos non mais en fait ils ont ils",
        "start": 2197.13,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "avaient vraiment envie de montrer leur",
        "start": 2200.609,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "engagement",
        "start": 2202.8,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "et puis je me suis dit h\u00e9 bien voil\u00e0 on",
        "start": 2203.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "va il aime bien quand je les retweet",
        "start": 2205.5,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "parce que j'ai un gros compte twitter",
        "start": 2207.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et donc ils aiment bien aussi",
        "start": 2208.859,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a veut dire que je les",
        "start": 2211.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "accompagne que je les suis et que m\u00eame",
        "start": 2213.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "me soutiennent et m'accompagne donc oui",
        "start": 2215.49,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "tant notre communication politique le",
        "start": 2218.16,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "fait de montrer ses soutiens la",
        "start": 2221.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enthousiaste a fait du bien non c'est",
        "start": 2224.089,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t sympa pour vous \u00e7a m un certain",
        "start": 2226.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "engouement et c'est peut-\u00eatre une",
        "start": 2228.599,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re aussi de d\u00e9courager ceux qui qui",
        "start": 2229.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "luttent pour obtenir ses parrainages non",
        "start": 2231.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je ne cherche pas \u00e0 d\u00e9courager qui que",
        "start": 2233.46,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "ce soit mais je pense que dans les",
        "start": 2235.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ambiances de campagne le moment des",
        "start": 2237.869,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "parrainages est important moi j'ai",
        "start": 2239.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parrain\u00e9 plusieurs candidats \u00e0 la",
        "start": 2241.02,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et j'ai toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 2243.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9mu mon premier parrainage en tant",
        "start": 2246.839,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9lu \u00e9tait pour lionel jospin puis",
        "start": 2249.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ensuite j'ai parrain\u00e9 bien s\u00fbr fran\u00e7ois",
        "start": 2251.7,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "hollande j'ai parrain\u00e9 aussi avant",
        "start": 2254.91,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "s\u00e9gol\u00e8ne royal et le parrainage est une",
        "start": 2258.26,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on pour les lui de dire aussi non",
        "start": 2261.81,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "seulement qu'il soutient mais dans",
        "start": 2265.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quelle famille de coeur dans quelle",
        "start": 2267.51,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "famille politique il s'inscrit et je",
        "start": 2269.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "trouve que c'est un acte tr\u00e8s important",
        "start": 2272.609,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "et en plus maintenant c'est public parce",
        "start": 2274.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que avant \u00e7a ne l'\u00e9tait pas il y avait",
        "start": 2276.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des tirages au sort qui faisait que",
        "start": 2278.52,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "certains pouvaient avoir une publicit\u00e9",
        "start": 2280.14,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "sur leurs parrainages maintenant c'est",
        "start": 2282.359,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement public ce que je trouve \u00eatre",
        "start": 2284.339,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s bonne chose d'ailleurs alors on",
        "start": 2286.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "a pu un peu dans nos dans nos archives",
        "start": 2288.119,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ont des archives plut\u00f4t r\u00e9cente on va",
        "start": 2289.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "retourner au 12 d\u00e9cembre dernier vous",
        "start": 2291.839,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez \u00e0 perpignan un des fiefs de",
        "start": 2294.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite tout un symbole",
        "start": 2296.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pour vous et on a not\u00e9 une",
        "start": 2298.17,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration vous parliez d'une union \u00e0",
        "start": 2301.26,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "noter sur les images les auditeurs de",
        "start": 2304.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "refi ne le verront pas bien s\u00fbr mais",
        "start": 2307.319,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "c'est sur les r\u00e9seaux sociaux on sait",
        "start": 2309.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas vraiment si le cam\u00e9raman tremble",
        "start": 2311.25,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "parce qu'il est \u00e9mu ou \u00e9tonn\u00e9 on vous",
        "start": 2314.13,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "\u00e9coute mon perpignan ira elle cherche",
        "start": 2316.71,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "l'union",
        "start": 2320.88,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "elle r\u00eave eh bien oui je r\u00eave",
        "start": 2321.95,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "je r\u00eave",
        "start": 2327.13,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "du zoo chaque week-end",
        "start": 2329.95,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "desroches populaire qui change la vie",
        "start": 2334.15,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "une broche \u00e9cologique qui se hisse \u00e0 la",
        "start": 2337.63,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "hauteur de sa mission historique",
        "start": 2342.19,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "alors on sentait un certain vent",
        "start": 2345.0,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "d'optimisme vous pensiez que les",
        "start": 2347.349,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ralliements que l'union \u00e9tait encore",
        "start": 2349.329,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "possible moi j'aimerai savoir quand vous",
        "start": 2351.099,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "allez sur les march\u00e9s quand vous",
        "start": 2352.569,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "sillonner la france les militants",
        "start": 2353.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment viennent vous voir en vous",
        "start": 2355.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parlant d' union de possibilit\u00e9s",
        "start": 2357.46,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "d'alliance vous leur r\u00e9pondez quoi",
        "start": 2360.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "actuellement en fait ils sont venus",
        "start": 2361.569,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "beaucoup au mois de novembre d\u00e9cembre",
        "start": 2364.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nous parler de cela et j'ai tent\u00e9 j'ai",
        "start": 2366.19,
        "duration": 6.679
    },
    {
        "text": "tent\u00e9 cette d\u00e9marche d'union notamment",
        "start": 2369.22,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "une primaire une vraie avec des d\u00e9bats",
        "start": 2372.869,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "avec des candidats qui viendrait",
        "start": 2376.72,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "s'expliquer qui qui permettent aussi de",
        "start": 2379.48,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "remettre les sujets de gauche",
        "start": 2382.599,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "au coeur de cette campagne et j'ai fait",
        "start": 2386.079,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "cette proposition bon elle a \u00e9chou\u00e9 je",
        "start": 2387.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le reconnais mais je les fais aussi",
        "start": 2390.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parce que j'ai entendu \u00e0 l'\u00e9poque ce que",
        "start": 2393.13,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "me disaient les militants et les les",
        "start": 2395.23,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "personnes que nous rencontrions cette",
        "start": 2399.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "union n'a pas fonctionn\u00e9",
        "start": 2401.68,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "j'avoue que l aurait pu fonctionner mais",
        "start": 2405.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bon c'est comme \u00e7a dont acte et",
        "start": 2407.71,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je leur dis \u00e0 tous ses",
        "start": 2409.66,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "militants que je vais essayer que nous",
        "start": 2412.809,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "allons essayer par notamment nos",
        "start": 2414.91,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "propositions parce que dans ce que je",
        "start": 2417.579,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "dise c'est une gauche r\u00e9publicaine une",
        "start": 2420.099,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "gauche \u00e9cologistes c'est une gauche qui",
        "start": 2422.44,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "veut transformer le r\u00e9el qui veut se",
        "start": 2425.2,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "confronter \u00e0 la gestion du pays qui veut",
        "start": 2427.839,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "gouverner c'est cette gauche l\u00e0 que je",
        "start": 2431.44,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "veux porter au pouvoir et cette \u00e9cole",
        "start": 2433.39,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine qui vous a tant aid\u00e9 on a",
        "start": 2435.369,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 avec roselyne et fr\u00e9d\u00e9ric de votre",
        "start": 2436.809,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "parcours de vos origines modestes avait",
        "start": 2438.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gravi les \u00e9chelons gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9cole la",
        "start": 2440.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vous en \u00eates arriv\u00e9 vous \u00eates",
        "start": 2442.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous n'avez pas eu un",
        "start": 2444.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parcours forc\u00e9ment facile avec les",
        "start": 2446.23,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "barons socialistes vous est construite",
        "start": 2447.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un petit peu contre beaucoup de",
        "start": 2449.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "personnes et lors de votre premier grand",
        "start": 2451.48,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "meeting \u00e0 lille en octobre dernier vous",
        "start": 2453.28,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "serez \u00e0 nouveau dimanche je crois vous",
        "start": 2456.039,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "ai parl\u00e9 de ce que vous repr\u00e9sentez pour",
        "start": 2458.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vos \u00eatres pour vos adversaires une",
        "start": 2460.03,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e9coute je repr\u00e9sente ce que beaucoup de",
        "start": 2462.01,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "nos adversaires tu l'as dit chez olivier",
        "start": 2465.94,
        "duration": 7.399
    },
    {
        "text": "aimerait faire taire une femme de gauche",
        "start": 2468.789,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "d'origine \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 2473.339,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment europ\u00e9enne je suis celles",
        "start": 2475.829,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "et ceux dont certains cherchent \u00e0",
        "start": 2479.529,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "\u00e9craser la voir il voudrait la mettre de",
        "start": 2481.72,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9",
        "start": 2486.339,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "vous renvoyez dans les franges",
        "start": 2488.32,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 c'\u00e9tait le mot de la fin",
        "start": 2491.67,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "s\u00e9verine brute de r\u00e9agir \u00e0 vous m\u00eame non",
        "start": 2494.04,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "non non mais ces gens - qu'on est arriv\u00e9",
        "start": 2497.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fin des buts ben voil\u00e0 bah \u00e9coute",
        "start": 2499.36,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et souvent c'est cette gauche",
        "start": 2501.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine sociale d\u00e9mocrate que l'on",
        "start": 2502.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "veut mettre de c\u00f4t\u00e9 parce que c'est",
        "start": 2504.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "celle qui peut en vrai en ce sens mais",
        "start": 2506.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la vie merci merci beaucoup merci \u00e0",
        "start": 2507.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cames inh\u00e9rents et \u00e0 flore ciment",
        "start": 2510.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'avoir pr\u00e9par\u00e9 cette \u00e9mission est bien",
        "start": 2512.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s\u00fbr on aime ses \u00e9quipes techniques merci",
        "start": 2514.06,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "clovis et mercian et merci \u00e0 vous merci",
        "start": 2516.52,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2521.14,
        "duration": 8.749
    }
]