[
    {
        "text": "merci beaucoup d'inaugurer cette cette",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "session et malgr\u00e9 l'actualit\u00e9 des de",
        "start": 1.589,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "venir \u00e0 notre rencontre",
        "start": 3.51,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "vous avez dans votre projet affirmer une",
        "start": 4.95,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "ambition impressionnante objectif z\u00e9ro",
        "start": 7.589,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "\u00e9mission 2050 \u00e0 la premi\u00e8re question",
        "start": 10.7,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "c'est comment eh bien vous en avez parl\u00e9",
        "start": 13.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "un petit peu avant moi je pense qu'il",
        "start": 16.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faut une mobilisation g\u00e9n\u00e9rale qui part",
        "start": 18.27,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr d'une volont\u00e9 politique qui",
        "start": 20.85,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre sans aucune att\u00e9nuation",
        "start": 23.76,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "possible et bien s\u00fbr en entra\u00eenant le",
        "start": 27.539,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "monde \u00e9conomique en entra\u00eenant les",
        "start": 30.66,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "citoyens en entra\u00eenant le monde syndical",
        "start": 33.21,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "aussi et je propose dans mon programme 4",
        "start": 35.91,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "au 10 et industriels qui illustre assez",
        "start": 39.84,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "bien cette m\u00e9thode que je souhaite qu",
        "start": 42.629,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "est une m\u00e9thode pour embarquer",
        "start": 45.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise vers",
        "start": 47.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9s cette \u00e9conomie",
        "start": 49.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui changent de mod\u00e8le et cette \u00e9conomie",
        "start": 52.41,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qui continue quand m\u00eame \u00e0 cr\u00e9er de la",
        "start": 54.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "valeur mais une valeur qui soit beaucoup",
        "start": 57.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "moins impactants pour l'environnement",
        "start": 59.91,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "est une valeur aussi qui tienne compte",
        "start": 61.68,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "du respect de l'humain des conditions",
        "start": 63.65,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "humaines vous avez parl\u00e9 je sais qu'il",
        "start": 66.479,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "ya beaucoup de jeunes dans cette salle",
        "start": 67.95,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "les jeunes sont \u00e0 la recherche de sens",
        "start": 69.17,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "dans le travail qu'ils veulent embrasser",
        "start": 71.939,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pour leur vie ils sont \u00e0 la recherche de",
        "start": 75.119,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sens et je crois que \u00e7a aussi c'est un",
        "start": 78.119,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "sujet sur lequel nous devons avancer",
        "start": 79.979,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "donc des odyss\u00e9es industriels dont une",
        "start": 81.96,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "sur la question des \u00e9nergies",
        "start": 84.27,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "renouvelables une autre sur les",
        "start": 85.229,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9s qui rejoint ce que vous avez",
        "start": 87.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dit sur les infrastructures et pour",
        "start": 89.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mener ses odyss\u00e9es industrielle des",
        "start": 91.5,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "investissements",
        "start": 93.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "publics je le dis j'ai entendu ce que",
        "start": 94.549,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "vous avez dit c'est important d'avoir",
        "start": 97.74,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "les candidats ici pour prendre des",
        "start": 99.03,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "engagements mais je vous assure que les",
        "start": 100.979,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "cinq derni\u00e8res ann\u00e9es on \u00e9tait cinq",
        "start": 102.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es de panne dans la construction",
        "start": 104.46,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "notamment de logements mais aussi dans",
        "start": 106.59,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "la difficult\u00e9 \u00e0 porter",
        "start": 109.409,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "des plans d'investissements",
        "start": 111.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'infrastructures parce que ce",
        "start": 113.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gouvernement n'a pas du tout fait",
        "start": 115.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "confiance aux collectivit\u00e9s",
        "start": 116.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "territoriales qui sont vos partenaires",
        "start": 118.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "au quotidien on va en parler donc pour",
        "start": 119.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pouvoir embarquer tout le monde il faut",
        "start": 123.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de l'investissement public il faut bien",
        "start": 124.78,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "s\u00fbr une mobilisation du secteur priv\u00e9 et",
        "start": 126.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "puis de l'appareil de formation pour",
        "start": 129.91,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "accompagner aussi les comp\u00e9tences et le",
        "start": 131.98,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "capital humain comme on dit dans notre",
        "start": 135.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pays l'\u00e9tat ne se d\u00e9fausse pas l'\u00e9tat",
        "start": 137.709,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "ait l'impulsion de ses odyss\u00e9es oui on",
        "start": 139.78,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "le sait dans un pays comme le n\u00f4tre",
        "start": 141.94,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "70% de l'investissement public",
        "start": 144.239,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "d'ailleurs est port\u00e9 par les",
        "start": 146.709,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s territoriales",
        "start": 147.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "partout dans le monde j'ai eu cette",
        "start": 149.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "chance de pouvoir travailler et pr\u00e9sid\u00e9",
        "start": 151.18,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "l'association des maires des 100 plus",
        "start": 154.18,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "grandes m\u00e9tropoles mondiales partout",
        "start": 157.3,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "m\u00eame dans des pays tr\u00e8s lib\u00e9raux",
        "start": 159.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'intervention de l'\u00e9tat est moindre on",
        "start": 160.959,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "sait que l'impulsion publics est",
        "start": 163.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "absolument n\u00e9cessaire pour donner le cas",
        "start": 165.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour donner le la pour notamment",
        "start": 168.4,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 sur ce qui nous est commun et",
        "start": 170.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la question des infrastructures",
        "start": 173.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "elle est directement li\u00e9e \u00e0 la question",
        "start": 174.85,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "de l'am\u00e9nagement du territoire et au",
        "start": 177.88,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de la puissance publique dont les",
        "start": 179.739,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s territoriales on va parler",
        "start": 182.769,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "de cette articulation bruno une question",
        "start": 184.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'abord mettre merci d'\u00eatre d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 185.98,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "aujourd'hui parce que tous les candidats",
        "start": 188.5,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je le disais tout \u00e0 l'heure n'ont pas eu",
        "start": 189.489,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "le courage de devenir",
        "start": 191.68,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "dit sur monsieur zemmour monsieur jadot",
        "start": 194.22,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 aller manifester devant",
        "start": 197.019,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'ambassade de russie plut\u00f4t que de",
        "start": 199.329,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "venir parler de transition et \u00e0 l'aider",
        "start": 201.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on peut faire les deux et je le regrette",
        "start": 203.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je fermais entre parenth\u00e8ses mais \u00e7a m'a",
        "start": 205.48,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "un peu agac\u00e9 bref",
        "start": 207.22,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 211.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je referme donc cette parenth\u00e8se et tout",
        "start": 218.35,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure je parlais des sc\u00e9narios",
        "start": 222.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sc\u00e9nario 16 billiard sc\u00e9nario \u00e0 30",
        "start": 224.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "milliards on voit bien que les essais",
        "start": 226.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sont importantes un sc\u00e9nario je disais",
        "start": 228.14,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de d\u00e9croissance un sc\u00e9nario de de",
        "start": 230.96,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "croissance mais qui le rejoint quand",
        "start": 233.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m\u00eame l'objectif de 2050",
        "start": 235.76,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "quel serait selon vous",
        "start": 237.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vous chef de l'\u00e9tat le sc\u00e9nario 1 qui",
        "start": 239.77,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "vous conviendrait le mieux et compte",
        "start": 242.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tenu \u00e9galement des somme \u00e0 mettre en",
        "start": 245.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "oeuvre qu'est-ce que vous imagineriez",
        "start": 247.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est ce que c'est un mix de public de",
        "start": 250.04,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s d'europe voil\u00e0 sur le les",
        "start": 252.14,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sc\u00e9narii \u00e9nerg\u00e9tique un j'entends pour",
        "start": 255.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "moi c'est plut\u00f4t le sc\u00e9nar lit le",
        "start": 257.93,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sc\u00e9nario 2 du rapport rte c'est \u00e0 dire",
        "start": 260.06,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "se fixer cet objectif de 100% d'\u00e9nergies",
        "start": 263.45,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "renouvelables le plus rapidement",
        "start": 266.56,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "possible si on ne le fait pas on passe \u00e0",
        "start": 268.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 du mouvement du si\u00e8cle on passe \u00e0",
        "start": 271.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 d'une responsabilit\u00e9 dans le mixte",
        "start": 274.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique nous devons accro\u00eetre de",
        "start": 276.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on tr\u00e8s importante la part des",
        "start": 278.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables",
        "start": 281.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 aussi \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un peu la panne ces",
        "start": 282.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cinq derni\u00e8res ann\u00e9es quand on voit la",
        "start": 284.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "part des renouvelables qui devait \u00eatre",
        "start": 286.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "port\u00e9e \u00e0 32 % elle n'est qu'\u00e0 10 9% dans",
        "start": 288.65,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le mix \u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7ais sur la",
        "start": 291.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "question du nucl\u00e9aire pour moi",
        "start": 293.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il faut maintenir le",
        "start": 296.33,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 299.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 ce que l'on puisse s'en passer",
        "start": 300.1,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire c'est pas demain c'est pas",
        "start": 302.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans vingt ans on a besoin parce que",
        "start": 305.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dans le sc\u00e9nario que je privil\u00e9gie",
        "start": 307.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des n\u00e9cessit\u00e9s pour l'\u00e9conomie",
        "start": 309.74,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise \u00e0 la fois en \u00e9lectricit\u00e9 et en",
        "start": 312.5,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie qui doivent \u00eatre remplies et",
        "start": 315.56,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pour moi je ne ferai aucun compromis sur",
        "start": 318.02,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ce besoin que nous avons de maintenir",
        "start": 321.08,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "notre souverainet\u00e9 en tous les cas notre",
        "start": 324.47,
        "duration": 6.759
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 \u00e9conomique mais bien s\u00fbr on a",
        "start": 327.26,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "un parc nucl\u00e9aire \u00e0 la fois vieillissant",
        "start": 331.229,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "et sur lequel il faudra remettre des",
        "start": 334.08,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "investissements pas pour recr\u00e9er de",
        "start": 337.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nouveaux et permet pour le grand",
        "start": 339.449,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "car\u00e9nage je souhaite que cette",
        "start": 341.34,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "discussion l\u00e0 se fasse de fa\u00e7on",
        "start": 343.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "transparente que le parlement joue un",
        "start": 345.479,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "r\u00f4le que les citoyens jouent un r\u00f4le",
        "start": 347.79,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr avec l'autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9",
        "start": 349.62,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire et que l'on parle des vrais",
        "start": 352.139,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "chiffres \u00e0 la fois lorsque l'on parle du",
        "start": 355.26,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire qu'on int\u00e8gre v\u00e9ritablement",
        "start": 358.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aussi la question de la s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire",
        "start": 360.47,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "et la question des d\u00e9chets parce qu'il",
        "start": 363.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ya des sujets qui sont toujours pas",
        "start": 366.87,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9gl\u00e9 je pense notamment au site de bure",
        "start": 368.13,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "mais il nous faut aussi tenir compte du",
        "start": 371.33,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "fait que y compris pour le nucl\u00e9aire",
        "start": 374.97,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous avons une d\u00e9pendance par rapport \u00e0",
        "start": 376.889,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "l'uranium que nous n'avons pas dans",
        "start": 379.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "notre pays et que c'est une ressource",
        "start": 382.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui va \u00eatre rare aussi dans les ann\u00e9es",
        "start": 384.84,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "qui viennent donc il faut mettre sur la",
        "start": 386.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "table tous les \u00e9l\u00e9ments de fa\u00e7on tr\u00e8s",
        "start": 388.289,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "objectif pour faire le choix d'un mixte",
        "start": 390.66,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut vraiment un mixte",
        "start": 394.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique qui nous permettent",
        "start": 396.599,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "d'avancer dans une croissance qui doit",
        "start": 398.7,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "\u00eatre beaucoup plus juste est ce que je",
        "start": 402.24,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "lis et jean jouzel qui est l\u00e0 et que",
        "start": 405.93,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "vraiment j'admire profond\u00e9ment et un de",
        "start": 408.599,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "ces \u00e9cologistes qui tr\u00e8s t\u00f4t \u00e0 lier la",
        "start": 412.139,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "question sociale et la question",
        "start": 415.139,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique on ne r\u00e9ussira pas la",
        "start": 417.44,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique si on ne le fait",
        "start": 420.539,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "pas avec l'\u00e9conomie et si on n'en fait",
        "start": 422.46,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pas une transition juste et donc il va",
        "start": 425.4,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "nous falloir mettre sur la table tous",
        "start": 428.34,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "les \u00e9l\u00e9ments qui nous permettent d'aller",
        "start": 431.039,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "vers cette croissance juste et durable",
        "start": 432.449,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "qui doit tenir compte aussi des besoins",
        "start": 436.88,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "de l'humanit\u00e9 se dire son doigt",
        "start": 440.699,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "quelqu'un d'autres aussi qui m'inspire",
        "start": 442.729,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 jacques attali quand il parle",
        "start": 444.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9conomie de la vie c'est vers cela",
        "start": 447.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'on doit aller l'\u00e9conomie elle doit",
        "start": 449.46,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr permettre de pouvoir avoir des",
        "start": 451.62,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "revenus de prosp\u00e9rer voir du progr\u00e8s",
        "start": 455.88,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mais elle doit permettre d'abord de",
        "start": 458.82,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "mieux vivre elle doit \u00eatre d\u00e9di\u00e9e \u00e0",
        "start": 460.77,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "cette n\u00e9cessit\u00e9 de mieux vivre pour nos",
        "start": 463.82,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "concitoyens et de renouer avec cette",
        "start": 468.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "id\u00e9e de progr\u00e8s dans laquelle le progr\u00e8s",
        "start": 470.31,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "humain le progr\u00e8s social sont aussi",
        "start": 473.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "valoriser un mot sur le renouvelable ce",
        "start": 476.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "type de grand d\u00e9bat public m tous ou la",
        "start": 478.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tasse sur la table est ce que ce n'est",
        "start": 480.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas n\u00e9cessaire aussi pour le dossier des",
        "start": 481.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes qui crispe l'opinion oui",
        "start": 483.6,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "d'abord si sur la question des \u00e9oliennes",
        "start": 486.18,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'est ce qui se passe quand",
        "start": 489.5,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "vous \u00eates dans des communes dans des",
        "start": 491.55,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "territoires je pense \u00e0 la somme la",
        "start": 493.98,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "commune de grosdidier ou depuis 1927 il",
        "start": 497.1,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "existe une r\u00e9gie publique d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 500.94,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la m\u00e8re qui qui est dans cette",
        "start": 504.72,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "commune a pu organiser un d\u00e9bat est",
        "start": 508.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 sur la question des \u00e9oliennes qui",
        "start": 510.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "est accept\u00e9 par la population qu'elle a",
        "start": 513.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "un int\u00e9r\u00eat pour la population elle m\u00eame",
        "start": 515.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr il n'y a pas encore le",
        "start": 518.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "lien avec la facture d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 519.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais par exemple cette r\u00e9gie quand elle",
        "start": 521.34,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e des b\u00e9n\u00e9fices",
        "start": 523.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "eh bien elles sont redistribu\u00e9es \u00e0 la",
        "start": 526.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "population sous forme de bons d'achat",
        "start": 528.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans les commerces locaux et l\u00e0 \u00e7a",
        "start": 531.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "marche la population se dit on est \u00e0 la",
        "start": 533.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fois en train de faire quelque chose",
        "start": 535.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'utile pour le climat et en m\u00eame temps",
        "start": 537.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on en voit tout de suite le b\u00e9n\u00e9ficient",
        "start": 539.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ne va pas c'est quand des grands groupes",
        "start": 541.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et ils font leur boulot voil\u00e0 mais quand",
        "start": 543.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des grands groupes arrivent sur un",
        "start": 546.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "territoire et qu'il dise parce qu'on a",
        "start": 547.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "besoin de beaucoup de foncier pour les",
        "start": 550.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables et notamment pour",
        "start": 552.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr les \u00e9oliennes et qu'on arrive",
        "start": 554.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sur un territoire en disant eh bien on",
        "start": 557.19,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "prend voil\u00e0 on prend cet espace et on",
        "start": 559.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "impose quelque chose qui va \u00eatre",
        "start": 562.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieur et qui du coup va g\u00e9n\u00e9rer tout",
        "start": 564.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat sur les paysages je suis bien",
        "start": 567.42,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "s\u00fbr pour l'\u00e9olien offshore je ne je ne",
        "start": 569.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nie pas qu'il y ait aussi des",
        "start": 572.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "contraintes et des probl\u00e8mes soulev\u00e9s",
        "start": 574.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "notamment par les p\u00eacheurs mais je pense",
        "start": 576.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que nous devons nous engager de fa\u00e7on",
        "start": 578.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s r\u00e9solue vers et le photovolta\u00efque",
        "start": 579.87,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "est bien sur l'\u00e9olien s'appuyait plus",
        "start": 583.23,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "sur les collectivit\u00e9s territoriales pour",
        "start": 586.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "construire des infrastructures sur le",
        "start": 588.17,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "pays qu'est ce que \u00e7a veut dire leur",
        "start": 590.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "transf\u00e9rer le pouvoir de d\u00e9cision leur",
        "start": 591.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "transf\u00e9rer des comp\u00e9tences c'est-\u00e0-dire",
        "start": 593.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des directions d'administration leur",
        "start": 595.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "transf\u00e9rer des moyens de l'argent les",
        "start": 597.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "taxes d'abord surtout des moyens et dans",
        "start": 598.86,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la d\u00e9centralisation ce qui manque",
        "start": 602.46,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est que les collectivit\u00e9s",
        "start": 604.32,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "n'ont plus les moyens d'investir on l'a",
        "start": 606.29,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "vu sur les communes on le voit un peu",
        "start": 609.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "moins peut-\u00eatre sur les r\u00e9gions mais il",
        "start": 611.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faut qu'elle puisse investir pour",
        "start": 613.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pouvoir investir il faut qu'elle soit",
        "start": 615.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9e et qu'elle ait des dotations",
        "start": 617.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui leur permettent moi je suis pour une",
        "start": 619.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "refonte compl\u00e8te de la fiscalit\u00e9 locale",
        "start": 621.45,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "qui permettent notamment aux",
        "start": 624.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s de pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier",
        "start": 626.39,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "aussi directement de la richesse cr\u00e9\u00e9e",
        "start": 628.71,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sur leur territoire \u00e0 partir de leurs",
        "start": 631.89,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "investissements sur les infrastructures",
        "start": 634.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il n'y a plus de lien entre",
        "start": 635.75,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "ce que vous cr\u00e9ez en tant que",
        "start": 638.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 pour permettre \u00e0 un",
        "start": 640.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "territoire de se d\u00e9velopper et le",
        "start": 642.42,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique de ce",
        "start": 644.22,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "territoire donc il faut des",
        "start": 645.33,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "investissements publics mais je vous",
        "start": 646.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donne un exemple qui est un exemple dans",
        "start": 647.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les outre-mer gt il y a deux semaines en",
        "start": 650.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "martinique et en guadeloupe est tr\u00e8s",
        "start": 652.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "clairement ces territoires sont des",
        "start": 655.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "territoires qui doivent pouvoir sur la",
        "start": 656.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "question des \u00e9nergies renouvelables se",
        "start": 658.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper et investir massivement ils",
        "start": 661.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ne pourront pas le faire tout seul il",
        "start": 664.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faut que de l'investissement de l'\u00e9tat",
        "start": 666.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "viennent vers eux et que cet",
        "start": 668.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "investissement soit ensuite d\u00e9ploy\u00e9 avec",
        "start": 670.23,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "les acteurs locaux parce que je crois",
        "start": 673.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "beaucoup au dialogue territorial avec",
        "start": 676.02,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "notamment les entrepreneurs et aussi les",
        "start": 677.85,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants des syndicats pour",
        "start": 681.63,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper et mettre en oeuvre des",
        "start": 684.3,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "\u00e9volutions des innovations adapt\u00e9es au",
        "start": 687.78,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "territoire par exemple sur les outre mer",
        "start": 691.23,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "et on a des outre mer en lien avec tous",
        "start": 694.32,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les continents on a l\u00e0 une capacit\u00e9 si",
        "start": 696.78,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "on leur fait confiance si on prend appui",
        "start": 699.78,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "sur les collectivit\u00e9s locales une",
        "start": 701.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper de fa\u00e7on",
        "start": 704.2,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable la part des \u00e9nergies",
        "start": 707.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "renouvelables et d'assurer une forme",
        "start": 709.6,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "d'autonomie et d'ind\u00e9pendance",
        "start": 711.91,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 ces territoires au no",
        "start": 714.66,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "quand je vous \u00e9coute je",
        "start": 719.19,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "suis d'accord avec vous avez envie de",
        "start": 721.65,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "voter pour moi je sais",
        "start": 724.3,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "qui se sait que c'est carole arrivera",
        "start": 726.9,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "probablement me donner les bons les bons",
        "start": 731.56,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "en suivant",
        "start": 734.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je vois deux probl\u00e9matiques une",
        "start": 736.32,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matique et ng neri public vous",
        "start": 738.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "savez aujourd'hui on le voit tous je",
        "start": 741.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "crois que tous les entrepreneurs qui",
        "start": 742.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sont dans la salle le confirmeront aura",
        "start": 744.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alors peut-\u00eatre pas la mairie de paris",
        "start": 746.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas dans certaines r\u00e9gions",
        "start": 748.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais globalement nous avons beaucoup de",
        "start": 749.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales qui qui on manque",
        "start": 751.93,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "des d'ing\u00e9n\u00e9rie donc un sait comment",
        "start": 755.08,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "peut-on imaginer",
        "start": 757.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "remonter en comp\u00e9tences dans cette",
        "start": 759.39,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie dans cette \u00e9nergie pendant cette",
        "start": 762.1,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nierie et je reviens quand m\u00eame \u00e0 ma",
        "start": 764.17,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "question du du financement qui est celle",
        "start": 767.65,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qui est la plus pr\u00e9gnante",
        "start": 770.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce qu'on voit bien que si on veut",
        "start": 773.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "passer des paroles aux actes il va",
        "start": 774.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "falloir de trouver des solutions et",
        "start": 776.11,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "finalement est ce que vous consid\u00e9rez",
        "start": 778.51,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "comme certains que l'urgence est d\u00e8s",
        "start": 780.51,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "maintenant qu'il faut trouver des",
        "start": 783.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "financements maintenant quitte \u00e0 payer",
        "start": 785.59,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "sur 60 ans 70 ans alors donn\u00e9 un exemple",
        "start": 787.96,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "avec le le premier m\u00e9tro de paris qui a",
        "start": 792.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 rembours\u00e9 pendant tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 794.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "longtemps ou est-ce qu'il va falloir",
        "start": 796.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "essayer de r\u00e9fl\u00e9chir mais on va perdre",
        "start": 798.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du temps revient que si on n'a pas une",
        "start": 800.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "urgence dans la d\u00e9cision politique et",
        "start": 802.63,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "dans l'ing\u00e9nierie et dans le financement",
        "start": 806.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon sens on n'y arrivera pas oui",
        "start": 809.02,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "d'abord sur l'ing\u00e9nierie oui il faut",
        "start": 811.36,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "accompagner les collectivit\u00e9s dans cette",
        "start": 813.72,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nierie d'ailleurs \u00e7a peut \u00eatre \u00e7a la",
        "start": 817.029,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation que je souhaite plus",
        "start": 819.009,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "grande de la part de l'\u00e9tat plut\u00f4t que",
        "start": 821.709,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'avoir un \u00e9tat dans les d\u00e9partements",
        "start": 823.449,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "dans les r\u00e9gions qui pardon j'ai",
        "start": 825.699,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "beaucoup de respect pour les pr\u00e9fets",
        "start": 827.98,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "mais qui est souvent tr\u00e8s tatillon tr\u00e8s",
        "start": 829.329,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bureaucratique est plut\u00f4t l\u00e0 pour pondre",
        "start": 831.459,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "des normes et veiller \u00e0 leur application",
        "start": 834.519,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que pour accompagner les acteurs des",
        "start": 836.11,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "territoires dans la cr\u00e9ation",
        "start": 839.079,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9 et la mise en oeuvre",
        "start": 842.1,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "d'orientations strat\u00e9giques tr\u00e8s",
        "start": 844.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "importante pour notre pays je pense",
        "start": 847.3,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "qu'il faut qu' une partie effectivement",
        "start": 849.25,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "de cette ing\u00e9nierie de l'\u00e9tat mais aussi",
        "start": 851.139,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s qui viennent accompagner les",
        "start": 854.16,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "choix de d\u00e9cisions publiques d'ailleurs",
        "start": 857.23,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "on aura un vrai sujet parce que l\u00e0 en",
        "start": 859.54,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tant que maire de paris sur des tr\u00e8s",
        "start": 862.87,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "grands projets des tr\u00e8s grandes",
        "start": 864.61,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "infrastructures sur lesquels je",
        "start": 865.959,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "travaille j'ai vu qu'il y avait quand",
        "start": 867.639,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "m\u00eame dans",
        "start": 869.889,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "l'accompagnement de la d\u00e9cision publique",
        "start": 871.379,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "parfois beaucoup trop d'incertitudes 1",
        "start": 873.61,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et on se retrouve au milieu du projet je",
        "start": 876.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vais pas prendre l'exemple du grand",
        "start": 879.25,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "paris express mais quand m\u00eame quand on",
        "start": 880.6,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "s'est retrouv\u00e9 en 2017 avec des gens qui",
        "start": 882.579,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous disaient ben en fait on voulait",
        "start": 885.279,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faire avec des tunneliers et on sait pas",
        "start": 886.839,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faire neuf tunnelier en m\u00eame temps moi",
        "start": 888.939,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bas la na\u00efvement g\u00e9ly mais pourquoi",
        "start": 891.579,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "cette impossibilit\u00e9 la nappe a \u00e9t\u00e9",
        "start": 894.1,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e9nonc\u00e9 au moment o\u00f9 la d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9",
        "start": 897.009,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "prise dans le cadre de comp\u00e9tences c'est",
        "start": 899.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas une carence de comp\u00e9tences mais je",
        "start": 902.019,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut qu'on soit beaucoup",
        "start": 903.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plus en mode projet et peut-\u00eatre qu'il y",
        "start": 904.87,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "a aussi des ing\u00e9nieurs et on a des tr\u00e8s",
        "start": 907.42,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grande \u00e9cole d'ing\u00e9nieurs public",
        "start": 910.269,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment en france de tr\u00e8s tr\u00e8s haut",
        "start": 913.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "niveau mais peut-\u00eatre que dans le",
        "start": 915.16,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "travail avec les d\u00e9cideurs publics et",
        "start": 917.11,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avec les entrepreneurs il y a quelque",
        "start": 920.079,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "chose de l'ordre du de l'organisation en",
        "start": 922.75,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "projet qui doit \u00eatre beaucoup plus",
        "start": 925.509,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "port\u00e9s alors qu'aujourd'hui l'\u00e9tat est",
        "start": 928.47,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame tr\u00e8s centralis\u00e9 extr\u00eamement",
        "start": 932.17,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "verticale ce qui nuit \u00e0 l'efficacit\u00e9 de",
        "start": 934.54,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cette action publique donc oui sur",
        "start": 938.019,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "l'ing\u00e9nieur d'ailleurs je propose que",
        "start": 939.43,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "une partie de ce qu'on appelle le",
        "start": 941.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 notamment pour les",
        "start": 944.339,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "plus petites communes soit transform\u00e9 en",
        "start": 946.44,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "accompagnement conseil par les pr\u00e9fets",
        "start": 949.019,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "les cendres vont avoir en un monde",
        "start": 953.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t qu'en aval en aval il y a",
        "start": 955.019,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "toujours les tribunaux administratifs la",
        "start": 957.06,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "chambre r\u00e9gionale des comptes pour",
        "start": 959.04,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier de la l\u00e9galit\u00e9 de nos actes sur",
        "start": 960.24,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "l'investissement oui il faut de",
        "start": 964.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'investissement public massif moi j'ai",
        "start": 966.81,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "un regret sur le plan de relance tel",
        "start": 968.97,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "qu'il a \u00e9t\u00e9 telle qu'il a commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 971.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00eatre d\u00e9ploy\u00e9es on n'a pas vu",
        "start": 974.279,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "suffisamment les lignes marquantes et",
        "start": 976.74,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les ar\u00eates je vous le dis je pense que",
        "start": 979.2,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "la m\u00e9thode de la peau l'appel \u00e0 projet",
        "start": 981.42,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "n'est pas la bonne l'appel \u00e0 projet",
        "start": 983.399,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "c'est un truc qui fait effectivement de",
        "start": 985.709,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l'effet en termes de communication sur",
        "start": 988.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lequel il ya plein de gens qui",
        "start": 990.57,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "travaillent qui se met en mode de",
        "start": 991.68,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse pour gagner l'appel \u00e0 projets \u00e0",
        "start": 994.589,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "la fin il ya tr\u00e8s peu d'\u00e9lus on vous dit",
        "start": 996.48,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ah bah oui c'est dommage vous n'\u00e9tiez",
        "start": 998.64,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "pas le meilleur hockey tr\u00e8s bien on",
        "start": 999.81,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas le meilleur et puis on a",
        "start": 1001.339,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 des heures et des heures dans une",
        "start": 1003.079,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de bureaucratie pour un projet",
        "start": 1005.27,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui sera un petit exemple mais qui sera",
        "start": 1008.54,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "jamais la g\u00e9n\u00e9ralisation d'une politique",
        "start": 1010.88,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pourtant n\u00e9cessaire pour acc\u00e9l\u00e9rer le",
        "start": 1013.459,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "pas vers cette transition \u00e9cologique",
        "start": 1016.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alors mon fait alors comment on fait je",
        "start": 1018.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut justement partir des",
        "start": 1020.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions je le dis c'est pas parce que",
        "start": 1022.22,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "carole est l\u00e0 mais je le dis depuis",
        "start": 1023.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "longtemps pour moi les vrais ministre de",
        "start": 1025.429,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "l'industrie les vrais ministres du",
        "start": 1027.8,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent sont aujourd'hui les pr\u00e9sidents",
        "start": 1030.02,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "de r\u00e9gion se sont \u00e0 c'est \u00e0 eux qu'il",
        "start": 1032.959,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "faut aussi donner les cl\u00e9s de cette",
        "start": 1036.05,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'investir avec autour d'eux",
        "start": 1038.839,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "autour de l'animation du monde",
        "start": 1042.439,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique du monde social et en plus \u00e7a",
        "start": 1045.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tombe bien parce que les r\u00e9gions aussi",
        "start": 1047.929,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "la comp\u00e9tence en mati\u00e8re d'appareils de",
        "start": 1049.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "formation et je crois qu'il faut",
        "start": 1051.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vraiment que et ce qui se passe sur le",
        "start": 1053.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "terrain de l'investissement et ce qui se",
        "start": 1055.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "passe sur le terrain du capital humain",
        "start": 1057.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "se conjuguent alors j'ai un regret c'est",
        "start": 1058.94,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "que \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 fait comme \u00e7a jusqu'\u00e0",
        "start": 1061.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent le plan de relance mais il reste",
        "start": 1063.169,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "encore une vingtaine de milliards",
        "start": 1065.24,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "d'euros qui peuvent faire l'objet",
        "start": 1067.059,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "justement de cette mobilisation plus",
        "start": 1069.46,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques notamment sur ce que j'ai",
        "start": 1072.309,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 les odyss\u00e9es industriels il reste",
        "start": 1075.249,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ces 20 milliards d'euros dans le",
        "start": 1077.71,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "financement du projet que j'ai pr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 1079.029,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9sente cinquante milliards de",
        "start": 1080.73,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "mesures nouvelles et 50 milliards",
        "start": 1084.009,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "d'euros de financements nouveaux",
        "start": 1085.87,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "notamment dans l'utilisation de grosso",
        "start": 1087.929,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "modo 5 milliards d'euros par an",
        "start": 1092.71,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires li\u00e9s au plan",
        "start": 1094.389,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'investissement est ce qu'il faut aux",
        "start": 1097.47,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "plans de relance europ\u00e9ens est-ce qu'il",
        "start": 1099.639,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faut investir oui il faut arr\u00eater de se",
        "start": 1101.619,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dire qu'on va pouvoir avancer \u00e0 la",
        "start": 1104.019,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "petite semaine qu'il va falloir d'abord",
        "start": 1106.059,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "rembourser tout ce qui a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 l\u00e0 y",
        "start": 1108.369,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "compris sous le co vide avant de se",
        "start": 1110.59,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "projeter en a plus le temps le le moment",
        "start": 1114.249,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de l'irr\u00e9versibilit\u00e9 sur les questions",
        "start": 1116.95,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "climatiques c'est 2030 on n'a plus le",
        "start": 1118.779,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "temps on peut pas faire \u00e7a aux jeunes",
        "start": 1121.059,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations qui viennent et par ailleurs",
        "start": 1122.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'investissement ce n'est pas de la",
        "start": 1125.169,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "mauvaise d\u00e9pense tout ce que nous",
        "start": 1126.73,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "faisons aujourd'hui sur cette transition",
        "start": 1129.1,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et que c'est tout ce que les",
        "start": 1130.929,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "jeunes n'auront pas \u00e0 faire et c'est une",
        "start": 1133.929,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dette \u00e9cologique en moins qu'on leur",
        "start": 1136.389,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l\u00e8gue parce que l\u00e0 on leur legs et de la",
        "start": 1138.639,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "dette financi\u00e8re et de la dette",
        "start": 1140.86,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et on reste au milieu du gu\u00e9",
        "start": 1141.94,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "en regardant d\u00e9sol\u00e9 ce monde dont on",
        "start": 1144.249,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise plus grand chose et qui en plus",
        "start": 1147.759,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "est en guerre aujourd'hui",
        "start": 1149.619,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ici en europe donc non il faut qu'on",
        "start": 1151.919,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "soit dans une vision si optimiste pour",
        "start": 1154.749,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nos jeunes de 7 \u00e0 venir et",
        "start": 1157.929,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'investissement public doit servir cela",
        "start": 1159.759,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est juste un mot si vous permettez sur",
        "start": 1162.279,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "la formation je pr\u00f4ne aussi et je sais",
        "start": 1164.529,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "que bien s\u00fbr dans vos m\u00e9tiers vous le",
        "start": 1167.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pratiquez depuis longtemps mais je pr\u00f4ne",
        "start": 1168.97,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "la g\u00e9n\u00e9ralisation des formations en",
        "start": 1171.1,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "alternance \u00e0 partir du bac je pense que",
        "start": 1172.899,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "c'est une fa\u00e7on mais une fa\u00e7on vraiment",
        "start": 1175.749,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement int\u00e9ressante de rebrancher",
        "start": 1177.7,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les jeunes le monde \u00e9conomique le monde",
        "start": 1180.789,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "du travail et de se mettre justement en",
        "start": 1182.86,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "situation de r\u00e9ussite",
        "start": 1185.71,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "et de comprendre que dans ce monde qui",
        "start": 1187.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vient les apprentissages th\u00e9oriques les",
        "start": 1189.83,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "connaissances sont essentielles",
        "start": 1192.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais il faut aussi les appuyer sur une",
        "start": 1193.669,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "compr\u00e9hension du monde concret c'est \u00e7a",
        "start": 1196.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la v\u00e9ritable intelligence et je crois",
        "start": 1198.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aux formations en alternance pour",
        "start": 1200.69,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pouvoir accompagner notre jeunesse dans",
        "start": 1202.1,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "la ma\u00eetrise de son destin la t\u00eate et la",
        "start": 1204.649,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "main bruno wiel trois remarques le plan",
        "start": 1206.659,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "de relance alors qu'on a beaucoup parl\u00e9",
        "start": 1210.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en france d\u00fb prendre lens \u00e0 100",
        "start": 1211.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "milliards pour les infrastructures ces",
        "start": 1213.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "trois milliards 8 donc \u00e7a calme un petit",
        "start": 1216.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "peu",
        "start": 1218.24,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tout on \u00e9tait content de les",
        "start": 1219.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avoir mais on est vraiment le le parent",
        "start": 1221.21,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "pauvre de ce plan de relance",
        "start": 1223.61,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "formation vous en parlez vous avez",
        "start": 1225.7,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "raison c'est notre cheval de bataille on",
        "start": 1228.769,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "disait tout \u00e0 l'heure il ya beaucoup de",
        "start": 1230.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "jeunes ici vraiment on passe notre temps",
        "start": 1231.769,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "tous les entrepreneurs qui sont ici \u00e0",
        "start": 1235.19,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "former on a doubl\u00e9 nos apprentis laurent",
        "start": 1238.01,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9 le pr\u00e9sident la commission",
        "start": 1241.82,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "formation qui travaille beaucoup sur sur",
        "start": 1243.59,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "ces sujets donc croyez nous c'est",
        "start": 1246.559,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "vraiment quelque chose qui que l'on a",
        "start": 1248.809,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "chez juillet",
        "start": 1250.72,
        "duration": 6.309
    },
    {
        "text": "au corps et puis vous parliez de",
        "start": 1252.82,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "rapidit\u00e9 on n'a plus le temps quelque",
        "start": 1257.029,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "chose qui nous g\u00eane \u00e9norm\u00e9ment c'est les",
        "start": 1258.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "normes et les recours on se trimballe",
        "start": 1261.35,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "des normes depuis des d\u00e9cennies sur des",
        "start": 1263.69,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "ouvrages qu'on n'arrive jamais \u00e0 changer",
        "start": 1266.809,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parce que on revient \u00e0 l'aine g\u00e9n\u00e9rique",
        "start": 1268.519,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "qui ne veut pas modifier parce que des",
        "start": 1271.639,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "ma\u00eetres d'ouvrag\u00e9 disent ah mais moi si",
        "start": 1273.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mon ma\u00eetre d'oeuvre ne veut pas donc des",
        "start": 1274.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "heures des normes qui nous p\u00e9nalisent",
        "start": 1276.71,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "des recours qui nous p\u00e9nalise \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 1278.21,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "quand on voit tout ce qu'on a fait dans",
        "start": 1281.139,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "les grands travaux en termes transition",
        "start": 1284.059,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique je pense \u00e0 quelques exemples",
        "start": 1286.309,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "comme",
        "start": 1289.22,
        "duration": 2.569
    },
    {
        "text": "d\u00e9d\u00e9",
        "start": 1290.139,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "their d'envol pour des chauves souris",
        "start": 1291.789,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "sur le tours-bordeaux qui m'a assez",
        "start": 1294.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9e l\u00e0 dessus pour essayer de pas",
        "start": 1296.429,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "avoir trop de recours ma question c'est",
        "start": 1299.2,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est-ce que vous seriez d'accord pour",
        "start": 1301.359,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "connaissez de regarder pour diminuer ces",
        "start": 1303.94,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "recours dans tous les sens quand le",
        "start": 1307.509,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "projet a une utilit\u00e9",
        "start": 1309.009,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e9cologique mais territoriale",
        "start": 1311.22,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "puisqu'on a aujourd'hui beaucoup de",
        "start": 1314.859,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "projets territoriaux diminuer ou",
        "start": 1316.57,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 oui bien s\u00fbr d'abord il faut",
        "start": 1318.7,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "arr\u00eater cette production de normes pour",
        "start": 1321.21,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "la norme on est vraiment enfin moi j'ai",
        "start": 1324.07,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "vu \u00e7a pendant et les \u00e9lus qui sont l\u00e0",
        "start": 1326.739,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'ont vu pendant cette crise qu vite",
        "start": 1329.499,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait terrifiant quand vous \u00eates face",
        "start": 1331.479,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 un sujet totalement inconnu \u00e9norme",
        "start": 1334.629,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "comme une pand\u00e9mie qu'entre nous est",
        "start": 1337.659,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9 dessus il ya deux ans on regardait",
        "start": 1339.58,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a sans savoir quoi faire mais",
        "start": 1342.22,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "quand on se retournait vers",
        "start": 1344.649,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'administration d'\u00e9tat pour dire",
        "start": 1345.999,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'on peut faire ceci pour",
        "start": 1347.919,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer la recherche de masques pour",
        "start": 1349.69,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "faire en sorte qu'ils aient peut-\u00eatre",
        "start": 1352.799,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "moins de d\u00e9c\u00e8s dans les ehpad on nous",
        "start": 1354.849,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondait enfin moi on me r\u00e9pondait",
        "start": 1358.749,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est pas la doctrine mais mais mais",
        "start": 1360.34,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "franchement il faut qu'on sorte de \u00e7a il",
        "start": 1362.649,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faut qu'on soit un peu plus pragmatique",
        "start": 1364.809,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr on est dans un \u00e9tat de droit et",
        "start": 1366.519,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cet \u00e9tat de droit doit consacrer la",
        "start": 1369.249,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "question \u00e9cologique et l'empreinte",
        "start": 1371.619,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "environnementale de tout ce que nous",
        "start": 1374.32,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "faisons elle doit consacrer aussi les",
        "start": 1376.45,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "droits les droits sociaux les droits",
        "start": 1378.879,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "humains et bien s\u00fbr l'\u00e9conomie et \u00e7a",
        "start": 1380.499,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "doit pouvoir se faire dans un cadre de",
        "start": 1384.429,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "normes all\u00e9g\u00e9 et dans des proc\u00e9dures qui",
        "start": 1387.399,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "une fois qu'on a effectivement respect\u00e9",
        "start": 1390.849,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "toutes les enqu\u00eates pr\u00e9alables qu'on a",
        "start": 1393.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "toutes les expertises qu'on ne puisse",
        "start": 1396.099,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "plus une fois que le projet est lanc\u00e9",
        "start": 1398.2,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "arr\u00eatez les choses vous savez je suis",
        "start": 1401.249,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "une m\u00e8re b\u00e2tisseuse 1 franchement \u00e0",
        "start": 1403.899,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "paris",
        "start": 1406.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'ai vraiment vraiment mis l'accent sur",
        "start": 1407.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les transformations de la ville \u00e0 la",
        "start": 1410.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fois les infrastructures et les",
        "start": 1411.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents et \u00e7'a toujours \u00e9t\u00e9 vraiment",
        "start": 1413.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il ya des projets sur lesquels on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1416.35,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "retard\u00e9e pendant dix ans pendant dix ans",
        "start": 1417.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et vous pensiez que vous aviez tous",
        "start": 1420.549,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "surmont\u00e9s parce que vous aviez",
        "start": 1422.5,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "effectivement fait dans le cadre du",
        "start": 1424.98,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "droit ce qui \u00e9tait possible de faire et",
        "start": 1427.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fin du processus je me suis",
        "start": 1429.91,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 avec des chantiers arr\u00eat\u00e9s",
        "start": 1431.559,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "parce que et 400 ouvriers sur le carreau",
        "start": 1434.25,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "parce que effectivement un recours de",
        "start": 1438.46,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re minute arrivait donc comment on",
        "start": 1442.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en sort ces deux l\u00e0 je pense que par le",
        "start": 1444.1,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "droit il ya eu d\u00e9j\u00e0 il ya eu beaucoup de",
        "start": 1445.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "propositions je pense aux propositions",
        "start": 1447.549,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "que guillaume poitrinal avait fait",
        "start": 1449.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "notamment pour all\u00e9ger tout ce cadre de",
        "start": 1451.09,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "normes tr\u00e8s contraignantes et assez",
        "start": 1454.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "inutile et par ailleurs je pense qu'il",
        "start": 1457.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "faut repartir des territoires c'est \u00e0",
        "start": 1459.73,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dire sur les territoires vous avez bien",
        "start": 1462.4,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "s\u00fbr le respect des lois des normes des",
        "start": 1465.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cadres juridiques c'est un imp\u00e9ratif",
        "start": 1467.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais vous avez des acteurs qui sont",
        "start": 1469.63,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "capables de construire l'action et de",
        "start": 1472.39,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "tenir compte et m\u00eame de la programmer ce",
        "start": 1475.15,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "qui ne va pas dans notre \u00e9tat tr\u00e8s",
        "start": 1477.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "centralis\u00e9 on aurait pu s'attendre quand",
        "start": 1479.679,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e0 ce que emmanuel macron soit plus",
        "start": 1481.72,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "disruptif l\u00e0 dessus mais au contraire on",
        "start": 1484.95,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "a vraiment confirm\u00e9 cette verticalit\u00e9 on",
        "start": 1487.21,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "aurait pu s'attendre \u00e0 ce qu'il y ait",
        "start": 1490.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "beaucoup plus de confiance dans les",
        "start": 1492.309,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "acteurs territoriaux pour qu'ils",
        "start": 1494.35,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "puissent \u00eatre plus efficace dans",
        "start": 1496.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'action publique aujourd'hui on est",
        "start": 1499.419,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame dans un \u00e9tat qui parce que",
        "start": 1501.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement centralis\u00e9 il n'y a pas un",
        "start": 1504.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pays moderne au monde qui a une telle",
        "start": 1506.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "centralisation ya pas un pays moderne au",
        "start": 1508.99,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "monde dans lesquels \u00e7a fonctionne de",
        "start": 1511.75,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on aussi centralis\u00e9 et du coup chez",
        "start": 1514.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous on a un vrai probl\u00e8me d'efficacit\u00e9",
        "start": 1517.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de l'action publique et je pense de la",
        "start": 1519.94,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation la territorialisation",
        "start": 1522.61,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "savez moi si je suis pr\u00e9sidente demain",
        "start": 1524.85,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "eh bien mon conseil des ministres de",
        "start": 1528.13,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "l'industrie sera un conseil dans lequel",
        "start": 1532.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je r\u00e9unirai r\u00e9guli\u00e8rement de fa\u00e7on",
        "start": 1534.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vraiment r\u00e9guli\u00e8re pour travailler avec",
        "start": 1536.73,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "eux sur la strat\u00e9gie \u00e9conomique",
        "start": 1538.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "industriel et en mati\u00e8re de formation",
        "start": 1541.25,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion j'aurai un",
        "start": 1543.39,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dialogue permanent avec les maires qui",
        "start": 1545.67,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sont aussi comp\u00e9tents \u00e9videmment sur les",
        "start": 1548.31,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "questions d'am\u00e9nagement du territoire et",
        "start": 1551.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "par exemple sur la question du logement",
        "start": 1554.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on a eu un frein un frein absolue \u00e0",
        "start": 1555.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la construction de logements alors que",
        "start": 1558.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et je veux vous le dire puisque c'est ma",
        "start": 1561.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pratique aussi de mer je sais que les",
        "start": 1563.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "entrepreneurs du b\u00e2timent et des travaux",
        "start": 1566.49,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "publics ont \u00e9norm\u00e9ment avanc\u00e9 sur les",
        "start": 1568.38,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "questions justement de l'empreinte",
        "start": 1571.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "environnementale sur l' usage des",
        "start": 1573.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riaux sur la r\u00e9utilisation tout \u00e7a",
        "start": 1575.31,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "il ya eu un travail incroyable qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1578.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fait un jeu je veux vraiment vous le",
        "start": 1581.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dire et le reconna\u00eetre donc quand on se",
        "start": 1584.01,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "met en mode voil\u00e0 prenons l'exemple du",
        "start": 1587.04,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "rugby en mode pack de rugby bah \u00e7a",
        "start": 1591.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "marche mieux quoi tout le monde tire",
        "start": 1594.75,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame sens moi c'est ce que je",
        "start": 1596.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "propose ce que je propose c'est d'\u00eatre",
        "start": 1597.33,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "vraiment \u00e0 la t\u00eate d'un \u00e9tat",
        "start": 1599.91,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "consciente que c'est pas le pr\u00e9sident",
        "start": 1603.81,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "qui va r\u00e9gler tous les boutons de gu\u00eatre",
        "start": 1605.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans le pays et qu'il vaut mieux pas",
        "start": 1607.37,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "d'ailleurs parce que c'est pas tr\u00e8s",
        "start": 1609.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "efficace mais qu'en revanche on fixe le",
        "start": 1610.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cap et on fait confiance \u00e0 des acteurs",
        "start": 1613.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui ont d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 qu'on pouvait leur",
        "start": 1615.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faire confiance si vous prenez bruno",
        "start": 1617.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 rugby va voter pour vous \u00e7a c'est",
        "start": 1619.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s\u00fbr vous l'avez gagn\u00e9 une voix un mot",
        "start": 1620.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame sur le recours aux habitants",
        "start": 1622.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le r\u00e9f\u00e9rendum local - ici l'exemple de",
        "start": 1624.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "notre dame des landes a montr\u00e9 un \u00e9chec",
        "start": 1627.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a peut \u00eatre une solution",
        "start": 1628.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour balayer ces recours abusifs que",
        "start": 1629.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous voyez souvent sur votre route moi",
        "start": 1632.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je pense que oui tout ce qui peut",
        "start": 1634.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "permettre justement aux citoyens de",
        "start": 1635.76,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 la d\u00e9cision d'\u00e9laborer de",
        "start": 1638.01,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "co-construire la d\u00e9cision c'est quelque",
        "start": 1641.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "chose d'important c'est ce qu'on",
        "start": 1644.44,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "pratique \u00e0 l'\u00e9chelle locale",
        "start": 1645.52,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "lorsqu'on met en place sur un projet du",
        "start": 1647.58,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "dialogue citoyen de la participation",
        "start": 1651.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "citoyenne \u00e0 un moment donn\u00e9 il faut",
        "start": 1653.68,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui d\u00e9cide un c'est \u00e0 dire",
        "start": 1656.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'on peut pas non plus se cacher",
        "start": 1659.11,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re des consultations et des",
        "start": 1660.79,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "concertations pour ne pas faire quelque",
        "start": 1663.94,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "chose en arguant du fait qu'on aurait",
        "start": 1667.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bien aim\u00e9 mais qu'on n'a pas pu le faire",
        "start": 1669.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc il faut aussi qui est de",
        "start": 1671.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'engagement de la part du d\u00e9cideur",
        "start": 1672.91,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "politique du d\u00e9cideur public pour dire",
        "start": 1675.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vers quoi il veut aller et quel est son",
        "start": 1678.7,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "choix mais cette dimension soit de",
        "start": 1680.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum soit de convention citoyenne",
        "start": 1684.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous le site y est tout \u00e0 l'heure sur",
        "start": 1686.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les \u00e9oliennes moi je pense que les",
        "start": 1687.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "conventions citoyennes sont quelque",
        "start": 1690.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chose de tr\u00e8s tr\u00e8s int\u00e9ressant et",
        "start": 1691.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 l'\u00e9chelle territoriale mais",
        "start": 1693.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour autant il faut que ce soit suivi",
        "start": 1695.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'effets si c'est pour faire comme sur",
        "start": 1697.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la convention climat c'est pas la peine",
        "start": 1699.37,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "parce qu alors l\u00e0 vous vous vous vous",
        "start": 1701.92,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00eates aussi dans la contradiction totale",
        "start": 1704.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avec un exercice d\u00e9mocratique que vous",
        "start": 1706.84,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9naturez en ne prenant rien de ce qui",
        "start": 1709.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aura \u00e9t\u00e9 dit par les citoyens et pour",
        "start": 1712.27,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "les au bout de cette d\u00e9mocratie",
        "start": 1714.1,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralis\u00e9e territorialis\u00e9e ce que",
        "start": 1715.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous serez la pr\u00e9sidente d'une r\u00e9duction",
        "start": 1717.309,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "du nombre de communes et puis une",
        "start": 1719.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "clarification d\u00e9partement commune de qui",
        "start": 1721.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fait quoi et notamment du transfert aux",
        "start": 1723.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "communes mais surtout aux r\u00e9gions de",
        "start": 1725.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "toute la strat\u00e9gie \u00e9conomique et",
        "start": 1727.24,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'investissement lourd dans les",
        "start": 1728.8,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "infrastructures moi je pense qu'on a",
        "start": 1729.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "besoin de diff\u00e9rents de ces diff\u00e9rents",
        "start": 1731.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "niveaux de territoire c'est pas la",
        "start": 1733.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction qui va changer quelque chose",
        "start": 1735.64,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vous savez la d\u00e9mocratie de proximit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1738.04,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e9chelle de regard \u00e0 \u00e9chelle humaine elle",
        "start": 1741.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est importante et heureusement qu'il ya",
        "start": 1744.1,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "des m\u00e8res les maires de toutes petites",
        "start": 1745.87,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "communes qui ont \u00e9t\u00e9 l\u00e0 pr\u00e9sent et qui",
        "start": 1747.45,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "sont toujours l\u00e0 pr\u00e9sent pour r\u00e9pondre",
        "start": 1750.659,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "aux doutes et aux inqui\u00e9tudes de nos",
        "start": 1752.639,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "concitoyens la politique c'est de",
        "start": 1754.47,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l'humain et il ya besoin d'humains et",
        "start": 1756.539,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus sont ces humains qui font un",
        "start": 1758.309,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "travail souvent m\u00eame pas valoriser",
        "start": 1760.529,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement mais qu'il faut maintenir",
        "start": 1762.48,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "je pense que c'est plut\u00f4t dans le r\u00f4le",
        "start": 1764.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat central qu'il faut vraiment",
        "start": 1766.619,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "faire en sorte que les choses soient",
        "start": 1769.32,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "plus claires c'est \u00e0 dire qu'il joue son",
        "start": 1771.57,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "r\u00f4le strat\u00e9gique son r\u00f4le \u00e9videmment de",
        "start": 1773.639,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "vision pour le pays de deux choix",
        "start": 1777.029,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques sur les questions d'\u00e9nergie",
        "start": 1779.249,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "qu'il donne aussi les conditions et le",
        "start": 1780.779,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "cadre pour que dans le pays on puisse",
        "start": 1784.59,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "construire du consensus sur ces sujets",
        "start": 1786.419,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "majeurs notamment sur cette transition",
        "start": 1788.789,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique il ne pourra pas se faire",
        "start": 1791.1,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "contre les gens et surtout pas contre",
        "start": 1792.899,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les plus fragiles et les classes",
        "start": 1795.179,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moyennes donc c'est plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 1796.499,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat que je reverrai vraiment son r\u00f4le",
        "start": 1798.539,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "et son fonctionnement pour faire que",
        "start": 1801.72,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9mocratie respire enfin et qu'on",
        "start": 1804.33,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "sorte de cette monarchie r\u00e9publicaine",
        "start": 1807.419,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui n'est pas vraiment le symbole d'un",
        "start": 1809.119,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "\u00e9tat moderne il nous reste quelques",
        "start": 1811.889,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "secondes \u00e0 un mot de bruno et puis",
        "start": 1813.09,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "l'\u00e9preuve de la tablette apr\u00e8s quoi une",
        "start": 1814.35,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question peut-\u00eatre ce matin",
        "start": 1815.879,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "patrick pouyann\u00e9 faisait une conf\u00e9rence",
        "start": 1817.919,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et j'ai totale chez de le total",
        "start": 1820.59,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "energy l'\u00e9nergie sur mes tourn\u00e9es au",
        "start": 1822.899,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "go\u00fbt du jour expliquant que finalement",
        "start": 1824.669,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas l'\u00e9tat \u00e0 choisir tel type de",
        "start": 1827.659,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "carburant je pense \u00e0 \u00e7a parce qu'on a eu",
        "start": 1830.7,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "un sketch o\u00f9 le savez sur le gnr o\u00f9 on",
        "start": 1832.259,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "nous impose on voulait nous supprimer",
        "start": 1834.629,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'avantag\u00e9 fiscal or aujourd'hui m\u00eame si",
        "start": 1836.1,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "\u00e7a avance vite c'est ou de l'\u00e9lectrique",
        "start": 1838.559,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "et demain de l'hydrog\u00e8ne et patrick",
        "start": 1840.509,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "pouyann\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 que l'\u00e9tat devait",
        "start": 1842.7,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "fixer une trajectoire et laisser faire",
        "start": 1845.97,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "le march\u00e9 pour savoir si on",
        "start": 1848.279,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "n'utiliserait plus de l'\u00e9lectrique plus",
        "start": 1850.739,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de l'hydrog\u00e8ne plus des carburants de",
        "start": 1852.869,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "synth\u00e8se quelle est votre position l\u00e0",
        "start": 1855.509,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "dessus je pense que l'\u00e9tat doit vraiment",
        "start": 1857.549,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "\u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9sent sur les choix",
        "start": 1860.34,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques sont des choix majeurs",
        "start": 1861.84,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "c'est les choix qui renvoie \u00e0 notre",
        "start": 1863.609,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance \u00e0 notre souverainet\u00e9",
        "start": 1866.159,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et qui renvoie aussi \u00e0 la",
        "start": 1868.32,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on dont on s'inscrit ou pas dans les",
        "start": 1870.72,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "engagements de l'accord de paris donc",
        "start": 1873.269,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'il faut de la d\u00e9lib\u00e9ration",
        "start": 1875.279,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "publique de la d\u00e9cision politique que",
        "start": 1877.35,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 l'\u00e9tat de fixer cela ensuite",
        "start": 1880.019,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que le march\u00e9 accompagne et",
        "start": 1882.239,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et cr\u00e9e aussi les opportunit\u00e9s et les",
        "start": 1886.139,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "innovations mais sur les questions",
        "start": 1889.95,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tiques ce sont des questions",
        "start": 1891.629,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques",
        "start": 1893.129,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "elle rel\u00e8ve donc bien s\u00fbr de la d\u00e9cision",
        "start": 1894.119,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "publique l'\u00e9tat et les citoyens et je",
        "start": 1896.999,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pense que les citoyens devraient \u00eatre",
        "start": 1899.759,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup plus \u00e0 la fois consult\u00e9s",
        "start": 1901.289,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "inform\u00e9 le parlement aussi de ses choix",
        "start": 1903.779,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tiques qui sont les n\u00f4tres parce",
        "start": 1906.869,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que d'ailleurs quels que soient les",
        "start": 1908.999,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "choix \u00e9nerg\u00e9tiques on le voit bien la",
        "start": 1910.919,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "question de l'ind\u00e9pendance et de la",
        "start": 1912.749,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 est pos\u00e9e parce qu'il ya",
        "start": 1914.519,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "aucun des choix m\u00eame disons le les",
        "start": 1916.2,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables qui ne nous met \u00e0",
        "start": 1918.69,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'abri par exemple du besoin en terres",
        "start": 1921.749,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "rares qui sont n\u00e9cessaires pour les",
        "start": 1924.69,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables",
        "start": 1927.57,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "donc ces discussions l\u00e0 elles ne peuvent",
        "start": 1928.649,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas simplement relev\u00e9 du monde",
        "start": 1930.749,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et du march\u00e9 elles doivent",
        "start": 1933.299,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr s'appuyer sur lui et je suis",
        "start": 1935.19,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour une forme tr\u00e8s ouverte",
        "start": 1937.649,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "et de voil\u00e0 de participation est de",
        "start": 1941.429,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9guler de pr\u00e9sence du march\u00e9 mais de",
        "start": 1944.309,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation du march\u00e9 notamment sur ses",
        "start": 1946.409,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "choix tr\u00e8s important et il intervenait",
        "start": 1948.899,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "ce matin aussi en suivi de la question",
        "start": 1951.96,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "pos\u00e9e par la guerre en ukraine et",
        "start": 1955.95,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'agression russe je le dis ici et je",
        "start": 1958.919,
        "duration": 7.531
    },
    {
        "text": "les dis aussi ce matin j'ai demand\u00e9 qu'",
        "start": 1962.34,
        "duration": 6.829
    },
    {
        "text": "il y ait des mesures qui puissent \u00eatre",
        "start": 1966.45,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "envisag\u00e9es d\u00e8s maintenant par rapport",
        "start": 1969.169,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "aussi aux cons\u00e9quences \u00e9conomiques",
        "start": 1971.369,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "notamment sur le co\u00fbt de l'\u00e9nergie et",
        "start": 1973.08,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "des mati\u00e8res premi\u00e8res dans notre pays",
        "start": 1975.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui vont \u00eatre une des cons\u00e9quences de",
        "start": 1977.519,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "cette guerre aux portes de l'europe anne",
        "start": 1980.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "hidalgo merci vous reste \u00e0 vous",
        "start": 1984.09,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "approcher du pupitre y est juste en bas",
        "start": 1985.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de la sc\u00e8ne pour r\u00e9pondre aux trois",
        "start": 1986.999,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "questions qui sont pos\u00e9es sur la sur la",
        "start": 1989.1,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "tablette allez je vous laisse contourner",
        "start": 1991.23,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "la sc\u00e8ne attention on marche et voil\u00e0",
        "start": 1993.059,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est des questions simples elle aura",
        "start": 1995.879,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "ainsi un son choix oui non envoy\u00e9e c'est",
        "start": 1997.529,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "pas comme la primaire populaire c'est",
        "start": 1999.21,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "beaucoup plus simple latran mission",
        "start": 2000.71,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique est un enjeu prioritaire pour",
        "start": 2002.559,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "vous oui alors est ce que \u00e7a marche",
        "start": 2004.27,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le oui est couch\u00e9 plan",
        "start": 2006.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'investissement est n\u00e9cessaire pour",
        "start": 2008.049,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "atteindre des objectifs de la transition",
        "start": 2009.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique oui d'ailleurs moi je dis une",
        "start": 2010.809,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "planification la place des",
        "start": 2013.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "infrastructures et majeur dans ce plan",
        "start": 2015.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'investissement \u00e9videmment et il faut",
        "start": 2017.44,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir de l'\u00e9galit\u00e9 des territoires",
        "start": 2020.08,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et donc je signe",
        "start": 2022.66,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "mais risqu\u00e9e m\u00eame s'il est plus facile",
        "start": 2027.03,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "de faire un dessin si \u00e7a continue \u00e7a",
        "start": 2029.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "marche aussi bien march\u00e9 c'\u00e9tait le a et",
        "start": 2031.419,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "je vais essayer de faire le h bon \u00e9coute",
        "start": 2034.51,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et vous aurez compris que c'est moi",
        "start": 2038.62,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "alors je fais un petit coeur",
        "start": 2040.03,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "choisi et \u00e7a va me dis merci beaucoup",
        "start": 2043.169,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2046.28,
        "duration": 2.36
    }
]