[
    {
        "text": "c'est un grand plaisir pour moi",
        "start": 2.36,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre pr\u00e9sente ici \u00e0 villers cotter\u00eats",
        "start": 5.75,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pour vous pr\u00e9senter mon plan d'urgence",
        "start": 9.48,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "pour la d\u00e9fense de la langue fran\u00e7aise",
        "start": 11.84,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de mon engagement",
        "start": 15.049,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "politique j'alerte mes compatriotes sur",
        "start": 16.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les dangers qui nous menacent les",
        "start": 18.96,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "erreurs qui nous affaiblissent les",
        "start": 20.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "souffrances inutiles qu'ils vivent mais",
        "start": 21.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que nous pourrions leur \u00e9viter parfois",
        "start": 24.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "emporter par le tumulte de l'actualit\u00e9",
        "start": 26.97,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "et ma mission de principal opposant au",
        "start": 29.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me qui \u00e9touffent notre pays le",
        "start": 31.619,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "temps m\u00e9diatique a pu me manquait pour",
        "start": 33.39,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "exprimer aupr\u00e8s des fran\u00e7ais n'ont pas",
        "start": 35.579,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "seulement les p\u00e9rils contre lesquels je",
        "start": 37.829,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "me battais mais aussi mais surtout",
        "start": 40.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pourquoi j'aimais si profond\u00e9ment la",
        "start": 41.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "france nous savons ce qui nous menace",
        "start": 44.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous savons ce que nous avons parfois",
        "start": 46.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "perdu mais nous ne partageons pas assez",
        "start": 48.51,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "avec nos concitoyens les tr\u00e9sors",
        "start": 51.18,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "nationaux que nous voudrions c\u00e9l\u00e9brer",
        "start": 52.829,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger et l\u00e9guer aux g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 54.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "futures",
        "start": 57.21,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "la campagne pr\u00e9sidentielle que je m\u00e8ne",
        "start": 58.55,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "mais je le pense de tout mon coeur un",
        "start": 61.079,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "soin cardinal pos\u00e9es aux fran\u00e7aises et",
        "start": 62.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais",
        "start": 65.61,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "voulons nous sauver notre civilisation",
        "start": 66.24,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "et la transmettre \u00e0 nos enfants",
        "start": 68.31,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cette philosophie qui m'animait la seule",
        "start": 71.119,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition du conservatisme qui",
        "start": 73.59,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "convienne \u00e0 l'histoire de france",
        "start": 75.27,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server ce qui doit l'\u00eatre r\u00e9parer ce",
        "start": 76.79,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 ab\u00eem\u00e9e changer ce qui n'a pas",
        "start": 79.979,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "fonctionn\u00e9",
        "start": 82.619,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "anticip\u00e9 ce qu'il adviendra",
        "start": 83.479,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "parmi les merveilles de notre culture la",
        "start": 86.939,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "langue fran\u00e7aise occupe une place unique",
        "start": 88.71,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "dans le destin de la france voit des",
        "start": 90.329,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "rois pour unir notre \u00e9tat \u00e2me des arts",
        "start": 93.119,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "pour \u00e9crire notre roman national langue",
        "start": 95.34,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "des citoyens pour b\u00e2tir la r\u00e9publique le",
        "start": 97.89,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est sans doute notre plus",
        "start": 100.079,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieux joyau rares sont les pays o\u00f9 la",
        "start": 102.659,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "langue n'a pas pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la naissance de",
        "start": 105.84,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "la nation mais dans la cr\u00e9ation puis le",
        "start": 107.34,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "raffinement honte accompagner pas \u00e0 pas",
        "start": 109.049,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "la grande aventure d'un peuple ici une",
        "start": 111.479,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "cohabitation de famille linguistique",
        "start": 113.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente ici h\u00e9riti\u00e8re de rome des",
        "start": 115.89,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "grecs l\u00e0 des germes \u00e0 17",
        "start": 118.2,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "languedoc langue d'oil toutes deux",
        "start": 121.49,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "associ\u00e9s \u00e0 un droit \u00e0 des cultures \u00e0 des",
        "start": 124.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "traditions si diff\u00e9rentes que rien",
        "start": 126.689,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "n'aurait pu unir sinon l'extraordinaire",
        "start": 128.31,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "oeuvre unificatrice et cr\u00e9atrice que fut",
        "start": 130.67,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la langue fran\u00e7aise la langue fran\u00e7aise",
        "start": 133.64,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "fut et reste la s\u00e8ve du bel et grand",
        "start": 136.31,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ch\u00eane de france qui puisant sa force",
        "start": 140.18,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "dans nos racines antiques et chr\u00e9tienne",
        "start": 142.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ancr\u00e9 dans une terre mosa\u00efque au",
        "start": 144.97,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "croisement de tous les chemins de",
        "start": 147.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'europe cette \u00e9lev\u00e9 par les rois et les",
        "start": 149.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "reines les h\u00e9ros de la r\u00e9volution et les",
        "start": 151.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l\u00e9gendes de lempire les g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 153.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'artistes et de hussards de la",
        "start": 155.45,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 156.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la langue fran\u00e7aise est ainsi l'essence",
        "start": 157.78,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "m\u00eame de notre civilisation que en",
        "start": 160.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "perp\u00e9tuelle fusion de nos arts de ne",
        "start": 162.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre de nos sciences de nos traditions",
        "start": 164.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de ce bel esprit fran\u00e7ais qui depuis au",
        "start": 167.0,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "moins quatre si\u00e8cles \u00e9claire le monde le",
        "start": 169.55,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais a rayonn\u00e9 comme langue du grand",
        "start": 172.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle langue des lumi\u00e8res langue des",
        "start": 174.89,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "printemps des peuples langue de la paix",
        "start": 177.17,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est le paradoxe pas excellence de la",
        "start": 179.5,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "france que notre langue fut celle de",
        "start": 182.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9lites d'europe avant d'\u00eatre",
        "start": 184.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "celle de notre peuple interdisant d\u00e8s",
        "start": 187.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lors notre civilisation d'accepter la",
        "start": 190.1,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "m\u00e9diocrit\u00e9 le repli sur soi ou pire la",
        "start": 191.75,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "submersion culturel les fran\u00e7ais eux",
        "start": 195.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "m\u00eames ne s'y trompent pas ils",
        "start": 198.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "connaissent et reconnaissent notre",
        "start": 199.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "langue comme l'\u00e9l\u00e9ment fondamental qui",
        "start": 201.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9finit notre identit\u00e9 nationale dans",
        "start": 203.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9tudes d'opinion qui les",
        "start": 205.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressent sur ce sujet mais aussi dans",
        "start": 207.17,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l'attachement visc\u00e9ral qu'ils expriment",
        "start": 209.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre cet h\u00e9ritage face aux",
        "start": 211.489,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "trahisons de certaines \u00e9lites aveugl\u00e9",
        "start": 213.65,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "par la mondialisation",
        "start": 215.48,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "renan disais que la nation \u00e9tait un",
        "start": 216.88,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "pl\u00e9biscite de tous les jours il aurait",
        "start": 218.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pu ajouter que ce vote de coeur et de",
        "start": 221.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "raison se faisait par les \u00e9changes les",
        "start": 222.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats les enseignements les rires et",
        "start": 224.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "m\u00eame les immanquables querelles gauloise",
        "start": 227.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dont nous avons le secret c'est ici en",
        "start": 229.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "picardie que le fran\u00e7ais a commenc\u00e9 sa",
        "start": 232.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "grande aventure permettez moi de rendre",
        "start": 234.5,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "hommage \u00e0 cette terre picarde",
        "start": 236.72,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ignor\u00e9 par le tout-paris",
        "start": 237.739,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ruin\u00e9s par des politiques absurdes mise",
        "start": 240.1,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "au ban de la culture fran\u00e7aise dont elle",
        "start": 242.959,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "a pourtant \u00e9t\u00e9 l'un des persos victimes",
        "start": 244.94,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "de m\u00eame peut-\u00eatre premi\u00e8re victime de la",
        "start": 247.42,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "conseil culture celle qui a fait",
        "start": 251.39,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetre son nom de r\u00e9gions de notre",
        "start": 253.25,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "organisation territoriale",
        "start": 256.669,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "voyez comment alexandre dumas parlait de",
        "start": 258.729,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "sa terre natal o\u00f9 il habite \u00e0 20 ans je",
        "start": 261.83,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "suis lie \u00e0 villers cotter\u00eats petite",
        "start": 264.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ville du d\u00e9partement de l'aisne situ\u00e9",
        "start": 265.639,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "sur la route de paris allant \u00e0 deux",
        "start": 267.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "lieux de la fert\u00e9 milon o\u00f9 naquit",
        "start": 268.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "racines et \u00e0 sept lieues de ch\u00e2teau",
        "start": 271.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "thierry o\u00f9 naquit la fontaine nous",
        "start": 273.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sommes donc bien dans un lieu singulier",
        "start": 275.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de l'histoire du fran\u00e7ais un v\u00e9ritable",
        "start": 276.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "triangle d'or liant l'un de nos plus",
        "start": 279.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "grands romanciers \u00e0 la fois au plus",
        "start": 281.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "grand fabuliste et au fondateur de la",
        "start": 283.52,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "trag\u00e9die classique fran\u00e7aise",
        "start": 286.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quelques si\u00e8cles auparavant villers",
        "start": 288.669,
        "duration": 3.581
    },
    {
        "text": "cotter\u00eats fut d'abord la cit\u00e9 de nom",
        "start": 290.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ordonnance de fran\u00e7ois 1er en ao\u00fbt 15",
        "start": 292.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "139 dont deux articles restent jusqu'\u00e0",
        "start": 294.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent les plus vieux texte de loi",
        "start": 296.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "toujours en vigueur en france il est",
        "start": 298.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re si des amendes de ne pas voir",
        "start": 301.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'extraordinaire actualit\u00e9 de ces deux",
        "start": 302.81,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dispositions",
        "start": 304.76,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "preuve s'il en fallait que l'\u00e2me d'un",
        "start": 305.9,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "peuple ses grandes qualit\u00e9s mais aussi",
        "start": 307.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ses pires d\u00e9fauts r\u00e9siste \u00e0 toutes les",
        "start": 309.169,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "offenses du temps",
        "start": 310.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'article 110 disposait que les arr\u00eats",
        "start": 312.34,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "soient \u00e9crits si clairement qu'il ne",
        "start": 316.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "puisse y avoir aucune ambigu\u00eft\u00e9 ou",
        "start": 318.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "incertitudes ni de raison d'en demander",
        "start": 320.69,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "une explication",
        "start": 322.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quatre si\u00e8cles plus tard se veut reste \u00e0",
        "start": 324.979,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "exaucer",
        "start": 327.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'article 111 le plus important ordonne",
        "start": 328.96,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "de prononcer et r\u00e9diger tous les actes",
        "start": 332.06,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "en langue fran\u00e7aise d\u00e8s l'origine ce",
        "start": 334.52,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "soit est \u00e9minemment politique fran\u00e7ois",
        "start": 338.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "1er donne \u00e0 la france sa propre langue",
        "start": 340.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "administrative d\u00e9gager du latin qui est",
        "start": 341.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la langue de la papaut\u00e9 de l' empire",
        "start": 344.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dont il a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 prendre la t\u00eate",
        "start": 346.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fid\u00e8le \u00e0 la tradition cap\u00e9tienne le roi",
        "start": 348.74,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "veut \u00eatre empreint en son royaume et la",
        "start": 351.38,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "langue est une manifestation majeure de",
        "start": 354.2,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 dont le po\u00e8me joachim du",
        "start": 356.389,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "bellay sera bient\u00f4t le relais artistique",
        "start": 359.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quatre si\u00e8cles apr\u00e8s il r\u00e9sonne avec une",
        "start": 361.18,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "acuit\u00e9 particuli\u00e8re",
        "start": 363.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comment accepter d\u00e8s lors que la france",
        "start": 365.389,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "soit soumise \u00e0 des directives et des",
        "start": 367.7,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "r\u00e8glements europ\u00e9ens pens\u00e9e est r\u00e9dig\u00e9",
        "start": 369.38,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "dans une langue qui n'est pas la n\u00f4tre",
        "start": 372.229,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "est donc une pens\u00e9e une logique une",
        "start": 373.81,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "vision des concepts des id\u00e9es o qui ne",
        "start": 377.06,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "sont pas les n\u00f4tres la grammaire la",
        "start": 379.99,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "syntaxe et le vocabulaire fran\u00e7ais ne",
        "start": 382.449,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "sont ni l'anglais ni l'allemand et",
        "start": 384.639,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "encore moins le globish technocratique",
        "start": 386.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bruxellois v\u00e9ritable pato \u00e0 mondialiste",
        "start": 388.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui n'habite l'imaginaire que des",
        "start": 391.72,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "oligarques entre deux halls d'a\u00e9roport",
        "start": 393.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "revenons \u00e0 la grande aventure du",
        "start": 396.06,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais comme disait napol\u00e9on \u00e0",
        "start": 397.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sainte-h\u00e9l\u00e8ne la france celle fran\u00e7ais",
        "start": 399.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quand il est bien \u00e9crit en cela il \u00e9tait",
        "start": 400.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le parfait h\u00e9rit\u00e9 du plus grand",
        "start": 403.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "serviteur de l'\u00e9tat richelieu il faudra",
        "start": 405.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moins d'un si\u00e8cle au cardinal pour unir",
        "start": 408.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sous l'autorit\u00e9 de l'\u00e9tat non seulement",
        "start": 410.74,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "le sabre et le goupillon et la plume en",
        "start": 412.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "fondant l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise l'\u00e9tat",
        "start": 415.539,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "unifie les langues de l'administration",
        "start": 417.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des arts des lettres d\u00e9ch\u00e9ance de la",
        "start": 419.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "diplomatie des arm\u00e9es et m\u00eame du haut",
        "start": 421.63,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "clerg\u00e9",
        "start": 424.15,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "la devise des acad\u00e9miciens choisi avec",
        "start": 425.19,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "le cardinal \u00e9tait riche de promesses",
        "start": 429.759,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "pouvait on trouver",
        "start": 433.06,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "meilleur nom de bapt\u00eame pour la langue",
        "start": 434.52,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise que de la mettre sous le sceau",
        "start": 437.169,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9ternit\u00e9",
        "start": 439.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "renversant la pure forces militaires de",
        "start": 441.69,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "cet adversaire par le raffinement",
        "start": 443.86,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'intelligence la puissance de sa",
        "start": 445.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "civilisation la france prend un",
        "start": 446.62,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "ascendant le culturel qui fera sa force",
        "start": 448.27,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et m\u00eame une v\u00e9ritable h\u00e9g\u00e9monie",
        "start": 449.919,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais devient la langue de descartes",
        "start": 451.83,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "la langue de moli\u00e8re la langue de",
        "start": 454.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voltaire elle sera vite la langue du go",
        "start": 455.32,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "la langue de pasteur d'innombrables",
        "start": 457.51,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "talents d\u00e9cuplant l'influencent acquise",
        "start": 459.669,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "par nos victoires militaires et notre",
        "start": 461.949,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 463.659,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comment la france qui a tout simplement",
        "start": 466.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 l'h\u00e9g\u00e9monie culturelle at elle",
        "start": 467.979,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pu devenir aussi na\u00efve pour laisser les",
        "start": 470.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "armes qu'elle a \u00e9prouv\u00e9 se retourner",
        "start": 471.88,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "contre elle notre pays fait aujourd'hui",
        "start": 474.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "face \u00e0 une double submersion culturelle",
        "start": 477.19,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "et linguistique tout d'abord l'h\u00e9g\u00e9monie",
        "start": 478.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "anglo saxon et l'invasion non seulement",
        "start": 481.659,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de l'anglais mais aussi d'un nombre",
        "start": 483.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ahurissant de codes culturels qui",
        "start": 485.229,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "remplace parfois purement et simplement",
        "start": 487.12,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "les traditions fran\u00e7aises",
        "start": 488.289,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "la loi toubon cens\u00e9e prot\u00e9ger les",
        "start": 491.349,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dans tous les moyens",
        "start": 493.09,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d'expression le fran\u00e7ais pardon dans",
        "start": 494.05,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "tous les moyens d'expression artistique",
        "start": 495.43,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "et commerciale n'est ni appliqu\u00e9es ni",
        "start": 497.289,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "respect\u00e9s dans les rues dans la",
        "start": 499.65,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "publicit\u00e9 sur tous ces formats dans la",
        "start": 502.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le slogan des marques des communes et",
        "start": 504.849,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00eame des institutions de la r\u00e9publique",
        "start": 507.25,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "l'anglais est partout parfois aur\u00e9ol\u00e9",
        "start": 509.289,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'un ast\u00e9rix se renvoyant \u00e0 une",
        "start": 512.169,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "minuscule tradiction",
        "start": 514.419,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 516.51,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est rendu un rapport par",
        "start": 518.219,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise qui est un rapport",
        "start": 520.839,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "qui correspond \u00e0 peu pr\u00e8s exactement \u00e0",
        "start": 522.519,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "l'urgence que j'exprime aujourd'hui",
        "start": 525.25,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "ce rapport est un r\u00e9quisitoire contre le",
        "start": 528.36,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "franglais",
        "start": 533.74,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "je le dis l\u00e0 la devise des acad\u00e9miciens",
        "start": 536.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'immortalit\u00e9",
        "start": 539.41,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "est pr\u00e9cis\u00e9ment un hommage \u00e0 notre",
        "start": 541.05,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "langue et je me r\u00e9jouis de voir que les",
        "start": 544.93,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "acad\u00e9miciens s'inqui\u00e8te aujourd'hui avec",
        "start": 547.66,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "force de ce que nous d\u00e9non\u00e7ons et de ce",
        "start": 550.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que je d\u00e9nonce pr\u00e9cis\u00e9ment dans cette",
        "start": 553.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence parce que depuis quelques",
        "start": 555.82,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es",
        "start": 558.04,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "l'invasion des figures notre patrimoine",
        "start": 559.209,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "d\u00e9figurent notre langue mais aussi notre",
        "start": 563.19,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "patrimoine au nom de la restauration en",
        "start": 566.41,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "regarder dans paris au nom du m\u00e9c\u00e9nat",
        "start": 568.449,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "des publicit\u00e9s gigantesque retrouve",
        "start": 570.699,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "recouvre le louvre l'op\u00e9ra garnier et",
        "start": 573.04,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "m\u00eame l'ob\u00e9lisque de la concorde non",
        "start": 576.01,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "seulement nos monuments publics sont",
        "start": 578.949,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "privatis\u00e9es mais ils sont d\u00e9figur\u00e9s et",
        "start": 580.449,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "m\u00eame d\u00e9tourn\u00e9s par des messages",
        "start": 582.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "publicitaires conscients ou inconscients",
        "start": 583.779,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "qui renvoie des concepts \u00e9trangers \u00e0 la",
        "start": 585.13,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "culture fran\u00e7aise r\u00e9tive par essence \u00e0",
        "start": 587.86,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "la marchandisation de la beaut\u00e9 et des",
        "start": 590.41,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "arts qui doivent profiter \u00e0 tous",
        "start": 592.329,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "la mondialisation utilise aussi le",
        "start": 594.75,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "pouvoir de la publicit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 du",
        "start": 597.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "spectacle pour faire p\u00e9n\u00e9trer les",
        "start": 599.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "th\u00e9ories et les concepts les plus",
        "start": 601.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9t\u00e8res je pense bien s\u00fbr \u00e0 l'\u00e9criture",
        "start": 602.92,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "inclusive avatar de la d\u00e9construction",
        "start": 605.47,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "anglo saxon et toutes les id\u00e9ologies les",
        "start": 608.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plus mortif\u00e8res comme le veau qu'ils me",
        "start": 611.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contente de nous imposer alors qu'elles",
        "start": 613.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'int\u00e9ressent que des ultra minorit\u00e9",
        "start": 615.13,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "agissante",
        "start": 616.72,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "elle s'attaque \u00e0 la langue fran\u00e7aise",
        "start": 617.38,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "parce qu'elles veulent abattre",
        "start": 619.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'universalisme port\u00e9 par notre",
        "start": 620.49,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "civilisation",
        "start": 622.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le pire est que certaines \u00e9lites",
        "start": 623.459,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises ne font pas seulement ces",
        "start": 626.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sessions par les int\u00e9r\u00eats personnels ou",
        "start": 627.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de classes divergent qu'ils d\u00e9fendent",
        "start": 629.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais il se",
        "start": 631.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "coupe aussi de leurs concitoyens en",
        "start": 633.55,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "faisant all\u00e9geance \u00e0 une autre langue",
        "start": 635.41,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les dix on ne compte plus les",
        "start": 639.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dispositifs gouvernementaux les",
        "start": 640.63,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements organis\u00e9s",
        "start": 643.0,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "par le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ou par",
        "start": 644.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le gouvernement qui sont en langue",
        "start": 646.01,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "anglaise",
        "start": 649.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "chose france \u00e9tait encore la moins pire",
        "start": 650.92,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "peut encore comprendre ce que \u00e7a voulait",
        "start": 654.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dire mais il y en a des dizaines et des",
        "start": 656.51,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "dizaines d'exemples et ceux ci sont un",
        "start": 659.15,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable outrage \u00e0 notre langue et je",
        "start": 662.27,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "le crois profond\u00e9ment \u00e0 notre pays le",
        "start": 665.84,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais n'est plus d\u00e9fendu l\u00e0 o\u00f9 il",
        "start": 669.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "devrait exercer ses droits ni dans les",
        "start": 670.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "institutions internationales ni dans nos",
        "start": 673.16,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s ni dans les brevets ni dans",
        "start": 675.53,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "nos multinationales",
        "start": 678.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parall\u00e8lement \u00e0 cette invasion par le",
        "start": 680.41,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "haut de la culture anglo saxonne",
        "start": 682.91,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'affront subi \u00e9videmment la submersion",
        "start": 683.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des cultures import\u00e9es en bloc sur son",
        "start": 685.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "territoire dans certains quartiers ce",
        "start": 687.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "n'est pas seulement une autre france qui",
        "start": 689.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "s'installe avec ses propres lois ses",
        "start": 690.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "propres coutumes ses propres moeurs",
        "start": 692.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est aussi une autre langue le",
        "start": 694.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne consid\u00e9rablement aggrav\u00e9e par",
        "start": 696.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chec de l'\u00e9ducation nationale sur ces",
        "start": 698.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "territoires l'effondrement du mod\u00e8le",
        "start": 700.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "assimilationniste et le cancer du",
        "start": 702.38,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "communautarisme",
        "start": 704.21,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "islamistes provoque une v\u00e9ritable",
        "start": 705.22,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "rupture une incompr\u00e9hension radicale",
        "start": 706.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "entre une minorit\u00e9 toujours plus grande",
        "start": 709.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "incapable de communiquer correctement",
        "start": 711.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avec la grande majorit\u00e9 des fran\u00e7ais si",
        "start": 712.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce n'est pas une forme de brutalit\u00e9 qui",
        "start": 715.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tournent de plus en plus avec la",
        "start": 716.54,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "violence pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique je",
        "start": 718.58,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ferai voter un grand plan d'urgence pour",
        "start": 721.19,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "sauver le fran\u00e7ais autour d'un axe",
        "start": 724.37,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9fensif et d'un axe offensif le premier",
        "start": 727.33,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "acte sera un corpus l\u00e9gislatif",
        "start": 731.87,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "prot\u00e9geant la langue fran\u00e7aise des",
        "start": 733.06,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "influences ext\u00e9rieures",
        "start": 734.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ce plan sera tr\u00e8s simple dans ses",
        "start": 736.13,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "objectifs il visera \u00e0 r\u00e9tablir",
        "start": 738.29,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement l' usage exclusif et",
        "start": 740.44,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "irrempla\u00e7able du fran\u00e7ais dans tous les",
        "start": 743.23,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "usages qui font des formes notre",
        "start": 746.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "civilisation",
        "start": 748.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les \u00e2ges des langues \u00e9trang\u00e8res dans la",
        "start": 749.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "publicit\u00e9 et la communication en france",
        "start": 751.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sera tout simplement interdite sauf tr\u00e8s",
        "start": 752.9,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "rares exceptions la d\u00e9fense de",
        "start": 755.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'exception culturelle fran\u00e7aise sera",
        "start": 758.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9e notamment dans la diffusion",
        "start": 760.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des s\u00e9ries qui est langlement de la",
        "start": 762.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "politique culturelle fran\u00e7aise depuis",
        "start": 764.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "trop longtemps le financement de la",
        "start": 765.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation audiovisuelle et",
        "start": 768.08,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "cin\u00e9matographique encouragera dans le",
        "start": 769.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "respect de la libert\u00e9 artiste \u00e0",
        "start": 770.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "valoriser l'histoire les terroirs le",
        "start": 772.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "patrimoine litt\u00e9raire fran\u00e7ais le mod\u00e8le",
        "start": 774.65,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "est \u00e9videmment le qu\u00e9bec qui r\u00e9sistent",
        "start": 777.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avec difficult\u00e9 mais avec une grande",
        "start": 779.93,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination \u00e0 un environnement bien",
        "start": 782.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plus difficiles que le n\u00f4tre nous",
        "start": 784.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donnons je le crois une v\u00e9ritable le\u00e7on",
        "start": 787.52,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "de courage",
        "start": 789.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous interdirons",
        "start": 791.32,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement l'\u00e9criture inclusive \u00e0",
        "start": 793.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole \u00e0 l'universit\u00e9 dans les",
        "start": 794.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "administrations mais aussi dans tous les",
        "start": 796.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "secteurs qui directement ou",
        "start": 798.59,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "indirectement des pommes de l'\u00e9tat les",
        "start": 800.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "hauts fonctionnaires en particulier nos",
        "start": 803.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "diplomates et nos repr\u00e9sentants au sein",
        "start": 805.22,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des institutions europ\u00e9ennes recevront",
        "start": 806.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour consigne stricte d'utiliser et de",
        "start": 808.31,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre l' usage du fran\u00e7ais",
        "start": 811.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je ne vois pas ce qui peut justifier",
        "start": 813.98,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'un ministre de la r\u00e9publique",
        "start": 815.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise fasse des conf\u00e9rences de",
        "start": 816.68,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "presse ou des interventions en anglais",
        "start": 819.14,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "le second axe offensif sera le",
        "start": 822.58,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement de l'\u00e9cole comme je lai",
        "start": 826.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 je renforcerai",
        "start": 828.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement l'enseignement du",
        "start": 829.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais non seulement la ma\u00eetrise de la",
        "start": 831.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "langue mais aussi la connaissance des",
        "start": 833.33,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "grands textes et des grands auteurs",
        "start": 835.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "classiques sur lesquels le fran\u00e7ais perd",
        "start": 836.21,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "son \u00e2me enfin \u00e9t\u00e9 son enracinement",
        "start": 838.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'enseignement du fran\u00e7ais est",
        "start": 840.52,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "naturellement la base irrempla\u00e7able de",
        "start": 842.0,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tous les autres savoirs fondamentaux",
        "start": 843.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comme l'histoire et les sciences qui",
        "start": 844.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "seront tous valoris\u00e9 comme autant",
        "start": 847.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e9ments de la civilisation fran\u00e7aise",
        "start": 849.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "permettant aux enfants et aux jeunes",
        "start": 850.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'avoir les instruments pour devenir des",
        "start": 852.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "citoyens fier et libre",
        "start": 854.78,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "un effort particulier",
        "start": 857.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sera 2 en quelque sorte de rattrapage",
        "start": 858.58,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sera fait \u00e0 destination des associations",
        "start": 861.35,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui oeuvre pour combler les",
        "start": 863.95,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "lacunes de certains de nos compatriotes",
        "start": 867.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dont la ma\u00eetrise a parfois de l'allemand",
        "start": 868.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ou de l'\u00e9criture est un handicap dans",
        "start": 870.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "leur vie quotidienne et dans leur vie",
        "start": 873.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "professionnelle",
        "start": 875.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais pourront ainsi poss\u00e9der \u00e0",
        "start": 877.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "nouveau pleinement leur langue et donc",
        "start": 878.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "leur culture cette d\u00e9fense absolue du",
        "start": 880.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais permettra aussi de ne plus mal",
        "start": 882.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s initialement les langues",
        "start": 884.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales les fran\u00e7ais \u00e9tant le",
        "start": 885.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e9tant r\u00e9affirm\u00e9 avec force",
        "start": 888.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comme la langue de la r\u00e9publique nous",
        "start": 890.21,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pourrons \u00e0 nouveau accorder l'attention",
        "start": 891.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que m\u00e9rite la pr\u00e9servation des langues",
        "start": 892.67,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales sans rien c\u00e9der \u00e9videmment",
        "start": 894.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "revendications des r\u00e9gionalistes qui",
        "start": 897.04,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "cherche \u00e0 cr\u00e9er des divisions qui n'ont",
        "start": 898.94,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas lieu d'\u00eatre",
        "start": 900.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "si j'ai voulu prendre un temps pour vous",
        "start": 901.79,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "raconter une partie de l'histoire de la",
        "start": 904.14,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "langue fran\u00e7aise et son r\u00f4le dans notre",
        "start": 905.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "histoire et notre d\u00e9mocratie c'est qu'on",
        "start": 907.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ne peut pas mener de politique sur le",
        "start": 909.87,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sans politique de civilisation",
        "start": 911.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sans politique de souverainet\u00e9 et sans",
        "start": 913.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "politique diplomatique",
        "start": 915.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "charles de gaulle avait parfaitement",
        "start": 918.3,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "anticip\u00e9 les difficult\u00e9s qu'elle ait",
        "start": 919.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 le fran\u00e7ais face au rouleau",
        "start": 920.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "compresseur am\u00e9ricain et aux effets de",
        "start": 922.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la colonisation qu'elle est",
        "start": 924.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "redimensionn\u00e9 la france \u00e0 de nouvelles",
        "start": 925.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9s g\u00e9opolitiques",
        "start": 927.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "h\u00e9las ce qu'ont fait nos gouvernements",
        "start": 929.07,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "de ces acquis historiques rien",
        "start": 931.62,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ainsi \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du plan d'urgence pour le",
        "start": 934.76,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je m\u00e8nerai une grande",
        "start": 937.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "diplomatie de la francophonie ce n'est",
        "start": 938.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'en \u00e9tant fiers de la langue en france",
        "start": 940.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que nous pourrons relancer cette force",
        "start": 942.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de projection pour notre civilisation au",
        "start": 944.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sein de la mondialisation multipolaire",
        "start": 946.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui doit \u00e9merger pour la france du",
        "start": 948.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "xxi\u00e8me si\u00e8cle la question de la",
        "start": 951.27,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "francophonie et peut-\u00eatre l'\u00e9l\u00e9phant au",
        "start": 952.47,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "milieu de la pi\u00e8ce absolument \u00e9vidente",
        "start": 953.97,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "largement n\u00e9glig\u00e9",
        "start": 956.9,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "d'ici \u00e0 la fin du si\u00e8cle le nombre de",
        "start": 959.15,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "locuteurs du fran\u00e7ais pourrait atteindre",
        "start": 961.77,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "un milliard d'individus sur la plan\u00e8te",
        "start": 963.48,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et le fran\u00e7ais de devenir l'une des",
        "start": 965.81,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "langues les plus parl\u00e9es au monde sinon",
        "start": 968.37,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re langue parl\u00e9e au monde",
        "start": 970.44,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "h\u00e9las cette situation n'est pas le fruit",
        "start": 974.18,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "d'une strat\u00e9gie d'influenc\u00e9 ou de",
        "start": 976.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense de la langue fran\u00e7aise comme",
        "start": 978.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous l'avons aid\u00e9 \u00e0 ce constat th\u00e8me est",
        "start": 980.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat des \u00e9volutions",
        "start": 981.66,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographiques contemporaine en afrique",
        "start": 983.16,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "refonder les liens qui doit unir les",
        "start": 986.03,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "nations francophones est donc une",
        "start": 989.01,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "obligation imp\u00e9rative \u00e0 deux titres",
        "start": 990.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement son d\u00e9veloppement",
        "start": 992.81,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique de l'espace francophone et",
        "start": 994.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sans renforcement des liens qui unissent",
        "start": 996.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nos pays la france affrontera un risque",
        "start": 998.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable d'aggravation des",
        "start": 1000.47,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "submersion migratoire",
        "start": 1002.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 la r\u00e9forme radicale de la politique",
        "start": 1004.12,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "d'immigration que je veux mettre en",
        "start": 1006.35,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "place au nom des fran\u00e7ais nous devons",
        "start": 1007.52,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "adjoindre une politique de",
        "start": 1008.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "co-d\u00e9veloppement et de respect avec",
        "start": 1009.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'afrique francophone pour sauver",
        "start": 1011.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 fragile entre le continent",
        "start": 1014.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et africain il faudra men\u00e9",
        "start": 1015.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'une main ferme ces deux grandes",
        "start": 1018.26,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "politiques sans brutalit\u00e9 mais avec",
        "start": 1019.64,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination et anticipation",
        "start": 1021.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement la francophonie peut",
        "start": 1024.52,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "devenir l'horizon compl\u00e9mentaire \u00e0 la",
        "start": 1026.72,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "construction europ\u00e9enne et \u00e0 ne pas",
        "start": 1028.55,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "narnia strat\u00e9giques \u00e0 travers le monde",
        "start": 1030.169,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "le royaume uni a parfaitement r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 1031.699,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "maintenir un espace de coop\u00e9ration",
        "start": 1033.35,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "culturel diplomatique et \u00e9conomique de",
        "start": 1034.929,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "premier ordre la politique du grand",
        "start": 1037.879,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "large de nos amis anglais n'est pas li\u00e9",
        "start": 1039.799,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 la seule relation transatlantique",
        "start": 1041.869,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "mais aussi \u00e0 la r\u00e9ussite du commonweath",
        "start": 1043.519,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pourquoi depuis le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle les",
        "start": 1046.059,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "gouvernements successifs \u00e0 l'exception",
        "start": 1048.499,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "notable mais limit\u00e9 de jacques chirac",
        "start": 1050.179,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "quand il profond\u00e9ment m\u00e9priser le",
        "start": 1051.739,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de la francophonie au",
        "start": 1053.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "profit du f\u00e9d\u00e9ralisme europ\u00e9en et du",
        "start": 1055.129,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "suivisme atlantiste",
        "start": 1057.59,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse est dans la question les",
        "start": 1059.049,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "pseudos \u00e9lites qui n'ont dirig\u00e9 n'avait",
        "start": 1062.149,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "aucune vision aucune strat\u00e9gie aucune",
        "start": 1064.039,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ambition ils ont en r\u00e9alit\u00e9 traiter la",
        "start": 1067.519,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "francophonie comme ils ont trait\u00e9 la",
        "start": 1070.519,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "langue fran\u00e7aise par le m\u00e9pris le",
        "start": 1071.96,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "snobisme et la corruption d'une fausse",
        "start": 1073.759,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "modernit\u00e9",
        "start": 1076.129,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "la francophonie n'\u00e9tait plus bonne qu'\u00e0",
        "start": 1077.259,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "illustrer des bons sentiments un",
        "start": 1079.58,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "pr\u00e9texte \u00e0 valider toute politique",
        "start": 1080.809,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "migratoire et toute d\u00e9marche de",
        "start": 1082.249,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "repentance",
        "start": 1083.419,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "comment peut-on cr\u00e9er une communaut\u00e9",
        "start": 1084.309,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "fi\u00e8re de la langue fran\u00e7aise dans ces",
        "start": 1086.21,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "conditions c'est impossible et l'\u00e9chec",
        "start": 1087.529,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9tait in\u00e9vitable je crois que la",
        "start": 1089.809,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "caricature fut \u00e0 son comble quand",
        "start": 1092.269,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "emmanuel macron acceptable mais la t\u00eate",
        "start": 1093.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de l'organisation internationale pour la",
        "start": 1095.57,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "francophonie louise mushikiwabo ancien",
        "start": 1096.95,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ministre du rwanda et \u00e0 qui traitent",
        "start": 1100.159,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement la france avec les pires",
        "start": 1102.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "insultes possible et qui a juste choisi",
        "start": 1104.419,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "comme langue nationale l'anglais",
        "start": 1106.58,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique je m\u00e8nerai",
        "start": 1109.419,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "en fait une diplomatie de la",
        "start": 1111.559,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "francophonie \u00e0 la hauteur des enjeux",
        "start": 1112.549,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "historiques que nous avons devant nous",
        "start": 1114.049,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ainsi je soutiendrai de toutes mes",
        "start": 1116.379,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "forces la cr\u00e9ation d'une union",
        "start": 1118.58,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "francophones dans la continuit\u00e9 de",
        "start": 1119.779,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'actuelle organisation internationale",
        "start": 1122.359,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "de la francophonie",
        "start": 1123.859,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cette nouvelle institution disposera",
        "start": 1125.2,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "d'outils nouveaux notamment un organe",
        "start": 1127.429,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "arbitral francophones mais je suis une",
        "start": 1129.169,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "banque de d\u00e9veloppement de la",
        "start": 1131.659,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "francophonie \u00e0 laquelle seraient",
        "start": 1132.859,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "adjoints une agence francophone de",
        "start": 1134.48,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "promotion de l'industrialisation",
        "start": 1136.249,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'afrique cette organisation aura",
        "start": 1137.749,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "naturellement pour but en lien avec le",
        "start": 1140.539,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "quai d'orsay de promouvoir l'usag\u00e9 du",
        "start": 1142.159,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dans les \u00e9coles et les",
        "start": 1144.08,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s de nos pays partenaires mais",
        "start": 1145.639,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de aussi de soutenir les cr\u00e9ations",
        "start": 1148.249,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "artistiques et litt\u00e9raires",
        "start": 1149.749,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il s'agit aussi vous l'avez compris de",
        "start": 1151.509,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "renforcer l' usage de notre langue",
        "start": 1154.039,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "commune dans les administrations les",
        "start": 1155.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9lites \u00e9conomiques diplomatiques et",
        "start": 1157.009,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "culturels",
        "start": 1159.83,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "j'aurais aussi une attention",
        "start": 1161.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re \u00e0 assurer la d\u00e9fense du",
        "start": 1163.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dans la recherche scientifique",
        "start": 1165.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et les technologies num\u00e9riques ainsi que",
        "start": 1167.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la guerre de l'information y compris sur",
        "start": 1169.09,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "internet",
        "start": 1171.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cet aspect fondamental pour d\u00e9fendre",
        "start": 1171.99,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "notre civilisation est le v\u00e9ritable en",
        "start": 1174.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "deux le mort de la politique francophone",
        "start": 1175.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "depuis 30 ans alors que la diffusion de",
        "start": 1177.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la science des savoirs et de",
        "start": 1179.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'information est d\u00e9cisif il n'est pas",
        "start": 1180.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fatale que ces d\u00e9veloppements se fasse",
        "start": 1183.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "au b\u00e9n\u00e9fice exclusif des gaffes \u00e0 ou",
        "start": 1185.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'autres g\u00e9ants am\u00e9ricains ou chinois",
        "start": 1186.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'ailleurs du num\u00e9rique dans les",
        "start": 1188.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies \u00e0 venir il faudra donc",
        "start": 1190.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'\u00e9largissement vers le",
        "start": 1192.46,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique des missions du service public",
        "start": 1194.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de l'information que je veux pr\u00e9server",
        "start": 1195.28,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "avec france 24 et tv5monde",
        "start": 1197.41,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "renforcement de l'enseignement du",
        "start": 1200.76,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et en langue fran\u00e7aise tout",
        "start": 1202.36,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "autant que sa place dans la r\u00e9volution",
        "start": 1205.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique n'ont d'ailleurs d\u00e9sormais de",
        "start": 1207.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pair ainsi l'union francophone devra",
        "start": 1208.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "proposer des cours en ligne ouvert et",
        "start": 1210.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "massif l' agence universitaire de la",
        "start": 1212.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "francophonie a ainsi promis les mots qu",
        "start": 1214.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en soutenant des universit\u00e9s africaines",
        "start": 1216.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "francophones dans leur mise en ligne",
        "start": 1218.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est une initiative qu'il faut faire",
        "start": 1219.7,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rer enfin l'union francophone",
        "start": 1221.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "devra proposer \u00e0 ses partenaires y",
        "start": 1224.22,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "compris \u00e0 la france d'ailleurs de grands",
        "start": 1226.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes programme d'\u00e9chang\u00e9s",
        "start": 1227.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "universitaires et \u00e9conomiques entre les",
        "start": 1229.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pays francophones il faut ouvrir les",
        "start": 1230.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jeunes francophones \u00e0 de nouveaux",
        "start": 1233.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "horizons \u00e0 de nouveaux chemins de",
        "start": 1235.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "croissance et d'innovation hors des",
        "start": 1237.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sentiers battus du monde anglo saxon et",
        "start": 1239.86,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1242.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'hypoth\u00e8se du fran\u00e7ais comme l'une des",
        "start": 1243.99,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res langues parl\u00e9es en 2100 a pour",
        "start": 1246.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "corollaire la promotion de son usage",
        "start": 1249.04,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "dans le monde des affaires",
        "start": 1250.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'union francophone devra donc",
        "start": 1252.809,
        "duration": 3.491
    },
    {
        "text": "rapidement se mettre \u00e0 l'ouvrag\u00e9 pour",
        "start": 1254.92,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9tablir un syst\u00e8me juridique francophone",
        "start": 1256.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et de droit dit continental par",
        "start": 1258.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "opposition au droit anglo-saxon du",
        "start": 1261.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "commando qui constituerait un atout pour",
        "start": 1263.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise mais aussi une",
        "start": 1266.32,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9 de libert\u00e9 pour ses",
        "start": 1267.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "partenaires cette ambition permettrait",
        "start": 1269.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de contrer les nouvelles ambitions de la",
        "start": 1272.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "chine mais aussi de la russie de la",
        "start": 1273.61,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "turquie dans le monde francophone",
        "start": 1275.29,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "dans l'optique de la r\u00e9industrialisation",
        "start": 1277.77,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise un partenariat m\u00e9diterran\u00e9en",
        "start": 1280.02,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "et africain s'est particuli\u00e8rement",
        "start": 1282.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9 \u00e0 ramener dans notre sph\u00e8re",
        "start": 1283.84,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d'influenc\u00e9 retiennent production dont",
        "start": 1286.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la valeur ajout\u00e9e n'est pas suffisante",
        "start": 1287.559,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er des emplois m\u00eame robotis\u00e9e",
        "start": 1289.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "enfants ainsi la formation de cha\u00eenes de",
        "start": 1290.919,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "valeur souveraine pour la france et",
        "start": 1293.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'europe peut se faire aussi avec",
        "start": 1294.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'union francophone qui serait la grande",
        "start": 1296.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "grand gagnant sur la chine en termes de",
        "start": 1298.57,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d'emplois et d'ind\u00e9pendance",
        "start": 1300.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ce qu'au d\u00e9veloppement industriel se",
        "start": 1303.12,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "fera en lien avec les programmes",
        "start": 1305.53,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'infrastructures qui l'a aussi peuvent",
        "start": 1306.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00eatre des partenariats gagnant gagnant",
        "start": 1308.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er les r\u00e9seaux \u00e9nerg\u00e9tiques les",
        "start": 1309.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "routes et l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau indispensable",
        "start": 1311.8,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 toute prosp\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1313.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cette opportunit\u00e9 \u00e9conomique est aussi",
        "start": 1314.58,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "une opportunit\u00e9 culturelle en asie la",
        "start": 1317.08,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "cor\u00e9e du sud et le japon ont r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 1320.41,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "mener des politiques culturelles",
        "start": 1322.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "offensive \u00e0 l'ombre des \u00e9tats unis les",
        "start": 1323.88,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "nouveaux empires du manga de la k-pop ou",
        "start": 1327.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du cin\u00e9ma cor\u00e9en ne sont pas des",
        "start": 1329.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tendances folklorique il s'agit d'une",
        "start": 1331.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable strat\u00e9gie d' influence qui",
        "start": 1334.06,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "permet de valoriser la culture",
        "start": 1335.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "traditionnelle et contemporaine de ces",
        "start": 1336.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "deux nations \u00e0 travers des fili\u00e8res",
        "start": 1339.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques tr\u00e8s r\u00e9mun\u00e9ratrice pour leur",
        "start": 1340.57,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "balance commerciale",
        "start": 1342.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la cor\u00e9e et le japon ont r\u00e9ussi cet",
        "start": 1343.59,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "exploit malgr\u00e9 des langues tr\u00e8s peu",
        "start": 1346.33,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 dans le monde imaginons",
        "start": 1348.31,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ce don serait capable la francophonie si",
        "start": 1350.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "elles sont donn\u00e9 les moyens",
        "start": 1353.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "enfin alors qu emmanuel macron a rendu",
        "start": 1354.96,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "la france plus isol\u00e9 que jamais au terme",
        "start": 1357.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de son mandat en particulier en afrique",
        "start": 1359.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la francophonie institutionnelle peut",
        "start": 1360.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "redevenir un canal naturel de dialogue",
        "start": 1363.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et d'\u00e9chang\u00e9 le cas de madagascar offre",
        "start": 1365.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "un \u00e9lan un exemple de ce que peut faire",
        "start": 1367.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la francophonie en mati\u00e8re de en mati\u00e8re",
        "start": 1369.43,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "politique et s\u00e9curitaire en 2009 il a",
        "start": 1372.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "exist\u00e9 une crise politique qui s'\u00e9tait",
        "start": 1375.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ouverte \u00e0 madagascar et avait entra\u00een\u00e9",
        "start": 1377.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un bras de fer entre protagonistes l'eau",
        "start": 1379.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ylieff a par la suite contribu\u00e9 au",
        "start": 1381.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9nouement de la crise au travers d'une",
        "start": 1383.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "feuille de route adopt\u00e9e fin 2011 et qui",
        "start": 1385.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voyait la tenue d'\u00e9lections qui ont",
        "start": 1388.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "film\u00e9 finalement eu lieu en 2013",
        "start": 1389.26,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cette sortie de crise fut pacifique les",
        "start": 1391.75,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "deux principaux protagonistes de 2009",
        "start": 1394.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "marc ravalomanana",
        "start": 1397.39,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ravalomanana et andry rajoelina ronan",
        "start": 1399.46,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sert tout doit se pr\u00e9senter et un",
        "start": 1403.75,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "nouveau pr\u00e9sident fut d\u00e9mocratiquement",
        "start": 1404.89,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "\u00e9lu",
        "start": 1406.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la francophonie doit d\u00e9sormais",
        "start": 1407.31,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "s'affirmer comme un espace privil\u00e9gi\u00e9 de",
        "start": 1409.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gestion des crises locales de diplomatie",
        "start": 1411.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ventive par des actions de m\u00e9diation",
        "start": 1413.41,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ou de soutien au processus de transition",
        "start": 1415.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "elle permettra de sortir par le haut de",
        "start": 1417.78,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "la politique de repentance et de",
        "start": 1420.25,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "l'utiliser son de la france comme bouc",
        "start": 1421.96,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "\u00e9missaire",
        "start": 1423.54,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "deux impasses politiques qui ne font que",
        "start": 1424.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "p\u00e8re faire perdre un temps pr\u00e9cieux pour",
        "start": 1426.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les peuples chose qu'\u00e0 un r\u00e9sultat",
        "start": 1428.01,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "positif",
        "start": 1429.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la francophonie pourra ainsi parler",
        "start": 1430.67,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "d'une seule voix sur les sujets globaux",
        "start": 1433.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le climat et l'\u00e9nergie la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1434.28,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sanitaire et alimentaire le num\u00e9rique",
        "start": 1436.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendant un corpus de valeurs que notre",
        "start": 1439.38,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "langue a contribu\u00e9 \u00e0 rapprocher",
        "start": 1441.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris la d\u00e9fense du",
        "start": 1443.69,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais n'est pas une passion triste",
        "start": 1446.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais au contraire un projet profond\u00e9ment",
        "start": 1447.6,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "moderne j'ai une vision pour notre",
        "start": 1450.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "langue car je crois dans la force de",
        "start": 1453.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "notre civilisation dans l'extraordinaire",
        "start": 1454.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "richesse de notre culture et dans les",
        "start": 1456.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9s que nous pouvons saisir",
        "start": 1459.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "avec nos amis francophones \u00e0 travers le",
        "start": 1460.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "monde je conclurai d'une mani\u00e8re simple",
        "start": 1462.63,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "par une anecdote que j'ai d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9",
        "start": 1465.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mais qui ne prend jamais une ride dans l",
        "start": 1467.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "illustre que la d\u00e9fense du fran\u00e7ais",
        "start": 1470.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'est qu'une question de projet de",
        "start": 1472.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vision politique et accessoirement de",
        "start": 1474.81,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 politique \u00e0 son ministre de la",
        "start": 1477.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense pierre messmer qui avait eu le",
        "start": 1480.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "malheur d'utiliser des anglicismes",
        "start": 1482.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle r\u00e9pondit dans une aide",
        "start": 1484.5,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que tous ces ministres et leurs",
        "start": 1486.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "administrations devaient d\u00e9sormais",
        "start": 1487.29,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "utiliser le fran\u00e7ais je cite chaque fois",
        "start": 1489.09,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "qu un vocable fran\u00e7ais \u00e9tait possible ce",
        "start": 1492.81,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 quoi de gaulle ajoute \u00e0 la main",
        "start": 1495.75,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire dans tous les cas",
        "start": 1498.6,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mesdames et messieurs",
        "start": 1501.23,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "sur ce sujet fondamental",
        "start": 1504.05,
        "duration": 9.43
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9fense du fran\u00e7ais mais aussi de",
        "start": 1508.46,
        "duration": 10.36
    },
    {
        "text": "larmes que repr\u00e9sente la langue dans le",
        "start": 1513.48,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de notre influence dans le",
        "start": 1518.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de notre \u00e9conomie dans le",
        "start": 1521.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de notre diplomatie dans",
        "start": 1523.05,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "le renforcement de des relations avec de",
        "start": 1525.51,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents alli\u00e9s je suis bien entendu \u00e0",
        "start": 1529.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "votre disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 vos",
        "start": 1532.68,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "questions sur ce sujet ou sur d'autres",
        "start": 1534.3,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1541.14,
        "duration": 2.0
    }
]