[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 1.03,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "je suis \u00e9videmment extr\u00eamement ravis",
        "start": 8.44,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre pr\u00e9sentes \u00e0 ce salon du made in",
        "start": 11.809,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "france je pense que le made in france",
        "start": 13.249,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "est une des grandes priorit\u00e9s de notre",
        "start": 15.46,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pays ce sera une des grandes priorit\u00e9s",
        "start": 18.92,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de mon quinquennat pour une raison tr\u00e8s",
        "start": 20.74,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "simple c'est que du made in france",
        "start": 23.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend notre souverainet\u00e9 d\u00e9pend notre",
        "start": 25.49,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance",
        "start": 28.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend l'\u00e9quilibr\u00e9 de nos comptes",
        "start": 29.47,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "sociaux",
        "start": 31.94,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend bien entendu la baisse du ch\u00f4mage",
        "start": 32.829,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "et donc voir toutes ces entreprises qui",
        "start": 36.13,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "se d\u00e9battent bien souvent",
        "start": 39.73,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu aid\u00e9s ou pas aid\u00e9 du tout par",
        "start": 43.03,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat pas aid\u00e9 du tout par les",
        "start": 45.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s pas du tout aid\u00e9 bien",
        "start": 47.39,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "souvent par les entreprises publiques",
        "start": 49.82,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les voir continuer \u00e0 se battre pour",
        "start": 52.31,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'emploi fran\u00e7ais pour la qualit\u00e9 pour",
        "start": 54.68,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "le savoir faire alors je viens leur",
        "start": 58.01,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "apporter mon soutien et leur exprimer",
        "start": 60.469,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rentes mesures que je mettrai",
        "start": 63.829,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "en oeuvre pour pouvoir d\u00e9velopper au",
        "start": 65.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "maximum ce made in france et pouvoir",
        "start": 67.85,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "faire en sorte que l'\u00e9tat que les",
        "start": 70.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s que les entreprises",
        "start": 72.049,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "publiques puissent mettre en oeuvre la",
        "start": 73.25,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre priorit\u00e9 nationale qui",
        "start": 76.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "s'applique \u00e9galement sur le plan",
        "start": 79.369,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 81.17,
        "duration": 2.239
    },
    {
        "text": "vous avez deux marques ici pouvait pas",
        "start": 87.14,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "beaucoup plus acheter la guerre",
        "start": 89.52,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "allez d'accord",
        "start": 95.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sanaa alors",
        "start": 98.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame communication poulet pour",
        "start": 99.61,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "dire deux choses diff\u00e9rentes \u00e0 utiliser",
        "start": 102.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ma droite aux fran\u00e7ais c'est vraiment",
        "start": 103.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "trop herm\u00e9tique toujours sur les mots",
        "start": 105.44,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on joue sur les mots donc assembl\u00e9",
        "start": 107.15,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "produit ailleurs assembl\u00e9s en france en",
        "start": 109.75,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "marque made in france s'est pas mise in",
        "start": 112.25,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "france totalement fabriqu\u00e9es ailleurs",
        "start": 113.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avec les tickets de kuji en france et du",
        "start": 116.02,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "made in france c'est pas du made in",
        "start": 118.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "france l\u00e0 encore une fois il faut qu'on",
        "start": 119.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ait un \u00e9tiquetage qui permettent aux",
        "start": 121.7,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "consommateurs de quoi faire du",
        "start": 123.14,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "patriotisme \u00e9conomique est ce qu'il",
        "start": 124.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "souhaite le faire encore faut-il qu'ils",
        "start": 125.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soient s\u00fbrs gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9tiquetage que",
        "start": 127.31,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "c'est vraiment fabriquer en france",
        "start": 129.95,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "ce ph\u00e9nom\u00e8ne s'appelle de trancault",
        "start": 132.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "lavage et \u00e7a co\u00fbte aux entreprises",
        "start": 134.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises c'est tout",
        "start": 135.94,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "il y en aura partout \u00e7a ne donne pas",
        "start": 137.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cinquante mille emplois en france le",
        "start": 139.569,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "nombre de ch\u00f4meurs dans une ville",
        "start": 141.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "familiaux s'il ferait passer une loi",
        "start": 143.83,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "pour interdire le fait qu'on puisse",
        "start": 145.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "utiliser sur des produits un drapeau",
        "start": 147.459,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur des produits qui n'ont rien",
        "start": 149.08,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00e0 y faire ouais vous gagneriez 50",
        "start": 151.209,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "millions c'est une vraie bagarre au sein",
        "start": 153.069,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "du parlement europ\u00e9en parce qu'il refuse",
        "start": 155.14,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "toute forme d'\u00e9tiquetage qui vise \u00e0",
        "start": 157.18,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "donner un avantage",
        "start": 160.239,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "m\u00eame si c'est pas un avantage fiscal",
        "start": 161.91,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "mais un avantage",
        "start": 164.62,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 deux d'image de marque a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 166.319,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "entrepris \u00e0 des \u00e0 des produits fran\u00e7ais",
        "start": 169.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous expliquer que la france avait",
        "start": 171.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 devenir un pays sans usine",
        "start": 174.4,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'on allait devenir un pays",
        "start": 175.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "exclusivement de service et que le",
        "start": 177.04,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "village mondial c'est extraordinaire la",
        "start": 180.28,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "chine est d'\u00eatre du sinn l'am\u00e9rique du",
        "start": 182.829,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "sud serait le verger et puis nous on",
        "start": 185.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "savait pas trop ce qu'il fallait qu'on",
        "start": 188.859,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "soit d'ailleurs dans cette danse partage",
        "start": 190.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mondial la maison de retraite peut-\u00eatre",
        "start": 191.95,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "du monde mais en l'occurrence cette",
        "start": 194.89,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "th\u00e9orie l\u00e0 \u00e9tait une th\u00e9orie erron\u00e9e",
        "start": 198.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dont nous payons \u00e9videmment nous",
        "start": 199.959,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "demandent les cons\u00e9quences aujourd'hui",
        "start": 201.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 comme d'autres secteurs les",
        "start": 202.569,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "secteurs qui disparaissent parce que on",
        "start": 204.88,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "a d\u00e9cid\u00e9 peu",
        "start": 207.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait tellement plus facile d'importer",
        "start": 209.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on avait d'abord \u00e9crit sanitaire \u00e7a a",
        "start": 211.66,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "moins bien march\u00e9 bien voil\u00e0 un moment",
        "start": 214.16,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 bon nous a fallu des masques",
        "start": 215.84,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "heureusement que rien",
        "start": 219.0,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "heureusement que rien mais en fait on",
        "start": 220.98,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "s'est rendu compte voil\u00e0 au cimeti\u00e8re de",
        "start": 222.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la cons\u00e9quence que \u00e7a peut avoir quand",
        "start": 224.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on a des industries qui ont \u00e9videmment",
        "start": 226.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "totalement disparue beaucoup depuis cinq",
        "start": 228.73,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ans",
        "start": 230.89,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "embaucher 20 personnes \u00e7a repart dans le",
        "start": 231.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bon sens mais la plus grosse difficult\u00e9",
        "start": 233.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est trouver de la main",
        "start": 235.12,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "d'oeuvre",
        "start": 236.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9e c'est vous et pour pouvoir",
        "start": 237.0,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "former les gens il faut du temps parce",
        "start": 240.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que ce sont des m\u00e9tiers des fili\u00e8res",
        "start": 244.09,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e9tait totalement",
        "start": 245.71,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "ab\u00eem\u00e9e \u00e0 bas qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truites sont",
        "start": 247.44,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9truites mon confort c'est tr\u00e8s bien",
        "start": 249.81,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "j'ai rien dit sur lui et moi je suis",
        "start": 253.39,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "hors concours \u00e9videmment s'y cacher l\u00e0",
        "start": 254.56,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "et \u00e7a va prendre du temps il faut former",
        "start": 255.91,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "les gens \u00e7a c'est compliqu\u00e9 et \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 258.459,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "voie lact\u00e9e bo\u00eete bien s\u00fbr c'est la",
        "start": 260.769,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "raison pour laquelle puisque l\u00e0 pendant",
        "start": 264.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le pan de covin ils ont fait quand m\u00eame",
        "start": 265.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un effort sur l'apprentissage les vues",
        "start": 267.88,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sur le financement de l'avs envisag\u00e9e",
        "start": 269.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "moi je veux rendre sa paire n ya l'id\u00e9e",
        "start": 270.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de d\u00e9part que j'avais c'est \u00e0 dire bon",
        "start": 272.71,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 274.39,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "un lyc\u00e9en \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 276.48,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "onze mille euros par an un \u00e9tudiant \u00e7a",
        "start": 279.95,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "co\u00fbte dix sept mille euros par an va",
        "start": 282.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "prendre la moiti\u00e9 et on va donner la",
        "start": 283.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 par an aux entreprises qui",
        "start": 285.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "acceptent de former pr\u00e9cis\u00e9ment les",
        "start": 287.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "apprentis des contrats de",
        "start": 290.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "professionnalisation et c'est parce que",
        "start": 291.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "en fait je consid\u00e8re que l\u00e0 pour le coup",
        "start": 293.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'entreprise c'est vraiment un travail",
        "start": 294.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "au b\u00e9n\u00e9fice de la nation puisque elle",
        "start": 296.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "permet aux gamins de pouvoir avoir un",
        "start": 297.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier donc c'est un effort financier",
        "start": 300.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui est important mais je le crois",
        "start": 302.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "absolument essentiel est comme \u00e7a c'est",
        "start": 304.23,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "vous qui aurait \u00e9t\u00e9 form\u00e9 le gamin",
        "start": 306.51,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "exactement aux besoins qui sont les",
        "start": 311.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "v\u00f4tres mais il faut pas que \u00e7a vous",
        "start": 312.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "co\u00fbte de l'argent \u00e7a c'est s\u00fbr \u00e9coutez",
        "start": 314.55,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "c'est long et comme on",
        "start": 316.77,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "encore une fois ces fili\u00e8res ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 319.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9truites qui a plus d'\u00e9cole on n'est",
        "start": 320.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pas assez nombreux c'est peut-\u00eatre \u00e7a",
        "start": 323.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aussi le pays on ne peut faire que la",
        "start": 324.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "formation interne \u00e7a du temps et le",
        "start": 327.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "temps que vous passez \u00e0 former des gens",
        "start": 329.08,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "vous ne passez pas \u00e0 prof\u00e9rer comme on",
        "start": 330.25,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 332.139,
        "duration": 2.891
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 333.12,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "je connais lune",
        "start": 335.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "personne et casser vieillissant il ya",
        "start": 337.22,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "des jeunes qui rentrent aujourd'hui",
        "start": 339.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "encore d\u00e9j\u00e0 mais qui chez nous depuis",
        "start": 339.8,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "six ans voil\u00e0 donc d'accord c'est ce",
        "start": 342.23,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qu'a lieu la jeunesse arrivent et vous",
        "start": 344.99,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "avez \u00e9t\u00e9 form\u00e9 l'entreprise",
        "start": 347.39,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "je vais \u00eatre cinq",
        "start": 351.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "noms mais \u00e7a c'est le \u00e7a c'est quand",
        "start": 353.42,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "m\u00eame une part du secret \u00e7a qu'on fait",
        "start": 355.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des propositions nous pour que \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 357.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le moins cher aux entreprises de former",
        "start": 359.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des jeunes parce que il l'effort en plus",
        "start": 361.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est sp\u00e9cifique chaque entreprise a",
        "start": 363.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame de sa sp\u00e9cificit\u00e9 un m\u00e9tier",
        "start": 365.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien particulier o\u00f9 il ya un savoir",
        "start": 367.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a en fait exception \u00e0 c'est",
        "start": 369.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre \u00e7a aussi l'id\u00e9e c'est qu'il va",
        "start": 372.15,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "falloir par d\u00e9finition \u00e7a c'est le",
        "start": 373.38,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "boulot de l'\u00e9tat strat\u00e8ge c'est \u00e0 partir",
        "start": 375.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "du moment o\u00f9 on d\u00e9cide de r\u00e9aliser qu'on",
        "start": 376.32,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9termine quelles sont les fili\u00e8res",
        "start": 378.48,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'on veut voir revenir sur le",
        "start": 379.47,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "territoire o\u00f9 se d\u00e9velopper sur le",
        "start": 381.27,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "territoire sanoussi de fermer les \u00e9coles",
        "start": 382.41,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "qui",
        "start": 384.18,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "il participe de sa notamment",
        "start": 385.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles de m\u00e9tiers d'art dans",
        "start": 388.169,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "certains sud de domaine et puis dans le",
        "start": 390.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "textile clairement enfin dans le travail",
        "start": 392.139,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "du cuir dans tout \u00e7a il ya plus rien",
        "start": 394.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quand on a tous les ans on a absolument",
        "start": 395.979,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tout laisser s'effondrer en quelques",
        "start": 398.08,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es un tiers comme quoi le la",
        "start": 399.669,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence de l'ouverture totale des",
        "start": 402.009,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res par exemple au textile",
        "start": 403.78,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "chinois \u00e7a il n'a fallu que quelques",
        "start": 404.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es avant qu absolument tout",
        "start": 406.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s'effondre 90 on lui souhaite il a",
        "start": 408.19,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "disparu \u00e0 15 ans c'est dingue entre 2005",
        "start": 410.44,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "et 2020",
        "start": 413.62,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "c\u00e9dric cerf des industries des savoir",
        "start": 414.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faire mill\u00e9naire qui disparaissent en",
        "start": 416.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'espace de quinze ans ce qui est",
        "start": 418.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9risoire dans l'histoire d'un pays les",
        "start": 420.11,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers qui s'apprennent pendant trois",
        "start": 422.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mois en dessous de 5% de ch\u00f4mage je",
        "start": 423.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "trouve pas de tancer pour travailler",
        "start": 425.0,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "j'ai oblig\u00e9 de recruter des millions",
        "start": 426.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est une vraie difficult\u00e9 et p\u00f4le",
        "start": 427.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "emploi et vous en offre pas pourquoi",
        "start": 429.08,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "parce qu'ils sont pas comp\u00e9tents parce",
        "start": 430.4,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que ils viennent pourtant ils viennent",
        "start": 431.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas j'ai essay\u00e9 par mon agence d'int\u00e9rim",
        "start": 433.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui saperait la d\u00e9co et ils me disent on",
        "start": 436.43,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "entre 3 et donc mon agence d'int\u00e9rim",
        "start": 438.65,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "maintenance et france terre d'asile",
        "start": 440.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "suis all\u00e9 oblig\u00e9 d'aller directement",
        "start": 443.62,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "chez france terre d'asile pour trouver",
        "start": 445.79,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des gens pour travailler dans une usine",
        "start": 447.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous recrutons aujourd'hui nous avons",
        "start": 448.61,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "plus de 50 postes ouverts en cdi pour",
        "start": 451.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lesquelles nous nous trouvons pas de",
        "start": 454.55,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "candidat parce qu'il nous manque",
        "start": 455.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il ya un manque de comp\u00e9tences la",
        "start": 458.199,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 pollu\u00e9 pendant qu'elle",
        "start": 460.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a c'est \u00e7a et l\u00e0 mais je suis",
        "start": 462.47,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "content de vous entendre dire \u00e7a parce",
        "start": 464.69,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "que bien souvent",
        "start": 465.889,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "les interlocuteurs qui sont autour la",
        "start": 467.65,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "pense que quand les chefs d'entreprise",
        "start": 471.1,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "on trouve pas de gens pour travailler",
        "start": 473.84,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "c'est uniquement parce que il y aurait",
        "start": 475.58,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "cinq millions et demi de feignasses qui",
        "start": 478.849,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "voudraient pas travaill\u00e9 le sujet n'est",
        "start": 481.07,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 le sujet c'est que l'industrie",
        "start": 482.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tant cass\u00e9 la figure en r\u00e9alit\u00e9 il ya",
        "start": 484.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plus de comp\u00e9tences industrielles il",
        "start": 486.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faut recr\u00e9er toutes les comp\u00e9tences en",
        "start": 488.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "district c'est un pays qui s'est",
        "start": 490.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tr\u00e8s lourdement des",
        "start": 492.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "industries lisez \u00e7a une cons\u00e9quence sur",
        "start": 494.15,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "le ch\u00f4mage important qui est le n\u00f4tre \u00e7a",
        "start": 496.46,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "une cons\u00e9quence aussi \u00e9videmment sur les",
        "start": 500.0,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficits de la balance commerciale",
        "start": 503.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "puisque nous avons un d\u00e9ficit de vous",
        "start": 505.099,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "savez qui est",
        "start": 506.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "inou\u00ef de 85 milliards c'est aucun pays",
        "start": 508.0,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "autour de nous on est dans cette",
        "start": 511.49,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "situation un certain nombre de pays",
        "start": 513.32,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "d'ailleurs o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 une balance",
        "start": 514.909,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "exc\u00e9dentaire c'est que bien s\u00fbr de",
        "start": 517.099,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "l'allemagne mais pas seulement c'est",
        "start": 520.729,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aussi le cas de l'italie donc ce choix",
        "start": 522.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9sindustrialisation il a des",
        "start": 525.589,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences sont en ch\u00eane henry",
        "start": 527.24,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "alors il faut r\u00e9industraliser il faut",
        "start": 531.22,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9tat strat\u00e8ge joue son r\u00f4le les",
        "start": 533.81,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "choses ne se font pas du jour au",
        "start": 535.67,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "lendemain on va pas raconter d'histoires",
        "start": 536.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aux gens il faut qu'on recr\u00e9e qu'on",
        "start": 538.61,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "refasse de la france un pays industriel",
        "start": 541.13,
        "duration": 31.859
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 544.03,
        "duration": 28.959
    }
]