[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.31,
        "duration": 28.379
    },
    {
        "text": "retour sur le plateau avec pour le d\u00e9bat",
        "start": 24.72,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat politique avec g\u00e9rard filoche",
        "start": 28.689,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "et instant inspecteurs du travail \u00e0 la",
        "start": 30.849,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "retraite hommes politiques et puis",
        "start": 33.67,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "militants et puis avec david guiraud qui",
        "start": 36.239,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "est porte-parole jeunesse \u00e0 la france",
        "start": 39.94,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "est soumise et chroniqueur alors on",
        "start": 41.26,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "commence le d\u00e9bat en gros o\u00f9 il est",
        "start": 43.659,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "question les faits d'actualit\u00e9 il ya la",
        "start": 46.089,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "fin de la primaire d'europe \u00e9cologie les",
        "start": 48.909,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "verts au bout de laquelle yannick jadot",
        "start": 50.89,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu de justesse vraiment de",
        "start": 52.57,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "justesse face \u00e0 un sandrine rousseau ce",
        "start": 54.989,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "qui peut peut-\u00eatre l'avoir fragilis\u00e9e",
        "start": 58.359,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'autant plus que son adversaire son ex",
        "start": 59.829,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "adversaire du second tour s'est",
        "start": 62.769,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "positionn\u00e9 en hantise ados pendant toute",
        "start": 64.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la campagne et semble exclue mais d\u00e9j\u00e0",
        "start": 66.52,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "une prise de distance",
        "start": 68.17,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous fait nous poser une question est",
        "start": 69.63,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "ce que finalement les primaires sont des",
        "start": 72.009,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pieds japon est ce que \u00e7a participe \u00e0",
        "start": 73.75,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9construire les candidats qui s'y",
        "start": 76.179,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "soumettent ou alors est-ce que \u00e7a permet",
        "start": 79.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e7a permet de cr\u00e9er l'unit\u00e9 autour",
        "start": 81.009,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "d'une force politique et \u00e0 souder les",
        "start": 83.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "militants un autre fait date us sont les",
        "start": 85.84,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "sondages qui donnent jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 88.27,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "\u00e0 3 points selon ses partisans trois",
        "start": 89.709,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "points du second tour et qui qui ses",
        "start": 92.289,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "partisans la font monter le hashtag mais",
        "start": 95.289,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "en chant deuxi\u00e8me tour comment",
        "start": 96.94,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "interpr\u00e9ter ces deux faits et la",
        "start": 98.399,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "question la plus saillante c est ce que",
        "start": 100.599,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "on peut esp\u00e9rer demain en 2022 une",
        "start": 103.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "victoire de la gauche en tout cas une",
        "start": 106.75,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence de la gauche au second tour",
        "start": 107.89,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "puis une victoire de la gauche \u00e0 langer",
        "start": 109.3,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "commencer par m'adresser \u00e0 toi g\u00e9rard",
        "start": 111.849,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "puis un partisan des primaires d'une",
        "start": 114.789,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "candidature unique \u00e0 gauche suite \u00e0 une",
        "start": 116.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "primaire populaire est-ce que tu",
        "start": 118.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "consid\u00e8res la primaire \u00e9colo comme un",
        "start": 120.31,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "succ\u00e8s cent vingt mille votants",
        "start": 121.66,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "s'est pas beaucoup",
        "start": 124.8,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup pour les \u00e9colos mais",
        "start": 126.75,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "c'est pas beaucoup en g\u00e9n\u00e9ral faut",
        "start": 129.759,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "rappeler que la premi\u00e8re du 29 janvier",
        "start": 130.929,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "2017 qui avait balay\u00e9 valls par exemple",
        "start": 132.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "y avait 2 millions 400 mille votants",
        "start": 135.16,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "enfin du parti socialiste c'est pas au",
        "start": 136.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sein du parti socialiste 20 milles",
        "start": 138.099,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "marins parti socialiste mais de 2",
        "start": 139.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "millions 400 mille personnes \u00e9taient",
        "start": 141.849,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "venus pour voter et moi je pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 143.11,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "comptiez des centaines de milliers de",
        "start": 144.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "millions de gens qui sont perdus choix",
        "start": 147.069,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "du candidat que conseiller un bureau",
        "start": 148.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "politique ou un bureau national o\u00f9 il a",
        "start": 150.069,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame qui s'autoproclament",
        "start": 152.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cette primaire n'avait finalement pas",
        "start": 154.38,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 beno\u00eet hamon parce que ce qui",
        "start": 156.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9tait candidat dans le primaire dans les",
        "start": 158.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas du tout la question suivante la",
        "start": 160.72,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "primaire elle-m\u00eame elle avait r\u00e9ussir",
        "start": 163.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "une lame il avait gagn\u00e9 largement et",
        "start": 164.349,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "valls avait \u00e9t\u00e9 balay\u00e9 c'\u00e9tait une",
        "start": 166.33,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "grande victoire pour la gauche",
        "start": 168.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "march\u00e9 final mais il y avait des",
        "start": 170.04,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "candidats en position et il fallait",
        "start": 172.93,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "faire face \u00e0 la droite il ya une",
        "start": 175.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "division y avait deux candidats l'\u00e9poque",
        "start": 177.099,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "rappelez vous il avait un qui s'appelait",
        "start": 178.51,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon en a m\u00eame un qui s'appelait",
        "start": 179.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "hamon si on avait additionn\u00e9 lors de",
        "start": 181.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voix le candidat et au second tour en",
        "start": 182.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avait un qui \u00e9tait pr\u00e9sident de l'autre",
        "start": 184.66,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les premi\u00e8res minutes m\u00eame du parti",
        "start": 186.22,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "socialiste d'autres personnes qui",
        "start": 187.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9taient candidats \u00e0 cette primaire n'ont",
        "start": 189.519,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pas trouv\u00e9 n\u00e9cessaire de soutenir beno\u00eet",
        "start": 190.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "hamon il fallait dire qu'ils sont des",
        "start": 193.6,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ren\u00e9gats dans ces cas l\u00e0 faut pas leur",
        "start": 195.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pardonner il faut retenir seulement le",
        "start": 196.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fait qu' il ya eu un choix et que ce",
        "start": 198.67,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "soit pour la premi\u00e8re fois dans",
        "start": 200.5,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'histoire du parti socialiste avait",
        "start": 201.519,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 un candidat de la gauche",
        "start": 203.11,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "socialiste \u00e9tait jamais arriv\u00e9 en",
        "start": 204.19,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "sentant c'est une occasion unique c'est",
        "start": 205.569,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a qu'il aurait pu y avoir un",
        "start": 207.819,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "accord m\u00e9lenchon allemand \u00e0 l'\u00e9poque et",
        "start": 209.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s'il ya bien accord mais dans le fond un",
        "start": 211.39,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "monde nous n'aurions pas eu macron",
        "start": 212.47,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pendant cinq ans vous rendez compte mais",
        "start": 213.519,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "est ce que cette primaire a montr\u00e9",
        "start": 215.29,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait quand m\u00eame que la question du",
        "start": 216.43,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de la gauche c'est \u00e0 dire qu'est ce que",
        "start": 219.06,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "la gauche quelles sont les fronti\u00e8res",
        "start": 221.29,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'un beau jeu n'\u00e9tait pas r\u00e9solue et",
        "start": 222.43,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "donc finalement une primaire \u00e7a ne",
        "start": 224.68,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "parvient pas \u00e0 r\u00e9soudre cette question",
        "start": 226.209,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que de questions sur les fronti\u00e8res la",
        "start": 227.739,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "gauche la gauche avant d'\u00eatre des id\u00e9es",
        "start": 229.209,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "et des partis c'est d'abord une force",
        "start": 231.7,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sociale c'est le salariat salariat c'est",
        "start": 234.1,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "90% des actifs et ceux qui produisent",
        "start": 237.22,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "toutes les richesses et qui n'en",
        "start": 238.959,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "re\u00e7oivent pas la peur qu'ils m\u00e9ritent et",
        "start": 240.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans l'histoire du salariat il est sorti",
        "start": 242.41,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "des associations ou des syndicats et des",
        "start": 244.63,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "partis et ces partis ont des sons",
        "start": 248.049,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "pluraliste comme le salariale l'est et",
        "start": 250.359,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "la cgt et la cfdt ont convenu qu'on",
        "start": 252.73,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "veuille ou qu'on veuille pas",
        "start": 255.69,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "le salari\u00e9 tant pluraliste la gauche et",
        "start": 258.299,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "pluraliste et les syndicats et des",
        "start": 261.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "associations aussi",
        "start": 262.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "donc qu'est ce qu'on fait est ce qu'on",
        "start": 264.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "se contente d'un bond du salariat est ce",
        "start": 265.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'on oppose un bout du salari\u00e9 \u00e0",
        "start": 267.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'autre bout du salariat ou est ce qu'on",
        "start": 269.32,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "cherche \u00e0 voir la majorit\u00e9 du s\u00e9nat et",
        "start": 271.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "88% \u00e0 30 millions de salari\u00e9s pierre",
        "start": 273.21,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "conte \u00e0 30 millions de salari\u00e9s auraient",
        "start": 276.1,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 mais je me contenterai seulement",
        "start": 277.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de 15 800 pages veut contrer sa demande",
        "start": 279.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "15 millions parce que c'est 15 millions",
        "start": 280.84,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "qu'il faut pr\u00e9voir 51 % au deuxi\u00e8me toi",
        "start": 282.43,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "et la question dans une \u00e9lection \u00e0 moi",
        "start": 284.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'on joue la partie suivante ou qu'on",
        "start": 286.74,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ait d'autres gagner pour gagner il faut",
        "start": 289.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avoir aujourd'hui environ 25 % au",
        "start": 291.81,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "premier tour",
        "start": 294.0,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "non non au premier tour vous \u00eates assur\u00e9",
        "start": 296.15,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "de rien tant que vous avez pas 25% et",
        "start": 300.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on l'a vu la derni\u00e8re fois et",
        "start": 302.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "puis il faut avoir 51 % au deuxi\u00e8me et",
        "start": 304.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour avoir ces infos assembl\u00e9e on peut",
        "start": 307.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas faire autrement donc on re pour",
        "start": 309.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "assembler alors ce moment il ya sept",
        "start": 310.8,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "candidats de gauche s'est pass\u00e9 vous",
        "start": 312.15,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "avez compt\u00e9 sept",
        "start": 313.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mois je leur dis par exemple aux sept",
        "start": 315.59,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "mois je ne compte pas encore mais je le",
        "start": 317.61,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "suis aussi mais qui parmi ces candidats",
        "start": 319.89,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "et contre l'application demain 1er",
        "start": 323.66,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "octobre de la loi contre les ch\u00f4meurs",
        "start": 326.97,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que macron passe en force tous ils ont",
        "start": 329.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tous les d\u00e9clarations je sugg\u00e8re qu'ils",
        "start": 332.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fassent tous une d\u00e9claration commune",
        "start": 334.14,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous allez voir \u00e7a va me donner de",
        "start": 335.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat \u00e0 tout le monde pour le d\u00e9bat",
        "start": 336.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel je prends un deuxi\u00e8me",
        "start": 339.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "exemple la s\u00e9curit\u00e9 sociale on sait que",
        "start": 340.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre l'enjeu de macron il faut la",
        "start": 342.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "supprimer il faut les gens ne sont pas",
        "start": 344.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "conscientes mais il croit que \u00e7a existe",
        "start": 345.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "toujours que \u00e7a existera toujours non il",
        "start": 347.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faut supprimer les cotisations sociales",
        "start": 348.96,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "quand on supprime les cotisations",
        "start": 350.46,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sociales on supprime la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "start": 351.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "son budget s\u00e9par\u00e9 ses 850 milliards \u00e0",
        "start": 353.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "100 milliards pour la sant\u00e9 et 350",
        "start": 356.25,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "milliards pour les retraites c'est plus",
        "start": 357.78,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "importante au budget sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 358.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 360.75,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "tous les candidats d\u00e9clar\u00e9s aujourd'hui",
        "start": 362.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tous ont fait une d\u00e9claration commune",
        "start": 363.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour une seule s\u00e9curit\u00e9 sociale n\u00e9 aux",
        "start": 365.55,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "compl\u00e9mentaires retour \u00e0 des \u00e9lections",
        "start": 368.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour g\u00e9rer la s\u00e9curit\u00e9 sociale mais",
        "start": 370.32,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "qu'il le dise",
        "start": 372.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "si s\u00fbr d\u00e9cisif moi je suis \u00e0 l'aise il",
        "start": 374.57,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "est bon parce qu'il ya le dire et le 6e",
        "start": 378.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e a invit\u00e9 j'ai pas pu voir jean luc",
        "start": 379.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon pas venu bras cette occasion",
        "start": 382.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aux journ\u00e9es de et les filles dans la",
        "start": 383.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dr\u00f4me et j'ai \u00e9cout\u00e9 manon ambri elle",
        "start": 385.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9tait assise \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de derrick yonne a",
        "start": 388.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 son expos\u00e9 en dix ans",
        "start": 389.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand on pose la question",
        "start": 392.49,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00eates vous pour ou contre l'union",
        "start": 393.78,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne je m'interroge je ne sais pas",
        "start": 395.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comment y r\u00e9pondre parce que finalement",
        "start": 397.889,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre pragmatique et elle explique",
        "start": 399.33,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "ne s'est pas un accord de sortie ou des",
        "start": 401.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "principes de rupture qui doivent",
        "start": 404.009,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sider mais qu'on doit avancer des",
        "start": 405.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "contraintes en position de diriger pour",
        "start": 407.699,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "changer la france qui change \u00e0 l'europe",
        "start": 409.74,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "si elle avait dix \u00e0 six avait \u00e9t\u00e9 dit",
        "start": 415.25,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "par et les filles \u00e0 cinq ans il y avait",
        "start": 417.509,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "un accord hamon m\u00e9lenchon alors combien",
        "start": 419.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de medic l'europe \u00e9tait un point de",
        "start": 420.87,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "divergences insurmontables",
        "start": 422.25,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de points de divergences",
        "start": 423.33,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "insurmontables \u00e0 gauche si la gauche",
        "start": 425.069,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les sept candidats l\u00e0",
        "start": 427.409,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait mis autour d'une table avec en",
        "start": 429.36,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "disant on va discuter voyons quelles",
        "start": 431.789,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "sont nos points communs d'ailleurs il a",
        "start": 433.919,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fait un peu la primaire populaire il",
        "start": 435.93,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "y a dix points communs et et 28 mesures",
        "start": 438.9,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "de rupture qui ont \u00e9t\u00e9 retenus",
        "start": 441.81,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "implicitement c'\u00e9tait informel des tous",
        "start": 442.979,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "autour d'une table pendant quatre mois",
        "start": 445.229,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cinq r\u00e9unions et on est arriv\u00e9 il est",
        "start": 446.819,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pr\u00eat comme je voudrais moi je voudrais",
        "start": 449.759,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "la hausse du smic \u00e0 18 cents les 32",
        "start": 451.919,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "heures la retraite \u00e0 60 ans pas de",
        "start": 453.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "salaire sup\u00e9rieures \u00e0 20 fois le smic et",
        "start": 456.15,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "je voudrais qu'il ait pas plus de 5%",
        "start": 457.77,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "tracker dans les entreprises on n'est",
        "start": 458.789,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "pas arriv\u00e9 \u00e0 \u00e7a et on a bien quelque",
        "start": 460.139,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "chose de bien il ya combien de personnes",
        "start": 461.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui sont inscrites pour la prime primant",
        "start": 463.05,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "populaire aujourd'hui c'est du vin peu",
        "start": 465.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de mal \u00e0 suivre puis les grands m\u00e9dias",
        "start": 467.009,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "ont pas aid\u00e9 mais y'a quoi il ya une",
        "start": 468.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "centaine de milliers de personnes qui",
        "start": 471.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ont fait un parrainage s'il y en a qui",
        "start": 472.38,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "m'\u00e9coutent par un \u00e9moi mais aussi \u00e0 des",
        "start": 474.63,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "centaines de milliers de personnes",
        "start": 476.719,
        "duration": 3.221
    },
    {
        "text": "confiantes parrainage on a droit de",
        "start": 478.259,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parrainer plusieurs candidats parce que",
        "start": 479.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas exclusif mais c'est",
        "start": 481.199,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rentiels et puis",
        "start": 483.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il ya des candidats qui veulent pas",
        "start": 486.319,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "alors ils sont s\u00fbrs d'aller s'en vouloir",
        "start": 488.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'arrange pas les choses vont moins",
        "start": 490.319,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "que des \u00e9vasions pour la primaire",
        "start": 491.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'europe \u00e9cologie les verts mais la",
        "start": 493.8,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 david qu'est-ce que tu prouves",
        "start": 495.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "primaire \u00e9colo qu'est ce qu'elle a",
        "start": 498.229,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 et qu'est ce que tu penses de",
        "start": 500.4,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e port\u00e9e sont sans fin",
        "start": 502.219,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "infatigablement par g\u00e9rard filoche d'une",
        "start": 506.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "candidature unique \u00e0 gauche non mais",
        "start": 508.38,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "g\u00e9rard il a le m\u00e9rite de la coh\u00e9rence",
        "start": 510.24,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "c'est un militant que je respecte la",
        "start": 513.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "question n'est pas forc\u00e9ment l\u00e0 c'est",
        "start": 514.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "juste que d\u00e9j\u00e0 pour revenir \u00e0 la",
        "start": 517.24,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "primaire du parti socialiste en 2017 on",
        "start": 518.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s'est rendu compte de deux choses en",
        "start": 520.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "2017 d'une que les primaires \u00e9taient des",
        "start": 521.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "machines \u00e0 perdre parce que ce soit",
        "start": 523.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fillon ou hamon je suis d\u00e9sol\u00e9 mais le",
        "start": 525.76,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat final est quand m\u00eame un \u00e9chec",
        "start": 527.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoral de grande ampleur pour les",
        "start": 528.67,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "deux principales formations politiques",
        "start": 530.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "du pays \u00e0 l'\u00e9poque et puis que pour",
        "start": 531.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s'agissant du ps il ya quand m\u00eame",
        "start": 534.82,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "quelque chose c'est qu'elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 535.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "construite sur un mensonge voil\u00e0 je veux",
        "start": 536.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 un moment quand vous regardez",
        "start": 538.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bien la situation politique c'\u00e9tait un",
        "start": 540.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mensonge de penser que amont et valse",
        "start": 542.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pouvait faire campagne ensemble d'anvers",
        "start": 544.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vers le m\u00eame objectif de soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9rard",
        "start": 546.37,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dit il ya le camp des salari\u00e9s je suis",
        "start": 548.59,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d'accord sauf que l comrie qui a d\u00e9truit",
        "start": 552.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le code du travail c'est pas le camp des",
        "start": 555.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s sauf que valent ce sont ces",
        "start": 556.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mesures sociales c'est pas le camp des",
        "start": 558.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s voil\u00e0 c'est moi je ne me",
        "start": 560.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "reconnais pas l\u00e0-dedans et d'ailleurs",
        "start": 562.33,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas le disais il ya deux gauches",
        "start": 563.32,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "irr\u00e9conciliables",
        "start": 564.31,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et quelque part et il a un peu raison",
        "start": 565.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00eame si en fait en v\u00e9rit\u00e9 je pense que",
        "start": 567.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "manuel valls n'est pas de gauche",
        "start": 569.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et comme moi je continue \u00e0 revendiquer",
        "start": 571.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cette \u00e9tiquette mais qui a une \u00e9tiquette",
        "start": 573.4,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "dont il faut reconna\u00eetre quand m\u00eame cal\u00e9",
        "start": 575.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pour les gens c'est soulant quoi voil\u00e0",
        "start": 576.78,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "pour les gens c'est aussi hollande c'est",
        "start": 579.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "valve genre quand on leur dit est de",
        "start": 581.08,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "gauche et que tu discutes avec eux tu",
        "start": 582.22,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "passe plus de temps \u00e0 expliquer pourquoi",
        "start": 583.99,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "as tu es de gauche plut\u00f4t qu'\u00e0 d\u00e9finir",
        "start": 585.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ton propre contenu donc tout \u00e7a devient",
        "start": 586.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un peu fatigant et puis maintenant on",
        "start": 588.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "arrive sur une s\u00e9quence o\u00f9 effectivement",
        "start": 590.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il ya eu \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit c'est vrai tr\u00e8s",
        "start": 593.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "peu de votants en v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 cette",
        "start": 594.91,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "primaire par rapport \u00e0 celles du parti",
        "start": 596.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "socialiste en 2017 on savait que c'\u00e9tait",
        "start": 597.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des machines \u00e0 perdre maintenant on va",
        "start": 600.4,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "se demander si les primaires sont pas",
        "start": 601.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des moulins \u00e0 vent c'est une c'est une",
        "start": 602.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vraie question c'est \u00e0 dire que tu as",
        "start": 604.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui gagne et le lendemain sur",
        "start": 606.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rtl ta sandrine rousseau qui est 80 par",
        "start": 607.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ailleurs que je respecte aussi et m\u00eame",
        "start": 610.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "jadot peut \u00eatre respect\u00e9e pour sa propre",
        "start": 611.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence \u00e0 lui un mois je veux dire il",
        "start": 613.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "a sa coh\u00e9rence c'est pas quelqu'un d'",
        "start": 615.73,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "absurde",
        "start": 617.29,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "moi je me dis juste que en v\u00e9rit\u00e9 les",
        "start": 619.71,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "les gens comme jadot j'ai une peur avec",
        "start": 623.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "eux c'est que pendant la campagne ils",
        "start": 626.05,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "peuvent te sortir un discours de gauche",
        "start": 627.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "etc mais quand tu es aussi peu pr\u00e9sent",
        "start": 628.63,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dans les mobilisations sociales j'ai",
        "start": 631.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peur qu'en v\u00e9rit\u00e9 l'\u00e9cologie qui",
        "start": 633.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "arrive derri\u00e8re ce soit effectivement un",
        "start": 636.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "programme plut\u00f4t \u00e9cologistes nouveau",
        "start": 637.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9triment des classes populaires c'est \u00e0",
        "start": 639.73,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "dire que sur le chemin tu sacrifies les",
        "start": 640.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "classes populaires et moi je n'accepte",
        "start": 642.28,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a voil\u00e0 et je pense",
        "start": 643.72,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "qu'effectivement le le maquereau nisme",
        "start": 644.95,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et toute forme de politique m\u00eame de",
        "start": 646.77,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "droits peuvent faire de l'\u00e9cologie ils",
        "start": 649.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peuvent en faire on soit mais en",
        "start": 651.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sacrifiant les classes populaires au",
        "start": 653.8,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "passage ce qui pour moi n'est pas",
        "start": 655.18,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "acceptable dans le processus on peut pas",
        "start": 656.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "oublier \u00e7a et mais qu'est ce que tu",
        "start": 657.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "penses de la primaire populaire qui est",
        "start": 659.35,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendu par g\u00e9rard filoche je la regarde",
        "start": 660.94,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mais c'est pas super l'initiative de la",
        "start": 663.51,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re populaire des modalit\u00e9s de",
        "start": 666.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gazon et les faits mais je participe",
        "start": 668.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parce que je pense je m'en sers si tu",
        "start": 670.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peux me permettre pour un instrument",
        "start": 672.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour discuter l'unit\u00e9 essayer de",
        "start": 674.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "discuter avec les autres pour ma part je",
        "start": 676.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'aurais pas fait tout \u00e7a comme \u00e7a mais",
        "start": 678.1,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a existe",
        "start": 679.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moi je regarde \u00e7a voil\u00e0 je regarde",
        "start": 680.67,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a se d\u00e9roule maintenant j'ai un",
        "start": 682.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "candidat donc enfin voila moi j'ai une",
        "start": 684.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "option politique j'ai un programme jeux",
        "start": 685.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "j'ai un candidat et si tu veux ce qui me",
        "start": 687.97,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9range dans cette discussion c'est que",
        "start": 690.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quand on parle parlant de 2017 hamon",
        "start": 692.28,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon enfin je veux dire on \u00e9tait \u00e0",
        "start": 694.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "10 9% quoi et \u00e0 chaque fois on a",
        "start": 696.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'impression que c'est la france soumise",
        "start": 699.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui doit se rallier derri\u00e8re les",
        "start": 701.65,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "autrichiens ont fait ce travail enfin je",
        "start": 702.73,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "veux dire aux r\u00e9gionales en 2015 on a",
        "start": 704.32,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 avec le ps est un choix difficile \u00e0",
        "start": 707.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque on sait en interne on sait on",
        "start": 709.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'est bagarr\u00e9 sur sa r\u00e9gionales l'ann\u00e9e",
        "start": 711.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re c'est pareil on a \u00e9t\u00e9 qu'on a",
        "start": 714.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "eu on a pris que quatre t\u00eates de liste",
        "start": 715.81,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le reste on allait derri\u00e8re les autres",
        "start": 717.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aux municipales c'est pareil on a",
        "start": 718.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soutenu beaucoup de 19,6 \u00e0 un moment en",
        "start": 720.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait je vais recevoir des le\u00e7ons d'unit\u00e9",
        "start": 722.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00eal\u00e9e quand il s'agit de se d\u00e9fausser de",
        "start": 723.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "se mettre derri\u00e8re la france en somme il",
        "start": 725.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "n'y a plus personne donc il ya un moment",
        "start": 727.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "o\u00f9 en v\u00e9rit\u00e9 ni un fait et je pense que",
        "start": 728.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est un fake est difficilement",
        "start": 731.56,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "contestable c'est que jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 732.52,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "reste l'incarnation dans une cinqui\u00e8me",
        "start": 734.19,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui pr\u00f4ne la carnation avec",
        "start": 737.26,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tous les d\u00e9fauts que \u00e7a peut avoir mais",
        "start": 738.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "reste un p\u00f4le de stabilit\u00e9 pour les gens",
        "start": 739.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de gauche d'ospina discret \u00e0 trois",
        "start": 742.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "points de second tour c'est \u00e0 dire qu'on",
        "start": 744.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est en train de se rendre compte que",
        "start": 746.56,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "qu'on peut le faire parce que on parle",
        "start": 747.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de la division de la gauche et la droite",
        "start": 749.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et la droite extr\u00eame et l'extr\u00eame droite",
        "start": 750.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont divis\u00e9s aussi c'est un fait qui est",
        "start": 752.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas anodin quand m\u00eame quand tu regardes",
        "start": 754.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les candidatures pour l'instant il ya",
        "start": 756.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bertrand il ya p\u00e9cresse alors on sait",
        "start": 758.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pas s'ils font leurs primaires ensemble",
        "start": 760.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ou pas il ya barnier il ya du conte",
        "start": 761.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aignan il ya le peigne \u00e0 zemmouri \u00e0",
        "start": 763.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "philippe hoyas innocent je veux dire eux",
        "start": 765.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aussi ils sont divis\u00e9s et donc le ticket",
        "start": 767.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'entr\u00e9e au second tour pour l'instant",
        "start": 768.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut changer un jeu dire pour",
        "start": 770.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'instant c'est des sondages mais il est",
        "start": 772.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "assez bas mais une sorte de plafond de",
        "start": 773.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "verre pour jean luc m\u00e9lenchon justement",
        "start": 776.29,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "ce qui n'entre pas d\u00e9marche unitaire",
        "start": 777.67,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "dont par g\u00e9rard mais je pense que les",
        "start": 779.399,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements vont se d\u00e9rouler de toute",
        "start": 782.1,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on moi j'esp\u00e8re honn\u00eatement je",
        "start": 783.66,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e8re que cette fois les gens se",
        "start": 785.04,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "rendent compte que jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 786.57,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "reste le p\u00f4le moteur \u00e0 gauche qui veut",
        "start": 788.779,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "pas dire le seul un mois je ferme pas la",
        "start": 792.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "porte aux autres m\u00eame \u00e0 des gens avec",
        "start": 794.399,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "qui je peux avoir des d\u00e9saccords m\u00eame",
        "start": 796.29,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "des d\u00e9saccords assez lourd sur comment",
        "start": 797.49,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "on fait notamment les politiques",
        "start": 798.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sociales mais c'est lui le moteur en",
        "start": 800.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 gauche s'est lui cass\u00e9 le seul",
        "start": 803.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 conserver un socle \u00e9lectoral quand",
        "start": 805.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00eame qui en dix ans a pas \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 806.88,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "vari\u00e9 et avoir des marges de progression",
        "start": 809.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9elle c'est \u00e0 dire qu'on les voit ses",
        "start": 810.959,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "marges de progression elles sont dans",
        "start": 812.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'abstention on le sait on le sait que",
        "start": 813.66,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "que pour jean luc m\u00e9lenchon il peut ne",
        "start": 815.73,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pas rester fix\u00e9s ans pour cent les",
        "start": 819.029,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "autres c'est quoi quand je vois jadot",
        "start": 821.55,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "hidalgo on le conna\u00eet l'\u00e9lectorat c'est",
        "start": 822.959,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un \u00e9lectorat qui vote et je vois pas o\u00f9",
        "start": 824.459,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "est ce qu'ils vont chercher plus tard",
        "start": 826.709,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "m\u00eame si les deux \u00eeles cela dit et qu'on",
        "start": 827.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fait allez on dit on prend ce calcul qui",
        "start": 829.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "marchent jamais un m\u00e9dia et 6 et 7% \u00e7a",
        "start": 830.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fait treize par 13% t'es pas qualifi\u00e9",
        "start": 833.04,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pour le coup l\u00e0 si tu veux jouer la",
        "start": 835.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "victoire et un moment il ya \u00e7a et le",
        "start": 837.089,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "temps n'est pas encore venu \u00e0 mon avis",
        "start": 839.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le temps n'est pas encore venu des",
        "start": 840.839,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "grandes alliances etc laissons aussi les",
        "start": 842.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gens d\u00e9baller leurs projets moi je",
        "start": 844.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "trouve que ce n'est pas malsain l\u00e0 on",
        "start": 845.55,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "est \u00e0 sept mois de l'\u00e9lection",
        "start": 847.29,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 847.92,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "c'est pas mal \u00e7a que les gens se d\u00e9voile",
        "start": 848.79,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais justement pour avoir une discussion",
        "start": 850.2,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faut savoir ce que les gens proposent",
        "start": 851.67,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "mois pour moi que ce soit hidalgo ou",
        "start": 853.26,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "jadot je sais pas vraiment ce qu'ils",
        "start": 856.529,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "proposent et les gens ne savent pas",
        "start": 858.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vraiment ce qu'il propose il propose un",
        "start": 859.589,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "discours c'est important c'est vrai ils",
        "start": 861.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ont un discours est coh\u00e9rent qu'\u00e0 sa",
        "start": 864.33,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence mais ils n'ont pas de",
        "start": 866.04,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "propositions concr\u00e8tes pour l'instant",
        "start": 867.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur lesquels on peut discuter ou alors",
        "start": 868.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "apparu hidalgo qui annonce le doublement",
        "start": 870.9,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "des salaires des profs ce qui est une",
        "start": 872.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "intention noble pourquoi pas en discuter",
        "start": 874.529,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais enfin \u00e7a me rappelle du holland qui",
        "start": 877.29,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "disait qu ennemi c'est la finance quoi",
        "start": 878.459,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et on attend encore \u00e7a moi je veux",
        "start": 879.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bien discuter mais sur quelle base sur",
        "start": 882.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quel contenu g\u00e9rard a parl\u00e9 de l'europe",
        "start": 883.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "finalement david eady la personne la",
        "start": 886.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mieux plac\u00e9e depuis longtemps le",
        "start": 888.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est une jean luc m\u00e9lenchon c'est",
        "start": 891.45,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "quelque chose qui dure depuis pr\u00e8s de",
        "start": 892.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dix ans donc pourquoi pas finalement le",
        "start": 894.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de faire des choses c'est compliqu\u00e9",
        "start": 896.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'une primaire populaire se rallier \u00e0",
        "start": 897.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la personne qui est la mieux plac\u00e9e j'ai",
        "start": 899.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9 la tirade de david avec le plus",
        "start": 901.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "grand respect ils sont presque en",
        "start": 903.42,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccord sur tout",
        "start": 905.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'abord aujourd'hui aucun candidat est",
        "start": 907.04,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "en mesure de passer au deuxi\u00e8me tour",
        "start": 909.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aucun aucun 0 0 oui mais excusez moi",
        "start": 911.4,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 la grande question de savoir la",
        "start": 914.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "grande question c'est de savoir si",
        "start": 917.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'europe est au deuxi\u00e8me tour est ce moi",
        "start": 919.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je crois que les gens dans la rue at il",
        "start": 921.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dit s'ils continuent comme \u00e7a je vote",
        "start": 923.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas parce que la grande raison de",
        "start": 925.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'abstention c'est que sept candidats de",
        "start": 927.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gauche et \u00e7a c'est \u00e7a vaut pour",
        "start": 929.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon comme pour montebourg comme",
        "start": 931.74,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pour russel comme tous parce que l'id\u00e9e",
        "start": 934.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m\u00eame les gens ils sont qui sont pleins",
        "start": 937.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de bon sens this is mettent pas d'accord",
        "start": 939.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on perd et si on perd je les envoie",
        "start": 941.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "promener je viendrai pas leur r\u00e9union",
        "start": 944.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aux besoins george strait des tomates et",
        "start": 945.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en tout cas je ne voterai pas donc un",
        "start": 948.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "taux d'abstention dans les r\u00e9ponses dans",
        "start": 949.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les sondages qui est \u00e9norme et donc",
        "start": 951.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ben tant\u00f4t jean-luc il est donn\u00e9 \u00e0",
        "start": 953.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "11 \u00e0 13 ans bien moi plus les homos et",
        "start": 957.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plus que content mais je suis pas pour",
        "start": 959.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le vote utile bras je suis pour un vote",
        "start": 960.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sur le fond politique o\u00f9 les gens",
        "start": 962.64,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "s'engagent",
        "start": 964.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "0l ps il faut voter pour lui parce que",
        "start": 966.62,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "c'est le vote utile tout le monde",
        "start": 969.42,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "hurlait nantes maintenant on nous dit",
        "start": 970.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est le vote utile c'est c'est sans",
        "start": 972.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "discussion c'est pour celui qui est en",
        "start": 973.74,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "t\u00eate il y en a pas qu'un peu il y en a",
        "start": 975.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas qui est en t\u00eate moi j'ai regard\u00e9 des",
        "start": 976.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alouettes \u00e0 4 montebourg est \u00e0 quatre",
        "start": 978.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "russes au sel est \u00e0 2 jean-luc yves",
        "start": 980.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "entre 8 et puis 11 il n'y a pas un",
        "start": 983.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "candidat qui va gagner c'est le jeu de",
        "start": 985.68,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "massacre",
        "start": 987.72,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "au fond parce que dans le camp du",
        "start": 990.11,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "salariat il n'y a pas d'opposition",
        "start": 993.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "irr\u00e9ductibles il n'y a pas de candidat",
        "start": 995.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "irr\u00e9conciliables j'ai \u00e9tudi\u00e9 les",
        "start": 998.1,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "programmes j'ai fait des tableaux",
        "start": 1000.17,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "comparatifs sommet les sites avec la",
        "start": 1001.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gauche d\u00e9mocratique et sociale et on",
        "start": 1003.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voit \u00e0 80% et accor suffit de se mettre",
        "start": 1004.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "autour d'une table avec la volont\u00e9",
        "start": 1007.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'accord et l\u00e0 on l\u00e8ve le probl\u00e8me parce",
        "start": 1008.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que \u00e7a pourrait dessous m\u00e9lenchon qu'ils",
        "start": 1010.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "soient qui soit le candidat tout le",
        "start": 1012.56,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "monde mais il ne veut pas non non juste",
        "start": 1013.88,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "et nous montrer ces mois et des mois",
        "start": 1016.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "termine il ne veut pas \u00eatre le candidat",
        "start": 1017.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de mon livre est le candidat de la",
        "start": 1019.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "chapelle dont il est le dirigeant et il",
        "start": 1022.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ya six autres s'appellent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 qui",
        "start": 1024.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "veulent \u00eatre aussi des candidats il est",
        "start": 1026.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "si chapelle se disputent alors qu on",
        "start": 1028.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peut les trouver un accord pour la",
        "start": 1030.52,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "hausse des salaires on peut les trouver",
        "start": 1031.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en accord pour un salaire maximal on",
        "start": 1033.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peut les trouver en accord pour des",
        "start": 1035.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "droits d\u00e9mocratiques nouveau contre ce",
        "start": 1036.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'est la v\u00e8me r\u00e9publique aujourd'hui et",
        "start": 1038.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la base d'int\u00e9r\u00eats la base et y compris",
        "start": 1040.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la base d'un tel accord ma tirade est",
        "start": 1042.58,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "beaucoup plus courte que celle de mai la",
        "start": 1044.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "base d\u00e9mocrate",
        "start": 1047.71,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la base d\u00e9mocratique allait tout \u00e0 fait",
        "start": 1049.63,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "commune si on le veut et de toute fa\u00e7on",
        "start": 1052.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je lui bien entendu tout la porte il",
        "start": 1055.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faut d'abord que les gens des balles",
        "start": 1057.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "puis on verra apr\u00e8s",
        "start": 1058.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "prenons perdons pas trop de temps et des",
        "start": 1060.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ballets voyons plus vite \u00e0 rennes on",
        "start": 1062.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "doit avoir plus vite et voir que le 8 ca",
        "start": 1064.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "accepter une r\u00e9union de tout le monde",
        "start": 1067.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parce que moi je moi juste une grande",
        "start": 1068.65,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "proposition qui a \u00e9t\u00e9 faite par 22",
        "start": 1072.01,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "organisations dont la cgt la fsu",
        "start": 1073.84,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "solidaires",
        "start": 1076.95,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "greenpeace attac copernic",
        "start": 1078.51,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re ils ont fait 22 mesures",
        "start": 1081.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "franchement c'\u00e9tait une plateforme",
        "start": 1084.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "commune assez bonne moi je racontais mes",
        "start": 1086.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 discutable elle \u00e9tait propos\u00e9e",
        "start": 1089.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le 20 mai dernier \u00e0 toute la",
        "start": 1091.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gauche qui \u00e9taient l\u00e0 c'est tout not\u00e9",
        "start": 1094.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tous envie d en visio \u00e0 l'\u00e9poque que moi",
        "start": 1095.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je regardais \u00e9cran comme tout le monde",
        "start": 1097.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et philippe martinez qui participait il",
        "start": 1099.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "y avait fort il y avait m\u00e9lenchon il y",
        "start": 1102.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avait roussel tout le monde \u00e9tait l\u00e0 et",
        "start": 1104.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quand philippe barthez 10 vont \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 1106.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "elle maintenant on a fait une",
        "start": 1108.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "proposition une base commune allez allez",
        "start": 1109.51,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "y les partis de gauche mais non chauff\u00e9s",
        "start": 1112.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'en v\u00e9rit\u00e9 il a une",
        "start": 1114.81,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me fois refus\u00e9 de discuter je lui",
        "start": 1117.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "demande pas grand-chose de discuter on",
        "start": 1119.77,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ne discute jamais il est all\u00e9 voir les",
        "start": 1122.02,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "autres candidats ne jamais l'avoir les",
        "start": 1125.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dirigeants du ps et moi j'\u00e9coute bien de",
        "start": 1127.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau parce qu'il ya en",
        "start": 1130.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "france inter c'est le journal suis dit",
        "start": 1131.44,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 1134.59,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "vous allez voter jadot a dit je vais te",
        "start": 1136.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "loi yatuu loyal mais vous allez voter",
        "start": 1138.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jadot a dit je suis loyal je suis loyal",
        "start": 1140.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et apr\u00e8s elle dit de toute fa\u00e7on il faut",
        "start": 1142.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que sa d\u00e9loyaut\u00e9 soit dans tous les sens",
        "start": 1144.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et moi je milite pour qu'il y ait un",
        "start": 1146.09,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "accord du parti socialiste a et les",
        "start": 1147.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "filles c'est pas tomb\u00e9e dans l'oreille",
        "start": 1149.059,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "d'un sourd parce que si elle apporte",
        "start": 1150.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parole m\u00eame minoritaires de 1 % des",
        "start": 1152.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "verts qui dit je suis pour qui un accord",
        "start": 1155.03,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ps et les filles \u00e7a veut pas dire que",
        "start": 1157.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est une subordination par exemple",
        "start": 1160.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "hidalgo donc moi je ne crois pas la",
        "start": 1161.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "candidature d'eads et algo qu'elle est",
        "start": 1163.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un grand avenir parce que ce qu'elle dit",
        "start": 1164.63,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "oui je ne sais pas \u00e7a daniel on est de",
        "start": 1166.97,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "gauche anne hidalgo bien comment vous",
        "start": 1170.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s\u00e9parez la gauche des autres il ya un",
        "start": 1173.059,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "tribunal pur joueur la gauche",
        "start": 1174.44,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "l'appartenance \u00e0 la gauche",
        "start": 1175.73,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'appartenance \u00e0 la gauche antoine rigot",
        "start": 1176.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "traitement l'appartenance \u00e0 la gauche et",
        "start": 1178.61,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des cr\u00e9atifs il n'y a pas de tribunal",
        "start": 1180.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pour en juger mais apr\u00e8s tout la cfdt",
        "start": 1182.45,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est quoi si tout \u00e0 l'heure donc non",
        "start": 1185.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais c'est chacun qui ferait du cnca les",
        "start": 1187.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses l\u00e0 la cfdt est un des deux",
        "start": 1189.38,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "grands syndicats du pays non je vais",
        "start": 1192.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rigoler genou gauche bien s\u00fbr est-ce que",
        "start": 1194.9,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "yanis et si vous avez le vote entre",
        "start": 1196.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "busin dati et d'algues au jeu vote",
        "start": 1198.679,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "hidalgo non mais je les fais d'ailleurs",
        "start": 1200.69,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "mais y arrive en compl\u00e9ment vous entre",
        "start": 1201.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous auriez voter besoin vous avez vu",
        "start": 1203.71,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "tes plus dati non non ils ont bien",
        "start": 1206.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 pour mac rencontre le pen mais",
        "start": 1208.039,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "parce qu'ils \u00e9taient de gauche f que",
        "start": 1209.57,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "le parti socialiste et de gauche entre",
        "start": 1212.44,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "vizille et depuis 100 ans yannick jadot",
        "start": 1215.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et de gauche aussi mais oui bien s\u00fbr",
        "start": 1217.1,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "parce que l'\u00e9cologie il peut pas y avoir",
        "start": 1218.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie sans anticapitalisme il peut",
        "start": 1220.159,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pas y avoir d'entit\u00e9 capitalisme sans",
        "start": 1222.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie les verts sont un produit de la",
        "start": 1224.12,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "gauche en france il faut pas et la",
        "start": 1226.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "droite voudrait des r\u00e8gles et les reds",
        "start": 1228.919,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "veut r\u00e9concilier l'\u00e9cologique",
        "start": 1230.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous avez entendu cinq \u00e9tages sous cette",
        "start": 1232.539,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "forme-l\u00e0 jours moi je n'ai pas entendu",
        "start": 1234.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur cette forme je mets toute fa\u00e7on je",
        "start": 1236.27,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vais pas mettre \u00e0 d\u00e9fendre hidalgo je ne",
        "start": 1239.27,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "voterai pas pour elle je trouve que sa",
        "start": 1241.039,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "candidature est une diversion et je",
        "start": 1242.659,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a j'esp\u00e8re qu'elle sera",
        "start": 1244.549,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9e de se retirer au budget 2 mais",
        "start": 1245.6,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "on profite d'une discussion qui irak l\u00e9",
        "start": 1247.88,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "candidat unitaire parce que si c'est",
        "start": 1250.289,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "vous garder notre profit de ces intel ou",
        "start": 1252.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "si untel pour tuer la discussion et vous",
        "start": 1254.4,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "tuer la possibilit\u00e9 de passer au",
        "start": 1256.77,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour et vous ne passez au",
        "start": 1258.059,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour qu'au si vous avez une",
        "start": 1259.529,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "discussion est une plateforme commune et",
        "start": 1260.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la question c'est pas qui d'abord la",
        "start": 1262.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "question c'est quelle plate forme",
        "start": 1265.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'abord et parce que si vous avez 5 6",
        "start": 1266.58,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "points essentiels comme la r\u00e9duction du",
        "start": 1269.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "temps de travail comme la retraite \u00e0 60",
        "start": 1271.529,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ans comme la hausse des salaires comme",
        "start": 1273.33,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "la redistribution des richesses comme",
        "start": 1275.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une 7 8 points essentiels \u00e9coutez le",
        "start": 1276.809,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "reste je m'en fous l \u00e9tape actuelle",
        "start": 1279.21,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "parce que je veux pouvoir battre macron",
        "start": 1280.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce que louis je sais ce qui fera",
        "start": 1282.299,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "comme d\u00e9g\u00e2ts dans les cinq ans qui",
        "start": 1283.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "viennent et c'est pas en 27 que sajoo",
        "start": 1285.029,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "122 alors ce d\u00e9bat il est tr\u00e8s",
        "start": 1286.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant mais on a une derni\u00e8re",
        "start": 1290.34,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "partie qui est encore plus int\u00e9ressante",
        "start": 1291.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a concerne le pouvoir d'achat",
        "start": 1293.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais donc je vais te donner la",
        "start": 1294.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "for\u00eat pour l'ann\u00e9e pour conclure en fait",
        "start": 1296.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moi je ne crois pas une seule seconde du",
        "start": 1298.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moins c'est parce que j'observe que les",
        "start": 1300.99,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "gens ou arr\u00eatez de voter parce que \u00e0",
        "start": 1302.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "gauche et chef de parti sont pas mis",
        "start": 1303.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'accord et que la gauche et que et que",
        "start": 1305.19,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "oui mais \u00e7a dit habiter de paris et moi",
        "start": 1308.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 mais moi c'est pas du",
        "start": 1310.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tout ce que j'entends et et d\u00e9fis dans",
        "start": 1312.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la dr\u00f4me les jambes des besoins et",
        "start": 1314.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "regardez l\u00e0 je suis d'accord avec toi si",
        "start": 1315.69,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "je prends le",
        "start": 1317.76,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique voir les dauphins avaient",
        "start": 1319.01,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "beaucoup non mais honn\u00eatement c'est tout",
        "start": 1321.539,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est que l'unit\u00e9 de la",
        "start": 1323.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "gauche elle se fait moi pour moi elle se",
        "start": 1325.14,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "fait dans la rue elle se fait dans les",
        "start": 1326.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "bagarres social pas dans les r\u00e9unions se",
        "start": 1328.409,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "met tous autour d'une table \u00e0 se",
        "start": 1329.94,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "regarder dans le blanc des yeux chacun \u00e0",
        "start": 1330.929,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre son honneur le probl\u00e8me le",
        "start": 1332.549,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me g\u00e9rard c'est que je n'ai pas vu",
        "start": 1334.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "grand monde sur les r\u00e9unions social",
        "start": 1336.48,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "d'importance je vois pas je vois pas non",
        "start": 1338.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mais je reprendrai la dernier \u00e0 tanger",
        "start": 1341.399,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "rats je te parle des batailles sociales",
        "start": 1343.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "moi je les vois pas tous ces gens qui me",
        "start": 1344.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parle d'unit\u00e9 de la gauche je suis",
        "start": 1347.01,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 je les vois pas je les vois pas",
        "start": 1348.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quand par exemple \u00e0 transdev ya pas il",
        "start": 1349.71,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "n'y a pas beaucoup de socialistes",
        "start": 1351.6,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 1352.35,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "attends je vais finir g\u00e9rard",
        "start": 1353.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il ya la loi ch\u00f4mage il y avait combien",
        "start": 1355.7,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "de gens dans la rue quand je te parle d",
        "start": 1358.08,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "gilet jaune il ya beaucoup de",
        "start": 1359.789,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "responsables y compris socialistes qui",
        "start": 1360.96,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but les hommes est prise et",
        "start": 1362.309,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes pareil et c'est pas que \u00e7a",
        "start": 1363.179,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "c'est pas je veux dire le monde se",
        "start": 1365.34,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9sume pas juste vous sur leus \u00e0 tanger",
        "start": 1367.38,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 la r\u00e8gle et ratings ils",
        "start": 1370.13,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "subissent la pression sociale s'il te",
        "start": 1372.659,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "pla\u00eet / / / / la gr\u00e8ve des cheminots",
        "start": 1374.429,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "j'ai pas vu beaucoup de ses militants",
        "start": 1377.73,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ont su renoncer j'en ai pas vu beaucoup",
        "start": 1379.32,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "sur les tic et leurs toi tu \u00e9tais l\u00e0",
        "start": 1381.84,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "parce que toi les toits de tr\u00e8s coh\u00e9rent",
        "start": 1383.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et acheteurs que je te parle entend",
        "start": 1385.13,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e9coute ce que je te dis l\u00e0 \u00e9coute moi",
        "start": 1387.77,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "j'ai commenc\u00e9 mon engagement militant",
        "start": 1390.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sous un gouvernement socialiste d'accord",
        "start": 1392.809,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "mais mes et hollande buzz oui d'accord",
        "start": 1395.27,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "raison c'est \u00e7a c'est \u00e7a les gens",
        "start": 1398.21,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "parlent fatah dans la trahison de la",
        "start": 1401.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gauche et les gens parlent pas la langue",
        "start": 1403.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et je t'assure que moi mais mes",
        "start": 1404.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res manifs mais premier camarades",
        "start": 1406.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui sont bless\u00e9s par des charges de",
        "start": 1408.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "police qui se p\u00e8tent le coude qui se",
        "start": 1410.78,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "prennent des \u00e9clats de d\u00e9sensablement",
        "start": 1412.28,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ses valses donc tu vois il ya un moment",
        "start": 1413.27,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on fait quand vous faites une",
        "start": 1414.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "primaire en 2017 en pensant que vrai",
        "start": 1415.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pouvait r\u00e9unir ces gens l\u00e0 mais oui et",
        "start": 1417.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et dix ans d\u00e9j\u00e0 mais si vous avez fait",
        "start": 1420.38,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "une campagne en vous disant que c'\u00e9tait",
        "start": 1423.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "possible de faire campagne ensemble",
        "start": 1425.809,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'\u00e0 tuer amont et c'est ce qui",
        "start": 1427.04,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tue dans le processus des primaires",
        "start": 1428.84,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est ses mensonges l\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9ment ces",
        "start": 1429.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "choses o\u00f9 on ne dit pas la v\u00e9rit\u00e9 aux",
        "start": 1431.96,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "gens les",
        "start": 1433.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "demandes aux demandes leur mois nous on",
        "start": 1435.19,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "a fait 10 9% qu'est ce tu veux que je te",
        "start": 1437.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dise le sionisme dans leurs bras par",
        "start": 1438.77,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fleury braquage est au mouillage bleus \u00e0",
        "start": 1441.29,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "venir finir tout \u00e7a moi je pense qu est",
        "start": 1443.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce que le dis honn\u00eatement que c'est pas",
        "start": 1446.059,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "grave si aujourd'hui il ya plusieurs",
        "start": 1447.41,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "candidatures exc\u00e8s qu'il faille que \u00e7a",
        "start": 1448.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "se d\u00e9cante que s'il faut pas que \u00e7a dure",
        "start": 1450.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il faut peut-\u00eatre que certains sortent",
        "start": 1451.82,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "leur programme non \u00e0 le n\u00f4tre on va",
        "start": 1453.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aller vers les 32 heures on veut faire",
        "start": 1454.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la retraite \u00e0 60 ans on veut faire la",
        "start": 1456.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique de mani\u00e8re",
        "start": 1457.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "radicale est effectivement j'attends",
        "start": 1458.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "toujours le programme des autres on",
        "start": 1461.15,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "parle du nucl\u00e9aire on parle de plein de",
        "start": 1462.44,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "choses qu'on qui sont pas des sujets",
        "start": 1463.73,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sans importance et je vais les chercher",
        "start": 1464.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aux autres derni\u00e8re chose l'union",
        "start": 1466.4,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'attention g\u00e9rard une derni\u00e8re chose",
        "start": 1468.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "parce que la position des p\u00e9riodes",
        "start": 1471.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'imposition de l'attentisme que tu dis",
        "start": 1473.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on attend les autres ces palabres une",
        "start": 1475.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "position c'est pas \u00e7a la fout et en",
        "start": 1477.71,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mouvement pour entra\u00eener les hommes et",
        "start": 1479.03,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "en mouvement merci je te dis juste une",
        "start": 1480.5,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "chose dans toutes les \u00e9lections drainer",
        "start": 1481.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les ont sur toutes les \u00e9lections la",
        "start": 1483.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "gauche ait jamais partie avec une",
        "start": 1484.91,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "candidature c'est pas vrai \u00e7a c'est un",
        "start": 1486.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mensonge il n'y a jamais eu et aux",
        "start": 1487.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "candidatures de gauche juste rien des",
        "start": 1489.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "patrons m avant on allait le pen en cage",
        "start": 1490.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 que nos jeunes et d'autre le",
        "start": 1492.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "macro\u00e9conomiques us et s'\u00e9tait pass\u00e9",
        "start": 1494.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent quelle est la candidature",
        "start": 1496.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aujourd'hui elle est en t\u00eate \u00e0 tanger",
        "start": 1498.08,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "radiateur quelle est la candidature",
        "start": 1499.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui entra\u00eene les autres moi",
        "start": 1501.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'en vois pas trente six mille et c'est",
        "start": 1503.84,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pas une question de vote utile c'est",
        "start": 1505.1,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "juste tu peux aussi faire pousser ton",
        "start": 1506.48,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "programme en soutenant des candidats",
        "start": 1507.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais nous encore une fois aux r\u00e9gionales",
        "start": 1509.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on a eu que quatre t\u00eates de liste sur",
        "start": 1511.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9gions bah voil\u00e0 donc si tu",
        "start": 1513.02,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "veux",
        "start": 1514.88,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 1515.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aux r\u00e9gionales mort n'avait pas fait",
        "start": 1516.44,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "d'erreurs voire d\u00e8s ce soir il va se",
        "start": 1519.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "continuer dans le plateau il va se",
        "start": 1521.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "poursuivre \u00e0 d'autres moments on va o\u00f9",
        "start": 1523.68,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9inviter",
        "start": 1525.51,
        "duration": 2.54
    }
]