[
    {
        "text": "de la vie normale et il me semblait",
        "start": 2.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "important c'est que \u00e7a qu'on a r\u00e9uni",
        "start": 5.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'on a rencontr\u00e9 les \u00e9lus de la ville",
        "start": 6.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et tout prix sont de toutes les",
        "start": 8.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sensibilit\u00e9s de droite qui ne veut pas",
        "start": 10.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de source pour marine le pen mais qui",
        "start": 12.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ont en commun de travailler ensemble et",
        "start": 15.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est ce message que j'essaie de faire",
        "start": 16.76,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "passer depuis des ann\u00e9es c'est que et",
        "start": 18.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "marine en est porteuse de ce message",
        "start": 20.119,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on n'a pas sonn\u00e9 projets",
        "start": 22.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'accord surtout pour travailler",
        "start": 25.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ensemble et se paie il a besoin de gens",
        "start": 26.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas exactement les m\u00eames",
        "start": 29.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "points de vue mais qui ont le cet amour",
        "start": 30.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de la france des fran\u00e7ais de ce pays \u00e0",
        "start": 32.84,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "construire de construire son avenir et",
        "start": 35.48,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "j'ai eu beaucoup de d\u00e9saccords avec",
        "start": 38.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "miles j'en ai beaucoup moi je veux le",
        "start": 40.039,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "dire ici et m\u00eame si j'en ai ils sont",
        "start": 42.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "importants de ne pas les g\u00e2cher de les",
        "start": 44.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dire de les entendre ils se dire que moi",
        "start": 46.85,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "oui je te soutiens japon que je signerai",
        "start": 49.28,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "je te le dis je vais pas changer d'avis",
        "start": 52.37,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mon parrainage je dis assez",
        "start": 54.559,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "retourne de l'est mais rami de faire la",
        "start": 57.739,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose parce qu'on a besoin",
        "start": 59.539,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'entendre ta voix on a besoin d'en",
        "start": 61.039,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avoir est-ce que tu incarnes aujourd'hui",
        "start": 63.289,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais mieux que tu ne l'as jamais incarn\u00e9",
        "start": 65.449,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "mieux que tu ne l'as jamais incarn\u00e9 tu",
        "start": 67.759,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "incarnes cet espoir que moi j'ai comme",
        "start": 70.88,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "\u00e9lu local d'avoir d\u00e9j\u00e0 quelqu'un \u00e0 paris",
        "start": 73.52,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris jeudi l'accord notamment \u00e0 paris",
        "start": 77.659,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "qui nous \u00e9coutent qu'ils nous entendent",
        "start": 79.82,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "et qui sache",
        "start": 82.22,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "dernier point important qu'ils sachent",
        "start": 84.009,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de quoi il s'agit quand on est confront\u00e9",
        "start": 86.479,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "dans un \u00e9lan commun \u00e0 la t\u00eate d'un",
        "start": 89.649,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cutif m\u00eame sa petite ex\u00e9cutif \u00e7a",
        "start": 92.78,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "tourne de questions voil\u00e0 merci d'\u00eatre",
        "start": 94.969,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "l\u00e0 merci beaucoup \u00e0 regarder ton accueil",
        "start": 97.399,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "merci emmanuel acquis que nous avons",
        "start": 99.74,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 trois jours et trois nuits",
        "start": 101.84,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 103.899,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je sais qu'un sympt\u00f4me de journalistes",
        "start": 108.01,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "ont pris le pli plaisir pensant",
        "start": 110.299,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre est un peu descriptif et en",
        "start": 113.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "posant imm\u00e9diatement des questions sur",
        "start": 115.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les d\u00e9saccords qu'on a et que avec",
        "start": 117.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "robert m\u00e9nard mais si je peux me",
        "start": 119.09,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "permettre ces d\u00e9saccords son symbole de",
        "start": 121.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce que on veut faire trouve que c'est un",
        "start": 122.869,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sujet non seulement qui nous d\u00e9range pas",
        "start": 125.33,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "mais qui est justement essentiel",
        "start": 126.979,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "je pense que dans un pays aussi divers",
        "start": 128.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que la france",
        "start": 132.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le challenge c'est justement celui l\u00e0",
        "start": 134.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est d'arriver \u00e0 trouver",
        "start": 136.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quels sont les \u00e9l\u00e9ments essentiels qui",
        "start": 137.98,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "permettent de constituer demain un",
        "start": 140.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gouvernement d'union nationale ce",
        "start": 143.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "gouvernement d'union nationale je vous",
        "start": 144.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "en parle depuis des mois je vous ai",
        "start": 146.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 que le ce quelle serait ma",
        "start": 148.01,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode de gouvernement c'est celle l\u00e0",
        "start": 150.47,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 \u00e0 unir tous ceux qui croient en",
        "start": 154.12,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "la france \u00e0 unir tous ceux qui croient",
        "start": 156.769,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "en la france et qui sont des \u00e9videmment",
        "start": 158.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des hommes et des femmes de bonne",
        "start": 162.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 car tous ceux qui sont pas de",
        "start": 163.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bonne volont\u00e9 on peut rien faire avec",
        "start": 165.11,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "eux y compris s'ils sont d'accord avec",
        "start": 166.4,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "vous revoil\u00e0 ce si simple que cela et",
        "start": 167.87,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "moi je je je pense \u00eatre aujourd'hui et",
        "start": 170.239,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "en capacit\u00e9s et je viens vous dire que",
        "start": 173.84,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "j'ai la ferme volont\u00e9 de mettre en place",
        "start": 177.35,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cette union nationale et l pr\u00e9dispose",
        "start": 179.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cette union nationale qu'on puisse avoir",
        "start": 182.39,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des d\u00e9saccords donc il ya",
        "start": 183.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "deux symboles dans ses d\u00e9placements",
        "start": 186.049,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "c'est un on peut travailler ensemble",
        "start": 187.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quand on a des d\u00e9saccords sur un certain",
        "start": 189.44,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nombre de sujets pour peu qu \u00e9videmment",
        "start": 190.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ces d\u00e9saccords portent pas sur les",
        "start": 192.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments essentiels qui sont ceux de la",
        "start": 193.85,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "vision qu'on a du pays et de il est",
        "start": 195.62,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "important pour un candidat \u00e0 la",
        "start": 199.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de venir frotter son",
        "start": 200.66,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "projet",
        "start": 202.4,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 que vit un maire parce que",
        "start": 203.38,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a aussi qui repr\u00e9sente robert",
        "start": 206.909,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "m\u00e9nard c'est amer d'une ville qui \u00e9tait",
        "start": 209.01,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "une ville dans la difficult\u00e9 qu'est-ce",
        "start": 211.47,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "que amer est capable de faire pour une",
        "start": 214.379,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "vie mais en r\u00e9alit\u00e9 il peut faire des",
        "start": 217.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tas de choses je crois que pour le coup",
        "start": 218.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re que louis aliot \u00e0",
        "start": 220.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "perpignan de la m\u00eame mani\u00e8re que steeve",
        "start": 222.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "briois \u00e0 h\u00e9nin beaumont robert m\u00e9nard a",
        "start": 224.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9montr\u00e9 qu'on peut changer le visage",
        "start": 226.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'une ville avec des d\u00e9cisions",
        "start": 228.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "politiques et moi j'ai besoin que les",
        "start": 230.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais soient \u00e0 nouveau r\u00e9concilier",
        "start": 232.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec la politique c'est \u00e0 dire qu' ils",
        "start": 234.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soient \u00e0 nouveau convaincu parce que",
        "start": 236.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est une r\u00e9alit\u00e9 que la politique peut",
        "start": 238.29,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "tout la politique peut tout voil\u00e0 c'est",
        "start": 240.66,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pas des algorithmes qui vont changer",
        "start": 244.859,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "notre vie c'est la politique qui peut",
        "start": 246.54,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "changer notre vie et sans le peuple et",
        "start": 249.15,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "donc sans la mobilisation du peuple",
        "start": 252.299,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en r\u00e9alit\u00e9 on ne peut rien je",
        "start": 255.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les dis et je le redis la nation a",
        "start": 257.91,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "besoin du peuple pour la prot\u00e9ger le",
        "start": 259.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "peuple a besoin de la nation pour la",
        "start": 261.989,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger mais la nation c'est pas qu'un",
        "start": 263.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 266.34,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "et si je puis me permettre",
        "start": 267.6,
        "duration": 5.749
    },
    {
        "text": "macron emmanuel macron quand il s'est",
        "start": 269.96,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame appliqu\u00e9 ce terme de jupiter a",
        "start": 273.349,
        "duration": 7.181
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la quelle \u00e9tait sa vision du",
        "start": 278.06,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "pouvoir sa vision du pouvoir c'est",
        "start": 280.53,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "jupiter qui",
        "start": 282.419,
        "duration": 6.291
    },
    {
        "text": "d'en haut lance la foudre",
        "start": 284.51,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "sur les uns ou sur les autres selon son",
        "start": 288.71,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "bon vouloir",
        "start": 291.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parce qu'il en a envie \u00e7a n'est pas du",
        "start": 292.59,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "tout la vision qui est la mienne moi je",
        "start": 295.74,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "crois vraiment que les \u00e9lus locaux les",
        "start": 298.41,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "maires sont des \u00e9l\u00e9ments essentiels de",
        "start": 301.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la mise en oeuvre d'une politique",
        "start": 305.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rente pour le pays ga le pr\u00e9sident",
        "start": 306.9,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique ou la pr\u00e9sidente de la",
        "start": 309.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique elle est l\u00e0 pour diriger",
        "start": 312.57,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie du pays au b\u00e9n\u00e9fice du bien",
        "start": 314.55,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "commun mais l'\u00e9nergie du pays c'est pas",
        "start": 318.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui l'a",
        "start": 320.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 c'est le peuple qui l'a cr\u00e9\u00e9 \u00e7a",
        "start": 321.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "veut dire qu'il faut retrouver un lien",
        "start": 324.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de confiance entre les dirigeants et le",
        "start": 324.99,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "peuple un lien de respect entre les",
        "start": 328.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dirigeants et le peuple est moins qu'on",
        "start": 330.66,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "puisse dire c'est que les derniers jours",
        "start": 332.13,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "nous ont montrer qu emmanuel macron",
        "start": 333.78,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "manifestement n'est pas dans cet \u00e9tat",
        "start": 335.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'esprit",
        "start": 338.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'unit\u00e9s de respect et de confiance \u00e0",
        "start": 340.07,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard du peuple fran\u00e7ais donc",
        "start": 343.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "parler de tourisme comme je le ferai",
        "start": 346.34,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "demain \u00e0 carcassonne parl\u00e9 avec robert",
        "start": 348.75,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "ce matin 2 comment le pr\u00e9cis\u00e9ment le les",
        "start": 351.21,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "monuments historiques le tourisme cet",
        "start": 355.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "h\u00e9ritage mat\u00e9riel incroyable dont nous",
        "start": 356.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sommes les h\u00e9ritiers un autre naissance",
        "start": 359.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "en avoir jamais rien fait d\u00e9j\u00e0 nous",
        "start": 360.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sommes heureux d'\u00eatre fran\u00e7ais en france",
        "start": 362.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes h\u00e9ritiers d'un",
        "start": 364.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "patrimoine mat\u00e9riel et d'un patrimoine",
        "start": 367.35,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "immat\u00e9riel absolument consid\u00e9rable",
        "start": 369.0,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "comment se sert de \u00e7a pour en faire des",
        "start": 371.78,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "leviers \u00e9conomiques",
        "start": 374.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "comment est-ce qu'on cr\u00e9e un \u00e9cosyst\u00e8me",
        "start": 375.42,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "autour de cet h\u00e9ritage pour permettre de",
        "start": 377.22,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er de l'emploi et de la richesse pour",
        "start": 381.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "notre pays comment est ce qu'on fait en",
        "start": 384.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sorte et c'est tout le th\u00e8me de la dea",
        "start": 386.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolisation ne m'avait d\u00e9j\u00e0 entendu",
        "start": 387.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9e \u00e0 de multiples reprises comment",
        "start": 389.4,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "on fait en sorte que ces villes moyennes",
        "start": 392.1,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "puisse \u00e0 nouveau \u00eatre des vecteurs de",
        "start": 394.88,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique de",
        "start": 399.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement d'activit\u00e9s de cr\u00e9ation de",
        "start": 401.49,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "richesses sans que les capitales",
        "start": 404.01,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales aspyr l'ensemble des moyens",
        "start": 406.41,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques des moyens de les taxer",
        "start": 410.81,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "taraba l\u00e0 je pense qu'il ya \u00e0 nouveau",
        "start": 413.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "une grande politique d'am\u00e9nagement du",
        "start": 415.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "territoire \u00e0 mettre en oeuvre et c'est",
        "start": 416.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat strat\u00e8ge \u00e0 nouveau c'est \u00e0 dire",
        "start": 418.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'on peut pas laisser faire les choses",
        "start": 420.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "si on laisse faire les choses si on",
        "start": 422.19,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "laisse la main invisible du march\u00e9",
        "start": 425.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 le pays bas on se retrouve avec",
        "start": 426.65,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "des grandes capitales comme montpellier",
        "start": 429.39,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'ils aspirent en fait l'ensemble des",
        "start": 431.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies je ne suis pas s\u00fbr d'ailleurs",
        "start": 434.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que du coup les habitants de montpellier",
        "start": 436.77,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "soit plus heureux que si on r\u00e9\u00e9quilibre",
        "start": 438.51,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l\u00e9 territoire donc \u00e7a c'est un des",
        "start": 442.92,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "grands aspects de la petit que je veux",
        "start": 444.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mener le r\u00e9\u00e9quilibrage des territoires",
        "start": 445.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que je pense que c'est au b\u00e9n\u00e9fice",
        "start": 448.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de tout le monde et des habitants des",
        "start": 449.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "petites villes et des villes moyennes",
        "start": 452.16,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "comme des habitants des grandes",
        "start": 453.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles qui aujourd'hui sont",
        "start": 454.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "asphyxi\u00e9s par les prix de l'immobilier",
        "start": 456.57,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "par la circulation par le temps qui",
        "start": 458.67,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "n'est par le le temps qui est n\u00e9cessaire",
        "start": 461.67,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "pour pouvoir acc\u00e9der \u00e0 un emploi et les",
        "start": 463.97,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "entreprises aussi d'ailleurs s'entassent",
        "start": 467.479,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "fix\u00e9e de ce fait donc je pense que c'est",
        "start": 468.919,
        "duration": 5.991
    },
    {
        "text": "un des \u00e9l\u00e9ments encore une fois",
        "start": 472.19,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fondamente fond c'est un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 474.91,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "fondamental de la politique que je veux",
        "start": 478.01,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre ce r\u00e9\u00e9quilibrage",
        "start": 479.57,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "territorial et \u00e7a \u00e7a peut se faire je",
        "start": 480.46,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "suis d\u00e9sol\u00e9 mais qu'avec les maires",
        "start": 482.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour peu qu'on leur rende quand",
        "start": 483.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00eame le pouvoir parce qu'on leur a",
        "start": 485.54,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "retir\u00e9 du pouvoir \u00e0 tel point que dans",
        "start": 487.43,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "certains endroits et finissent par \u00eatre",
        "start": 490.76,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "simplement des officiers d'\u00e9tat civil",
        "start": 492.139,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "vient c'est \u00e0 dire on enregistre un",
        "start": 493.49,
        "duration": 7.799
    },
    {
        "text": "mariage et puis bon or le maire la",
        "start": 496.43,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "commune le d\u00e9partement la nation sont je",
        "start": 501.289,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "crois les trois piliers fondamentaux en",
        "start": 504.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fait d'une organisation sereine et",
        "start": 507.11,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rente du pays parce que c'est \u00e7a",
        "start": 509.84,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'on cherche \u00e0 faire on cherche pas",
        "start": 512.39,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "seulement obtenir des chiffres de",
        "start": 515.06,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "croissance ou je ne sais quel algorithme",
        "start": 516.409,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "qui viendrait nous dire que on est aussi",
        "start": 519.169,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "on est heureux ou si on est malheureux",
        "start": 521.57,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "on veut que cette france qu'on aime",
        "start": 523.13,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "cette france qu'on aime eh bien ce sont",
        "start": 526.54,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps consid\u00e9r\u00e9es est",
        "start": 529.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "susceptible d'offrir aux g\u00e9n\u00e9rations qui",
        "start": 531.11,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "viennent un avenir jali des deux de se",
        "start": 533.36,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "dire les g\u00e9n\u00e9rations futures ne pourront",
        "start": 538.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas vivre dans la ville o\u00f9 ils sont n\u00e9s",
        "start": 539.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans la ville qu'ils aiment parce qu'\u00e0",
        "start": 541.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus d'emplois dans cette ville l\u00e0 et",
        "start": 543.83,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "parce qu'on ne fera rien pour qui on est",
        "start": 545.42,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "demain c'est pas admissible c'est pas",
        "start": 546.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "imaginable et donc parce qu'on est",
        "start": 548.779,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "attach\u00e9 \u00e0 la transmission",
        "start": 551.33,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "eh bien on doit aussi avoir \u00e0 coeur de",
        "start": 552.97,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "permettre aux fran\u00e7ais de vivre heureux",
        "start": 556.779,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "dans l'environnement qui est le leur",
        "start": 560.02,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "dans l'environnement qu'ils aiment de",
        "start": 562.61,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00e9ventuellement \u00e9tudier dans leur",
        "start": 565.31,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ville de pouvoir demain travailler dans",
        "start": 566.959,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "leur vie sans \u00eatre oblig\u00e9s d'\u00eatre des",
        "start": 569.029,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "nomades permanent qu'on enverrait \u00e0 \u00e0",
        "start": 571.64,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "droite \u00e0 gauche en fonction des moments",
        "start": 574.7,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de leur vie voil\u00e0 donc c'est un travail",
        "start": 577.279,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "qui ne pourra se faire qu'avec un \u00e9tat",
        "start": 579.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui a une vision haute une vision",
        "start": 582.44,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique et des m\u00e8res qui parce qu'il",
        "start": 585.14,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "joue ici",
        "start": 588.62,
        "duration": 2.409
    },
    {
        "text": "trouveront un int\u00e9r\u00eat pour leur commune",
        "start": 589.649,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "sont capables d'accompagner je veux dire",
        "start": 591.029,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cette vision strat\u00e9gique c'est vraiment",
        "start": 593.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quelque chose de tr\u00e8s important alors \u00e7a",
        "start": 596.399,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessite bien s\u00fbr robert l'a rappel\u00e9",
        "start": 598.17,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "qu' on ne met pas les villes en",
        "start": 600.689,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "situation d'\u00e9chec souley quand on laisse",
        "start": 602.459,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "une immigration totalement anarchique se",
        "start": 604.68,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "mettre en place on met les villes en",
        "start": 606.689,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "situation d'\u00e9chec parce que de fait",
        "start": 608.459,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "bahia jamais assez d'\u00e9coles il n'y a",
        "start": 610.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "jamais assez de classe il n'y a jamais",
        "start": 613.589,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "assez de logements sociaux il ya des",
        "start": 615.3,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "quartiers qui se communautarise et etc",
        "start": 617.519,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose de deux d'impossible",
        "start": 620.579,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 r\u00e9soudre pour un bourrin pour un maire",
        "start": 623.91,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "donc l'\u00e9tat il a un r\u00f4le \u00e0 jouer il a",
        "start": 626.699,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "une responsabilit\u00e9",
        "start": 628.769,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "et j'entends bien assumer totalement",
        "start": 630.29,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "cette responsabilit\u00e9 la gestion des",
        "start": 633.24,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "migrations la gestion de l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 636.029,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "une justice qu'ils soient \u00e0 nouveau une",
        "start": 638.069,
        "duration": 7.411
    },
    {
        "text": "justice rapide et coh\u00e9rente tout ceci",
        "start": 640.92,
        "duration": 8.609
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a rel\u00e8ve \u00e7a rel\u00e8ve de l'\u00e9tat",
        "start": 645.48,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "et puis vivre encore une fois dans la",
        "start": 649.529,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 on est aujourd'hui et permettez",
        "start": 652.74,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "moi d'en profiter",
        "start": 656.37,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "au jour anniversaire",
        "start": 657.8,
        "duration": 9.779
    },
    {
        "text": "du massacre de charlie hebdo au del\u00e0 de",
        "start": 659.809,
        "duration": 10.421
    },
    {
        "text": "des probl\u00e9matiques auxquels nous devons",
        "start": 667.579,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "apporter des r\u00e9ponses il y a des grandes",
        "start": 670.23,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "valeurs auxquelles \u00e9videmment nous",
        "start": 674.009,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sommes attach\u00e9s et que on ne doit pas et",
        "start": 675.629,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on ne peut pas perdre de vue la libert\u00e9",
        "start": 677.639,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 d'expression et puisque nous",
        "start": 680.309,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sommes dans une conf\u00e9rence de presse la",
        "start": 683.939,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de la presse fait \u00e9videmment",
        "start": 685.889,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "partie de ces valeurs essentielles",
        "start": 688.769,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "auxquelles jamais nous ne renoncerons",
        "start": 691.04,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "jamais",
        "start": 695.299,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "assez t\u00f4t et encore une fois ce n'est",
        "start": 696.889,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pas la libert\u00e9 d'\u00eatre d'accord avec",
        "start": 699.66,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "c'est la libert\u00e9 de d\u00e9fendre quoi qu'il",
        "start": 701.24,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "arrive c'est \u00e7a en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 703.889,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "la valeur fondamentale",
        "start": 708.29,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait celle de je suis charlie",
        "start": 710.48,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait pas je suis d'accord avec",
        "start": 714.8,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "charlie c'\u00e9tait je d\u00e9fendrai charlie",
        "start": 717.21,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "quoi qu'ils disent quoi qu'ils \u00e9crivent",
        "start": 719.43,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "et nous continuerons \u00e0 \u00eatre attach\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 722.24,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense de ses libert\u00e9s parce que",
        "start": 726.9,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "nous on a vu que celle libert\u00e9 peuvent",
        "start": 730.55,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "se perdre en tout cas qu'elles peuvent",
        "start": 733.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00eatre attaqu\u00e9es la libert\u00e9 n'est pas un",
        "start": 735.66,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "acquis",
        "start": 738.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e peut-\u00eatre en ce jour",
        "start": 739.43,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "anniversaire de charlie hebdo il faut se",
        "start": 741.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le rappeler la libert\u00e9 n'est jamais un",
        "start": 743.22,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "acquis la libert\u00e9 elle elle se d\u00e9fend",
        "start": 745.44,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "elle se d\u00e9fend au quotidien elle se",
        "start": 749.22,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend en toutes circonstances parce que",
        "start": 752.58,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment c'est un principe sup\u00e9rieur",
        "start": 755.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mesdames et messieurs je vais pas",
        "start": 757.82,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "prendre trop de trop de votre temps en",
        "start": 759.69,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "parce que je sais que vous avez beaucoup",
        "start": 763.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de questions et qu'en fait je voudrais",
        "start": 765.0,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "laisser beaucoup de temps pour pouvoir y",
        "start": 766.71,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre",
        "start": 768.839,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "et donc nous sommes bien s\u00fbr laurent",
        "start": 769.47,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "jacot belli",
        "start": 773.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "robert m\u00e9nard emmanuel m\u00e9nard et",
        "start": 774.38,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "moi-m\u00eame \u00e0 votre disposition pour",
        "start": 777.36,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 vos questions",
        "start": 779.13,
        "duration": 2.63
    }
]