[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.75,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "alors cette rentr\u00e9e",
        "start": 12.36,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "la gauche a beaucoup d'inqui\u00e9tude",
        "start": 15.12,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "tout le monde craint qu'il n'y ait pas",
        "start": 18.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'unit\u00e9",
        "start": 21.73,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "pour vaincre macron et le pen \u00e0 l'ann\u00e9e",
        "start": 23.4,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "prochaine le 10 avril",
        "start": 28.78,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "2022 est-ce que \u00e7a va \u00eatre un d\u00e9sastre",
        "start": 30.96,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "ce qui a trois quatre candidats de",
        "start": 34.71,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "gauche comme c'est le cas aujourd'hui",
        "start": 37.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est fatal les sondages l'indiquent on",
        "start": 38.11,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "peut avoir des doutes sur les sondages",
        "start": 41.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais ils disent tous que l'une est \u00e0 7%",
        "start": 42.51,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "l'autre et \u00e0 6% et dans le meilleur des",
        "start": 46.57,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cas y en a qui est \u00e0 11% mais avec sa",
        "start": 49.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "personne ne passe au deuxi\u00e8me tour et le",
        "start": 52.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour se fait entre la droite et",
        "start": 54.13,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite qui que ce soit",
        "start": 55.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "on a toutes les raisons d'\u00eatre inquiet",
        "start": 58.05,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "parce qu'on peut pas attendre et en a",
        "start": 60.19,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui disent ah bah \u00e7a sera pour le coup",
        "start": 61.87,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "suivant non on peut pas se r\u00e9signer",
        "start": 63.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parce que le coup suivant et s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 65.019,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "sociale sera peut-\u00eatre morte et si nous",
        "start": 67.72,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "reculons entre 22 et 27 eh bien nous",
        "start": 70.09,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "reculerons en 27 plus - il ya le rapport",
        "start": 73.06,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de force - il ya deux conqu\u00eates sociales",
        "start": 76.6,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "- il ya le partage des richesses plus le",
        "start": 78.52,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me change et plus s'am\u00e9ricanise et",
        "start": 82.24,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "plus la conscience des masses salari\u00e9s",
        "start": 85.33,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "recul on on peut \u00eatre s\u00e9rieux et dire",
        "start": 87.88,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que c'est en 22 qu'il faut battre m\u00e2con",
        "start": 91.24,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et que apr\u00e8s c'est toujours trop tard",
        "start": 93.19,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "donc pour \u00e7a il ya m\u00e9caniquement une",
        "start": 97.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "seule solution c'est l'unit\u00e9 une plate",
        "start": 99.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "forme commune \u00e0 gauche et une",
        "start": 101.95,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "candidature commune \u00e0 gauche mais il ya",
        "start": 103.36,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "des r\u00e9ponses diff\u00e9rentes nos amis de",
        "start": 105.939,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "l'efi que je suis all\u00e9 voir aux journ\u00e9es",
        "start": 108.009,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "\u00e0 ch\u00e2teauneuf sur is\u00e8re avec jean luc",
        "start": 111.24,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon est une r\u00e9ponse \u00e0 nous sommes",
        "start": 114.61,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "pr\u00eats nous avons un programme nous",
        "start": 116.649,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "sommes en campagne nous allons",
        "start": 119.259,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "progresser et nous font mieux que la",
        "start": 121.09,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "fois pr\u00e9c\u00e9dente",
        "start": 123.189,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dire que nous allons arriver \u00e0 10 19 %",
        "start": 123.939,
        "duration": 6.291
    },
    {
        "text": "20 % 21% et nous serons au deuxi\u00e8me tour",
        "start": 126.759,
        "duration": 8.301
    },
    {
        "text": "le doute existe parce que",
        "start": 130.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la fa\u00e7on de dire la force ira la force",
        "start": 135.239,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "qui seraient tous oblig\u00e9s de vous",
        "start": 138.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "incliner suscite des r\u00e9ticences et les",
        "start": 139.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9ticences prennent un tour individuelle",
        "start": 141.91,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "un hacker reproche aussi \u00e0 m\u00e9lenchon",
        "start": 143.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sociale au programme et qui disent il se",
        "start": 145.269,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comporte mal dont de toute fa\u00e7on votre",
        "start": 148.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "apport pour eux et on entend \u00e7a dans la",
        "start": 149.769,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "gauche et donc si \u00e7a reste sur cette",
        "start": 151.84,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "ligne les fiv a suscit\u00e9 autant d'attrait",
        "start": 154.69,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "que d'animosit\u00e9 et en tout cas s'il ya",
        "start": 158.5,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une progression elle sera pas d'une",
        "start": 161.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "marge suffisante pour pouvoir passer au",
        "start": 163.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour on peut pas gagner sans",
        "start": 165.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "unit\u00e9 en \u00e9clats conscience actuelle on",
        "start": 168.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "peut pas gagner sans accord al-aryane",
        "start": 170.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose c'est les verts alors",
        "start": 172.63,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "parfois",
        "start": 174.79,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "aux amis de et les filles d'isabelle",
        "start": 176.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cjad ou qui va gagner donc les voix de",
        "start": 177.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "gauche iront vers nos c'est possible que",
        "start": 179.76,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "ce soit pas jadot",
        "start": 182.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cela peut \u00eatre sandrine rousseau eric",
        "start": 183.47,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "piolle elles sont sur le m\u00eame cr\u00e9neau et",
        "start": 186.24,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sont sur le cr\u00e9neau de gauche \u00e9ric albi",
        "start": 188.61,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "- s'il y a je suis d\u00e9sign\u00e9e je remettra",
        "start": 191.4,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "en jeu mon titre parce que je serais",
        "start": 195.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour nous une primaires de toute la",
        "start": 198.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "gauche pour arriver \u00e0 ce qu'il ait un",
        "start": 200.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "candidat commun mois pts mais eric",
        "start": 202.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "piolle mais \u00e0 ce qu'il y \u00e0 un accord de",
        "start": 204.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cette fa\u00e7on l\u00e0 c'est une possibilit\u00e9",
        "start": 206.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame souhaitable mais est-ce que",
        "start": 208.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a va se faire et \u00e7a \u00e7a d\u00e9pend du",
        "start": 210.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat de l'\u00e9lection de la primaire",
        "start": 212.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des \u00e9cologistes",
        "start": 215.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et est-ce que ensuite apr\u00e8s il peut y",
        "start": 216.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avoir un accord sur un candidat dans la",
        "start": 218.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "situation actuelle et les physiques ni",
        "start": 220.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "oui ni non mais c'est plut\u00f4t nous",
        "start": 222.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "puisque c'est jean-luc qu'elle mieux",
        "start": 224.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9par\u00e9e qu'elle plus comp\u00e9tents et qui",
        "start": 226.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ira jusqu'au bout avec l'exp\u00e9rience",
        "start": 229.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'il a d'avoir fait d\u00e9j\u00e0 de campagne",
        "start": 230.76,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "alors ensuite il ya le parti communiste",
        "start": 232.53,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "parti communiste va se r\u00e9unir encore \u00e0",
        "start": 235.4,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "l'automne est",
        "start": 237.99,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "bon",
        "start": 239.959,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "fabien roussel est donn\u00e9e \u00e0 un deux ou",
        "start": 241.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "trois dans le meilleur des cas mais dans",
        "start": 243.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tous les cas c'est des voix qui ne",
        "start": 246.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pourront pas servir au premier tour",
        "start": 248.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pourrait passer au deuxi\u00e8me et en tout",
        "start": 249.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cas ce sera des voix qui sont \u00f4t\u00e9s de",
        "start": 251.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "celui qui sera en t\u00eate \u00e0 gauche et m\u00eame",
        "start": 254.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "si c'est jean luc m\u00e9lenchon \u00e7a sera un",
        "start": 256.45,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "deux ou trois pour cent que jean luc",
        "start": 258.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon n'aura pas ce qui confirme ce",
        "start": 260.079,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "que je disais pr\u00e9c\u00e9demment",
        "start": 262.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est ce que le parti communiste observ\u00e9s",
        "start": 263.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7\u00e0 et dans une convention de",
        "start": 265.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "novembre/d\u00e9cembre revoir la question",
        "start": 267.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous ne savons pas c'est possible moi je",
        "start": 269.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dis c'est souhaitable ensuite la",
        "start": 272.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me candidature c'est celle d'anne",
        "start": 274.24,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "hidalgo elle est pas encore confirm\u00e9e",
        "start": 276.61,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "mais elle a progress\u00e9 on doit on peut",
        "start": 279.4,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dire que l'\u00e9tat autour de 6% \u00e0 7% dans",
        "start": 282.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tous les sondages \u00e7a veut dire que \u00e7a ne",
        "start": 284.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9colle pas puisque alors que on affirme",
        "start": 286.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de plus en plus au parti socialiste et",
        "start": 289.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "lev\u00e9e de sa candidate en v\u00e9rit\u00e9 il n'ya",
        "start": 290.86,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "pas de d\u00e9collement",
        "start": 292.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aller au plus bas et c'est l'\u00e9tiage du",
        "start": 294.21,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "parti socialiste elle qui est",
        "start": 296.8,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "aujourd'hui une paye le prix de la",
        "start": 297.94,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "trahison de hollande et valls et \u00e7a",
        "start": 299.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'est pas pareil contrairement \u00e0 ce que",
        "start": 302.169,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "l'on nous dit c'est d'ailleurs ce n'est",
        "start": 303.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas oubli\u00e9e \u00e7a n'est pas une nouvelle",
        "start": 305.44,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "situation m\u00eame les r\u00e9gionales n'ont pas",
        "start": 307.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "modifi\u00e9 sa et donc m\u00eame s'il a conserv\u00e9",
        "start": 309.729,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "cinq r\u00e9gions et \u00e0 peu pr\u00e8s 3 millions de",
        "start": 312.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voir \u00e7a ne suffit pas pour la",
        "start": 314.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle parce que la confiance \u00e0",
        "start": 316.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gauche et c'est l\u00e9gitime n'existe pas",
        "start": 318.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "alors est-ce que anne hidalgo va se",
        "start": 320.05,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "maintenir ou ne pas se maintenir donc",
        "start": 322.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s du parti socialiste qui se tient",
        "start": 324.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t les 18-19 septembre et dont le",
        "start": 326.53,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "vote des militants qui va se tenir le 8",
        "start": 329.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "septembre il ya cet enjeu ceux qui",
        "start": 330.639,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "parlent de \u00e7a n'en sont le plus",
        "start": 333.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour anne hidalgo comme candidate scell\u00e9",
        "start": 335.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le droit de plus parti socialiste vers",
        "start": 337.66,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "ce sont ce qu'on appelle les hollandais",
        "start": 339.22,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "avec st\u00e9phane le foll ou h\u00e9l\u00e8ne geoffroy",
        "start": 340.889,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "il ya eu des r\u00e9unions de sections qui",
        "start": 343.259,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "sont tenues hier soir partout le d\u00e9bat",
        "start": 345.36,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "\u00e9tait entre lattes et 0 \u00e0 eilat et 0 b",
        "start": 348.15,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire entre les partisans de",
        "start": 352.439,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'eau folle hollandais neige le froid et",
        "start": 354.539,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "se olivier faure et la bataille et il",
        "start": 356.669,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "faut absolument que parti existe nous",
        "start": 359.819,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sommes redevient le premier parti nous",
        "start": 361.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "devons un tgb monique et de la",
        "start": 363.719,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "candidature dit la gauche doit servir \u00e0",
        "start": 365.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a il ya des doutes l\u00e0 dessus hein",
        "start": 367.319,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "parce que de toute \u00e9vidence \u00e7a ne prend",
        "start": 369.81,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pas alors quatre candidats je parle",
        "start": 372.12,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "encore que des grands candidats trop dit",
        "start": 375.27,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "mais parce qu'en ce moment aucune des",
        "start": 377.789,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "forces n'\u00e9taient j'ai beau nick l'une",
        "start": 380.039,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 l'autre on voit bien",
        "start": 381.599,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "qu'elles soutiennent et que selon les",
        "start": 383.189,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sondages et les \u00e9tats d'esprit et les",
        "start": 384.87,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements politiques \u00e7a va et \u00e7a vient",
        "start": 386.939,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "et donc en fait s'il y avait une unit\u00e9",
        "start": 388.379,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "entre les 4 alors on ne dise est",
        "start": 390.93,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "toujours impossible je dis toujours",
        "start": 392.46,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "entre bloom et cachin en 1935 personne",
        "start": 394.639,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "n'aurait pari\u00e9 qu'ils aimeraient l'unit\u00e9",
        "start": 399.81,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "et pourtant elle a lieu et \u00e7a a",
        "start": 401.279,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9clench\u00e9 le front populaire et les",
        "start": 404.009,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "divergences \u00e0 l'\u00e9poque \u00e9tait beaucoup",
        "start": 405.839,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plus grand contraint hidalgo et jean luc",
        "start": 407.729,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon ou contre le parti communiste",
        "start": 410.339,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui et les verts beaucoup plus",
        "start": 412.77,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "grande aujourd'hui on peut dire qu'il ya",
        "start": 415.289,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "80% des points qui sont un accord m\u00eame",
        "start": 417.149,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "pas 90% m\u00eame sur l'europe j'ai constat\u00e9",
        "start": 420.449,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aux journ\u00e9es de l'efi qu'il n'y avait",
        "start": 423.36,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "plus de d\u00e9saccords",
        "start": 424.919,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "manon aubry expliquait tr\u00e8s bien qu'on",
        "start": 427.51,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "allait pragmatique on appliquerait le",
        "start": 430.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "programme et que \u00e7a modifierait l'europe",
        "start": 433.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et remettrait en cause progressivement",
        "start": 434.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les trait\u00e9s qu'on verrait en marchant je",
        "start": 436.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "trouve que c'est une position",
        "start": 439.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "raisonnable si elle est cette position",
        "start": 440.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "raisonnable avait \u00e9t\u00e9 tenue il ya cinq",
        "start": 442.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ans en 2017 il aurait s\u00fbrement permis",
        "start": 444.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'accord entre beno\u00eet hamon et jean luc",
        "start": 446.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon l'enfant \u00e9tait pr\u00e9sent lors",
        "start": 449.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 premier ministre et on aurait gagn\u00e9",
        "start": 450.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et donc la question est aujourd'hui",
        "start": 452.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'il y ait une base pour un socle",
        "start": 454.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "commun ce socle commun entre les 10 ont",
        "start": 456.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moins les quatre principales formations",
        "start": 459.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce que en fait il ya une douzaine de",
        "start": 460.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "deux formations au total plus petit que",
        "start": 462.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce sont les autres mais entre les quatre",
        "start": 464.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "principales formations une plateforme",
        "start": 466.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "commune et du domaine l'absolu raison",
        "start": 468.58,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "alors dit oui mais c'est les ego alors",
        "start": 471.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est break qui lundi la force ira la",
        "start": 473.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "force l'audi mais je vous redevenir",
        "start": 476.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "h\u00e9g\u00e9monique le troisi\u00e8me 10 fois",
        "start": 478.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "confirm\u00e9 l'identit\u00e9 du parti communiste",
        "start": 479.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et le quatri\u00e8me dit c'est forc\u00e9ment un",
        "start": 482.11,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9colo qui doit \u00eatre en t\u00eate l\u00e0 on perd",
        "start": 483.79,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "on perd et donc il faut arriver \u00e0 lever",
        "start": 486.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cette question est pour \u00e7a faut des",
        "start": 489.76,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions autour de la table de tout le",
        "start": 491.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "monde alors il y en a d\u00e9j\u00e0 eu il ya le",
        "start": 492.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "conseil des parties on \u00e9tait 14",
        "start": 495.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sensibilit\u00e9 de gauche de mars \u00e0 juin",
        "start": 497.53,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "dernier il ya eu la fameuse organisation",
        "start": 499.72,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "des syndicats et des associations ils",
        "start": 502.5,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "\u00e9taient 22 ils ont fait l'ann\u00e9e derni\u00e8re",
        "start": 505.33,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "des mesures qu'ils en avaient propos\u00e9",
        "start": 507.92,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 le le 20 mai le 9 juillet 2020 \u00e0",
        "start": 509.21,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "discuter sur la table les tous ces",
        "start": 513.62,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "discussions montrent que c'est une",
        "start": 517.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "question de volont\u00e9 alors comment \u00e7a va",
        "start": 519.38,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "se passer dans le calendrier",
        "start": 521.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le congr\u00e8s du parti socialiste",
        "start": 523.27,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "elle vote des \u00e9cologistes le 29",
        "start": 525.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "septembre et est ce que en octobre",
        "start": 527.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "novembre l'\u00e9lectrochoc peut \u00eatre",
        "start": 530.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "suffisant pour ramener tout le monde \u00e0",
        "start": 532.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la raison et dire que vous ne vous en",
        "start": 534.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sortirez pas les uns sans les autres",
        "start": 536.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous ne vous en sortirez pas sans un",
        "start": 538.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "accord et il n'y aura pas un qui",
        "start": 541.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9crasera l'autre allons une ascension",
        "start": 543.62,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fulgurante fulgurante et par d\u00e9pit \u00e7a ne",
        "start": 545.72,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "se fera pas comme \u00e7a donc j'ai cet \u00e9t\u00e9",
        "start": 548.54,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et particip\u00e9 au titre de la gauche",
        "start": 552.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique et sociale dont je suis le",
        "start": 554.63,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "porte parole aux journ\u00e9es du parti de",
        "start": 556.64,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "peps partie de l'\u00e9cologie populaire et",
        "start": 561.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sociale j'ai particip\u00e9 aux journ\u00e9es de",
        "start": 563.42,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la ligue la france \u00e0 soubise nous avons",
        "start": 565.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 aux journ\u00e9es des verts \u00e0",
        "start": 568.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "poitiers nous avons particip\u00e9 aux",
        "start": 569.96,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s du ps \u00e0 blois et dans tout",
        "start": 572.12,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e7a nos diff\u00e9rentes d\u00e9l\u00e9gations ont",
        "start": 575.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "constat\u00e9 que ce que je viens devient",
        "start": 578.27,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "donc la conclusion ans est rentr\u00e9 ce",
        "start": 579.98,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "serait normalement",
        "start": 583.73,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "de batailler jusqu'\u00e0 de toutes nos",
        "start": 586.12,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "forces jusqu'\u00e0 ce qu'ils aient un accord",
        "start": 589.779,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est ce que la situation politique va",
        "start": 591.97,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "nous y aider",
        "start": 594.339,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "je pense que oui on doit pouvoir et que",
        "start": 596.67,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "les 30 millions de salari\u00e9s retrouver",
        "start": 600.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une forme d'unit\u00e9 avec la jeunesse qui",
        "start": 601.66,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "sont des salari\u00e9s en formation avec les",
        "start": 603.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s qui sont redoutablement menac\u00e9",
        "start": 605.589,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "et avec l'ensemble des salari\u00e9s qui ont",
        "start": 607.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes de salaires g\u00e9ant parce",
        "start": 610.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que maintenant la question de salaire il",
        "start": 612.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ya des hausses partout on est \u00e0 8 % pour",
        "start": 614.47,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 616.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "presque autant pour le gaz et toutes les",
        "start": 617.73,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "tarifs augmentent et les gens sont pris",
        "start": 620.89,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e0 la gorge donc la question des salaires",
        "start": 624.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "devient dominante elle est dominante en",
        "start": 626.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fait elle ne devient pas n'a \u00e9t\u00e9 plus",
        "start": 629.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "toujours mais se r\u00e9v\u00e8le la cette rentr\u00e9e",
        "start": 630.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisive et la question est simple",
        "start": 632.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est-ce que les choses vont aller dans le",
        "start": 634.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sens des salaires et du salariat ou est",
        "start": 636.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce que vont continuer aller dans le sens",
        "start": 639.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "du capital et du cac 40 et des",
        "start": 640.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "multinationales les multinationales se",
        "start": 642.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont goinfr\u00e9s comme jamais elles",
        "start": 645.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "viennent de faire un semestre le plus",
        "start": 646.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "beau bleury soir depuis 30 ans vient de",
        "start": 648.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faire des r\u00e9sultats en dividende les",
        "start": 650.74,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "plus beaux de l'histoire depuis 20 ans",
        "start": 653.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et donc et profite de la pand\u00e9mie dans",
        "start": 655.089,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "la redistribution \u00e0 l'occasion de la",
        "start": 657.91,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "peau d\u00e9bit co\u00fbte que co\u00fbte",
        "start": 659.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il ya eu 250 mines \u00e8re pour les",
        "start": 661.62,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "multinationales ils ont moins de 100",
        "start": 663.91,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "milliards pour les les salari\u00e9s tous",
        "start": 666.339,
        "duration": 6.491
    },
    {
        "text": "ceux qui se trouvaient en difficult\u00e9",
        "start": 670.71,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "70% est all\u00e9 aux riches et 30% d'aller",
        "start": 672.83,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "aux pauvres et la question des salaires",
        "start": 676.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "revient de cette fa\u00e7on l\u00e0 et donc j'ai",
        "start": 678.18,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "entendu le medef qui disaient oui mais",
        "start": 681.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on peut n\u00e9gocier des salaires mais au",
        "start": 684.33,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cas par cas m\u00e9tier par m\u00e9tier branche",
        "start": 686.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "par branche c'est pas tous pareils dans",
        "start": 688.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions donc par cons\u00e9quent il faut",
        "start": 690.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "y aller doucement et puis d'autre part",
        "start": 692.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "si c'est possible et clappent",
        "start": 695.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9ressement la participation et des",
        "start": 696.3,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "primes",
        "start": 698.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est mieux pas du tout d'accord faut le",
        "start": 699.38,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "salaire c'est un salaire net salaire",
        "start": 703.11,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "brut c'est d'un tout nouveau pas de",
        "start": 704.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prime on veut pas de l'aum\u00f4ne on veut",
        "start": 706.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas de calcul le salaire c'est \u00e7a paie",
        "start": 708.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "notre travail notre travail m\u00e9rite",
        "start": 710.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre pay\u00e9 et donc le l'augmentation de",
        "start": 711.99,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "salaire doit \u00eatre substantielle et",
        "start": 716.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "uniforme c'est le plus possible c'est \u00e0",
        "start": 717.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dire que \u00e7a veut dire un smic qui passe",
        "start": 720.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 10 800 euros",
        "start": 721.98,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et puis une augmentation de salaire de",
        "start": 723.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout le monde quelque 300 euros c'est",
        "start": 725.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "une fa\u00e7on de redistribuer les richesses",
        "start": 726.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et de provoquer une relance \u00e9conomique",
        "start": 728.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et met ses deux il faut prendre aux",
        "start": 729.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "riches pour donner aux pauvres alors que",
        "start": 731.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "macron ne fait que prendre aux pauvres",
        "start": 733.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour donner aux riches donc c'est une",
        "start": 735.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "inversion des situations et comme",
        "start": 736.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toujours c'est un point nodal un point",
        "start": 738.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de bascule et journ\u00e9e d'actions que",
        "start": 740.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu pas une grande partie des",
        "start": 742.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "syndicats l\u00e9 5 octobre \u00e0 celle la",
        "start": 744.18,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "rencontre pour \u00e7a et normalement \u00e7a",
        "start": 746.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "devrait se retrouver s'il est violent",
        "start": 749.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sur cons\u00e9quent avec ce qu'ont manifest\u00e9",
        "start": 750.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour leurs raisons propres cet \u00e9t\u00e9 parce",
        "start": 752.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que manifest\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 au nom de libert\u00e9",
        "start": 755.16,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire quoi",
        "start": 757.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 est un mot il faut me donner du",
        "start": 758.51,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "contenu et la libert\u00e9 c'est la libert\u00e9",
        "start": 760.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de refuser les licenciements c'est la",
        "start": 763.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'avoir un emploi c'est l'abus",
        "start": 765.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de vivre correctement c'est la",
        "start": 766.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'avoir des institutions",
        "start": 768.75,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentatives du personnel et pas voir",
        "start": 769.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout ce dict\u00e9e d'en haut d'un seul",
        "start": 771.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bonhomme \u00e0 l'elys\u00e9e qui d\u00e9cide si le",
        "start": 773.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vaccin ou pas le vaccin et \u00e0 quelle date",
        "start": 775.32,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous l'avez c'est parce qu'il ya des",
        "start": 776.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "institutions c'est parce que yen",
        "start": 778.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9decine du travail c'est parce qu'il ya",
        "start": 779.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "secret m\u00e9dical c'est pas le patron qui",
        "start": 781.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "doit d\u00e9cider si vous met dehors ou si",
        "start": 783.21,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "vous voulez pas deux s'il ya un probl\u00e8me",
        "start": 784.83,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "nous est inapte ou pas inapte il doit",
        "start": 786.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous reclass\u00e9s il ya des m\u00e9canismes dans",
        "start": 787.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'oeuf loi qui reste encore mal \u00e0 la",
        "start": 789.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "casse du code du travail par la loi elle",
        "start": 791.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comme riz ou les lois p\u00e9nicaud et encore",
        "start": 793.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des m\u00e9canismes pour les faire respecter",
        "start": 795.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et on est la france est soumise \u00e0 la",
        "start": 796.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "convention 158 de l'oit et les garanties",
        "start": 798.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "face aux licenciements donc la libert\u00e9",
        "start": 801.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est d'avoir ces garanties la libert\u00e9",
        "start": 803.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9s la libert\u00e9 c'est",
        "start": 805.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la voix de s\u00e9curit\u00e9 sociale et un",
        "start": 807.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "salaire parce que vous les gens r\u00e9vision",
        "start": 808.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8rent la libert\u00e9 que la sant\u00e9 j'ai",
        "start": 810.85,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "entendu \u00e7a mais quelle absurdit\u00e9",
        "start": 812.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et soyez nos \u00e9quipes sur un brancard",
        "start": 814.77,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "dans un h\u00f4pital dans l'est a personne",
        "start": 817.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour s'occuper vous et qu'on est en",
        "start": 819.22,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "train de prier pour savoir si c'est vous",
        "start": 820.78,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "qui allez survive ou votre voisin",
        "start": 822.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 et la condition de la libert\u00e9",
        "start": 823.74,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "et ces mat\u00e9riels la libert\u00e9 ce n'est pas",
        "start": 826.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est pas une flamme en l'air c'est la",
        "start": 828.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 devient vive la libert\u00e9 des",
        "start": 830.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "temps soci\u00e9t\u00e9 la libert\u00e9 de r\u00e9ponse",
        "start": 832.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "collective la garantie de la libert\u00e9 de",
        "start": 835.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 c'est la s\u00e9curit\u00e9 sociale et",
        "start": 837.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc il faut le redire il faut leur dire",
        "start": 840.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'ici le 5 octobre faut le redire en",
        "start": 841.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cette rentr\u00e9e et je m'aper\u00e7ois quand je",
        "start": 843.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dis \u00e7a que pratiquement toute la gauche",
        "start": 845.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est d'accord bref vous avez des nuances",
        "start": 847.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "par ci par l\u00e0 mais globalement sur les",
        "start": 850.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "salaires j'ai entendu tout le monde ya",
        "start": 852.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'il faut les affronter sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 854.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sociale j'ai vu que toute la gauche",
        "start": 855.97,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "acceptions de deux roues c'est l\u00e0 \u00e0 fort",
        "start": 858.46,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 m\u00e9lenchon ou bien bayou ont fait",
        "start": 861.61,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "une prise de position pour les 75 ans de",
        "start": 865.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale qui dit elle doit",
        "start": 867.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00eatre grande sait qu elle doit \u00eatre",
        "start": 869.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "unique arr\u00eat\u00e9 avec les compl\u00e9mentaires",
        "start": 871.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "refaisons d'\u00e9lections et d\u00e9mocratisons",
        "start": 873.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la gestion d'une immense budget de la",
        "start": 875.26,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale il ya un accord et cet",
        "start": 877.66,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "accord conditionne des luttes et la",
        "start": 880.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 de lutter s'impose en cette",
        "start": 882.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e pour faire face \u00e0 macro dans ces",
        "start": 884.5,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "conditions l\u00e0 rien n'est jou\u00e9 rien n'est",
        "start": 887.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "perdu il ya toutes les raisons sont \u00e9t\u00e9",
        "start": 889.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour 2022 il ya toutes les raisons",
        "start": 891.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "on peut on doit gagner l'unit\u00e9 est",
        "start": 894.43,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "possible et n\u00e9cessaire et j'en fais la",
        "start": 897.01,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration - comme candidat \u00e0 la",
        "start": 899.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "primaire populaire ce que bon \u00e0 primer",
        "start": 902.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "populaire s'\u00e9tait pas grand pareil",
        "start": 904.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait l'id\u00e9e qu' on pouvait d\u00e9clencher",
        "start": 906.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un m\u00e9canisme entre tous les candidats y",
        "start": 909.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en a 12 ans disent y en a trop mais tant",
        "start": 911.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mieux s'ils sont tous l\u00e0 puisque le but",
        "start": 914.29,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "c'est d'arriver \u00e0 un seul",
        "start": 916.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et moi ma voix c'est celle que je viens",
        "start": 917.49,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "de le d\u00e9crire petit \u00e0 petit dans mon",
        "start": 919.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "raisonnement c'est celle de l'unit\u00e9 et",
        "start": 921.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quand je demande aux jambes par ren\u00e9",
        "start": 923.62,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "c'est pas pour \u00e9carter les autres et le",
        "start": 925.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me n'\u00e9carte pas les ont ils fait un",
        "start": 926.709,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de pr\u00e9f\u00e9rences de fa\u00e7on \u00e0 ce",
        "start": 928.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on puisse entendre d'ailleurs c'est",
        "start": 931.029,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "madame taubira qui est en t\u00eate c'est",
        "start": 932.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "consensuel alors \u00e9videmment tous ceux",
        "start": 934.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui ont un langage un peu plus pr\u00e9cis",
        "start": 936.58,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "sont moins en t\u00eate mais rien n'est jou\u00e9",
        "start": 937.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 si on donne par exemple si",
        "start": 940.029,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "vous devenez du cr\u00e9dit en parrainant \u00e7a",
        "start": 942.97,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "va aider ce que je suis en train de dire",
        "start": 945.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour l'unit\u00e9 donc je suis et je veux",
        "start": 946.899,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "dire le candidat des candidats de",
        "start": 949.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 je suis pas en concurrence avec",
        "start": 950.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les autres et dans la primaire populaire",
        "start": 952.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous y sommes engag\u00e9s mais nous savons",
        "start": 954.31,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien aussi que \u00e7a n'a pas",
        "start": 956.89,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'importance tant que c'est des dizaines",
        "start": 958.149,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de milliers de gens \u00e7a aura de",
        "start": 959.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'importance s'il y a des millions de",
        "start": 961.209,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "gens qui participent et ce sont des",
        "start": 963.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "millions de gens \u00e0 gauche qui sont en",
        "start": 965.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jeu dans leur conscience dans les deux",
        "start": 967.81,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mois qui viennent il est l\u00e0 pour",
        "start": 969.67,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "primaires populaires chez les activistes",
        "start": 970.6,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "qu'on lan\u00e7ait \u00e7a c'est pas pour poser",
        "start": 972.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les individus c'est pour opposer les",
        "start": 973.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "sensibilit\u00e9s politiques d'abord ils ont",
        "start": 975.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fait un socle commun de 14 partis tout",
        "start": 977.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le monde est dedans et l'id\u00e9e c'est que",
        "start": 980.44,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tous ceux qui sont l\u00e0 on pr\u00e9sente tout",
        "start": 982.63,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ventail pluraliste de la gauche il ya",
        "start": 985.36,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ceux qui s'y sont engag\u00e9s volontairement",
        "start": 987.279,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "ceux qui ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s sans \u00eatre",
        "start": 988.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "volontaires au d\u00e9part mais l'id\u00e9e c'est",
        "start": 990.94,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "bien de rassembler les parties papou",
        "start": 992.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'opposer les individus les uns aux",
        "start": 994.209,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "autres c'est d'essayer de faciliter les",
        "start": 995.83,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9changes j'ai fait une lettre 16 ao\u00fbt au",
        "start": 998.41,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "plein milieu",
        "start": 1000.66,
        "duration": 2.679
    },
    {
        "text": "et chacun des participants dix ans",
        "start": 1001.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rencontrons nous \u00e9changeons",
        "start": 1003.339,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "unilat\u00e9ralement bilat\u00e9ralement et est",
        "start": 1005.35,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "globalement parce que l'esprit la",
        "start": 1007.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "primaire populaire n'est pas un esprit",
        "start": 1010.11,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "de comp\u00e9tition c'est un esprit",
        "start": 1012.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'apaisement et pour aboutir \u00e0 une",
        "start": 1013.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plateforme commune elle vendit la",
        "start": 1017.14,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "turquie",
        "start": 1018.64,
        "duration": 2.33
    }
]