[
    {
        "text": "twilight 3",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs les parlementaires",
        "start": 29.57,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs ce 18 janvier 2022",
        "start": 30.97,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "en ces premiers jours de la pr\u00e9sidence",
        "start": 35.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise du conseil de l'union",
        "start": 36.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne il me paraissait opportun de",
        "start": 38.6,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9senter ma vision pour l'europe",
        "start": 40.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ne serez pas \u00e9tonn\u00e9 que cette vision",
        "start": 43.18,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "soit l'antith\u00e8se le celle d\u00e9fendue par",
        "start": 45.35,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et sur ce sujet aussi",
        "start": 47.18,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle sera pour les",
        "start": 49.879,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais l'occasion de trancher entre",
        "start": 52.01,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "deux visions de l'europe celle que",
        "start": 54.83,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "portent les europ\u00e9istes d'une union",
        "start": 57.739,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne oublieuse des peuples et",
        "start": 59.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dominatrice des nations est celle que je",
        "start": 61.91,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "porte avec mes amis europ\u00e9ens d'une",
        "start": 64.46,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "alliance europ\u00e9enne des nations et comme",
        "start": 67.009,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais n'ont manifest\u00e9 lors des",
        "start": 69.649,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes il n'y a",
        "start": 71.0,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "aujourd'hui plus que ces deux choix",
        "start": 73.009,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "la france est notre patrie l'europe",
        "start": 75.19,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame et de rappeler le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 78.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "gaulle l'europe de l'atlantique \u00e0",
        "start": 80.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'oural et la maison commune des peuples",
        "start": 81.86,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "qui la composent",
        "start": 83.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cette europe mill\u00e9naire berceau de notre",
        "start": 84.789,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "civilisation",
        "start": 87.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je ne la confond pas avec l'union",
        "start": 88.429,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 91.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "au fil des ann\u00e9es chacun constate que",
        "start": 92.05,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne cherche \u00e0 \u00e9voluer",
        "start": 95.06,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "vers un \u00e9tat unitaire centralis\u00e9 \u00e0",
        "start": 96.38,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne",
        "start": 99.799,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne ne con\u00e7oit pas",
        "start": 101.229,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "l'europe comme une communaut\u00e9 de",
        "start": 103.369,
        "duration": 2.011
    },
    {
        "text": "civilisation",
        "start": 104.509,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais comme un march\u00e9 un vaste march\u00e9 qui",
        "start": 105.38,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "a vocation \u00e0 s'\u00e9tendre \u00e0 l'infini au gr\u00e9",
        "start": 109.369,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "des adh\u00e9sions des trait\u00e9s de libre",
        "start": 112.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9change et dont les fronti\u00e8res",
        "start": 114.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'effacent totalement devenant ainsi un",
        "start": 115.67,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "espace ouvert au trafic et aux",
        "start": 118.28,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "migrations",
        "start": 120.799,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "pour elle l'europe n'est plus une",
        "start": 121.869,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "histoire plurimill\u00e9naire",
        "start": 123.89,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "mais une construction id\u00e9ologique qui",
        "start": 125.14,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "cherche laborieusement \u00e0 s'inventer une",
        "start": 128.119,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "histoire et les attributs factice d'un",
        "start": 129.86,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9tat toute manifestation de l'identit\u00e9",
        "start": 132.38,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "propre de l'europe de son h\u00e9ritage",
        "start": 135.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tien de la singularit\u00e9 d'un",
        "start": 137.239,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "continent nourrit de l'esprit grecque de",
        "start": 138.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'ordre romain et du g\u00e9nie propre des",
        "start": 141.079,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "peuples se trouve d\u00e9noncer et stigmatis\u00e9",
        "start": 143.48,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "comme si les europ\u00e9ens devaient avoir",
        "start": 146.45,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "honte de ce qu'ils sont les fronti\u00e8res",
        "start": 149.209,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "comme les diversit\u00e9s nationale ils sont",
        "start": 152.299,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9s comme des obstacles aux",
        "start": 154.16,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "\u00e9changes et contreviennent aux dogmes",
        "start": 155.66,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "venu religieux de la libre circulation",
        "start": 158.2,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "il n'y a plus de peuple mais des",
        "start": 161.28,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "populations \u00e0 administrer plus de",
        "start": 164.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "citoyens nationaux mais des producteurs",
        "start": 166.989,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "ou des consommateurs il n'y a plus de",
        "start": 169.0,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais d'allemands ou d'italiens mais",
        "start": 170.98,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des \u00eatres interchangeables venus du",
        "start": 173.769,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "monde entier",
        "start": 175.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour arriver \u00e0 cette fin et pour",
        "start": 176.79,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "s'imposer contre la volont\u00e9 des peuples",
        "start": 179.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne s'est \u00e9loign\u00e9 des",
        "start": 181.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sources de la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique en",
        "start": 182.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bafouant le choix des peuples comme en",
        "start": 185.98,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "2005 en france aux pays bas",
        "start": 187.87,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "parall\u00e8lement l'union europ\u00e9enne n'a pas",
        "start": 190.5,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 se montrer sans cesse plus",
        "start": 193.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "intrusive et plus autoritaire sans cesse",
        "start": 194.65,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "plus intol\u00e9rante \u00e0 toute opposition est",
        "start": 197.59,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "plus herm\u00e9tique \u00e0 toute remise en",
        "start": 199.989,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "question c'est dans ce contexte d'une",
        "start": 201.849,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "inexorable continuit\u00e9 qu emmanuel macron",
        "start": 204.549,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "a choisi d'inscrire la pr\u00e9sidence",
        "start": 207.01,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise pour les trois prochains mois",
        "start": 208.45,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il est en effet le seul chef d'\u00e9tat \u00e0 ne",
        "start": 210.209,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "pas vouloir utiliser cette pr\u00e9sidence",
        "start": 213.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour faire avancer les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 215.41,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifiques de son pays",
        "start": 216.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de son quinquennat",
        "start": 218.94,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "emmanuel macron nous a habitu\u00e9s \u00e0",
        "start": 220.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "communiquer abondamment sur la",
        "start": 222.639,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "refondation de l'union europ\u00e9enne nous",
        "start": 224.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avons bien s\u00fbr tous en m\u00e9moire son",
        "start": 226.989,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "discours de la sorbonne mais au",
        "start": 228.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cr\u00e9puscule de ce mandat force est de",
        "start": 230.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "constater que toutes ces annonces n'ont",
        "start": 233.47,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "abouti \u00e0 rien et notamment rien de bon",
        "start": 235.09,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pour la france",
        "start": 239.049,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "j'y vois deux raisons",
        "start": 240.09,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "tout d'abord contrairement \u00e0 ce qu'il",
        "start": 242.19,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "veut bien nous faire croire voir croire",
        "start": 244.299,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame emmanuel macron n'est nullement",
        "start": 246.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'un des grands leaders de l'union",
        "start": 248.709,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne tout comme son pr\u00e9d\u00e9cesseur",
        "start": 250.72,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "il est rest\u00e9 pendant quatre ans le",
        "start": 253.15,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "factotum de madame merkel",
        "start": 255.489,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ensuite son projet pour l'union",
        "start": 257.43,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne est irr\u00e9aliste dangereux et",
        "start": 259.269,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "de troupes aucun soutien au sein d'un",
        "start": 261.789,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "grand nombre de nations europ\u00e9ennes",
        "start": 263.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ces patientes en effet bien compris que",
        "start": 265.47,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re cette vision soit disant",
        "start": 268.0,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais se cache en fait la volont\u00e9 de",
        "start": 269.349,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "l'allemagne d'imposer son mod\u00e8le",
        "start": 271.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce qu'elle fait d'ailleurs depuis des",
        "start": 273.37,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es il faut dire que vouloir monter",
        "start": 275.08,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "le curseur dans des domaines o\u00f9 l'union",
        "start": 277.599,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne a \u00e9chou\u00e9 n'est pas tr\u00e8s",
        "start": 279.039,
        "duration": 2.091
    },
    {
        "text": "vendeur",
        "start": 280.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comment ne pas commencer ce bilan sans",
        "start": 281.13,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "\u00e9voquer le concept de souverainet\u00e9",
        "start": 283.63,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 284.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que les choses soient claires temps pour",
        "start": 286.08,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "emmanuel macron que pour val\u00e9rie",
        "start": 289.3,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse il n'y a pas et il n'y aura",
        "start": 290.9,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "jamais de souverainet\u00e9 europ\u00e9enne car il",
        "start": 294.35,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "n'y a pas de peuple europ\u00e9en",
        "start": 297.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mais au del\u00e0 du concept il y \u00e0 plus",
        "start": 300.19,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "grave en diffusant cette id\u00e9e en faisant",
        "start": 302.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "par exemple la promotion d'une",
        "start": 304.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "diplomatie europ\u00e9enne nous n'avons",
        "start": 306.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "abouti qu'\u00e0 une seule chose la",
        "start": 308.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fragilisation voire l'effacement de",
        "start": 310.1,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "notre propre diplomatie",
        "start": 312.83,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 d'ailleurs cruel et me donne",
        "start": 315.37,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "une fois de plus raison ou l union",
        "start": 318.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne dans le r\u00e8glement de la crise",
        "start": 320.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ukrainienne devenu le terrain de jeu",
        "start": 322.34,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'un d\u00e9bat exclusif entre les etats-unis",
        "start": 324.29,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "et la russie ou et m\u00eame la france",
        "start": 327.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pourtant signataire des accords de minsk",
        "start": 330.1,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "et de leur suivi en forme en format",
        "start": 332.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "normandie avec l'union europ\u00e9enne",
        "start": 334.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'europe n'est donc pas plus forte et",
        "start": 337.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plus grave pour notre pays la voix de la",
        "start": 340.16,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "france ne portent plus",
        "start": 342.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alors comment ne pas \u00eatre extr\u00eamement",
        "start": 344.14,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "inquiets lorsque emmanuel macron soit",
        "start": 346.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "all\u00e9 plus loin dans le domaine de la",
        "start": 348.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne dont le concept m\u00eame",
        "start": 350.24,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "n'existe que dans son esprit",
        "start": 352.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alors que la france est aujourd'hui la",
        "start": 355.06,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "seule nation avec un mod\u00e8le d'arm\u00e9e",
        "start": 357.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "complet et une industrie de d\u00e9fense sur",
        "start": 358.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'ensemble du spectre la volont\u00e9 d'",
        "start": 360.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "emmanuel macron de mutualiser d'autres",
        "start": 362.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "appareils de d\u00e9fense en particulier avec",
        "start": 364.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les allemands dont tout doux ses parts",
        "start": 367.19,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "dans ce domaine vision g\u00e9opolitique",
        "start": 369.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes doctrines d'emploi",
        "start": 370.99,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes et m\u00eame strat\u00e9gie",
        "start": 372.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'exportation diff\u00e9rentes",
        "start": 374.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cette mutualisation est un risque majeur",
        "start": 376.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour notre ind\u00e9pendance et pour notre",
        "start": 378.29,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie",
        "start": 380.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas de souverainet\u00e9 europ\u00e9enne cela ne",
        "start": 381.85,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "veut pas dire pas de coop\u00e9ration entre",
        "start": 384.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les nations europ\u00e9ennes dans des",
        "start": 386.09,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "domaines relevant des questions",
        "start": 387.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9galiennes cela reste tout \u00e0 fait",
        "start": 388.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "possible quand plusieurs nations",
        "start": 390.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes ont des int\u00e9r\u00eats convergents",
        "start": 391.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous le faisons par exemple avec les",
        "start": 394.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "britanniques dans le domaine des",
        "start": 396.2,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "missiles",
        "start": 397.7,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre l'id\u00e9e de souverainet\u00e9",
        "start": 398.8,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne comme le font les jumeaux les",
        "start": 400.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jumeaux macron p\u00e9cresse me para\u00eet en",
        "start": 403.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "outre totalement incompatible avec la",
        "start": 405.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fonction pr\u00e9sidentielle",
        "start": 407.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "grav\u00e9 dans le marbre de notre",
        "start": 409.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "constitution qui fait du pr\u00e9sident de la",
        "start": 411.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique le garant de l'ind\u00e9pendance",
        "start": 413.12,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "nationale et le positionnement du",
        "start": 415.28,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "drapeau europ\u00e9en seuls \u00e0 la place du",
        "start": 418.58,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "drapeau fran\u00e7ais sous l'arc de triomphe",
        "start": 421.01,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "et est \u00e0 ce titre non pas une erreur de",
        "start": 422.56,
        "duration": 6.829
    },
    {
        "text": "communication mais un aveu \u00e9difiant",
        "start": 425.919,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "plus r\u00e9cemment la gestion de la pand\u00e9mie",
        "start": 429.389,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "de la duc au vide a \u00e9galement illustr\u00e9",
        "start": 432.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le vrai visage de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 434.229,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "voulant imposer son id\u00e9ologie plut\u00f4t que",
        "start": 436.12,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "de laisser les \u00e9tats soigner leurs",
        "start": 438.43,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "citoyens alors que la chine \u00e9tait frapp\u00e9",
        "start": 440.229,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "par les d\u00e9buts du kobe de 19 l'id\u00e9ologie",
        "start": 443.409,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "mondialiste et sans fronti\u00e8res east de",
        "start": 446.169,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne a emp\u00each\u00e9 les pays",
        "start": 448.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "membres de fermer imm\u00e9diatement leurs",
        "start": 450.189,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res",
        "start": 452.02,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "le dogme de schengen a tout autant",
        "start": 452.789,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "retarder le contr\u00f4le strict des",
        "start": 455.409,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res entre les \u00e9tats membres",
        "start": 457.779,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "laissant l'\u00e9pid\u00e9mie se propage et",
        "start": 459.61,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "de m\u00eame la rigueur aveugle de bruxelles",
        "start": 462.33,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "a toujours inspir\u00e9 le d\u00e9mant\u00e8lement des",
        "start": 465.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "services publics y compris l'h\u00f4pital au",
        "start": 467.319,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nom de logique comptable que nous payons",
        "start": 469.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "charmant aujourd'hui en particulier nous",
        "start": 472.539,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "soignants mais aussi h\u00e9las leurs",
        "start": 474.43,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "patients",
        "start": 476.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pire encore la croyance absurde dans un",
        "start": 477.87,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de production mondialis\u00e9 a",
        "start": 481.36,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "conduit les \u00e9tats membres \u00e0 d\u00e9localiser",
        "start": 483.009,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "volontairement plus de 80% des principes",
        "start": 484.68,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "actifs des m\u00e9dicaments mais aussi vous",
        "start": 488.02,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "vous en souvenez des fameux masque enfin",
        "start": 490.599,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne a voulu centraliser",
        "start": 493.449,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les commandes et la distribution des",
        "start": 494.979,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "vaccins ou d\u00e9triment des initiatives",
        "start": 496.419,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "pragmatique des \u00e9tats qui avaient",
        "start": 498.52,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 s'organiser r\u00e9sultat un",
        "start": 500.08,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fiasco monstrueux dans des conditions",
        "start": 502.659,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "contractuelles des plus opaques ayant",
        "start": 505.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "conduit \u00e0 des retards par rapport \u00e0 un",
        "start": 507.46,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "pays libre comme le royaume uni",
        "start": 508.99,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 l'union europ\u00e9enne affaiblie",
        "start": 510.96,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "la france sur l'ensemble des secteurs o\u00f9",
        "start": 514.12,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait cens\u00e9e la renforcer par la",
        "start": 516.88,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration entre \u00e9tats ainsi dans le",
        "start": 519.76,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "domaine \u00e9conomique et environnemental",
        "start": 522.669,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "bruxelles multiplient \u00e0 travers le green",
        "start": 524.579,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "deal des objectifs de r\u00e9duction des gaz",
        "start": 526.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 effet de serre tout en promouvant le",
        "start": 528.91,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "mondialisme qui fabrique dans des",
        "start": 531.25,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "conditions \u00e9pouvantables des produits",
        "start": 532.899,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "que nous pourrions produire localement",
        "start": 534.579,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "en respectant nos exigences sociales et",
        "start": 536.32,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "environnementales",
        "start": 538.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re au lieu de s'inspirer",
        "start": 539.82,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "du mod\u00e8le \u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7ais propre et",
        "start": 542.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bon march\u00e9 fond\u00e9e sur le nucl\u00e9aire et",
        "start": 544.149,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "l'hydro\u00e9lectricit\u00e9 bruxelles a \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 546.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bras arm\u00e9 de l'allemagne pour affaiblir",
        "start": 548.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cet avantage comp\u00e9titif fran\u00e7ais",
        "start": 550.3,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "notamment en refusant au nucl\u00e9aire le",
        "start": 552.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "statut d'\u00e9nergie verte et en lui",
        "start": 554.889,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "conc\u00e9dant seulement celui d' \u00e9nergie de",
        "start": 556.48,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "transition entre avant les",
        "start": 558.759,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "investissements d'avenir n\u00e9cessaires \u00e0",
        "start": 560.709,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "sa p\u00e9rennisation",
        "start": 562.779,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "non seulement cette politique folle a",
        "start": 564.119,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "aggrav\u00e9 la d\u00e9pendance du continent au",
        "start": 566.559,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "charbon et au gaz mais elle est",
        "start": 568.749,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ch\u00e8rement pay\u00e9s par les fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 570.939,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "travers leur facture \u00e9lectrique qui a",
        "start": 572.319,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "explos\u00e9 de 60 % depuis 2007 et qui va",
        "start": 574.329,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "augmenter de 4% au 1er f\u00e9vrier tout en",
        "start": 577.54,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "reportant la facture de 20 milliards",
        "start": 580.449,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'euros que les contribuables devront",
        "start": 582.189,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "payer apr\u00e8s les \u00e9lections si emmanuel",
        "start": 583.809,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "macron est \u00e9lu",
        "start": 586.809,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sans compter bien s\u00fbr la fragilisation",
        "start": 588.689,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "terrible d'edf contrainte",
        "start": 591.429,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "par \u00e0 un processus tout \u00e0 fait inou\u00ef",
        "start": 593.939,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "dans le monde \u00e0 vendre encore plus",
        "start": 597.579,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 ses propres concurrents",
        "start": 601.269,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "ah non je vous le rappelle qui a",
        "start": 603.1,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "entra\u00een\u00e9 la perte de 3 milliards de",
        "start": 605.17,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "capitalisation boursi\u00e8re en quelques",
        "start": 607.269,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "heures",
        "start": 608.739,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quand elle ne cherche pas \u00e0 imposer les",
        "start": 610.23,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats de l'allemagne l'union",
        "start": 612.489,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne est le cheval de troie des",
        "start": 614.049,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "multinationales dont nombre sont plus",
        "start": 615.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "puissantes que des \u00e9tats membres le",
        "start": 618.399,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "poids ahurissant des lobbys \u00e0 bruxelles",
        "start": 620.86,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "conduit \u00e0 une emprise des int\u00e9r\u00eats",
        "start": 622.6,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s au d\u00e9triment de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 624.189,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "illustr\u00e9 par une folie normatives dans",
        "start": 626.799,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la finalit\u00e9 comptes-tu conduit \u00e0 \u00e9carter",
        "start": 629.139,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "les tpe pme aux profits des grands",
        "start": 631.509,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "groupes c'est vrai notamment dans le",
        "start": 633.91,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "domaine de la construction mais pas",
        "start": 635.679,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "seulement",
        "start": 637.269,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne parvient m\u00eame \u00e0",
        "start": 638.16,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire ce que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 640.449,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avait r\u00e9ussi alors que l'union",
        "start": 642.249,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne avait fait un peu machine",
        "start": 644.259,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re sur la pac devenu je vous le",
        "start": 645.399,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rappelle dans ces derni\u00e8res ann\u00e9es une",
        "start": 648.309,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "machine \u00e0 broyer les paysans europ\u00e9ens",
        "start": 649.569,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "en particulier l'agriculture familiale",
        "start": 651.1,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "de qualit\u00e9",
        "start": 652.749,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un peu machine arri\u00e8re en restituant",
        "start": 654.6,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "nation quelques marges de manoeuvre elle",
        "start": 657.189,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "a impos\u00e9 la politique de la ferme \u00e0 la",
        "start": 659.049,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fourchette qui va r\u00e9duire la production",
        "start": 660.759,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne de 10 \u00e0 30 % entra\u00eenant ainsi",
        "start": 662.649,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "une augmentation des importations au",
        "start": 665.559,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 nos concitoyens ont plus que",
        "start": 668.41,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "jamais besoin d'une alimentation saine",
        "start": 671.11,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "vari\u00e9e de qualit\u00e9 et de proximit\u00e9",
        "start": 673.059,
        "duration": 6.621
    },
    {
        "text": "cet affaiblissement organis\u00e9e place",
        "start": 677.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "notre agriculture dans un \u00e9tau entre des",
        "start": 679.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementations toujours plus lourdes et",
        "start": 681.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des trait\u00e9s de libre-\u00e9change autorisant",
        "start": 683.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'implantation de production qui ne",
        "start": 685.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pourraient \u00eatre produites de la m\u00eame",
        "start": 687.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re en europe je voulais dit tout \u00e0",
        "start": 688.65,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "l'heure",
        "start": 690.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat pour la premi\u00e8re fois notre",
        "start": 691.49,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "balance commerciale agricole sera en",
        "start": 693.96,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "2023 d\u00e9ficitaire quel \u00e9chec et je ne",
        "start": 695.37,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "parle m\u00eame pas du plan de relance",
        "start": 700.02,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 en grande pompe avec angela",
        "start": 701.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "merkel dont le r\u00e9sultat conduire \u00e0 ce",
        "start": 702.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que la france re\u00e7oivent 39 milliards",
        "start": 705.09,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "tout en garantissant",
        "start": 706.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "70 milliards pour les plus anciens",
        "start": 708.68,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "d'entre nous cela n'est pas sans",
        "start": 711.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rappeler le sketch de coluche fils moi",
        "start": 713.01,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ton portefeuille je te filerai sans mal",
        "start": 714.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "enfin pour conclure ce bilan non",
        "start": 717.38,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "exhaustif de l'union europ\u00e9enne et",
        "start": 719.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "singuli\u00e8rement des manuels macron son",
        "start": 721.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plus fid\u00e8le promoteurs en france un mot",
        "start": 722.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sur la destruction de notre identit\u00e9 qui",
        "start": 724.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est devenu un leitmotiv des technocrates",
        "start": 727.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bruxellois si gr\u00e2ce \u00e0 un travail de",
        "start": 729.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fourmi men\u00e9 par nos d\u00e9put\u00e9s au parlement",
        "start": 732.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en depuis des ann\u00e9es nous ne",
        "start": 734.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cessons de d\u00e9noncer cette politique le",
        "start": 736.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "document publi\u00e9 par une sous ce",
        "start": 738.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sous-commissaire pardon \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 il",
        "start": 740.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ya quelques semaines a fait \u00e9clater au",
        "start": 742.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "grand jour le v\u00e9ritable dessein de",
        "start": 744.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne gommer tout ce qui de",
        "start": 746.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s ou de loin pouvait rappeler nos",
        "start": 748.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "racines nos modes de vie nos us et",
        "start": 750.9,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "coutumes bref nos identit\u00e9s",
        "start": 753.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "interdiction de parler de no\u00ebl de dire",
        "start": 755.9,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs rien ne manquait",
        "start": 758.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans ce document faut bien reconna\u00eetre",
        "start": 760.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que comme contre la campagne de",
        "start": 762.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "promotion du diable notre mobilisation a",
        "start": 764.43,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "port\u00e9 ses fruits",
        "start": 766.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il ne faut pas se tromper c'est la m\u00eame",
        "start": 768.41,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "logique qui am\u00e8ne l'union europ\u00e9enne \u00e0",
        "start": 770.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vouloir imposer ses lois par dessus les",
        "start": 772.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "constitutions des \u00e9tats pour les",
        "start": 774.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "europ\u00e9istes",
        "start": 776.67,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "rien ne doit venir troubler",
        "start": 777.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'uniformisation totale de l'espace",
        "start": 779.9,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en c'est bien leur acte de",
        "start": 782.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance que j'ai salu\u00e9 \u00e0 l'occasion",
        "start": 785.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de mes d\u00e9placements en gris et en",
        "start": 787.41,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "pologne des pays dont les gouvernements",
        "start": 788.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "contrairement aux dirigeants fran\u00e7ais",
        "start": 790.79,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "ont montr\u00e9 qu'on pouvait refuser de se",
        "start": 792.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "soumettre au diktat bruxellois et soyez",
        "start": 795.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que je serai toujours aux c\u00f4t\u00e9s des",
        "start": 797.46,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "dirigeants",
        "start": 799.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon avis qui seront de plus en plus",
        "start": 800.78,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "nombreux qui d\u00e9fendent la souverainet\u00e9",
        "start": 803.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et la libert\u00e9 ii pays",
        "start": 804.78,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "le bilan des manuels macron aussi bien",
        "start": 807.9,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "sur la forme que sur le fond et donc",
        "start": 810.31,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "gu\u00e8re reluisant mais ceux qui souhaitent",
        "start": 812.17,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mettre en oeuvre dans les prochains mois",
        "start": 815.23,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "est inqui\u00e9tant",
        "start": 817.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sous pr\u00e9texte de souverainet\u00e9 et de",
        "start": 819.48,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration et s'engage \u00e0 faire avancer",
        "start": 821.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le pacte des migrations c'est \u00e0 dire",
        "start": 823.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dessaisir les \u00e9tats de leurs comp\u00e9tences",
        "start": 826.36,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re migratoire",
        "start": 828.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les mettre sous tutelle des ong sans",
        "start": 829.71,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 et en pratique organis\u00e9e la",
        "start": 832.39,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "submersion d\u00e9mographique de l'europe",
        "start": 835.42,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "certains instituts \u00e9valuent \u00e0 au moins",
        "start": 837.87,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "70 millions le nombre de personnes",
        "start": 841.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "souhaitant se rendre en europe dans les",
        "start": 842.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es qui viennent or la nouvelle",
        "start": 845.74,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "coalition allemande verts socialistes",
        "start": 847.9,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux qu'on appelle feux tricolores",
        "start": 851.13,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "r\u00e9clament d\u00e9j\u00e0 300 mille immigr\u00e9s",
        "start": 853.71,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "nouveau en allemagne rien que pour cette",
        "start": 856.779,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e et la r\u00e9gularisation de tous les",
        "start": 859.27,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "clandestins",
        "start": 862.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je ne suis \u00e9videmment pas contrainte de",
        "start": 863.339,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "vous rappeler qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9",
        "start": 865.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ils sont en situation l\u00e9gale ils",
        "start": 867.61,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "pourront alors se d\u00e9placer dans",
        "start": 869.65,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 des pays schengen",
        "start": 871.839,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "cette politique elle est men\u00e9e sans",
        "start": 873.9,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "\u00e9valuation des co\u00fbts des cons\u00e9quences",
        "start": 876.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sociales et s\u00e9curitaires sans",
        "start": 878.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration des opinions sans la",
        "start": 880.66,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "moindre consultation d\u00e9mocratique",
        "start": 883.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un sondage hinse a r\u00e9alis\u00e9 en d\u00e9cembre",
        "start": 885.27,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "2021 dans dix pays europ\u00e9ens montre que",
        "start": 887.92,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les mesures du pacte de migration sont",
        "start": 891.07,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "rejet\u00e9es par les citoyens il montre",
        "start": 893.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9galement que sur un sujet qui met en",
        "start": 896.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cause la stabilit\u00e9 de leur pays les",
        "start": 897.64,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens veulent \u00eatre consult\u00e9s",
        "start": 899.77,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e7a tombe bien \u00e7a correspond au",
        "start": 902.61,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration que je",
        "start": 905.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "proposerai en ce qui me concerne ou",
        "start": 907.93,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais d\u00e8s mon \u00e9lection",
        "start": 909.64,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ce n'est sans doute pas un hasard si la",
        "start": 912.66,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "commission n'a programm\u00e9 sa mise en",
        "start": 915.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "oeuvre qu'apr\u00e8s les pr\u00e9sidentielles",
        "start": 917.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise aurait-elle peur peut-\u00eatre",
        "start": 919.24,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d'une r\u00e9action \u00e9lectorale des gaulois",
        "start": 922.39,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9fractaires",
        "start": 924.82,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "vous le comprenez les \u00e9lections",
        "start": 926.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises fran\u00e7aise rec\u00e8le aussi un",
        "start": 927.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "enjeu europ\u00e9en en fait \u00e9norme en votant",
        "start": 929.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour nos projets les fran\u00e7ais ne seront",
        "start": 933.05,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pas seulement la france d'une",
        "start": 934.49,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d\u00e9construction organis\u00e9 mais l'europe",
        "start": 935.93,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "d'une subversion programm\u00e9e",
        "start": 938.149,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne a par ses exc\u00e8s et",
        "start": 941.29,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "par ses outrances",
        "start": 944.81,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "mise en oeuvre une v\u00e9ritable ruine de",
        "start": 948.61,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "l'europe et \u00e0 plus long terme une mise",
        "start": 951.8,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "en oeuvre d'une ruine de la belle id\u00e9e",
        "start": 955.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e0 laquelle nous sommes",
        "start": 957.019,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "attach\u00e9s",
        "start": 958.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "au maintien europ\u00e9enne nous opposons \u00e0",
        "start": 959.74,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "emmanuel macron une vision nationale une",
        "start": 961.94,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "vision respectueuse des peuples des",
        "start": 963.98,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "histoires et des souverainet\u00e9s",
        "start": 965.899,
        "duration": 2.781
    },
    {
        "text": "nationales",
        "start": 967.639,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "1 th\u00e9matique europ\u00e9enne et depuis",
        "start": 968.68,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "longtemps et dans un but tactique",
        "start": 970.85,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "esquiv\u00e9e par nos adversaires politiques",
        "start": 972.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ayant pour boussole que l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 975.1,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "national et celui des fran\u00e7ais nous",
        "start": 977.12,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "avons toujours fait preuve de",
        "start": 978.98,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pragmatisme",
        "start": 980.389,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "concernant les questions europ\u00e9ennes \u00e0",
        "start": 981.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cet \u00e9gard aussi longtemps que l'union",
        "start": 984.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne s'est enfonc\u00e9e dans les",
        "start": 985.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "impasses techno lib\u00e9ral qui conjugu\u00e9 \u00e0",
        "start": 988.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la fois le pire du socialisme et le pire",
        "start": 990.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "du lib\u00e9ralisme notre devoir vous le",
        "start": 991.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "savez nous l'avons fait pendant",
        "start": 993.98,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "longtemps et est d'envisager m\u00eame d'en",
        "start": 994.85,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "sortir mais depuis quelques ann\u00e9es sous",
        "start": 997.699,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "la pression des mouvements patriotes au",
        "start": 1000.279,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "service des peuples europ\u00e9ens le r\u00e9el a",
        "start": 1001.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 rattraper les technocrates",
        "start": 1004.029,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "bruxellois ainsi les europ\u00e9ens sont de",
        "start": 1005.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus en plus nombreux \u00e0 prendre",
        "start": 1008.62,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "conscience de la n\u00e9cessaire",
        "start": 1009.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9orientation en profondeur de l'union",
        "start": 1010.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne c'est avant tout d'ailleurs",
        "start": 1013.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re mon\u00e9taire et budg\u00e9taire que",
        "start": 1015.49,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution a \u00e9t\u00e9 la plus spectaculaire",
        "start": 1017.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et nous l'avons enregistr\u00e9e durant des",
        "start": 1019.269,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es la banque centrale europ\u00e9enne",
        "start": 1022.75,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "s'est obstin\u00e9 \u00e0 mener une politique",
        "start": 1024.04,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "mon\u00e9taire hyper rigide qui ralentissait",
        "start": 1025.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la croissance \u00e9conomique et les",
        "start": 1028.419,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "exportations de la plupart des pays",
        "start": 1029.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens au quasi seul profit de",
        "start": 1031.569,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "l'allemagne cette rigueur mon\u00e9taire",
        "start": 1033.97,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "\u00e9tait renforc\u00e9e par un carcan budg\u00e9taire",
        "start": 1036.25,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "impos\u00e9e par les fameux crit\u00e8res de",
        "start": 1038.189,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "maastricht qui condamnait les pays",
        "start": 1040.179,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "membres \u00e0 alterner matraquage fiscal et",
        "start": 1041.919,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "casse sociale ares ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 1044.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "contrainte faut bien le dire par la",
        "start": 1046.99,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "crise financi\u00e8re de 2008 puis par la",
        "start": 1049.51,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "crise sanitaire de 2020 puis par les",
        "start": 1052.09,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s de la monnaie la bce",
        "start": 1055.27,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "spectaculairement assoupli sa politique",
        "start": 1057.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en ayant recours \u00e0 la cr\u00e9ation mon\u00e9taire",
        "start": 1058.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sans perdre de vue nous ne sommes pas",
        "start": 1061.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dupes sa volont\u00e9 d\u00e9sormais plut\u00f4t",
        "start": 1063.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dissimul\u00e9 de d\u00e9monter notre syst\u00e8me de",
        "start": 1065.84,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "protection sociale c'est exigeant sur le",
        "start": 1068.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me d'indemnisation du ch\u00f4mage ou",
        "start": 1070.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sur notre syst\u00e8me de retraite d'ailleurs",
        "start": 1073.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous le rappelle mais cela a permis le",
        "start": 1074.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "maintien des taux d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1077.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "exceptionnellement bas cette nouvelle",
        "start": 1078.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "approche de son r\u00f4le par la bce marque",
        "start": 1081.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une rupture historique dans la politique",
        "start": 1083.33,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "mon\u00e9taire europ\u00e9enne",
        "start": 1084.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cette conflagration avec le r\u00e9el a",
        "start": 1086.05,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "\u00e9galement abouti \u00e0 la rel\u00e9gation pure et",
        "start": 1089.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "simple des sacro-saints crit\u00e8res de",
        "start": 1091.67,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "maastricht et on ne peut que s'en",
        "start": 1092.93,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9jouir dont d'ailleurs plus personne",
        "start": 1093.95,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "n'entend parler c'\u00e9tait la bible pendant",
        "start": 1095.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es et aujourd'hui plus personne",
        "start": 1098.93,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "n'en parle",
        "start": 1101.0,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "d'autres \u00e9volutions ne sont pas le fait",
        "start": 1104.24,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne mais des peuples",
        "start": 1105.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et m\u00eame de certains gouvernements",
        "start": 1107.2,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens sega pr\u00e9cis\u00e9ment de la",
        "start": 1109.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "politique d'immigration et de contr\u00f4le",
        "start": 1111.95,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "des fronti\u00e8res",
        "start": 1113.3,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ont longtemps fait partie",
        "start": 1114.65,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "des tabous id\u00e9ologiques de l'union",
        "start": 1115.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne la crise migratoire et la",
        "start": 1117.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vague de terrorisme islamiste qui a",
        "start": 1119.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9ferl\u00e9 sur notre continent en provoquer",
        "start": 1120.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une lente mais significatif prise de",
        "start": 1123.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "conscience par beaucoup de peuples",
        "start": 1125.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens du danger mortel d\u00fb sans",
        "start": 1126.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fronti\u00e9risme et de la submersion",
        "start": 1129.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "migratoire aujourd'hui sur ce sujet les",
        "start": 1130.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "peuples s'oppose \u00e0 la commission",
        "start": 1133.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne union europ\u00e9enne est sous la",
        "start": 1135.53,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pression de citoyens attach\u00e9s \u00e0 leur",
        "start": 1138.32,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "nation et elle sera contrainte sous",
        "start": 1140.96,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "cette pression demain de se refonder",
        "start": 1144.74,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment notre souhait mais le",
        "start": 1147.8,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "match je le dis n'est pas encore gagn\u00e9e",
        "start": 1150.92,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avec la commission et s'il fallait s'en",
        "start": 1153.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "convaincre le pacte des migrations nous",
        "start": 1156.35,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "le rappelle",
        "start": 1158.48,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pourtant ce sentiment qu'il faut arr\u00eater",
        "start": 1159.76,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "avec cette folie migratoire est",
        "start": 1163.58,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "largement partag\u00e9 par nos voisins",
        "start": 1164.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens comme en t\u00e9moigne le succ\u00e8s de",
        "start": 1166.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ceux qui partagent nos convictions comme",
        "start": 1168.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en italie en pologne en hongrie mais",
        "start": 1170.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aussi plus r\u00e9cemment au portugal ou en",
        "start": 1172.85,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "espagne",
        "start": 1174.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "si le pragmatisme nous incite \u00e0 prendre",
        "start": 1175.33,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "en compte ces \u00e9volutions impos\u00e9es par le",
        "start": 1177.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9el le volontarisme nous commande dans",
        "start": 1180.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le m\u00eame temps de prendre la t\u00eate de",
        "start": 1182.54,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cette remise en cause de l'actuel",
        "start": 1184.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne pour permettre",
        "start": 1185.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'av\u00e8nement",
        "start": 1187.22,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "d'une v\u00e9ritable europe des nations",
        "start": 1188.57,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique je porterai",
        "start": 1191.919,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "cette voix forte de la france dont le",
        "start": 1195.049,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "continent a besoin pour basculer vers",
        "start": 1197.75,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "une europe des nations",
        "start": 1201.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce qui \u00e9tait encore impensable il ya",
        "start": 1202.75,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es est \u00e0 pr\u00e9sent possible",
        "start": 1205.19,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans cette union europ\u00e9enne beaucoup",
        "start": 1207.789,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "voire presque tout reste \u00e0 changer",
        "start": 1210.35,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "au coeur de ce nouveau projet pour",
        "start": 1212.799,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "l'europe l'europe de la s\u00e9curit\u00e9 est",
        "start": 1215.09,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment une priorit\u00e9",
        "start": 1217.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es beaucoup promettent de",
        "start": 1220.059,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "refonder le syst\u00e8me schengen aucun",
        "start": 1222.32,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "dossier vraiment h\u00e2te les nina vraiment",
        "start": 1224.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "expliquer comment s'y prendre",
        "start": 1227.059,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement emmanuel macron en t\u00eate",
        "start": 1228.2,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est pourquoi j'ai propos\u00e9",
        "start": 1230.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il ya quelques mois le r\u00e9tablissement",
        "start": 1232.789,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "des contr\u00f4les permanents aux fronti\u00e8res",
        "start": 1233.99,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "nationales ensuite il sera temps de",
        "start": 1235.46,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocier des accords bilat\u00e9raux afin de",
        "start": 1238.129,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mettre en place des contr\u00f4les simplifi\u00e9s",
        "start": 1240.649,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "aux fronti\u00e8res",
        "start": 1242.809,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "pour les pays bien entendu qu'ils",
        "start": 1244.09,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrisent drastiquement leur politique",
        "start": 1246.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "migratoire",
        "start": 1248.419,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "autre domaine le patriotisme \u00e9conomique",
        "start": 1250.37,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "et l'\u00e9tat strat\u00e8ge",
        "start": 1252.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la reconstruction de nos \u00e9conomies",
        "start": 1254.32,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes au lendemain de la crise",
        "start": 1256.58,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sanitaire ne pourra pas se faire dans",
        "start": 1257.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une europe ouverte aux quatre vents et",
        "start": 1259.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "refusant de laisser les \u00e9tats membres",
        "start": 1261.74,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger leurs entreprises leurs",
        "start": 1263.33,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "travailleurs et leurs march\u00e9s",
        "start": 1265.669,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir rompu avec la rigidit\u00e9",
        "start": 1268.029,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "mon\u00e9taire et budg\u00e9taire l'union",
        "start": 1270.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne doit renoncer \u00e0 \u00eatre selon",
        "start": 1272.45,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "l'expression d'hubert v\u00e9drine l'idiot d\u00fb",
        "start": 1274.46,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "village global en laissant les \u00e9tats",
        "start": 1276.529,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens d\u00e9fendre leurs champions",
        "start": 1279.169,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nationaux et europ\u00e9ens et donner la",
        "start": 1280.759,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 \u00e0 leur entreprise dans l'acc\u00e8s",
        "start": 1282.919,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "\u00e0 leurs march\u00e9s publics",
        "start": 1285.139,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "de m\u00eame s'agissant de l'instauration de",
        "start": 1287.2,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "taxes \u00e0 l'entr\u00e9e de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1289.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que ce sont bien les \u00e9tats",
        "start": 1291.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "membres qui doivent en b\u00e9n\u00e9ficier et non",
        "start": 1293.96,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "la bureaucratie europ\u00e9enne",
        "start": 1296.33,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "il faut \u00e9galement que nous allions vers",
        "start": 1298.36,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "une \u00e9cologie et une agriculture \u00e0 visage",
        "start": 1301.309,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "humain",
        "start": 1303.71,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "cela passe par une rupture avec la",
        "start": 1304.57,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "politique de libre \u00e9change qui",
        "start": 1306.919,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "constituent la premi\u00e8re source de",
        "start": 1308.33,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pollution et d'affaiblissement de nos",
        "start": 1310.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies et en urgence il faut arriver",
        "start": 1312.289,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "\u00e0 obtenir la sortie des produits",
        "start": 1315.35,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "agricoles de ces accords de livres",
        "start": 1316.94,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "change notre alimentation",
        "start": 1318.49,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tant pas un bien comme un autre",
        "start": 1320.29,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour se faire bien des pistes sont \u00e0",
        "start": 1323.46,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre je pense par exemple \u00e0 la",
        "start": 1325.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tra\u00e7abilit\u00e9 des produits alimentaires",
        "start": 1327.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour laquelle nous nous battons depuis",
        "start": 1329.08,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "toujours",
        "start": 1330.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'ordination sera donc celle des",
        "start": 1332.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rations concr\u00e8tes",
        "start": 1334.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "librement consentie qui aboutissent \u00e0",
        "start": 1336.12,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser des projets ambitieux en",
        "start": 1339.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re industrielle \u00e9cologique m\u00e9dical",
        "start": 1340.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "technologiques tels que les \u00e9tats",
        "start": 1343.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens ont su le faire avec ariane ou",
        "start": 1345.52,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "encore avec airbus par exemple la",
        "start": 1348.52,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation de g\u00e9ants fran\u00e7ais et europ\u00e9en",
        "start": 1352.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "capable de remplacer les gars phare en",
        "start": 1354.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "europe et de les concurrencer sur la",
        "start": 1357.37,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne mondiale est aujourd'hui une",
        "start": 1358.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 pour nos pays et c'est bien",
        "start": 1360.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s\u00fbr au niveau europ\u00e9en avec les pays",
        "start": 1362.32,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "volontaires qu'il doit \u00eatre men\u00e9",
        "start": 1363.91,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "manuel macro et ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs ont",
        "start": 1367.29,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "mis la france et les peuples europ\u00e9ens",
        "start": 1369.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "au service de l'union europ\u00e9enne notre",
        "start": 1371.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ambition est de remettre l'id\u00e9e",
        "start": 1374.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne au service de la france et",
        "start": 1375.46,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "des nations europ\u00e9ennes",
        "start": 1378.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "plus que jamais l'europe doit \u00eatre comme",
        "start": 1379.74,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "le souhaitait le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle le",
        "start": 1383.2,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "levier d'archim\u00e8de de la france",
        "start": 1385.09,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "notre europe sera celle de la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1387.72,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "que nous devons peuples europ\u00e9ens afin",
        "start": 1390.34,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "de sauver l'europe du chaos migratoire",
        "start": 1392.71,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "notre europe sera celle de la prosp\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1395.22,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "afin de stopper notre d\u00e9clin \u00e9conomique",
        "start": 1398.19,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "nous font rena\u00eetre un mod\u00e8le europ\u00e9en de",
        "start": 1400.72,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement",
        "start": 1402.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "notre europe sera fier de ses racines et",
        "start": 1403.679,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "retrouvera le go\u00fbt de l'avenir",
        "start": 1406.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9cennie sera celle d'un nouveau",
        "start": 1408.57,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "printemps europ\u00e9en",
        "start": 1411.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'ores et d\u00e9j\u00e0 amorc\u00e9e de la baltique \u00e0",
        "start": 1412.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la m\u00e9diterran\u00e9e par les polonais les",
        "start": 1415.72,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "tch\u00e8ques et les slovaques ou encore les",
        "start": 1417.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "hongrois jamais la possibilit\u00e9 de",
        "start": 1419.679,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "construire l'autre europe n'a \u00e9t\u00e9 si",
        "start": 1422.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "puissante jamais l'alliance europ\u00e9enne",
        "start": 1424.9,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des nations n'a \u00e9t\u00e9 autant \u00e0 notre",
        "start": 1427.87,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "port\u00e9e",
        "start": 1430.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je vous remercie mesdames et messieurs",
        "start": 1431.64,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "et je suis bien entendu \u00e0 votre",
        "start": 1434.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 vos",
        "start": 1436.21,
        "duration": 7.91
    },
    {
        "text": "questions sur ce sujet ou sur dos",
        "start": 1438.7,
        "duration": 5.42
    }
]