[
    {
        "text": "mesdames et messieurs",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous savez je suis profond\u00e9ment attach\u00e9",
        "start": 2.33,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette ch\u00e8re terre bretonne est une",
        "start": 4.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "grande joie pour moi d'avoir pass\u00e9 la",
        "start": 6.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "matin\u00e9e sur cette splendide c\u00f4te",
        "start": 8.49,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "d'\u00e9meraude",
        "start": 10.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je suis venu \u00e0 erquy pour soutenir ses",
        "start": 11.48,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "habitants et plus largement ceux de la",
        "start": 13.98,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "baie de saint brieuc soutenir ces",
        "start": 16.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "p\u00eacheurs et professionnels du tourisme",
        "start": 18.869,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "bref soutenir tous ceux qui attach\u00e9s \u00e0",
        "start": 20.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cette nature splendide s'oppose au",
        "start": 23.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "saccage de leur patrimoine naturel par",
        "start": 26.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'installation d'un parc d'\u00e9oliennes en",
        "start": 28.23,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mer je vous redis la d\u00e9termination \u00e0",
        "start": 30.72,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger ce site naturel magnifique les",
        "start": 33.63,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "conditions de vie et le travail des",
        "start": 36.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "riverains en 2011 le gouvernement de",
        "start": 38.91,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy a attribu\u00e9 quatre appels",
        "start": 41.61,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "d'offres d'\u00e9oliennes en mer",
        "start": 44.37,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "si celui de saint brieuc et pour",
        "start": 47.129,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "l'espagnol iberdrola permettez moi de",
        "start": 48.629,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "rappeler qu'au moment de l'attribution",
        "start": 51.57,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "de cet appel d'offres une certaine",
        "start": 52.969,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 55.829,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "\u00e9tait ministre du budget et son mari",
        "start": 57.05,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "j\u00e9r\u00f4me p\u00e9cresse dirigeait la filiale",
        "start": 60.3,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes d'alstom qui remporta les",
        "start": 62.67,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "trois autres march\u00e9s",
        "start": 66.03,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "j'ai toujours toujours combattu le",
        "start": 67.729,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "projet d'\u00e9oliennes de saint brieuc comme",
        "start": 71.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tous les autres d'ailleurs car il",
        "start": 73.439,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente une catastrophe \u00e9cologique et",
        "start": 75.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 78.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une impasse \u00e9nerg\u00e9tique est une gabegie",
        "start": 79.38,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re",
        "start": 82.83,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "quelques \u00e9l\u00e9ments pour illustrer cela",
        "start": 84.17,
        "duration": 6.519
    },
    {
        "text": "soixante deux \u00e9oliennes de 207 m aussi",
        "start": 86.93,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "grande que la tour montparnasse seront",
        "start": 90.689,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "implant\u00e9s \u00e0 6 km du cap d'erquy en",
        "start": 93.45,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "limite de zone natura 2000 iberdrola a",
        "start": 97.38,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "obtenu 62 d\u00e9rogation pour porter",
        "start": 100.11,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "atteinte \u00e0 l'environnement et \u00e0 des",
        "start": 103.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es et vous le savez les",
        "start": 105.63,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "forages du navire g\u00e9ant a voulu sont",
        "start": 108.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 entra\u00een\u00e9 plusieurs rejette ville",
        "start": 110.729,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "polluantes dont la de rejet a cr\u00e9\u00e9 une",
        "start": 112.56,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "nappe de 30 km de long le paysage marais",
        "start": 116.549,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "l'espace naturel vont \u00eatre massacr\u00e9s",
        "start": 121.02,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "portant un coup fatal au tourisme et \u00e0",
        "start": 123.42,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la valeur des propri\u00e9t\u00e9s c\u00f4ti\u00e8res les",
        "start": 125.969,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes vont perturber la faune marine",
        "start": 129.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "par leur bru vibrations tout en",
        "start": 131.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "massacrant les oiseaux y compris des",
        "start": 133.83,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es",
        "start": 135.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le parc va saccager un gisements de",
        "start": 137.39,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "coquilles saint-jacques mena\u00e7ant",
        "start": 140.46,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 de 300 navires 800 marins et",
        "start": 142.29,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "2500 emplois \u00e0 terre",
        "start": 146.37,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 produite ici sera rachet\u00e9e",
        "start": 149.85,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 153.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "155 euros m\u00e9gawatt alors que le",
        "start": 153.65,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire historique est entre 42 et 47",
        "start": 157.2,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "euros du m\u00e9gawatts la puissance de ce",
        "start": 160.32,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "parc \u00e9olien ne repr\u00e9senteraient au",
        "start": 164.37,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "maximum que 15% je voulais rappeler ce",
        "start": 166.67,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "matin de celle d'un op\u00e8rent les",
        "start": 170.7,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "subventions pay\u00e9es par les contribuables",
        "start": 174.15,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont estim\u00e9es \u00e0 4,7 milliards",
        "start": 175.86,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "d'euros sur 20 ans uniquement pour ce",
        "start": 180.45,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "parc",
        "start": 183.75,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "j'ai donc toutes les raisons \u00e9cologiques",
        "start": 185.09,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tiques \u00e9conomiques d'\u00eatre",
        "start": 188.33,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "fermement oppos\u00e9e au projet d'\u00e9oliennes",
        "start": 191.76,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "en mer de saint brieuc mais \u00e9largissons",
        "start": 194.52,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 198.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les \u00e9oliennes et en particulier celles",
        "start": 200.69,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "en mer sont une absurdit\u00e9 pour un pays",
        "start": 203.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "comme la france qui dispose d'un parc",
        "start": 206.55,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire et de barrages",
        "start": 208.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "hydro\u00e9lectriques deux sources",
        "start": 210.239,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 pilotable bon march\u00e9 et",
        "start": 212.1,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "bas carbone au contraire l'\u00e9nergie des",
        "start": 214.95,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes est avant tout avant d'\u00eatre",
        "start": 218.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dit-on renouvelables en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 221.19,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "intermittente quand il n'y a pas de vent",
        "start": 223.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ad\u00e9quate les \u00e9oliennes ne produisent",
        "start": 226.56,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "rien y compris lorsque le syst\u00e8me a le",
        "start": 228.6,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "plus besoin d'\u00e9lectricit\u00e9 comme les",
        "start": 232.47,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "jours de grand froid",
        "start": 234.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ces machines sont donc une impasse",
        "start": 235.55,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "climatique car elle n\u00e9cessite d'avoir",
        "start": 237.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des moyens d'appoint de recourir aux",
        "start": 239.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "importations de nos voisins qui",
        "start": 241.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "utilisent massivement du gaz ou du",
        "start": 243.72,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "charbon",
        "start": 245.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'\u00e9oliennes en mer de saint brieuc",
        "start": 246.47,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "symbolise l'incomp\u00e9tence et l'avidit\u00e9 de",
        "start": 248.97,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "ceux qui ont si mal gouvern\u00e9 la france",
        "start": 252.06,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "capable de saccager l'environnement au",
        "start": 254.239,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "nom de l'\u00e9cologie de taxer les fran\u00e7ais",
        "start": 256.799,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "au nom du dogme de la concurrence pure",
        "start": 259.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et parfaite de l'union europ\u00e9enne par",
        "start": 261.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent comme je lai annonc\u00e9 je",
        "start": 264.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cesserai le d\u00e9veloppement de tous les",
        "start": 266.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "projets d'\u00e9oliennes en mer mais aussi \u00e0",
        "start": 267.72,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "terre plus aucun espace maritime ou",
        "start": 270.18,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "rural de notre pays ne sera sacrifi\u00e9",
        "start": 273.479,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "dans cette fili\u00e8re inutile pour le mix",
        "start": 276.12,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "tenait \u00e9lectrique fran\u00e7ais est",
        "start": 278.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement co\u00fbteuse les sites",
        "start": 280.169,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "actuellement en fonctionnement en gonfle",
        "start": 283.08,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "engouffrons pardon sur leur dur\u00e9e de vie",
        "start": 285.69,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire quinze \u00e0 vingt ans plus de",
        "start": 288.3,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "100 milliards de subventions selon la",
        "start": 291.449,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "cour des comptes je r\u00e9p\u00e8te temps on a le",
        "start": 294.06,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "sentiment de mal avoir entendu il",
        "start": 297.569,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "s'engouffre rompt donc sur leur dur\u00e9e de",
        "start": 300.27,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "vie plus de 100 milliards de subventions",
        "start": 302.61,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "selon la cour des comptes cette gabegie",
        "start": 305.819,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "de subventions a permis d'avoir un parc",
        "start": 308.28,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergies intermittentes qui n'ont pu",
        "start": 311.46,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "seulement produire que 7 \u00e0 8 % de notre",
        "start": 314.669,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 en 2020",
        "start": 317.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui plus est non pilotable alors que le",
        "start": 319.409,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "parc nucl\u00e9aire dont le co\u00fbt dont les",
        "start": 322.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "co\u00fbts d'investissements initiaux se sont",
        "start": 324.24,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9es entre 80 et 100 milliards",
        "start": 326.28,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "produisent 70 \u00e0 75% de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 328.259,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "depuis trente ans de mani\u00e8re fiable et",
        "start": 331.759,
        "duration": 7.361
    },
    {
        "text": "pilotable ces ordres de grandeur \u00e0 uris",
        "start": 335.669,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "en t\u00e9moigne de l'absurdit\u00e9 du syst\u00e8me",
        "start": 339.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans lequel nous on me emmanuel macron",
        "start": 341.09,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "et ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs \u00e0 titre d'exemple",
        "start": 343.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la centrale de fessenheim ferm\u00e9 par",
        "start": 346.08,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "emmanuel macron produisait en 2019 \u00e0",
        "start": 348.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "elle seule plus d'\u00e9lectricit\u00e9 par an que",
        "start": 350.819,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "tous les panneaux solaires de france",
        "start": 353.94,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'allemagne malgr\u00e9 plus de 500 milliards",
        "start": 356.599,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "d'euros engag\u00e9s dans sa transition",
        "start": 359.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 sortir du",
        "start": 361.44,
        "duration": 7.979
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire et a retrouv\u00e9 le charbon et",
        "start": 363.99,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie de loin la plus polluante",
        "start": 369.419,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat une \u00e9lectricit\u00e9 bien plus cher",
        "start": 372.06,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qu'en france et un mix \u00e9lectrique",
        "start": 375.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "allemand qui peut lui cinq fois plus que",
        "start": 377.43,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "le fran\u00e7ais en 2019 ainsi cet hiver",
        "start": 379.8,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "quand ni le vent ni le soleil ne font",
        "start": 382.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fonctionner \u00e9oliennes et panneaux",
        "start": 385.5,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "solaires la france doit importer de",
        "start": 387.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 l'eau monde produite \u00e0",
        "start": 389.699,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "base de charbon et de gaz une aberration",
        "start": 391.86,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et financi\u00e8re c'est pour",
        "start": 395.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cette raison que je cesserai toute",
        "start": 398.43,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "subvention vers\u00e9e aux \u00e9nergies",
        "start": 400.02,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "intermittentes entra\u00eenant la fin du",
        "start": 401.729,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de cette fili\u00e8re et que je",
        "start": 403.979,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lancerai un grand programme",
        "start": 406.199,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "d'investissement dans le nucl\u00e9aire et",
        "start": 407.729,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "l'hydro\u00e9lectricit\u00e9 ainsi que dans la",
        "start": 410.12,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution hydrog\u00e8ne fili\u00e8re que j'ai",
        "start": 412.74,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re \u00e0 d\u00e9fendre en france il",
        "start": 415.349,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "y a maintenant pr\u00e8s de vingt ans puisque",
        "start": 418.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "cette je me souviens aux \u00e9lections",
        "start": 421.919,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales de 2004",
        "start": 423.99,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "nous savions que la campagne",
        "start": 426.349,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle mettrait sur la table les",
        "start": 427.949,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "grands choix d'investissements dans",
        "start": 430.199,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie je m'en f\u00e9licite mais l'hiver",
        "start": 431.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que nous vivons rend ce d\u00e9bat plus grave",
        "start": 433.289,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "plus urgent et plus vital pour le",
        "start": 435.81,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "quotidien des fran\u00e7ais",
        "start": 438.99,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais voient concr\u00e8tement",
        "start": 441.21,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les effets de 30 ans",
        "start": 442.169,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d'erreurs et de tromperie sur la",
        "start": 443.669,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "politique \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 445.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la facture d'\u00e9lectricit\u00e9 n'a fait",
        "start": 446.789,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "qu'augmenter et va conna\u00eetre dans",
        "start": 448.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'avenir \u00e0 venir une v\u00e9ritable explosion",
        "start": 450.3,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "si jamais nous ne changeons pas de",
        "start": 453.18,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "politique avec cette \u00e9lection",
        "start": 455.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle les fran\u00e7ais doivent",
        "start": 456.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "savoir qu avec emmanuel macron val\u00e9rie",
        "start": 459.09,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse les difficult\u00e9s qu'ils",
        "start": 460.59,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "rencontrent d\u00e9j\u00e0 pour payer leurs",
        "start": 461.849,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "factures \u00e9nerg\u00e9tiques vont s'aggraver",
        "start": 463.169,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alors que je propose des mesures",
        "start": 464.659,
        "duration": 2.861
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes pour leur redonner",
        "start": 466.529,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement et durablement du pouvoir",
        "start": 467.52,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'achat depuis six mois",
        "start": 470.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais subissent une crise",
        "start": 472.83,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique qui frappe durement leur",
        "start": 473.88,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "budget et pas moins de 3 soit",
        "start": 475.409,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "agriculteurs soient industriels -",
        "start": 479.46,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "interpell\u00e9s depuis hier soir pour me",
        "start": 481.65,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "dire que la situation pour leur",
        "start": 484.379,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "entreprise \u00e9tait",
        "start": 486.449,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "catastrophique",
        "start": 488.719,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 15 \u00e0 20 millions de nos",
        "start": 491.21,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "compatriotes des millions de familles",
        "start": 493.289,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "doivent faire des sacrifices quotidiens",
        "start": 495.029,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour pouvoir se d\u00e9placer en voiture",
        "start": 496.469,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "chauffer leur logement prendre une",
        "start": 498.779,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "douche ti\u00e8de ou cuisiner un repas chaud",
        "start": 500.879,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "ce sont d'abord les prix de l'essence du",
        "start": 503.3,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "diesel et du fioul qui ont retrouv\u00e9 des",
        "start": 505.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "niveaux records parfois au del\u00e0 des",
        "start": 507.779,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "montants qui avait provoqu\u00e9 la crise",
        "start": 510.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "souvenez-vous des gilet jaune le gaz",
        "start": 513.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ensuite dont les prix du march\u00e9 ont",
        "start": 515.49,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "litt\u00e9ralement explos\u00e9 sans que jamais ni",
        "start": 517.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gouvernement fran\u00e7ais ni l'union",
        "start": 519.839,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne les pr\u00e9vu dispositif de",
        "start": 521.13,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "protection n'est alternative et enfin",
        "start": 523.089,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 526.18,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "depuis la lib\u00e9ralisation du march\u00e9",
        "start": 528.48,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique en 2007 la facture annuelle",
        "start": 530.589,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "moyenne des m\u00e9nages fran\u00e7ais a augment\u00e9",
        "start": 533.05,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "de 57 % passant de 319 \u00e0 512 euros entre",
        "start": 534.43,
        "duration": 8.099
    },
    {
        "text": "2007 et 2020 selon les chiffres de la",
        "start": 540.129,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie au",
        "start": 542.529,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "fil des hivers les fran\u00e7ais ont vu leur",
        "start": 545.379,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "facture augmenter sans qu'ils consomment",
        "start": 547.24,
        "duration": 2.389
    },
    {
        "text": "plus",
        "start": 548.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plus puis ils ont entendu dans les",
        "start": 549.629,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias que la france manquait d\u00e9sormais",
        "start": 552.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 que nous avions donc",
        "start": 554.17,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "besoin d'importer toujours plus depuis",
        "start": 556.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nos voisins europ\u00e9ens pour ne pas subir",
        "start": 559.059,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des coupures de courant ou pire un black",
        "start": 560.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "out dont le dernier remonte \u00e0 1918 en",
        "start": 563.379,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "france pourtant les fran\u00e7ais se",
        "start": 566.23,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "souviennent qu'ils disposaient pendant",
        "start": 568.509,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "trente ans d'un des meilleurs syst\u00e8mes",
        "start": 569.589,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de production et de distribution de",
        "start": 570.879,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 au monde \u00e0 la fois bon",
        "start": 572.709,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "march\u00e9 fiable et performant depuis",
        "start": 574.959,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "septembre la situation du march\u00e9",
        "start": 578.019,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en est tout simplement hors",
        "start": 579.819,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le le gouvernement a annonc\u00e9 en",
        "start": 581.47,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "septembre que le tarif de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 584.709,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "a augment\u00e9 de 12% au 1er f\u00e9vrier",
        "start": 585.939,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "prochain devant le toll\u00e9 jean castex",
        "start": 588.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous le savez a promis de bloquer cette",
        "start": 590.319,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "hausse \u00e0 4 % d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9rable par",
        "start": 591.61,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "rapport aux salaires j'ai imm\u00e9diatement",
        "start": 595.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 que cette mesure serait \u00e0 la",
        "start": 597.339,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "fois insuffisantes et mensong\u00e8res par",
        "start": 599.29,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la crise \u00e9nerg\u00e9tique que",
        "start": 601.36,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "traverse l'union europ\u00e9enne et bien de",
        "start": 602.709,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait nous savons maintenant que la",
        "start": 604.899,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "housse qui devrait s'appliquer au 1er",
        "start": 606.309,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "f\u00e9vrier si la france suivait les r\u00e8gles",
        "start": 607.54,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes serait de 35 \u00e0 40 % et que",
        "start": 609.79,
        "duration": 6.169
    },
    {
        "text": "la facture qui \u00e9tait annonc\u00e9 d'ailleurs",
        "start": 613.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait une facture il ya encore",
        "start": 615.959,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "quelques jours annonc\u00e9e \u00e0 8 milliards",
        "start": 618.1,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "co\u00fbtera 20 milliards ou nous en sommes",
        "start": 620.709,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui parce que pour bloquer les",
        "start": 623.889,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "prix \u00e0 4% le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 626.199,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "baisser la taxe int\u00e9rieure sur la",
        "start": 628.059,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 629.23,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "lattes et icf de hauteur de 4 milliards",
        "start": 630.639,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "d'euros dans un premier temps est",
        "start": 633.759,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais 8 milliards mais en r\u00e9alit\u00e9 on",
        "start": 635.11,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sait que ces 8 milliards d'euros",
        "start": 639.22,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "d'argent public et donc d'imp\u00f4t ne",
        "start": 640.24,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "suffiront pas pour financer le blocage",
        "start": 641.649,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "du prix \u00e0 4% et on vient d'apprendre",
        "start": 642.999,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "les derni\u00e8res demande effectu\u00e9e par le",
        "start": 645.149,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "gouvernement \u00e0 destination de edf qui",
        "start": 648.29,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "finiront par \u00eatre pays bien s\u00fbr par les",
        "start": 650.809,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "contribuables fran\u00e7ais car il ya pas",
        "start": 652.639,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "d'argent magique vous l'avez bien",
        "start": 654.41,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "compris depuis le temps",
        "start": 655.91,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ce blocage \u00e0 4 % n'est donc pas financer",
        "start": 657.37,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "ne tient pas la route gouvernement",
        "start": 660.499,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "cherche en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 gagner du temps en",
        "start": 662.749,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "trempant les fran\u00e7ais avec des fausses",
        "start": 664.67,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "mesures qu'ils devront payer \u00e0 un moment",
        "start": 666.41,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "ou \u00e0 un autre",
        "start": 668.329,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faute de s'attaquer aux vraies causes de",
        "start": 669.499,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "la hausse des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 671.449,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "voyez bien que la pr\u00e9sence de l'\u00e9lection",
        "start": 673.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle dans trois mois fait",
        "start": 675.74,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "prendre au gouvernement des d\u00e9cisions",
        "start": 677.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui ont l'air extr\u00eamement courageuse",
        "start": 679.249,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a n'est que reporter le probl\u00e8me",
        "start": 681.41,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "pour apr\u00e8s sans la rupture que je",
        "start": 683.74,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "propose avec la politique men\u00e9e par",
        "start": 687.559,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "emmanuel macron souhait\u00e9 par val\u00e9rie",
        "start": 689.029,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse ils devront les fran\u00e7ais payer",
        "start": 690.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "la facture par des augmentations",
        "start": 692.779,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "reporter \u00e9videmment apr\u00e8s les \u00e9lections",
        "start": 693.68,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "on parle aujourd'hui de 2023 il n'en",
        "start": 695.899,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "demeure pas moins que c'est demain matin",
        "start": 699.949,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bon les fran\u00e7ais ont d'ailleurs d\u00e9j\u00e0",
        "start": 701.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "connu ce genre d' arnaque avec s\u00e9gol\u00e8ne",
        "start": 703.759,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "royal qui avait fait croire qu'elle",
        "start": 705.68,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "pouvait bloquer les tarifs du gaz tout",
        "start": 706.999,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en restant dans les r\u00e8gles europ\u00e9ennes \u00e0",
        "start": 708.649,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "chaque fois les fran\u00e7ais ont d\u00fb payer",
        "start": 710.509,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plus cher a posteriori avec emmanuel",
        "start": 712.009,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "macron les fran\u00e7ais paieront deux fois",
        "start": 715.399,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donc la hausse de l'\u00e9lectricit\u00e9 une",
        "start": 716.959,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois par leurs imp\u00f4ts avec ses",
        "start": 718.309,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "8 milliards d'euros d'argent public puis",
        "start": 719.839,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "par leur facture \u00e9lectrique avec le",
        "start": 721.339,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rattrapage qui subiront en 2022 ou 2023",
        "start": 723.29,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "au moins d'ailleurs en effet je rappelle",
        "start": 725.749,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 sont",
        "start": 728.959,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "revenus deux fois par an le 1er f\u00e9vrier",
        "start": 730.579,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mais aussi le 1er ao\u00fbt quant au ch\u00e8que",
        "start": 732.74,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie c'est une rustine ponctuelles",
        "start": 735.589,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "qui cherche \u00e0 corriger un syst\u00e8me",
        "start": 737.839,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aberrant rappelons que ce ch\u00e8que n'a",
        "start": 739.55,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "fait que remplacer partiellement est",
        "start": 741.679,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "tarifs sociaux interdit par bruxelles",
        "start": 742.999,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enfin l'indemnit\u00e9 inflation \u00e9carte",
        "start": 744.759,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "l'essentiel des classes moyennes donc",
        "start": 747.139,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pour baisser durablement le prix de",
        "start": 749.629,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 m\u00eame am\u00e9lior\u00e9e plus rare",
        "start": 751.04,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "d'achat des fran\u00e7ais je propose",
        "start": 752.6,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "plusieurs mesures importantes",
        "start": 753.649,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tout d'abord la baisse que j'ai annonc\u00e9",
        "start": 756.139,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "il ya d\u00e9j\u00e0 plusieurs semaines de la tva",
        "start": 758.209,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9lectricit\u00e9 de 20 \u00e0 5 5 en tant",
        "start": 760.779,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "que produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 je",
        "start": 764.209,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rappelle quand m\u00eame que l'\u00e9nergie n'est",
        "start": 766.639,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pas un luxe ou m\u00eame un produit",
        "start": 767.839,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "commercial quand ma note il s'agit d'un",
        "start": 769.189,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "bien indispensable essentiels \u00e0 la vie",
        "start": 770.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "elle est dignit\u00e9 de chacun cette mesure",
        "start": 773.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "elle permettra non seulement de rendre",
        "start": 776.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "85 euros par an en moyenne \u00e0 une famille",
        "start": 777.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sur sa facture \u00e9lectrique mais limitera",
        "start": 779.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aussi l'effet inflationniste que propose",
        "start": 782.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la tva puisque c'est une taxe",
        "start": 783.86,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "proportionnelle au prix de base donc",
        "start": 785.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plus ce dernier augmente plus le co\u00fbt de",
        "start": 786.95,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "la tva est \u00e9lev\u00e9 c'est paradoxal mais",
        "start": 789.44,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "plus le prix de base non plus l'argent",
        "start": 792.86,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "le l'\u00e9tat se fait de l'argent sur le dos",
        "start": 795.83,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais",
        "start": 799.39,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "c'est une r\u00e9alit\u00e9 enfin je plafonnerai",
        "start": 800.99,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "le co\u00fbt des abonnements un gain non",
        "start": 804.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n\u00e9gligeable pour beaucoup de familles",
        "start": 806.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ont \u00e9norm\u00e9ment augment\u00e9 dans les",
        "start": 808.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es je supprimerai les",
        "start": 810.14,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "subventions aux \u00e9nergies intermittentes",
        "start": 812.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comme l'\u00e9olien le solaire soit 4",
        "start": 814.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "milliards d'euros imm\u00e9diatement rendu",
        "start": 816.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais et enfin je ferais sortir",
        "start": 819.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la france des r\u00e8gles europ\u00e9ennes de",
        "start": 822.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tarification de l'\u00e9lectricit\u00e9 un syst\u00e8me",
        "start": 823.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement hors contr\u00f4le qui spolie",
        "start": 825.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais m\u00eame d'ailleurs bruno le",
        "start": 828.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "maire consid\u00e8re qu'il ne marche pas et",
        "start": 830.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'il est aberrant c'est bien que la",
        "start": 832.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "raison lui viennent il a mis le temps",
        "start": 834.41,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame avant de s'en apercevoir",
        "start": 835.91,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "certains commentateurs d\u00e9responsabilise",
        "start": 838.6,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "le gouvernement et l'union europ\u00e9enne en",
        "start": 841.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "expliquant la crise par le froid et une",
        "start": 842.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "bonne raison \u00e0 la reprise \u00e9conomique les",
        "start": 844.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les effets du co vide sur l'entretien",
        "start": 846.5,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "des centrales les tensions de livraison",
        "start": 849.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "du gaz russe mais la majorit\u00e9 de ces",
        "start": 851.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faits pardon \u00e9tait pr\u00e9visible c'est",
        "start": 854.6,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le r\u00f4le des gouvernements",
        "start": 856.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'anticiper et de b\u00e2tir un syst\u00e8me",
        "start": 857.62,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique capable d'affronter les",
        "start": 860.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "crises et non de r\u00e9percuter",
        "start": 861.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement sur le consommateur je",
        "start": 863.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rappelle quand m\u00eame mais pour",
        "start": 866.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "information c'est quand m\u00eame utile de le",
        "start": 867.59,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "rappeler que le sc\u00e9nario central de rte",
        "start": 870.56,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "acte qui actent les objectifs du",
        "start": 875.42,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "gouvernement pour 2050",
        "start": 878.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "je rappelle le sc\u00e9nario baisse de la",
        "start": 880.6,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "consommation totale d'\u00e9nergie en france",
        "start": 883.52,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 \u00e9nergies fossiles et autres",
        "start": 886.43,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "2006 100 t\u00e9rawattheures \u00e0 9 130",
        "start": 888.82,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "t\u00e9rawattheures soit une baisse de 42%",
        "start": 891.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moi j'attends qu'on m'explique comment",
        "start": 893.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on va arriver \u00e0 \u00e7a et que \u00e7a ce sont les",
        "start": 895.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "objectifs du gouvernement vous voyez que",
        "start": 897.71,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "c'est une v\u00e9ritable folie remplacement",
        "start": 899.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "total des \u00e9nergies fossiles par de",
        "start": 903.26,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 904.97,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9gage propre jeu mais c'est entre",
        "start": 906.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "guillemets parce que je sais pas trop ce",
        "start": 908.44,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire mal et gazprom mais",
        "start": 909.49,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dont l'hydrog\u00e8ne et d'autres nerfs mix",
        "start": 910.72,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique 50% nucl\u00e9aire 50%",
        "start": 914.8,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "renouvables dont un aplomb centrales",
        "start": 917.76,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "thermiques propres qui restent \u00e0 rendre",
        "start": 919.75,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 921.13,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "viser 50 % d'\u00e9nergie renouvelable",
        "start": 922.17,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "impose le d\u00e9veloppement massif des",
        "start": 924.99,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies intermittentes faut que chacun",
        "start": 927.25,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "soit bien conscient donc cette cet",
        "start": 929.26,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "objectif fou \u00e7a entra\u00eene quoi",
        "start": 932.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement que \u00e7a aussi il faut en",
        "start": 935.4,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "parler aux fran\u00e7ais \u00e7a entra\u00eene la",
        "start": 937.96,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "multiplication minimale de deux et demi",
        "start": 940.75,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 quatre fois les \u00e9oliennes sur terre",
        "start": 944.62,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "soit l'installation de 6000 \u00e0 12000 ma",
        "start": 948.81,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "de plus en france",
        "start": 953.08,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "le saccage des c\u00f4tes avec au moins 3000",
        "start": 954.9,
        "duration": 8.53
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes en mer jusqu'\u00e0 9000 \u00e0 titre",
        "start": 958.69,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "d'exemple le parc de dunkerque ne compte",
        "start": 963.43,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "que 46 m'a donc vous imaginez ce que \u00e7a",
        "start": 966.22,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "va pouvoir donner la multiplication par",
        "start": 969.37,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "7 des panneaux solaires mais d'autres",
        "start": 972.61,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "propositions d'autres sc\u00e9narios propose",
        "start": 975.58,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "une multiplication par 11 mm par 22 du",
        "start": 978.7,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "nombre de panneaux solaires et une",
        "start": 983.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "hausse de 15% hors inflation au moins de",
        "start": 985.12,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la facture \u00e9lectrique des fran\u00e7ais voil\u00e0",
        "start": 987.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les propositions du gouvernement",
        "start": 990.43,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "maquereau au moment o\u00f9 nous nous parlons",
        "start": 992.59,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "le mix \u00e9lectrique fran\u00e7ais permet encore",
        "start": 995.34,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "pourtant de produire de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 999.28,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "fiable abondante et peu ch\u00e8res avec son",
        "start": 1002.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire et ses barrages",
        "start": 1005.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "80% de l'\u00e9lectricit\u00e9 fran\u00e7aise est",
        "start": 1007.52,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "stable pilotable avec tout un co\u00fbt",
        "start": 1010.08,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "oscillant entre 40 et 50 m\u00e9gawatt heure",
        "start": 1013.26,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "or",
        "start": 1016.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tout le monde est en train de comprendre",
        "start": 1018.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles europ\u00e9ennes nous impose trois",
        "start": 1020.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles compl\u00e8tement absurde qui ruine",
        "start": 1022.28,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "les consommateurs contribuables fran\u00e7ais",
        "start": 1024.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et auquel je veux mettre fin un pour",
        "start": 1026.58,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fabriquer une fausse concurrence edf",
        "start": 1029.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "doit vendre 25% de son \u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1031.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire \u00e0 ses concurrents priv\u00e9s \u00e0",
        "start": 1033.63,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "prix co\u00fbtant soit 42 euros m\u00e9gawattheure",
        "start": 1036.33,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "ses concurrents priv\u00e9s revendre ensuite",
        "start": 1039.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lectricit\u00e9 aux fran\u00e7ais avec",
        "start": 1042.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "leurs marges sans avoir investi un",
        "start": 1044.47,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "centime",
        "start": 1046.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je vous rappelle qu'on vient d'apprendre",
        "start": 1047.73,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "la fi\u00e8re ce matin que non seulement on",
        "start": 1049.72,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "est toujours dans cette syst\u00e8me l\u00e0 mais",
        "start": 1054.429,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "que le gouvernement demande \u00e0 ce que le",
        "start": 1056.679,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "niveau d'\u00e9lectricit\u00e9 vendus soit plus",
        "start": 1059.82,
        "duration": 7.479
    },
    {
        "text": "important et m\u00eame mieux il sugg\u00e8re \u00e0 edf",
        "start": 1063.52,
        "duration": 6.409
    },
    {
        "text": "enfin il a demand\u00e9 \u00e0 edf de racheter",
        "start": 1067.299,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1069.929,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "vendue \u00e0 nos concurrents qu'on avait",
        "start": 1071.64,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "vendus \u00e0 tr\u00e8s bas co\u00fbt de le racheter au",
        "start": 1074.08,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "prix du co\u00fbt du march\u00e9 europ\u00e9en actuel",
        "start": 1076.419,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire je sais pas six fois plus",
        "start": 1078.57,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "1,6 fois plus six fois plus cher pour \u00e0",
        "start": 1082.11,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "nouveau le revendre aux concurrents \u00e0 un",
        "start": 1085.12,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "prix encore inf\u00e9rieur au prix auquel en",
        "start": 1088.33,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale on leur vend non mais",
        "start": 1090.789,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "finir c'est m\u00eame plus de l'escroquerie",
        "start": 1093.28,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "lasser je crois qu'on d\u00e9passe",
        "start": 1094.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 de ce qui est possible",
        "start": 1096.75,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "d'envisager en mati\u00e8re de vols en bande",
        "start": 1098.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "organis\u00e9e",
        "start": 1102.1,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "si vous voulez de des fran\u00e7ais",
        "start": 1103.0,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "la france doit donc fix\u00e9 le prix du",
        "start": 1107.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "march\u00e9 de son \u00e9lectricit\u00e9 selon les",
        "start": 1110.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibres du march\u00e9 europ\u00e9en ont",
        "start": 1112.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment vous le savez tr\u00e8s peu de",
        "start": 1114.1,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9ens ont un syst\u00e8me de",
        "start": 1115.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "production \u00e9lectrique aussi rentable et",
        "start": 1117.039,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "stable que celui de la france ainsi dans",
        "start": 1118.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une p\u00e9riode de tension comme aujourd'hui",
        "start": 1121.809,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "la france paye ch\u00e8rement la d\u00e9pendance",
        "start": 1123.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "au charbon et au gaz du reste de",
        "start": 1124.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'europe inversement la france v\u00e9ritable",
        "start": 1126.46,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "ch\u00e2teau d'eau nucl\u00e9aire de l'europe",
        "start": 1128.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "exporte son \u00e9lectricit\u00e9 en p\u00e9riode calme",
        "start": 1130.929,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "quand les prix sont g\u00e9n\u00e9ralement bas",
        "start": 1133.84,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "nous devons aussi absorb\u00e9 l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1135.34,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie renouvelables intermittentes",
        "start": 1138.059,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "produite en surplus par nos voisins y",
        "start": 1139.659,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "compris quand nous n'en avons pas besoin",
        "start": 1141.789,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ce qui fait effondrer artificiellement",
        "start": 1144.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la rentabilit\u00e9 de notre parc nucl\u00e9aire",
        "start": 1145.929,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "autrement dit la france est le pigeon de",
        "start": 1147.82,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la politique \u00e9lectrique europ\u00e9enne et en",
        "start": 1150.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "particulier comme toujours de",
        "start": 1153.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'allemagne qui fait financer sa pause",
        "start": 1154.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique par le",
        "start": 1157.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "contribuable fran\u00e7ais \u00e0 travers ces",
        "start": 1158.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles europ\u00e9ennes afin de mettre fin \u00e0",
        "start": 1160.72,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9rive qui co\u00fbte si cher aux",
        "start": 1163.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je prendrai les mesures",
        "start": 1165.039,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "suivantes je r\u00e9tablirai un march\u00e9",
        "start": 1166.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais r\u00e9glement\u00e9s de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1168.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pour l\u00e9s particuliers",
        "start": 1169.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "entreprise fond\u00e9e sur les co\u00fbts r\u00e9els du",
        "start": 1171.76,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "mix fran\u00e7ais la france importera et",
        "start": 1174.76,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "exportera de l'\u00e9lectricit\u00e9 selon ses",
        "start": 1177.57,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "besoins r\u00e9els avec des contrats n\u00e9goci\u00e9s",
        "start": 1180.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avec ses voisins europ\u00e9ens",
        "start": 1183.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je r\u00e9instaurerait une r\u00e8gle saine et de",
        "start": 1184.75,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "bon sens qui veut que si des concurrents",
        "start": 1187.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s veulent p\u00e9n\u00e9trer le march\u00e9",
        "start": 1190.03,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique eh bien il investit dans des",
        "start": 1191.86,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "centrales voil\u00e0 gonesse appara\u00eet quand",
        "start": 1195.19,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "m\u00eame relativement coh\u00e9rent j'autoriserai",
        "start": 1198.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "edf \u00e0 vendre aux industries",
        "start": 1201.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9lectro-intensives son \u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1202.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire \u00e0 prix co\u00fbtant enfin je",
        "start": 1204.43,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9unirai edf rte et en\u00e9e 10 pour",
        "start": 1207.07,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir les \u00e9conomies d'\u00e9chelle mettant",
        "start": 1210.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fin ainsi au d\u00e9mant\u00e8lement d'edf",
        "start": 1212.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "souhaitait par l'union europ\u00e9enne en",
        "start": 1214.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "conclusion je dirais qu'il est tout \u00e0",
        "start": 1217.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fait possible de mettre fin \u00e0 quinze ans",
        "start": 1219.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de d\u00e9rive sur le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1220.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pesant toujours plus lourd sur le budget",
        "start": 1222.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des m\u00e9nages je veux rendre aux fran\u00e7ais",
        "start": 1224.26,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "leur argent vous le savez en leur",
        "start": 1226.06,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "rendant dans ce domaine la ma\u00eetrise du",
        "start": 1229.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mix \u00e9lectrique qu'ils ont eux-m\u00eames",
        "start": 1231.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "financer vous retrouverez d'ici quelques",
        "start": 1233.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "jours \u00e9videmment l'int\u00e9gralit\u00e9 de ses",
        "start": 1236.08,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments dans le livret aime l'argent",
        "start": 1237.64,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "qui sera",
        "start": 1239.7,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 notamment au moment de la",
        "start": 1242.52,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "convention pr\u00e9sidentielle \u00e0 reims",
        "start": 1246.43,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mesdames et messieurs sur ce sujet",
        "start": 1249.63,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "vraiment extr\u00eamement important parce que",
        "start": 1252.24,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "il fait aujourd'hui l'actualit\u00e9",
        "start": 1255.37,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "je suis bien s\u00fbr nous sommes bien s\u00fbr",
        "start": 1258.57,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "avec gilles pesnel",
        "start": 1262.08,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "france jamet plut\u00f4t sur le domaine de la",
        "start": 1265.32,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "p\u00eache et jean philippe tanguy sur les",
        "start": 1268.39,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "domaines de l'\u00e9nergie \u00e0 votre",
        "start": 1269.89,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 vos",
        "start": 1271.06,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes questions",
        "start": 1273.04,
        "duration": 2.75
    }
]